,date,headline,keyword
0,2019.11.10. 오후 9:43,호반 검단신도시서 공급 본격화…호반써밋 인천 검단2 1만2천여명 방문객 다녀가,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
1,2019.11.10. 오후 8:35,상한제 비켜간 흑석동·목동…재건축 ‘탄력’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
2,2019.11.10. 오후 8:35,해운대 반여 재개발구역 ‘센텀 KCC스위첸’ 638가구,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반여 재개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY')]"
3,2019.11.10. 오후 8:35,공항철도역 인근 ‘운서 SK뷰 스카이시티’ 1153가구,"[('공항철도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운서 SK뷰 스카이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1153가구', 'QUANTITY')]"
4,2019.11.10. 오후 8:35,신길뉴타운 3구역 ‘포스코 더샵 프레스티지’ 799가구,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포스코 더샵 프레스티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('799가구', 'QUANTITY')]"
5,2019.11.10. 오후 6:52,조정대상지역서 해제 됐지만… 일산 집값 일주일새 하락 전환,"[('조정대상지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('됐지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
6,2019.11.10. 오후 6:52,웃돈 10억 로또분양… 청약 막차수요 몰리나,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('막차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리나', 'O')]"
7,2019.11.10. 오후 6:52,KCC건설 부산 해운대구 센텀 KCC스위첸 견본주택 개장,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
8,2019.11.10. 오후 6:52,호반산업 호반써밋 인천 검단Ⅱ 견본주택 개장,"[('호반산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
9,2019.11.10. 오후 6:52,테라스 평면설계 희소성 갖춰… 당첨가점 만점자 경쟁 불가피,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨가점', 'O'), (' ', 'O'), ('만점자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
10,2019.11.10. 오후 6:41,포스코건설 광주광역시 풍향 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시 풍향 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2019.11.10. 오후 6:41,뿔난 주민 재산권 끝까지 지킨다… 전면전 치닫는 분양가상한제 갈등,"[('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O'), (' ', 'O'), ('치닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
12,2019.11.10. 오후 6:30,김상조 “집값 과열땐 대출·세제 추가대책 주저없이 시행”,"[('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('주저없이', 'O'), (' ', 'O'), ('시행”', 'O')]"
13,2019.11.10. 오후 6:23,서울 집값 44% 올랐는데…국토부 2년간 시장안정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장안정', 'O')]"
14,2019.11.10. 오후 6:22,호반써밋 인천 검단Ⅱ 견본주택 무르익은 완판 분위기… “시세차익 생각하면 무조건 청약”현장르포,"[('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무르익은', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('“시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('청약”현장르포', 'O')]"
16,2019.11.10. 오후 6:22,아이에스동서 덕은 DMC 에일린의 뜰 206가구 공급,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('206가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2019.11.10. 오후 5:54,국토부 “현 정부 주택시장 안정적으로 관리해왔다” 자평,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“현', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리해왔다”', 'O'), (' ', 'O'), ('자평', 'O')]"
18,2019.11.10. 오후 5:49,김상조 특정 지역 고가 아파트 구매자 자금 출처 설명해야,"[('김상조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('특정', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출처', 'O'), (' ', 'O'), ('설명해야', 'O')]"
19,2019.11.10. 오후 5:42,단독 공공기여 2배 늘려라…용산 개발사업 또 흔들,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기여', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려라…', 'O'), ('용산 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
20,2019.11.10. 오후 5:42,일자리 만드는 순천 도시재생…3년만에 점포수 68%↑,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생…', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('점포수', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
21,2019.11.10. 오후 5:42,상한제 피한 첫 강남 분양…르엘 신반포 11일부터 청약,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('르엘 신반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2019.11.10. 오후 5:40,집값 새로운 뇌관.. 50조원 기다린다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관..', 'O'), (' ', 'O'), ('50조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
23,2019.11.10. 오후 5:30,공람의견 80% 도시공원구역 지정 반대···규제 끝나니 또 규제 즉시 보상하라,"[('공람의견', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시공원구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대···규제', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나니', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상하라', 'O')]"
24,2019.11.10. 오후 5:29,분양캘린더 중복청약 가능한 강남로또 르엘 신반포·대치 동시출격,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시출격', 'O')]"
25,2019.11.10. 오후 5:28,일몰 위기 신반포4차 조합설립 재추진,"[('일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
26,2019.11.10. 오후 5:28,포스코건설 8000억 규모 광주 풍향 재개발 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍향', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
27,2019.11.10. 오후 5:26,LH AI 기반 MAP 플랫폼 추진···리모델링 임대사업 효율화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('MAP', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('효율화', 'O')]"
28,2019.11.10. 오후 5:25,같은 단지인데···앞동은 상한제 뒷동은 미적용,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지인데···앞동은', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뒷동은', 'O'), (' ', 'O'), ('미적용', 'O')]"
29,2019.11.10. 오후 4:52,교육제도 개편에 대치동 상권 함박웃음,"[('교육제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개편에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
30,2019.11.10. 오후 4:49,세대분리형 임대등록 가능할까,"[('세대분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
31,2019.11.10. 오후 4:49,한남3구역 혁신설계안은 불법…관용 없을 것,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신설계안은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법…관용', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
32,2019.11.10. 오후 4:48,르엘 신반포센트럴 등 로또단지 청약,"[('르엘 신반포센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('로또단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2019.11.10. 오후 4:45,북부간선도로 입체화 본격화…지구지정안 도계위 통과,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입체화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…지구지정안', 'O'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
34,2019.11.10. 오후 3:49,현장르포잇단 교통호재 호반써밋 인천 검단Ⅱ에 투자자들 관심,"[('현장르포잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('Ⅱ에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
35,2019.11.10. 오후 3:28,분양가 상한제는 로또 아파트 기대만 키운다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기대만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
36,2019.11.10. 오후 3:21,조정지역해제 후 첫 분양…‘센텀 KCC스위첸’ 인파 북적,"[('조정지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…‘', 'O'), ('센텀 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
37,2019.11.10. 오후 3:08,서울 강북 로또 분양…중견 3社 공급 나선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…중견', 'O'), (' ', 'O'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
38,2019.11.10. 오후 3:06,모십니다 중소·벤처·제조기업 정책자금 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·벤처·제조기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정책자금', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
39,2019.11.10. 오후 3:05,모십니다 부동산 경매 특수물건 투자 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
40,2019.11.10. 오후 2:58,우미건설 루원시티 린스트라우스 견본주택 1만5000명 찾아,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
41,2019.11.10. 오후 2:56,표적 지정·깜깜이 통계·공급 축소…상한제 둘러싼 3가지 쟁점,"[('표적', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('통계·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
42,2019.11.10. 오후 2:52,호반써밋 인천 검단II 견본주택에 사흘간 1.2만여명 몰려,"[('호반써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('II', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2019.11.10. 오후 2:52,우미건설 루원시티 린스트라우스 견본주택에 3일간 1만5000여명 몰려,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
44,2019.11.10. 오후 2:50,상한제 지역 발표 후 첫 청약 강남 재건축 2곳 과열 예상,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
45,2019.11.10. 오후 2:48,3분기 건설업계 희비 엇갈려… 대형사 울고 중견사 웃었다,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
46,2019.11.10. 오후 2:48,분양가상한제 ‘부작용’ 시나리오 현실화…전세가 상승은 집값 폭등의 시그널,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부작용’', 'O'), (' ', 'O'), ('시나리오', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등의', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O')]"
47,2019.11.10. 오후 2:43,국토부 연내 부동산 공시가 신뢰도 강화 종합대책 발표,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
48,2019.11.10. 오후 2:42,부영주택 을지태극연습 유공 국토부 장관 표창 수장,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION')]"
49,2019.11.10. 오후 2:39,인천 검단 ‘호반써밋 검단Ⅱ’ 모델하우스 북적,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 검단Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
50,2019.11.10. 오후 2:29,문재인 정부 집권 전반기 부동산 정책 성공 실패,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집권', 'O'), (' ', 'O'), ('전반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
51,2019.11.10. 오후 2:16,부산은 들썩거린다는데…회복불능 집값에 우울한 일산 주민들,"[('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩거린다는데…회복불능', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('우울한', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
52,2019.11.10. 오후 2:13,포스코건설 8500억원 광주 풍향 재개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍향', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
53,2019.11.10. 오후 1:46,LH 프롭테크 통한 부동산·건설업무 혁신 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산·건설업무', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
54,2019.11.10. 오후 1:44,분양 속도전부터 통매각까지...상한제發 눈치작전 시작됐다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('통매각까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
55,2019.11.10. 오후 1:44,규제지역 인접한 비규제지역 경쟁률 후끈...풍선효과 뚜렷,"[('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인접한', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈...풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
56,2019.11.10. 오후 1:32,뿔난 주민들 재산권 끝까지 사수…전면전 치닫는 분양가상한제 갈등,"[('뿔난', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('사수…전면전', 'O'), (' ', 'O'), ('치닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
57,2019.11.10. 오후 1:31,신내컴팩트시티 지구지정안 조건부 가결…북부간선도로 입체화,"[('신내컴팩트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정안', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('가결…', 'O'), ('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입체화', 'O')]"
58,2019.11.10. 오후 1:30,서울 집값 불질러 놓고…비교적 안정적 상황 자평한 김현미,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불질러', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고…비교적', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('자평한', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
59,2019.11.10. 오후 1:30,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 1가구는 만점경쟁 불가피 ‘르엘 대치’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치’', 'O')]"
60,2019.11.10. 오후 1:21,이번주 분양...분양가상한제 피한 강남단지 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
61,2019.11.10. 오후 1:14,‘신내컴팩트시티’ 지정안 조건부 가결···2021년 착공 전망,"[('‘', 'O'), ('신내컴팩트시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정안', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('가결···', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
62,2019.11.10. 오후 1:00,부영주택 을지태극연습 유공 국토부 장관 표창 수상,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
63,2019.11.10. 오후 12:37,조정지역 해제 효과…‘센텀 KCC스위첸’ 견본주택에 2만여명 인파,"[('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…‘', 'O'), ('센텀 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
64,2019.11.10. 오후 12:31,부영주택 을지태극연습 유공 국토부 장관 표창 수상,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
65,2019.11.10. 오후 12:31,롤러코스터 타는 검단…‘호반써밋 인천 검단Ⅱ’에 3일간 1만2000여명 방문,"[('롤러코스터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('…‘', 'O'), ('호반써밋 인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('Ⅱ’에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
66,2019.11.10. 오후 12:29,부영주택 을지태극연습 유공 국토부 장관 표창 수상,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
67,2019.11.10. 오후 12:11,서울 신내컴팩트시티 2021년 착공한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내컴팩트시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공한다', 'O')]"
68,2019.11.10. 오후 12:00,11월 2주 분양동향 기온 뚝 부동산시장 활기…5687가구 청약,"[('11월 2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('기온', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('5687가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
69,2019.11.10. 오전 11:39,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 10억 시세차익에 로또열풍 예고 ‘르엘 신반포 센트럴’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시세차익에', 'O'), (' ', 'O'), ('로또열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르엘 신반포 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
70,2019.11.10. 오전 11:26,LH 공공리모델링 매입임대에 기술 응축 프롭테크 플랫폼 도입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('응축', 'O'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
71,2019.11.10. 오전 11:20,분양가 상한제 대상 재건축 아파트는 지금 활로 모색 중,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
72,2019.11.10. 오전 11:18,포스코건설 8000억규모 광주 북구 풍향구역 재개발 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍향구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2019.11.10. 오전 11:15,서울 북부간선도로 입체화사업 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북부간선도로 입체화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
74,2019.11.10. 오전 11:13,내일부터 주율협력주간…화성 K시티 자율주행차 점검,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주율협력주간…', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('K시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
75,2019.11.10. 오전 11:08,국토부 문재인 정부 중간평가 집값 안정 유지…공시가격 현실화 첫발 자평,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중간평가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('유지…공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('자평', 'O')]"
76,2019.11.10. 오전 11:07,자율주행 기술 한자리에…12일 화물차 군집주행 기술 시연,"[('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('군집주행', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
77,2019.11.10. 오전 11:06,플랫폼 택시 논란에도...국토부 모빌리티 혁신성장 기반마련,"[('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논란에도...', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모빌리티', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('기반마련', 'O')]"
78,2019.11.10. 오전 11:04,LH 임대주택사업도 AI가 앞장…LH 프롭테크 청사진 발표,"[('LH 임대주택사업', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
79,2019.11.10. 오전 11:04,건설 꿈나무에서 건설 기능인으로…LH 건설특성화고 맞춤형 교육프로그램 진행,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무에서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설 기능인', 'CIVILIZATION'), ('으로…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설특성화고', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교육프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
80,2019.11.10. 오전 11:04,국토부 지난 2년반 서민 주거안정 큰 성과 주장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난 2년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
81,2019.11.10. 오전 11:03,포스코건설 8477억 광주 풍향지구 재개발 수주…정비사업 수주 2조원 눈앞,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8477억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍향지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
82,2019.11.10. 오전 11:02,국토부 2년6개월 정책 중간평가…30만호 공급·공시가 현실화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('중간평가…', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급·공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
83,2019.11.10. 오전 11:01,LH 프롭테크 기술 활용해 ‘LH MAP 플랫폼’ 구축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH MAP 플랫폼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
84,2019.11.10. 오전 11:01,자율주행 업체 한자리에…국토부 자율차 세미나 등 개최,"[('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY'), ('에…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2019.11.10. 오전 11:01,LH ‘건설꿈나무’ 양성한다…특성화고 재학생 68명 맞춤 교육,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설꿈나무’', 'O'), (' ', 'O'), ('양성한다…특성화고', 'O'), (' ', 'O'), ('재학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('68명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
86,2019.11.10. 오전 11:01,지역발전투자협약 확대 길 열렸다,"[('지역발전투자', 'ORGANIZATION'), ('협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
87,2019.11.10. 오전 11:01,반환점돈文정부국토부 예년보다 집값 안정 등 성과 뚜렷 자평,"[('반환점돈', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('자평', 'O')]"
88,2019.11.10. 오전 11:00,국토부 “文정부 2년반 부동산시장 참여정부보단 안정적”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적”', 'O')]"
89,2019.11.10. 오전 11:00,LH 건설 꿈나무 육성 프로그램 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설 꿈나무 육성 프로그램', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
90,2019.11.10. 오전 11:00,한국토지주택공사LH 프롭테크 활용한 ‘LH MAP 플랫폼’ 구축 추진,"[('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프롭테크', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH MAP 플랫폼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
91,2019.11.10. 오전 11:00,국토부 지역발전투자협약 운영지침 제정·고시…지역발전투자협약 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역발전투자협약', 'O'), (' ', 'O'), ('운영지침', 'O'), (' ', 'O'), ('제정·고시…', 'O'), ('지', 'ORGANIZATION'), ('역발전투자협약', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
92,2019.11.10. 오전 11:00,폭등과 안정 사이…미완의 부동산정책 일발역전 가능할까,"[('폭등과', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('사이…미완의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('일발역전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
93,2019.11.10. 오전 11:00,지역발전투자협약 확대의 길 열린다,"[('지역발전투자협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확대의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
94,2019.11.10. 오전 11:00,LH 건설 꿈나무의 꿈 지원해요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈나무의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해요', 'O')]"
95,2019.11.10. 오전 10:52,상한제 대상 재건축 아파트 매수 문의 주춤…호가 강세는 여전,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
96,2019.11.10. 오전 10:50,포스코건설 광주광역시 풍향구역 재개발 8000억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍향구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
97,2019.11.10. 오전 10:49,포스코건설 8000억 규모 광주 풍향 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주 풍향 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
98,2019.11.10. 오전 10:48,상한제에도 재건축 高高···강남 0.29%↑,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('高高···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.29%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
99,2019.11.10. 오전 10:41,포스코건설 8000억 규모 광주 풍향 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주 풍향 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
100,2019.11.10. 오전 10:28,포스코건설 8500억 규모 광주 북구 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2019.11.10. 오전 10:28,포스코건설 8000억 규모 광주 풍향 재개발 품었다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍향', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('품었다', 'O')]"
102,2019.11.10. 오전 10:27,한국교통안전공단 교통사고 피해 가정 대상 사랑의 김장나눔,"[('한국교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('나눔', 'O')]"
103,2019.11.10. 오전 10:25,포스코건설 8000억원대 광주 풍향 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주 풍향 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2019.11.10. 오전 10:08,도로교통공단 제4회 적극행정 우수사례 경진대회 우수상,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적극행정 우수사례 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
105,2019.11.10. 오전 10:01,‘KCC스위첸 웰츠타워’ 견본주택에서 선착순 계약 진행중,"[('‘', 'O'), ('KCC스위첸 웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
106,2019.11.10. 오전 10:01,‘골드라인’ 개통에 바닥 친 김포 집값… 급등하긴 어려워,"[('‘골드라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('친', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('급등하긴', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
107,2019.11.10. 오전 9:30,도시이야기 시즌2 토정선생의 용머리 명당에서 마용성의 선봉이 된 마포,"[('도시이야기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토정선생', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용머리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명당에서', 'O'), (' ', 'O'), ('마용성', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉이', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION')]"
108,2019.11.10. 오전 9:21,김현미 적극 해명 나섰지만…‘핀셋’ 분양가상한제 논란 더 거세질 듯,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰지만…‘핀셋’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('거세질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
109,2019.11.10. 오전 9:13,11월 둘째주 전국 15곳에서 9560가구 분양…견본주택 8곳 개관,"[('11월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('9560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
110,2019.11.10. 오전 9:09,부영주택 을지태극연습 유공 국토부 장관 표창,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
111,2019.11.10. 오전 9:03,경기도 지역개발기금 융자이자율 1.5%로 인하…전국 최저 수준,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역개발기금', 'O'), (' ', 'O'), ('융자이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
112,2019.11.10. 오전 7:01,집코노미TV 호텔리조트 아닙니다…아파트입니다,"[('집코노미TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('아닙니다…아파트입니다', 'O')]"
113,2019.11.10. 오전 6:41,전세 보증금 빼달라 했더니 “배째라”는 집주인,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('빼달라', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('배', 'ANIMAL'), ('째라”는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
114,2019.11.10. 오전 6:01,분양가상한제 지정…강화된 전매규제 환금성 대비해야,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정…강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('전매규제', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('대비해야', 'O')]"
115,2019.11.10. 오전 6:00,역세권 선호현상 지속…‘멀티 역세권’ 단지 강세,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…‘멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
116,2019.11.10. 오전 6:00,OK제보 아파트 승강기TV 화면 커졌는데 주민공지는 어디로 갔지,"[('OK제보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승강기TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화면', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갔지', 'O')]"
117,2019.11.10. 오전 6:00,르포상한제 비켜간 과천…로또 분양 수요에 전세 품귀 우려,"[('르포상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비켜간', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
118,2019.11.11. 오후 10:01,상한제 피한 강남 분양 최고 461대 1... 반값 예고에도 로또분양 광풍,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('461대 1', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('로또분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
119,2019.11.11. 오후 9:55,상한제 피한 대치·잠원 르엘…최고 청약경쟁률 461대 1,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('대치·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), ('…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('461대 1', 'QUANTITY')]"
120,2019.11.11. 오후 9:38,규제 벗어난 대전·부산 집값 껑충…서울 큰손이 싹쓸이,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('큰손이', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
121,2019.11.11. 오후 9:38,상한제 뒤 강남 첫 청약 르엘 최고 경쟁률 461대1,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('461대1', 'QUANTITY')]"
122,2019.11.11. 오후 9:35,상한제 후폭풍…르엘대치 올 최고 청약경쟁률,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), ('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
124,2019.11.11. 오후 9:15,분양가상한제 피해간 강남 분양 ‘르엘’…최고 경쟁률 461대 1,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해간', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르엘', 'ARTIFACT'), ('’…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('461대 1', 'QUANTITY')]"
125,2019.11.11. 오후 8:51,분양가상한제가 만든 초유의 청약률...강남권 아파트 최고 461대 1,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('초유의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률...', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('461대 1', 'QUANTITY')]"
126,2019.11.11. 오후 7:24,아시아나 새 주인은 정몽규의 HDC… 12일 우선협상자 발표,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
127,2019.11.11. 오후 7:23,서울디앤씨 ‘류영찬 대표’ 제4회 부동산산업의 날 기념 국토부장관 표창장 수상,"[('서울디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('류영찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산산업의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
128,2019.11.11. 오후 6:46,미사강변센트럴자이 IFLA 어워드 우수상,"[('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IFLA 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
129,2019.11.11. 오후 6:46,HDC현대산업개발 전북 전주 태평 아이파크 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2019.11.11. 오후 6:46,분양가 상한제가 불지핀 청약 열기 주말 견본주택 6만8000명 구름인파,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('불지핀', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
131,2019.11.11. 오후 6:46,롯데캐슬 친육아환경 주거단지로 만든다,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
133,2019.11.11. 오후 6:37,대우건설 푸르지오 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
134,2019.11.11. 오후 6:37,검단 상한제 덕보나 … 시험대 오른 호반써밋,"[('검단 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕보나', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋', 'ORGANIZATION')]"
135,2019.11.11. 오후 6:34,文정부만 넘기자… 재건축 상한제 악재에 사업·거래 올스톱 현장르포,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기자…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업·거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
136,2019.11.11. 오후 6:34,코레일 中 철도단과 교류협력 위한 업무협약 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도단과', 'O'), (' ', 'O'), ('교류협력', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
137,2019.11.11. 오후 6:33,GS건설 미사강변센트럴자이 세계조경가協 우수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
138,2019.11.11. 오후 6:33,장지·강일 버스차고지 청년·신혼부부 공공주택 변신,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
139,2019.11.11. 오후 6:33,LH베트남 후에성 개발협력 MOU… 복합단지 조성,"[('LH베트남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후에성 개발협력 MOU', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
141,2019.11.11. 오후 6:27,장지·강일 버스차고지에 청년·신혼부부 주거타운,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O')]"
142,2019.11.11. 오후 6:26,베트남 블루오션지역 공략나선 LH… 후에성에 복합산단 조성,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('블루오션지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공략나선', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('후에성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합산단', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
143,2019.11.11. 오후 6:26,文정부 17번 부동산 대책에도…서울 집값 129週 중 92週 상승,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('129週', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('92週', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
144,2019.11.11. 오후 6:26,친육아환경 아파트 짓겠다…롯데건설 3040대 맞춤 설계,"[('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3040대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
145,2019.11.11. 오후 6:07,상한제 피하기도 바쁜데…둔촌주공 ‘내분’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기도', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜데…', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘내분’', 'O')]"
146,2019.11.11. 오후 5:42,세종 최중심지...유동인구 풍부한 ‘세종 리더스포레 이스트ㆍ웨스트’ 분양,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심지...', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 리더스포레 이스트ㆍ웨스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
147,2019.11.11. 오후 5:41,지방 부동산 꿈틀…경남권 회복세 완연,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('경남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
148,2019.11.11. 오후 5:40,입맛 맞는 수치만 쏙…국토부식 통계주도성장 논란,"[('입맛', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('수치만', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('통계주도성장', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
149,2019.11.11. 오후 5:40,생태조경 GS건설 미사강변센트럴자이 IFLA 우수상,"[('생태조경', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IFLA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION')]"
150,2019.11.11. 오후 5:39,장지·강일 버스 차고지 위에 행복주택 1800가구 짓는다,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
151,2019.11.11. 오후 5:38,인천 서구 지도 바꿔놓을 초대형 리조트 단지,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔놓을', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
152,2019.11.11. 오후 5:34,상한제 적용되던 날 신고가...강남 아파트값 마이웨이,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용되던', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('마이웨이', 'O')]"
153,2019.11.11. 오후 5:33,“부동산 과열시 세제 강화하겠다”…종부세 또 인상하나,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열시', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하겠다”…', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('인상하나', 'O')]"
154,2019.11.11. 오후 5:30,작년 집값급등때 증여·상속만 늘었다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값급등때', 'O'), (' ', 'O'), ('증여·상속만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
155,2019.11.11. 오후 5:30,장지·강일 버스차고지에 청년·신혼 주거타운,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O')]"
156,2019.11.11. 오후 5:30,상한제 적용 안됐는데도…강남 2곳 청약에 15조 몰려,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐는데도…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('15조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
157,2019.11.11. 오후 5:24,HUG 보증사칭 허위광고 피해 예방 대책 마련,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증사칭', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
158,2019.11.11. 오후 5:24,갈 길 바쁜 둔촌주공 이번엔 공사비 검증 암초,"[('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
159,2019.11.11. 오후 5:17,한·중 철도 대륙철도 시대 맞아 협력 의지 다져,"[('한·중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
160,2019.11.11. 오후 5:16,GS건설 미사강변센트럴자이 세계조경가협회 우수상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
161,2019.11.11. 오후 5:15,LH 베트남 중부진출로 민간 해외진출 지원 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
162,2019.11.11. 오후 5:14,철도공단 간이형 종심제 첫 시범사업 입찰공고,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간이형 종심제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
164,2019.11.11. 오후 5:09,경실련 분양가 거품 민간참여형 공공주택 사업 중단돼야,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여형 공공주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단돼야', 'O')]"
165,2019.11.11. 오후 5:07,서울시 원룸 월세 강남구↑ 서대문구↓,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
166,2019.11.11. 오후 5:07,“집값은 오르는데 금융비용은 낮아져” 저금리가 정부규제 효과 상쇄,"[('“집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져”', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('상쇄', 'O')]"
167,2019.11.11. 오후 5:06,올해 3Q 아파트 매매 실거래가 ↑·금융비용 ↓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('↑·금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
168,2019.11.11. 오후 5:05,DK도시개발 검암역 로열파크시티 푸르지오 분양대행사 공개모집,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검암역 로열파크시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
169,2019.11.11. 오후 5:05,HUG 보증사칭 허위광고 피해 예방 대책 마련,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증사칭', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
170,2019.11.11. 오후 5:03,한국감정원 건축정보 모바일서비스 콘텐츠 개발 공모전 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바', 'TERM'), ('일서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
172,2019.11.11. 오후 5:02,HUG 보증사칭 허위광고 신고센터 운영,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증사칭', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
174,2019.11.11. 오후 5:00,배후수요 풍부한 ‘합정역 스퀘어 리버뷰’  오피스텔 분양,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('합정역 스퀘어 리버뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2019.11.11. 오후 4:59,한국감정원 ‘건축정보 모바일서비스 콘텐츠 개발 공모전’ 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건축정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2019.11.11. 오후 4:56,건설공제 장애인 거주시설서 김장 봉사활동…월동준비 끝,"[('건설공제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동…월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
177,2019.11.11. 오후 4:53,국토부감정원 건축정보 모바일서비스 콘텐츠 개발 공모,"[('국토부감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
178,2019.11.11. 오후 4:47,GS건설 블록형 단독주택 삼송 자이더빌리지 2회차 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송 자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2019.11.11. 오후 4:42,달라진 규제 지도에...들썩이는 부산,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지도에...들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
180,2019.11.11. 오후 4:40,최신 트렌드 반영한 브랜드 상가 인기 이어져,"[('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
181,2019.11.11. 오후 4:38,요즘 분양시장 대세 도시개발사업…인기 이유 보니,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), ('…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
183,2019.11.11. 오후 4:31,부산 거제동서 7년 만에 오피스텔 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
184,2019.11.11. 오후 4:30,롯데건설 3040 위한 친육아 단지 조성 박차,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3040', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('친육아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
185,2019.11.11. 오후 4:30,홍남기 부동산 불안시 분양가상한제 추가지정도 배제 않는다종합,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가지정도', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다종합', 'O')]"
186,2019.11.11. 오후 4:29,‘워라밸’ 가능한 지식산업센터 內기숙사 공실 걱정 ‘제로’,"[('‘워라밸’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('內기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
187,2019.11.11. 오후 4:27,기업 맞춤형 특화설계로 비즈니스 편의 UP...‘원흥 한일윈스타’에 관심집중,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('UP...‘', 'O'), ('원흥 한일윈스타', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
188,2019.11.11. 오후 4:16,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
189,2019.11.11. 오후 4:15,HUG “허위광고 신고센터에 HUG 사칭 신고해주세요”,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('신고센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사칭', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해주세요”', 'O')]"
190,2019.11.11. 오후 4:15,대우건설 푸르지오 ‘2019 굿디자인 어워드’ 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
193,2019.11.11. 오후 4:02,현장르포서울 재건축 상한제 못피할 바엔 다음 정부 기다린다,"[('현장르포서울 재건축 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못피할', 'O'), (' ', 'O'), ('바엔', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기다린다', 'O')]"
194,2019.11.11. 오후 3:58,GS건설 블록형 단독주택 삼송 자이더빌리지 2회차 11월 분양 예정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송 자이더빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2회차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
195,2019.11.11. 오후 3:57,SR 상호존중의 날 지정 운영,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호존중의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
196,2019.11.11. 오후 3:56,건설공제조합 용인 장애인시설 김장봉사,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('김장봉사', 'O')]"
197,2019.11.11. 오후 3:56,HDC아이콘트롤스 도어락 및 세대조명 굿디자인 선정,"[('HDC아이콘트롤스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도어락', 'TERM'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('세대조명', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
198,2019.11.11. 오후 3:54,아이에스동서 ‘덕은 DMC 에일린의 뜰’ 이달 분양,"[('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕은 DMC 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2019.11.11. 오후 3:52,호반건설 적십자 법인단체 고액 기부모임 5억 클럽 가입,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적십자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법인단체', 'O'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('기부모임', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
200,2019.11.11. 오후 3:49,MA 추진하는 HDC현대산업개발 아시아나 품고 종합 그룹 도약 임박,"[('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
201,2019.11.11. 오후 3:48,GS건설 미사강변센트럴자이 세계조경가협회 어워드 ‘우수상’ 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
202,2019.11.11. 오후 3:45,철도공단 간이형 종합심사낙찰제 시범사업 입찰공고,"[('철도공단 간이형 종합심사낙찰제 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
204,2019.11.11. 오후 3:43,봐봐 홈 TV 내부 첫 공개 상한제 피한 강남 10억 로또 아파트 르엘 탐방기,"[('봐봐', 'O'), (' ', 'O'), ('홈 TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'CIVILIZATION'), ('한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('르엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O')]"
205,2019.11.11. 오후 3:41,GS건설 미사강변센트럴자이 세계조경가협회 우수상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
206,2019.11.11. 오후 3:32,홍남기 건설투자 부진 성장에 애로…경기부양 위한 투자는 없을 것,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('애로…경기부양', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
207,2019.11.11. 오후 3:30,한남3구역 재개발 정비사업 특별점검,"[('한남3구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
208,2019.11.11. 오후 3:30,한남3구역 재개발 사업 특별점검하는 합동조사반,"[('한남3구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특별점검하는', 'O'), (' ', 'O'), ('합동조사반', 'O')]"
209,2019.11.11. 오후 3:30,한남3구역 재개발 정비사업 특별점검하는 합동점검반,"[('한남3구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특별점검하는', 'O'), (' ', 'O'), ('합동점검반', 'O')]"
210,2019.11.11. 오후 3:30,로또 분양 커트라인 70점 중후반 넘어야 안심종합,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('70점 중후반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('안심종합', 'O')]"
211,2019.11.11. 오후 3:29,호반건설 적십자사 RCSV 5억 클럽 가입…건설사 최초,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적십자사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('RCSV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억 클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
212,2019.11.11. 오후 3:29,상한제 적용 당일 잠실 엘스 신고가... 꿋꿋한 강남 아파트,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신고가...', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
214,2019.11.11. 오후 3:24,HDC아이콘트롤스 스마트도어락조명 ‘2019 굿디자인 선정’,"[('HDC아이콘트롤스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트도어락', 'TERM'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선정’', 'O')]"
215,2019.11.11. 오후 3:23,호반건설 건설업계 첫 RCSV 5억원 클럽 가입,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('RCSV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
216,2019.11.11. 오후 3:22,분상제 여파에 새 아파트 열풍…신규단지 희소성 高高,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…신규단지', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
217,2019.11.11. 오후 3:22,GS건설 ‘미사강변센트럴자이’ LFLA 어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LFLA 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
218,2019.11.11. 오후 3:21,장지·강일 버스차고지 청년·신혼부부 주거타운으로 바뀐다,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
219,2019.11.11. 오후 3:21,GS건설 자이Xi 조경분야 최고 권위의 상 수상… ’한남자이 더 헤리티지’서도 명품조경 선보여,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이Xi', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('권위의', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상…', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’서도', 'O'), (' ', 'O'), ('명품조경', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
220,2019.11.11. 오후 3:20,철도공단 간이형 종심제 첫 시범사업 입찰공고,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간이형 종심제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰공고', 'O')]"
221,2019.11.11. 오후 3:20,SR 매달 11일은 상호 존중의 날,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('존중의', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
222,2019.11.11. 오후 3:20,서울 장지·강일 버스차고지 1805가구 공공주택과 숲으로종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('1805가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택과', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로종합', 'O')]"
223,2019.11.11. 오후 3:18,포스코건설 인니 청년 100명 건설기능인력으로 양성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능인력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
224,2019.11.11. 오후 3:17,분양시장 대세 도시개발사업…규제↓·개발속도↑,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발사업', 'TERM'), ('…규제↓·개발속도↑', 'O')]"
226,2019.11.11. 오후 3:12,GS건설 미사강변센트럴자이 세계조경가협회 우수상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
228,2019.11.11. 오후 3:05,광주형일자리 자동차공장 신축 지역 건설업체 배제···반발,"[('광주', 'CITY'), ('형일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('배제···반발', 'O')]"
230,2019.11.11. 오후 3:05,서울 강남 월세 올랐다 ··· 서대문·서초는↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('는↓', 'O')]"
231,2019.11.11. 오후 3:03,非인기지역 로또 아파트도 주워담자… 주말 6만8000명 구름인파,"[('非인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('주워담자…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
232,2019.11.11. 오후 3:03,상한제로 눌러도 서울 아파트값 쑥쑥…재건축 호가 강세 여전,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('눌러도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
233,2019.11.11. 오후 3:03,땅값 제로 박원순표 도로 위 도시 본격화…송파·강동에 1800가구 짓는다,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
234,2019.11.11. 오후 3:03,분양가 상한제 죽었던 검단도 살릴까…시험대 오른 ‘호반써밋 인천검단Ⅱ’,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죽었던', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴까…시험대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 인천검단', 'LOCATION'), ('Ⅱ’', 'O')]"
235,2019.11.11. 오후 3:01,광주 풍향구역 재개발… 포스코 8477억에 수주,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍향구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8477억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2019.11.11. 오후 3:00,홍남기 부동산 불안시 분양가상한제 추가지정도 배제 않는다,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가지정도', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
237,2019.11.11. 오후 2:56,호반건설 건설업계 최초 법인단체 고액 기부모임 5억원 클럽 가입,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('법인단체', 'O'), (' ', 'O'), ('고액', 'O'), (' ', 'O'), ('기부모임', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
238,2019.11.11. 오후 2:55,전세시장 새 복병 상한제…멸실 줄어 안정 vs 공급 줄어 불안,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('…멸실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
239,2019.11.11. 오후 2:52,지난달 서울시 원룸 월세 성동·강남↑ 서대문·서초↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('↓', 'O')]"
240,2019.11.11. 오후 2:46,롯데건설 친육아환경 주거 단지 연구개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O')]"
241,2019.11.11. 오후 2:45,HDC아이콘트롤스 스마트도어락스마트조명 2019 굿디자인에 선정,"[('HDC아이콘트롤스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트도어락스마트조명', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿', 'EVENT'), ('디자인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
242,2019.11.11. 오후 2:41,속보 홍남기 부동산 불안시 대책…분양가상한제 추가지정 가능,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불안시', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
243,2019.11.11. 오후 2:41,규제 풀린 부산 해운대구…센텀 KCC스위첸 후끈,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('센텀 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
244,2019.11.11. 오후 2:37,포스코건설 8000억원대 광주 풍향 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주 풍향 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2019.11.11. 오후 2:37,HDC아이콘트롤스 스마트 도어락과 조명 ‘2019 굿디자인’ 선정,"[('HDC아이콘트롤스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 도어락', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2019.11.11. 오후 2:36,롯데건설 친육아환경 주거 단지 연구개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O')]"
247,2019.11.11. 오후 2:36,“보잉737NG 균열 34년 운행 문제없어…원인은 아직”,"[('“', 'O'), ('보잉737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('34년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어…원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직”', 'O')]"
248,2019.11.11. 오후 2:36,GS건설 지난해 ‘영업이익 1조 클럽’ 달성 올해도 사업 경쟁력 강화로 또 한번 도약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
249,2019.11.11. 오후 2:34,금리 덕분에… 집값 오르는데 금융비용은 낮아져,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
250,2019.11.11. 오후 2:33,주요 건설사 경력직 채용… 자격요건은,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건은', 'O')]"
251,2019.11.11. 오후 2:30,지능형교통체계 분야 채용박람회 14일 강릉서 개최,"[('지능형교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
252,2019.11.11. 오후 2:29,아파트값 올랐는데 금융비용 낮아진 이유,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
253,2019.11.11. 오후 2:27,포스코건설 ‘인니 건설기능인력’ 교육 100명 수료,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설기능인력’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
254,2019.11.11. 오후 2:27,롯데건설 친육아환경 주거 단지 연구개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O')]"
255,2019.11.11. 오후 2:24,장지·강일 공공주택SOC공원 청년·신혼부부타운 조성,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'LOCATION'), ('주택SOC공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
256,2019.11.11. 오후 2:18,관광버스 원정투자에 미분양까지 완판… 규제풀려 불 붙은 부산 주택시장,"[('관광버스', 'O'), (' ', 'O'), ('원정투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양까지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
257,2019.11.11. 오후 2:17,올해 대전 최고 평균경쟁률 ‘목동 더샵 리슈빌’ 계약 열기도 후끈,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동 더샵 리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
258,2019.11.11. 오후 2:10,지주 공동 지역주택조합 아파트 원주 단계 경남아너스빌 선보여,"[('지주', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
259,2019.11.11. 오후 2:09,서울 장지·강일 버스차고지 1800가구 공공주택으로 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
260,2019.11.11. 오후 2:08,초역세권 아파트 ‘은평 이안 듀플렉스’ 1차 조합원 모집 20일 마감,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('은평 이안 듀플렉스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
261,2019.11.11. 오후 2:08,대로변 스트리트형 구조로 차별성 건대입구역 빌리브 인테라스 상가 분양,"[('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('구조로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별성', 'O'), (' ', 'O'), ('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌리브 인테라스 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2019.11.11. 오후 2:08,또 꺼내든 보유세 카드…양치기 정책 부동산 시장 내성만 키운다,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내든', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카드…양치기', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내성만', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
263,2019.11.11. 오후 2:00,보잉737NG 150대 전수조사 착수…13대 운항중지 조치,"[('보잉737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('150대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('13대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항중지', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
264,2019.11.11. 오후 2:00,보잉 737NG 항공기 부품 교체 완료,"[('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
265,2019.11.11. 오후 2:00,균열 발생 보잉 737NG 항공기 부품 교체,"[('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
266,2019.11.11. 오후 2:00,균열 발생한 보잉 737NG 항공기 부품 교체 완료,"[('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('발생한', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
267,2019.11.11. 오후 2:00,균열 부품 교체된 보잉 737NG 항공기,"[('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('교체된', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT')]"
268,2019.11.11. 오후 2:00,보잉737NG 항공기 동체 수리 상태는,"[('보잉737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동체', 'O'), (' ', 'O'), ('수리', 'O'), (' ', 'O'), ('상태는', 'O')]"
269,2019.11.11. 오후 2:00,보잉737NG 항공기 균열부분 설명하는 임동신 상무,"[('보잉737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('균열부분', 'O'), (' ', 'O'), ('설명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임동신', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
270,2019.11.11. 오후 2:00,균열부분 설명하는 이수근 대한항공 부사장,"[('균열부분', 'O'), (' ', 'O'), ('설명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이수근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
271,2019.11.11. 오후 2:00,균열 부품 설명하는 임동신 상무,"[('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('설명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('임동신', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
272,2019.11.11. 오후 2:00,이것이 보잉 737 균열 부분입니다,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 737', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('균열', 'O'), (' ', 'O'), ('부분입니다', 'O')]"
273,2019.11.11. 오후 2:00,항공기 균열부분 가리키는 이수근 대한항공 부사장,"[('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('균열부분', 'O'), (' ', 'O'), ('가리키는', 'O'), (' ', 'O'), ('이수근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION')]"
274,2019.11.11. 오후 2:00,이곳이 보잉 737NG 결함 부분,"[('이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O')]"
275,2019.11.11. 오후 2:00,보잉737NG 운항정지 총 13대로…국토부 150대 긴급점검 25일까지 완료,"[('보잉737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항정지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('13대', 'QUANTITY'), ('로…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('150대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급점검', 'O'), (' ', 'O'), ('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
276,2019.11.11. 오후 2:00,보잉 737NG 기종 13대서 동체 균열…국토부 즉시 운항중지,"[('보잉 737NG', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기종', 'O'), (' ', 'O'), ('13대', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('동체', 'O'), (' ', 'O'), ('균열…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('운항중지', 'O')]"
277,2019.11.11. 오후 2:00,르포보잉737 수리하는 대한항공 미세균열도 즉시 부품교체,"[('르포보잉737', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세균열도', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('부품교체', 'O')]"
278,2019.11.11. 오후 1:50,‘동탄호수공원 라크몽’ 사업설명회에 뜨거운 관심,"[('‘', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라크몽’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
279,2019.11.11. 오후 1:44,HDC현대산업개발 ‘전주 태평 아이파크’ 주말 2만8000여명 방문,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
280,2019.11.11. 오후 1:40,다양한 금융혜택에 차별화된 상품성까지 광주 남구 도시첨단 D1블록남해오네뜨 오는 1315일 계약 앞둬,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택에', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성까지', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단 D1블록남해오네뜨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 1315일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
281,2019.11.11. 오후 1:38,분양가 상한제 헌법소원 가나…재산권 피해 확실 도입 성과는 물음표종합,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원', 'O'), (' ', 'O'), ('가나…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('확실', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('성과는', 'O'), (' ', 'O'), ('물음표종합', 'O')]"
282,2019.11.11. 오후 1:37,가격 경쟁력 갖춘 송도 커낼워크 문의 이어져,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커', 'ARTIFACT'), ('낼워크', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
283,2019.11.11. 오후 1:35,부안 최초 주상복합 아파트 ‘부안 오투그란데 2차 하이스트’ 12월 분양예정,"[('부안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부안 오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 하이스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
284,2019.11.11. 오후 1:33,상업시설 힐스 에비뉴 삼송역 스칸센 서울 청담동에 스칸센 VIP 라운지 오픈,"[('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스칸센', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스칸센', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('라운지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
286,2019.11.11. 오후 1:25,중랑천 끼고 있는 수세권 주거쾌적성 높은 군자동 초고층 아파트 ‘광진 벨라듀’ 인기,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('수세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('군자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 벨라듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
287,2019.11.11. 오후 1:10,분양가 상한제 피한 가재울뉴타운...DMC 금호 리첸시아 분양 앞둬 주목,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
288,2019.11.11. 오후 1:01,안정적인 수익형 부동산 “광주 남구 반도유보라 단지 내 상가”,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가”', 'O')]"
289,2019.11.11. 오후 12:22,검암역 로열파크씨티 푸르지오 분양대행사 공개 모집,"[('검암역 로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
290,2019.11.11. 오후 12:16,용인 집배송센터 인허가 비리 연루 공무원 7명 기소,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집배송센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
291,2019.11.11. 오후 12:07,한라서 백두까지…한반도 평화기원 탐방단 대장정 돌입,"[('한라', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('백두', 'LOCATION'), ('까지…', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화기원', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방단', 'O'), (' ', 'O'), ('대장정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
292,2019.11.11. 오전 11:46,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
293,2019.11.11. 오전 11:45,거래가격 상승·금융비용 반비례…거래보다 보유가 유리한 환경 탓,"[('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승·금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('반비례…거래보다', 'O'), (' ', 'O'), ('보유가', 'O'), (' ', 'O'), ('유리한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
294,2019.11.11. 오전 11:45,“제주에 없던 초대형 복합 쇼핑몰” 롯데시네마 명품관 키즈카페 입점 예고된 ‘NINEMALL나인몰’ 분양,"[('“', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰”', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데시네마 명품관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('키즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('NINEMALL나인몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2019.11.11. 오전 11:45,상한제 불똥 강남구 10월 월세 큰폭 상승,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
296,2019.11.11. 오전 11:44,포스코건설 올해 도시정비사업 2조 달성 전망...창사 이래 처음,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('전망...창사', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
297,2019.11.11. 오전 11:43,장지·강일 버스차고지 컴팩트시티로 재탄생..청년·신혼 공공주택 1805호,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('컴팩트시', 'LOCATION'), ('티로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생..청년·신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1805호', 'QUANTITY')]"
298,2019.11.11. 오전 11:38,부담은 줄이고 미래가치는 높이고… 지역 대표 신흥주거지를 주목하라,"[('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거지를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
299,2019.11.11. 오전 11:38,DK도시개발 미니 신도시급 4805가구 분양대행사 모집,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('4805가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
300,2019.11.11. 오전 11:38,서울 경계 고양 덕은지구에 주상복합 ‘에일린의 뜰’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2019.11.11. 오전 11:32,롯데건설 친육아환경 주거단지 만든다…여성건축가협회와 공동연구 심포지엄,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('여성건축가협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
302,2019.11.11. 오전 11:30,‘다多세권’ 지식산업센터 인기 뚜렷  차별화된 설계까지 갖춘 가산 ‘한라 원앤원타워’,"[('‘다多세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라 원앤원타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
303,2019.11.11. 오전 11:29,HDC현대산업개발 전주 태평 아이파크 분양 중,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
304,2019.11.11. 오전 11:27,단독 브랜드가 먼저냐 동네이름이 먼저냐…반포르엘로 이름 바꾸자 조합원 투표돌입,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저냐', 'O'), (' ', 'O'), ('동네이름이', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저냐…', 'O'), ('반포르엘', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸자', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투표돌입', 'O')]"
305,2019.11.11. 오전 11:25,롯데건설 아이 키우기 좋은 아파트 연구개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O')]"
306,2019.11.11. 오전 11:23,한화건설 ‘꿈에그린’ 8개 단지 ‘포레나’ 새옷 입는다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('새옷', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
307,2019.11.11. 오전 11:22,박일한의 住土피아 글로벌 PIR로 따져본 서울 집값 거품론,"[('박일한', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住土피아', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('PIR로', 'O'), (' ', 'O'), ('따져본', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O')]"
308,2019.11.11. 오전 11:22,“집값과의 전쟁 계속”…금리·토지보상금·공급 등 ‘산너머 산’,"[('“집값과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('계속”…금리·토지보상금·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산너머', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
309,2019.11.11. 오전 11:22,상한제 피한 강남권 ‘르엘 청약’…주말 견본주택 ‘인산인해’,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약’…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인산인해’', 'O')]"
310,2019.11.11. 오전 11:21,미사강변센트럴자이 세계조경가협회 우수상 수상,"[('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
311,2019.11.11. 오전 11:19,30대 서울아파트 구매비중 32%…주택소비 주력계층 되다,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('…주택소비', 'O'), (' ', 'O'), ('주력계층', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
312,2019.11.11. 오전 11:16,“저금리 덕 집값 올랐지만 금융비용 낮아져···매도보다 보유 유리”,"[('“저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져···매도보다', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('유리”', 'O')]"
313,2019.11.11. 오전 11:10,인천 청라 새 랜드마크 상가 리버사이드 크루즈몰 홍보관 열어,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('리버사이드 크루즈몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
314,2019.11.11. 오전 11:07,대우건설 리뉴얼한 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리뉴얼한', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
315,2019.11.11. 오전 11:05,북부간선도로 이어···장지·강일 버스차고지 위에도 1800가구 행복주택,"[('북부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어···', 'O'), ('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('차고지', 'O'), (' ', 'O'), ('위에도', 'O'), (' ', 'O'), ('1800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O')]"
316,2019.11.11. 오전 11:05,GS건설 미사강변센트럴자이 세계조경가협회 IFLA Award 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회 IFLA Award', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
317,2019.11.11. 오전 11:05,신내컴팩트시티 지정안 조건부 가결…2021년 착공 예정,"[('신내컴팩트시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정안', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('가결…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
318,2019.11.11. 오전 11:04,부산 해운대 101층 복합리조트 엘시티 관광·콘셉트시설 윤곽 내보여,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관광·콘셉트시설', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('내보여', 'O')]"
319,2019.11.11. 오전 11:04,분양가 2배에도 척척 팔리는 보류지 시장… 인기 계속될 듯,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('척척', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('보류지', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
320,2019.11.11. 오전 11:02,이천에 가격 착한 49층 초고층 아파트 이천 스카이팰리스 뜬다,"[('이천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
321,2019.11.11. 오전 11:01,KT·LG유플러스 등 IT기업 ITS 인재 발굴 팔 걷는다,"[('KT', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG유플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷는다', 'O')]"
322,2019.11.11. 오전 11:01,살기 좋은 익산 마동 내 700만원대 대단지 화제…익산 ‘빅토르힐즈’ 내 집 마련 솔루션으로 주목,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('화제…', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빅토르힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
323,2019.11.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
324,2019.11.11. 오전 11:00,장지·강일 버스공영차고지 생활인프라청년·신혼주택으로 재창조,"[('장지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스공영차', 'ARTIFACT'), ('고지', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라청년·신혼주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재창조', 'O')]"
325,2019.11.11. 오전 11:00,실전 재테크연말 고생한 우리가족 선물…아파트,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크연말', 'O'), (' ', 'O'), ('고생한', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선물…아파트', 'O')]"
326,2019.11.11. 오전 11:00,실전 재테크로또 분양 커트라인 70점 중후반 넘어야 안심,"[('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('70점 중후반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O')]"
327,2019.11.11. 오전 11:00,국토부 이달 14일 강릉서 지능형교통ITS 채용박람회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형교통ITS 채용박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2019.11.11. 오전 11:00,국토부 내일 항해안전시설 국제세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항해안전시설 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
329,2019.11.11. 오전 11:00,항행안전 인공지능·드론으로 지킨다,"[('항행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('인공지능', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨다', 'O')]"
330,2019.11.11. 오전 11:00,지능형 교통체계 인재를 찾습니다…ITS 분야 채용박람회 14일 강릉서 개최,"[('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('인재를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다…ITS', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('채용박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2019.11.11. 오전 11:00,지능형교통체계 이끌 인재 찾습니다,"[('지능형교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
332,2019.11.11. 오전 10:58,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
333,2019.11.11. 오전 10:56,동문건설 울산 문수로 동문굿모닝힐 3일간 1만명 넘게 방문,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
334,2019.11.11. 오전 10:53,공유오피스 스파크플러스 1월 성수점 오픈,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('스파크플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
335,2019.11.11. 오전 10:51,“취약계층 아동 주거권 위해… 다자녀 가정 맞춤형 임대 지원”,"[('“취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('아동', 'O'), (' ', 'O'), ('주거권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해…', 'O'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
336,2019.11.11. 오전 10:51,부산 해운대구 ‘ KCC 스위첸’… 본보기집 열고 638가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2019.11.11. 오전 10:51,한화건설 분양한 단지도 ‘포레나’로 바꾼다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
338,2019.11.11. 오전 10:51,대구역 49층 최고층 단지… 교통·생활 인프라 ‘장점’,"[('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘장점’', 'O')]"
339,2019.11.11. 오전 10:51,분양가상한제 불구… 서울 상승세 이어가,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불구…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
340,2019.11.11. 오전 10:46,GS건설 미사강변센트럴자이 ‘조경 우수’ IFLA어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘조경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수’', 'O'), (' ', 'O'), ('IFLA어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
341,2019.11.11. 오전 10:45,남은 임기도 집값 전쟁… 금리 토지보상금 공급 등 난관 산적,"[('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('임기도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
342,2019.11.11. 오전 10:43,GS건설 자이Xi 최고의 아파트 브랜드 인증,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이Xi', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
343,2019.11.11. 오전 10:42,GS건설 미사강변센트럴자이 IFLA Award 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IFLA Award', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
344,2019.11.11. 오전 10:41,산업한류 보폭 넓히는 LH…베트남 블루오션지역 공략,"[('산업한류', 'O'), (' ', 'O'), ('보폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('블루오션지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
345,2019.11.11. 오전 10:35,GS건설 미사강변센트럴자이 최고의 조경 ‘IFLA 어워드’ 우수상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IFLA 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
346,2019.11.11. 오전 10:32,GS건설 미사강변센트럴자이 IFLA 우수상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IFLA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
347,2019.11.11. 오전 10:32,부산 새 아파트 열풍…‘서면 롯데캐슬 엘루체’ 11월 분양 예정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…‘', 'O'), ('서면 롯데캐슬 엘루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
348,2019.11.11. 오전 10:30,한경닷컴 부동산 재개발 완전정복 교육과정 모집,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완전정복', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
349,2019.11.11. 오전 10:30,1000조 부동자금 건설산업으로…민간투자사업 활성화 필요,"[('1000조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업으로…민간투자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
350,2019.11.11. 오전 10:29,LH 베트남 중부진출로 민간 해외진출 지원 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
351,2019.11.11. 오전 10:28,롯데건설 친육아환경 주거 단지 연구 개발 중,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
352,2019.11.11. 오전 10:28,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
353,2019.11.11. 오전 10:28,아파트 가격은 뛰었는데…서울아파트 대출이자는 113만원 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었는데…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자는', 'O'), (' ', 'O'), ('113만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
354,2019.11.11. 오전 10:27,LH 베트남 중부지역 진출…산업단지 등 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
355,2019.11.11. 오전 10:27,포스코건설 광주 풍향 재개발사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주 풍향 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2019.11.11. 오전 10:23,GS건설 미사강변센트럴자이 IFLA 어워드 우수상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IFLA 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
357,2019.11.11. 오전 10:23,서울 성동·강남 등 월세 한달 새 10% 넘게 폭등… 평균 51만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('51만원', 'QUANTITY')]"
358,2019.11.11. 오전 10:21,분양가상한제 피한 강남권 ‘르엘 청약’에 쏠리는 눈,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('르엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠리는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
359,2019.11.11. 오전 10:19,무자격 중개·자격 불법 대여···서울시 부동산 질서 교란 15명 형사입건,"[('무자격', 'O'), (' ', 'O'), ('중개·자격', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('대여···', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('질서', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형사입건', 'O')]"
360,2019.11.11. 오전 10:18,롯데건설 친육아환경 주거 단지 연구개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발', 'O')]"
361,2019.11.11. 오전 10:17,3040 잡자…롯데건설 친육아 단지 조성에 박차,"[('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡자…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
362,2019.11.11. 오전 10:17,LH 베트남 중부진출…국내기업 해외진출 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('진출…국내기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
363,2019.11.11. 오전 10:17,신안 교통호재 수혜 검단신도시 신안인스빌 어반퍼스트 12월 분양,"[('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 어반퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2019.11.11. 오전 10:16,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
365,2019.11.11. 오전 10:15,아파트 실거래가 상승에도 금융비용은 오히려 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에도', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
366,2019.11.11. 오전 10:14,롯데건설 친육아환경 주거단지 만든다.,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다.', 'O')]"
367,2019.11.11. 오전 10:13,저금리 기조에···아파트 가격 올랐지만 금융비용은 ↓,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조에···아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('금융비용은', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
368,2019.11.11. 오전 10:13,우미건설 루원시티 린스트라우스 견본주택 개관 3일간 1만5천여명 몰려,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루원시티 린스트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
369,2019.11.11. 오전 10:12,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
370,2019.11.11. 오전 10:11,LH 베트남 중부진출로 민간 해외진출 지원 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
371,2019.11.11. 오전 10:11,신안 검단신도시 신안인스빌 어반퍼스트 분양 예정,"[('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 어반퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
372,2019.11.11. 오전 10:07,대우건설 건설업계 첫 굿디자인 두번째 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
373,2019.11.11. 오전 10:05,GS건설 미사강변센트럴자이 IFLA 어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IFLA 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
374,2019.11.11. 오전 10:01,One  Only 프리미엄 지식산업센터 ‘의왕테크노파크 더리브 비즈원’,"[('One', 'O'), (' ', 'O'), ('Only', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕테크노파크 더리브 비즈원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
375,2019.11.11. 오전 10:01,한경부동산 2019 서울 강남 상가 초청 실전 투자 설명회 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2019.11.11. 오전 10:00,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드서 브론즈 프라이즈 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('브론즈 프라이즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
377,2019.11.11. 오전 10:00,분양가상한제 영향 인프라 뛰어난 수익형 부동산 인기 녹번역 은평 미드스퀘어,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미드스퀘어', 'ARTIFACT')]"
378,2019.11.11. 오전 10:00,세컨하우스 활용 및 프리미엄 부대시설로 각광받는 컨피네스 오션 스위트 분양,"[('세컨하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('컨피네스 오션 스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2019.11.11. 오전 9:59,포스코건설 인니 청년 100명 건설기능인력 교육 수료,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('수료', 'O')]"
380,2019.11.11. 오전 9:58,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 동상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
381,2019.11.11. 오전 9:57,동문건설 ‘울산 문수로 동문굿모닝힐’ 주말 3일간 1만3천여명 다녀가,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
382,2019.11.11. 오전 9:56,‘전주 태평 아이파크’ 모델하우스 2만8000여명 발길,"[('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
383,2019.11.11. 오전 9:56,대우건설 푸르지오 2019 굿디자인 어워드 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
384,2019.11.11. 오전 9:55,분양가 상한제재산권 침해 위헌논란…헌법소원 가나,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌논란…헌법소원', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
385,2019.11.11. 오전 9:49,취득세·재산세 감면 지식산업센터 1억대 분양,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2019.11.11. 오전 9:46,롯데건설 “롯데캐슬 아이들을 함께 키우는 ‘친육아단지’로 조성”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이들을', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친육아단지’로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
387,2019.11.11. 오전 9:44,지식산업센터 내 기숙사 뜬다,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
388,2019.11.11. 오전 9:44,LH 베트남 중부진출로 민간 해외진출 지원 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
389,2019.11.11. 오전 9:43,롯데건설 친육아환경 주거 단지 만든다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친육아환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
390,2019.11.11. 오전 9:39,LH 베트남 중부지방 민간 해외진출 지원 박차…다낭 주택사업·후에성 경제특구 개발 진출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), ('다낭 주택사업', 'TERM'), ('·', 'O'), ('후에성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
391,2019.11.11. 오전 9:37,인사 대림그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION')]"
392,2019.11.11. 오전 9:36,서울 원룸 평균월세 51만원 ‘성동·강남구’ 큰 폭으로 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('평균월세', 'O'), (' ', 'O'), ('51만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
393,2019.11.11. 오전 9:33,대형건설사도 뛰어든 임대아파트 매년 6만세대 넘게 공급,"[('대형건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('6만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2019.11.11. 오전 9:32,초역세권 청년주택 ‘합정역 효성해링턴타워’ 상가 공급,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
395,2019.11.11. 오전 9:29,LH 베트남 중부지역 진출···후에성·다낭시와 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('진출···', 'O'), ('후에성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다낭시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
396,2019.11.11. 오전 9:28,무자격자 중개 불법업소 적발…질서교란 15명 형사입건,"[('무자격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('불법업소', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…질서교란', 'O'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형사입건', 'O')]"
397,2019.11.11. 오전 9:27,인사 대림그룹 정기 임원인사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
398,2019.11.11. 오전 9:23,대우건설 ‘푸르지오’ 2019 굿디자인 어워드서 Bronze Prize 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('굿디자인 어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('Bronze', 'O'), (' ', 'O'), ('Prize', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
399,2019.11.11. 오전 9:22,인사 대림그룹 2020년 정기임원인사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
400,2019.11.11. 오전 9:21,부영주택 을지태극연습 유공 국토부 장관 표창 수상,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('을지태극연습', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('유공', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
401,2019.11.11. 오전 9:21,시그널INSIDE 다음 유동화 자산은 롯데타워... 공모리츠 성공에 한껏 고무된 롯데,"[('시그널INSIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O'), (' ', 'O'), ('자산은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데타워', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('공모리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('성공에', 'O'), (' ', 'O'), ('한껏', 'O'), (' ', 'O'), ('고무된', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION')]"
402,2019.11.11. 오전 9:19,LH 베트남 중부진출로 민간 해외진출 지원 박차,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
403,2019.11.11. 오전 9:14,포스코건설 인니 청년 100명 건설기능인력 교육 수료…전원 라자왈리 플레이스 현장 취업,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능인력', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('수료…전원', 'O'), (' ', 'O'), ('라자왈리 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O')]"
404,2019.11.11. 오전 9:07,여의도 특급수요ㆍ영등포 황금인프라 갖춘 초역세권 단지 ‘신길역 봉주르’ 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특급수요ㆍ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황금인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길역 봉주르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2019.11.11. 오전 9:07,서울시 부동산 거래질서 교란 무자격자 중개행위자 15명 형사입건,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래질서', 'O'), (' ', 'O'), ('교란', 'O'), (' ', 'O'), ('무자격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개행위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('형사입건', 'O')]"
406,2019.11.11. 오전 9:05,인사 대림산업 정기 임원인사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
