,date,headline,keyword
0,2012.06.17. 오후 9:32,국토부 분양가 상한제 수정법안 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정법안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
1,2012.06.17. 오후 9:19,서울시 신재생에너지 공급비중 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비중', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
2,2012.06.17. 오후 9:08,경기도시공사 광교 에듀타운 단지내 상가 입찰,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
3,2012.06.17. 오후 9:02,서울시 공공건축물 신·재생에너지 공급 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신·재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
4,2012.06.17. 오후 9:01,서울시 20년 후 서울의 틀 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
5,2012.06.17. 오후 9:01,SH공사 우면2지구 199세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('199세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2012.06.17. 오후 8:45,잠실 주공 2천만원↓…송파·강동도 줄줄이 하락,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
7,2012.06.17. 오후 8:21,서울 아파트값 16개월째 뚝뚝…이러다간…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝뚝…이러다간…', 'O')]"
8,2012.06.17. 오후 8:10,아파트 시세 경제 불안에 매수세 더 위축,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('불안에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
9,2012.06.17. 오후 8:10,아파트 시세 주거환경 좋은 곳·저가 매물만 찾아,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳·저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
10,2012.06.17. 오후 7:13,박원순 서울 밑그림 새로 짠다…오세훈式 확 바뀔듯,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다…', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔듯', 'O')]"
11,2012.06.17. 오후 7:12,세종시 후광효과 우리도 한번…,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('한번…', 'O')]"
12,2012.06.17. 오후 7:12,1억원으로 수익형부동산에 투자,"[('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
13,2012.06.17. 오후 7:12,톡톡부동산 아파트 심장은 커뮤니티시설,"[('톡톡부동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심장은', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O')]"
14,2012.06.17. 오후 6:41,등록취소에도 배짱 영업해온 경기도 중개업소 철퇴,"[('등록취소에도', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('영업해온', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
15,2012.06.17. 오후 6:33,강남보금자리 오피스텔 등 20여곳 청약 레이스,"[('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('레이스', 'O')]"
16,2012.06.17. 오후 6:33,오피스텔에도 한 지붕 두 가족용,"[('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), ('용', 'O')]"
17,2012.06.17. 오후 6:33,천안지역 모델하우스 방문객 모처럼 북적,"[('천안', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
18,2012.06.17. 오후 6:33,서울시 공공건축물 신재생에너지 공급 20%↑,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
19,2012.06.17. 오후 6:33,골프장 조망권 vs KTX 역세권…어디가 좋을까,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
20,2012.06.17. 오후 6:33,한경 데스크 건설업계의 퍼펙트 스톰 경보,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계의', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼펙트', 'O'), (' ', 'O'), ('스톰', 'O'), (' ', 'O'), ('경보', 'O')]"
21,2012.06.17. 오후 6:33,지식산업센터도 분양가 인하 경쟁,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
22,2012.06.17. 오후 6:33,SH공사 우면2지구 199가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2012.06.17. 오후 6:31,서울아파트 매맷값 하락세 16주 지속,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
25,2012.06.17. 오후 6:31,분양 현장 포커스 천안 꿈에그린 스마일시티 배후수요 풍부 산업단지 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
26,2012.06.17. 오후 6:31,분양 현장 포커스 부산 신항만 이지더원 방 갯수 자유자재…가변형 벽체 도입,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'O'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('갯수', 'O'), (' ', 'O'), ('자유자재…가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
27,2012.06.17. 오후 6:31,도시인 위한 에코 힐링 도심에 지친 몸과 마음…자연을 품은 아파트서 치유,"[('도시인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('도심에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('마음…자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('치유', 'O')]"
28,2012.06.17. 오후 6:31,분양 단신 잠실 재건축 리센츠 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축 리센츠 상가', 'ARTIFACT')]"
29,2012.06.17. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 두정동 수익형 빌딩 등 12건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
30,2012.06.17. 오후 6:31,우리동네 리포트 서울 서초구 큰 가격 하락 없을듯…실수요자에겐 좋은기회,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은기회', 'O')]"
31,2012.06.17. 오후 6:31,분양 현장 포커스 대신코아루 김천 최초로 피트니스센터 설치 눈길,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대신코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('피트니스센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
32,2012.06.17. 오후 5:48,재건축마저… 분양 줄줄이 연기 미분양분도 떨이 판매,"[('재건축마저…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양분도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
33,2012.06.17. 오후 5:31,주택시장 부양책 없인 회복 어려워,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부양책', 'O'), (' ', 'O'), ('없인', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
34,2012.06.17. 오후 5:31,철거민 시프트 입주권 편법거래 봉쇄한다,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('봉쇄한다', 'O')]"
35,2012.06.17. 오후 5:30,권도엽 국토부 장관 분양가상한제는 특별한 경우에만 적용,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('경우에만', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
36,2012.06.17. 오후 5:29,헌인마을 PF사업 제자리걸음,"[('헌인마을 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
37,2012.06.17. 오후 5:29,화제의 주거단지 동탄 롯데캐슬 알바트로스,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT')]"
38,2012.06.17. 오후 5:26,레저타운 바람 분양시장까지 부나,"[('레저타운', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
39,2012.06.17. 오후 5:26,하반기에 달라지는 주택관련 제도,"[('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택관련', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
40,2012.06.17. 오후 5:26,주택시장 침체 백약이 무효,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
41,2012.06.17. 오후 5:21,서울 공공건물 신재생에너지 비율 20%로 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
42,2012.06.17. 오후 5:18,미얀마 건설영토 확장한다,"[('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확장한다', 'O')]"
43,2012.06.17. 오후 5:18,MK 추천매물 당진 송악 단지내 상가건물 14억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
44,2012.06.17. 오후 5:18,강남보금자리·판교 오피스텔 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
45,2012.06.17. 오후 5:17,분양현장 NOW 특급 학군·교통 수원의 대치동,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('학군·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION')]"
46,2012.06.17. 오후 5:00,‘한강신도시 롯데캐슬’ 견본주택 3일만에 2만3000여명,"[('‘', 'O'), ('한강신도시 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY')]"
47,2012.06.17. 오후 4:49,권 장관 “추가 부동산 대책…면밀히 시장 검토 중”,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…면밀히', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
48,2012.06.17. 오후 4:49,르포지방 부동산도 차별화…부산 주춤 울산·대구 활짝,"[('르포지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
49,2012.06.17. 오후 4:09,국토부 장관 “추가 대책 관련 면밀히 시장 검토 중”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('면밀히', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
50,2012.06.17. 오후 3:57,“국회 분양가 상한제 다주택자 중과세 폐지 법안 조속처리를”,"[('“', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('조속처리를”', 'O')]"
51,2012.06.17. 오후 3:57,분양 열기 한 풀 꺾인 부산… 식지않는 대구·울산,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY')]"
52,2012.06.17. 오후 3:51,전매제한 완화 최대 수혜단지는… 화성 동탄2신도시,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는…', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
54,2012.06.17. 오후 3:51,삼송·별내·운정 등 하반기 입주단지 당장 거래 가능해져,"[('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
55,2012.06.17. 오후 3:48,權국토 분양가상한제 폐지 추진,"[('權', 'O'), ('국토 분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
56,2012.06.17. 오후 3:42,아파트 주간 시세 잠실 주공5단지 2000만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
57,2012.06.17. 오후 3:31,천안 꿈에그린 스마일시티 견본주택 주말인파 북적,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
58,2012.06.17. 오후 3:18,권도엽 장관 해양부문 지원 강화,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해양부문', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
59,2012.06.17. 오후 3:18,권도엽 국토장관 DTI 폐지하자는 것 아니다,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지하자는', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
60,2012.06.17. 오후 2:29,삼능건설 계열사 삼산기공 법정관리 종결,"[('삼능건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼산기공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('종결', 'O')]"
61,2012.06.17. 오후 2:01,SH공사 서초네이처힐 총 185가구 일반 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초네이처힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('185가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2012.06.17. 오후 1:57,LH 충북혁신도시 내 상업용지 116필지 입찰 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('116필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2012.06.17. 오후 1:44,서울 공공건축물 신.재생에너지 비율 대폭 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('신.재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
64,2012.06.17. 오후 1:43,SH공사 서초네이처힐 전용 114㎡ 199가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초네이처힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
65,2012.06.17. 오후 1:30,주방을 바꾸면 주부들이 몰린다… 주방 특화물량 봇물,"[('주방을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸면', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('특화물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
66,2012.06.17. 오후 12:48,도시재생 전담 공공 디벨로퍼 만들어야,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨', 'CIVILIZATION'), ('로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
67,2012.06.17. 오후 12:39,천안 꿈에그린 스마일시티 3.3㎡당 600만원,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY')]"
68,2012.06.17. 오후 12:07,제4회 대한민국 해양영토대장정 참가자 모집,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 해양영토대장정', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
69,2012.06.17. 오후 12:01,서울시 20년후 도시기본계획 새로 수립한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
70,2012.06.17. 오전 11:53,LH 충북혁신도시 상업용지등 116필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('116필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2012.06.17. 오전 11:25,서울시 시민참여형 ‘2030 서울도시기본계획’ 수립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2030 서울도시기본계획', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
72,2012.06.17. 오전 11:20,전국 20곳 9777가구 분양 쏟아진다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9777가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
73,2012.06.17. 오전 11:15,SH공사 서초네이처힐 199가구 본격 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초네이처힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2012.06.17. 오전 11:15,SH공사 우면2지구  ‘서초네이처힐’ 199가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초네이처힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('199가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2012.06.17. 오전 11:07,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
76,2012.06.17. 오전 11:01,국토부 미얀마 건설 신시장 개척에 박차,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
77,2012.06.17. 오전 11:00,국토부 미얀마 해외건설시장 개척 시동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
78,2012.06.17. 오전 11:00,웃돈 3천 vs. 이젠 끝물 침체 기로에 선 지방부동산,"[('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('지방부동산', 'O')]"
79,2012.06.17. 오전 11:00,국토부 미얀마 해외건설 시장 개척한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척한다', 'O')]"
80,2012.06.17. 오전 11:00,제4회 대한민국 해양영토대장정 참가자 모집,"[('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 해양영토대장정', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
82,2012.06.17. 오전 10:55,주간부동산분양시장 열기 불구 거래 여전히 부진,"[('주간부동산분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
83,2012.06.17. 오전 10:33,나주 구도심  전주 한옥마을 처럼 개발해야,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('전주 한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해야', 'O')]"
84,2012.06.17. 오전 10:15,전국 아파트 매매15주 · 전세4주 연속 보합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), ('15주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
86,2012.06.17. 오전 9:01,부동산 캘린더 수도권 지역 위주로 분양 물량 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2012.06.17. 오전 9:01,서울 집값 16개월 연속 하락…전세시장도 잠잠,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('16개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
88,2012.06.17. 오전 8:33,경기소식 여름 재배 느타리 신품종 개발,"[('경', 'LOCATION'), ('기소식', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재배', 'O'), (' ', 'O'), ('느타리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('신품종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
89,2012.06.17. 오전 8:26,반가운 손님이…포스코건설 사옥에 둥지 튼 까치가족,"[('반가운', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('이…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('까치', 'ANIMAL'), ('가족', 'CIVILIZATION')]"
90,2012.06.17. 오전 8:15,레저타운 ‘개발 붐’…가평·화성·안면도 등 대규모 레저타운 개발 탄력,"[('레저타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('붐’…', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안면도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('레저타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
91,2012.06.17. 오전 12:06,품격있는 신사 장동건의 속이 훤히 보이는 그곳,"[('품격있는', 'O'), (' ', 'O'), ('신사', 'O'), (' ', 'O'), ('장동건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('속이', 'O'), (' ', 'O'), ('훤히', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O')]"
92,2012.06.18. 오후 10:43,분양가 상한제 사실상 폐지,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
93,2012.06.18. 오후 9:42,정부 ‘아파트 분양가상한제 폐지’ 입법예고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지’', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
94,2012.06.18. 오후 8:29,5.10 대책 후속조치 시장회복 역부족,"[('5.10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('시장회복', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
95,2012.06.18. 오후 8:21,박원순式 마을만들기 전국으로 확산,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('마을만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
96,2012.06.18. 오후 8:12,분양가 상한제 폐지… 재건축 부담금 면제,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
97,2012.06.18. 오후 7:56,정부 ‘분양가 상한제’도 폐지 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
98,2012.06.18. 오후 7:34,분양정보현대엠코올해 분양 키워드는 지역조합아파트,"[('분양정보', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O')]"
99,2012.06.18. 오후 7:14,부동산 경기 살리기엔… 시장 반응 싸늘,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기엔…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
100,2012.06.18. 오후 7:03,‘아 옛날이여’ 버블세븐 속절없는 추락,"[('‘아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여’', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('속절없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
101,2012.06.18. 오후 6:59,개포시영 소형30%로 재건축안 통과,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
102,2012.06.18. 오후 6:33,분양가 상한제 폐지,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
103,2012.06.18. 오후 6:33,현대엠코 지역주택조합 6000가구 수주,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2012.06.18. 오후 6:33,건설기업 노조연합 건설경기 살려라 정부 규탄대회,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('노조연합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살려라', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규탄대회', 'O')]"
105,2012.06.18. 오후 6:33,철거민 임대주택 입주권 불법 거래관행 끝장,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래관행', 'O'), (' ', 'O'), ('끝장', 'O')]"
106,2012.06.18. 오후 6:33,정부 상한제 폐지ㆍ재건축 부담금 면제…분양ㆍ거래시장 약발 받을까,"[('정부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제…분양ㆍ거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
107,2012.06.18. 오후 6:33,5·10대책 약발 없어…5월달 주택 거래 감소,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), ('5월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
108,2012.06.18. 오후 6:33,수도권 역세권 오피스텔 주목…1억대 투자하면 3가구 장만,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자하면', 'O'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장만', 'O')]"
109,2012.06.18. 오후 6:32,오산 세교에 임대형 땅콩집 들어선다,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩집', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
110,2012.06.18. 오후 6:22,5.10대책 후속조치 분양가상한제 원칙적 폐지,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원칙적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
111,2012.06.18. 오후 6:16,개포시영도 소형주택 30% 맞춰 도계위 소위 통과,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
112,2012.06.18. 오후 6:03,5·10대책에도… 주택거래량 5개월째 뚝,"[('5·10대책', 'EVENT'), ('에도…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
113,2012.06.18. 오후 5:57,분양가 상한제 사실상 폐지·재건축 부담금 2014년까지 유예,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
114,2012.06.18. 오후 5:54,포스코건설 이시아폴리스 견본주택 찾은 방문객들,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
115,2012.06.18. 오후 5:50,현대엠코 내가 제일 잘나가,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가', 'O')]"
116,2012.06.18. 오후 5:50,5.10대책 후속조치 분양가상한제 원칙적 폐지,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원칙적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
117,2012.06.18. 오후 5:50,분양시장 에듀마케팅 열풍,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
118,2012.06.18. 오후 5:50,5.10 대책 후속조치 시장회복 역부족,"[('5.10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('시장회복', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
119,2012.06.18. 오후 5:50,SH공사 사랑의 헌혈 캠페인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈 캠페인', 'EVENT')]"
120,2012.06.18. 오후 5:50,천안 한화꿈에그린  파격 분양가로 인기몰이,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
121,2012.06.18. 오후 5:50,현대엠코 지역주택조합 집중 공략,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
122,2012.06.18. 오후 5:49,분양가상한제 5년만에 결국 폐지 수순,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('수순', 'O')]"
123,2012.06.18. 오후 5:49,5월 주택매매 20% 감소...끝없는 가격 하락,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소...끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
124,2012.06.18. 오후 5:49,서울시 철거민 임대주택 딱지·기획전입 근절,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철', 'CIVILIZATION'), ('거민', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지·기획전입', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
125,2012.06.18. 오후 5:47,대우건설 부산 센텀 푸르지오 견본주택에 2만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
126,2012.06.18. 오후 5:37,5월도 아파트거래 가뭄…전년보다 23%↓,"[('5월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
127,2012.06.18. 오후 5:37,공급대못 뽑는다고 주택거래 살아날까,"[('공급대못', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
128,2012.06.18. 오후 5:36,임대 특별공급대상자 최초 열람시점으로 확정,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('열람시점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
129,2012.06.18. 오후 5:30,7년묵은 수원 서울농대안양 경인교대 맞교환 성사,"[('7년', 'DATE'), ('묵은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울농대안양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경인교대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞교환', 'O'), (' ', 'O'), ('성사', 'O')]"
130,2012.06.18. 오후 5:29,지방 재건축 300곳 용적률 높인다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('300곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
131,2012.06.18. 오후 5:21,홍라희 이서현 이태원 아우디 빌딩 300억원에 매입,"[('홍라희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이서현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아우디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('300억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
132,2012.06.18. 오후 5:19,분양가상한제 폐지…침체된 시장 살릴 수 있을까,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
133,2012.06.18. 오후 5:12,포스코건설 과천 주공1단지 재건축 시공사로,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
134,2012.06.18. 오후 5:11,땅콩 오피스텔 을 아시나요,"[('땅콩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
135,2012.06.18. 오후 5:11,왕십리선릉·기흥방죽 분당선 연장선 하반기 개통,"[('왕십리선릉', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('기흥방죽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
136,2012.06.18. 오후 5:11,현대엠코 서희건설 지역조합 아파트 내가 강자,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O')]"
137,2012.06.18. 오후 5:11,개포시영 소형 30% 재건축 통과,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
138,2012.06.18. 오후 5:06,아파트부지 소송 휘말린 서초동 우성2차 이번엔 차명소유 논란 불거져,"[('아파트부지', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말린', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ORGANIZATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('차명소유', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불거져', 'O')]"
139,2012.06.18. 오후 5:06,SH공사 내달 문정·은평 등 13개지구 71필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('71필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
140,2012.06.18. 오후 5:02,분양시장 에듀마케팅 열풍,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
141,2012.06.18. 오후 4:55,천안 한화꿈에그린  파격 분양가로 인기몰이,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
142,2012.06.18. 오후 4:52,분양가 상한제 폐지 4수째…이번엔 국회 통과될까,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('4수째', 'QUANTITY'), ('…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과될까', 'O')]"
143,2012.06.18. 오후 4:45,분양가 상한제 폐지 왜 또 꺼내들었나,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내들었나', 'O')]"
144,2012.06.18. 오후 4:22,천안ㆍ아산 아파트분양 올 하반기 8곳 8천759가구,"[('천안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8천759가구', 'QUANTITY')]"
145,2012.06.18. 오후 4:18,공간은 넓히고 인테리어 특화.. 오피스텔의 진화,"[('공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히고', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('특화..', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
146,2012.06.18. 오후 4:17,동탄2신도시 동시분양 연기,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
147,2012.06.18. 오후 4:16,이시아폴리스 4차 1만6000명 방문객  북적,"[('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
149,2012.06.18. 오후 4:00,한국감정원 글로벌 상업용부동산시장 동향 세미나 개최,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
150,2012.06.18. 오후 3:46,강남 보금자리 오피스텔 유탑유블레스 이달 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('유탑유블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2012.06.18. 오후 3:46,견본주택에 구름인파 몰리는 이유는,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
152,2012.06.18. 오후 3:42,국토부 분양가 상한제 폐지 재건축 부담금 면제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
153,2012.06.18. 오후 3:40,정부가 직접 나선 분양가상한제 폐지 분양가 안오를까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('안오를까', 'O')]"
154,2012.06.18. 오후 3:37,재건축 초과이익 환수 2년 면제.. 사업 빨라지나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('면제..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
155,2012.06.18. 오후 3:35,삼성중공업 용인 포곡 삼성쉐르빌 분양,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2012.06.18. 오후 3:22,경인방송 더스쿠프 대표에 이남석씨 선임,"[('경인방송', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더스쿠프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이남석', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
157,2012.06.18. 오후 3:22,서울시 철거민 임대주택 시프트 딱지·기획전입 근절,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철', 'CIVILIZATION'), ('거민', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('딱지·기획전입', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
158,2012.06.18. 오후 2:45,정부 분양가상한제 사실상 폐지 카드 왜,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
159,2012.06.18. 오후 2:44,현대엠코 지역주택조합의 강자 6천가구 공급,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
160,2012.06.18. 오후 2:39,철거민 특별공급 대상자 선정시기 앞당긴다,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
161,2012.06.18. 오후 2:34,대우건설 송도에서 쌍끌이 분양 성공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
162,2012.06.18. 오후 2:34,사진SH공사 생명나눔 헌헐 캠페인 펼쳐,"[('사진SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생명나눔 헌헐 캠', 'EVENT'), ('페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
163,2012.06.18. 오후 2:18,철거민 임대주택 시프트딱지·기획전입 근절,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트딱지·기획전입', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
164,2012.06.18. 오후 2:12,SH공사 사랑의 헌혈 캠페인 진행,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
165,2012.06.18. 오후 2:10,서울시 철거민임대주택 ‘기획전입’ 사전 차단,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('철거민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기획전입’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
166,2012.06.18. 오후 2:09,대구 이시아폴리스 더샵 4차에 1만6천명 몰려,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
167,2012.06.18. 오후 2:07,추천 경매물건 중구 신당동 아파트 전용 59.76㎡ 2억2400만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억2400만원', 'QUANTITY')]"
168,2012.06.18. 오후 2:06,용인 ‘죽전 보정역 한화 꿈에그린’ 아파트 최대 15.9% 할인 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('15.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2012.06.18. 오후 1:59,오토바이 내년 6월부터 배출가스 검사,"[('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배', 'MATERIAL'), ('출가스', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O')]"
170,2012.06.18. 오후 1:57,SH공사 사랑의 헌혈 캠페인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈 캠페인', 'EVENT')]"
171,2012.06.18. 오후 1:50,일문일답박상우 주택실장 상한제 폐지 주택시장에 긍정영향,"[('일문일답', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정영향', 'O')]"
172,2012.06.18. 오후 1:46,서초구 일대 롯데캐슬 브랜드타운으로 ‘우뚝’,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우뚝’', 'O')]"
173,2012.06.18. 오후 1:46,정자역 엠코헤리츠 한국의 실리콘밸리 분당 정자동 입지,"[('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
174,2012.06.18. 오후 1:35,5월 주택 거래 급감 전국 20%감소…강남3구도 20% ↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('감소…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
175,2012.06.18. 오후 1:29,대구 이시아폴리스 더샵4차 모델하우스 북적,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
176,2012.06.18. 오후 1:28,포스코건설·해양경찰청 섬마을 문화나눔 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('섬마을', 'O'), (' ', 'O'), ('문화나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
177,2012.06.18. 오후 1:24,부산 센텀 푸르지오 방문객 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
178,2012.06.18. 오후 1:17,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 견본주택 관람객 몰려,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
180,2012.06.18. 오후 1:03,포스코건설 과천주공1단지 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2012.06.18. 오후 1:03,부산시 기장군 투자가치 상승 중..오피스텔 주목,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기장군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
182,2012.06.18. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 안양시 석수동 전원주택 17억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17억원', 'QUANTITY')]"
183,2012.06.18. 오후 12:58,강남3구 전매제한 폐지 혜택은 어디로,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
184,2012.06.18. 오전 11:56,부동산 규제완화 비판여론 절충…급등지역 한해 예외적용 가능,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('비판여론', 'O'), (' ', 'O'), ('절충…급등지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한해', 'O'), (' ', 'O'), ('예외적용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
185,2012.06.18. 오전 11:56,분양가 상한제 폐지,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
186,2012.06.18. 오전 11:56,LH 남양주 별내·호평 국민임대아파트 1279세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1279세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
187,2012.06.18. 오전 11:53,한강신도시 롯데캐슬 방문객 북적,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
188,2012.06.18. 오전 11:51,‘버블세븐’ 시가총액 4년새 2兆 증발,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
190,2012.06.18. 오전 11:49,LH 별내 국민임대 1279가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1279가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2012.06.18. 오전 11:49,서울시 뉴타운 출구전략 세미나 22일 코엑스 개최,"[('서울시 뉴타운 출구전략 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
192,2012.06.18. 오전 11:46,수익률 높은 수원 안정적 임대수익 올리는 오피스텔 어디,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
193,2012.06.18. 오전 11:45,상한제 폐지 추진에 고분양가 논란전주권 부글부글,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란전주권', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
194,2012.06.18. 오전 11:43,상가정보연 역세권상가 현자 투어,"[('상가정보연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현자', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
195,2012.06.18. 오전 11:42,동정權국토장관 나이프 사우디 왕세제 조문,"[('동정權', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나이프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조문', 'O')]"
196,2012.06.18. 오전 11:39,인천 논현 부티크646 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현 부티크646', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2012.06.18. 오전 11:37,이시아폴리스 더샵 4차 주말 3일동안 1만6000명 방문 북적,"[('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
198,2012.06.18. 오전 11:31,마포구 도시형생활주택 세미나 29일 개최,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
199,2012.06.18. 오전 11:31,분양가상한제 페지 등 5.10대책 후속입법 착수,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('페지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
200,2012.06.18. 오전 11:31,주택 매매거래량 6만8천건‥전년 比 20%↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8천건', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
201,2012.06.18. 오전 11:31,분양가상한제 폐지 추진··주택법 개정안 입법예고,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진··', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
202,2012.06.18. 오전 11:30,아현동 만리배수지 주민쉼터로 재탄생,"[('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만리배수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('민쉼터로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
203,2012.06.18. 오전 11:29,감정원 리츠지수 도입 필요,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠지수', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
204,2012.06.18. 오전 11:28,분양가 상한제 폐지…재건축사업 활성화대책,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화대책', 'O')]"
205,2012.06.18. 오전 11:27,국토부 분양가 상한제 폐지 입법예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
206,2012.06.18. 오전 11:27,롯데건설 기흥역 롯데캐슬 스카이 견본주택에 가득찬 인파,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('가득찬', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
207,2012.06.18. 오전 11:27,5월 주택 매매거래량 작년比 20.2%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
208,2012.06.18. 오전 11:24,전셋값으로 5년 뒤 빵빵할 수 있다면…,"[('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빵빵할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면…', 'O')]"
209,2012.06.18. 오전 11:24,5·10대책 효과 무색…5월 주택 거래 급감,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
211,2012.06.18. 오전 11:17,포스코건설·해양경찰청 섬마을 문화나눔 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('섬마을', 'O'), (' ', 'O'), ('문화나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
212,2012.06.18. 오전 11:15,서울 중구 관광호텔 용적률 1200%까지 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('1200%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
213,2012.06.18. 오전 11:12,분양가상한제 폐지 등 5.10대책 후속입법 착수,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후속입법', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
214,2012.06.18. 오전 11:11,5월 주택 매매거래량 전년비 20.2% 줄어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
215,2012.06.18. 오전 11:11,현대엠코 지역주택조합 집중 공략,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
216,2012.06.18. 오전 11:11,2조원 날린 아파트 vs 5조원 날린 아파트…대한민국 아파트에 무슨 일이,"[('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
217,2012.06.18. 오전 11:08,현대엠코 지역주택조합 아파트사업 집중,"[('현대엠코 지역주택조합 아파트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
218,2012.06.18. 오전 11:08,격이 다른 조경 게스트하우스를 만나다,"[('격이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
219,2012.06.18. 오전 11:06,부산 효성그룹 센텀더루벤스에  1만여명 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센텀더루벤스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
220,2012.06.18. 오전 11:06,LH 남양주 별내ㆍ호평 국민임대아파트 총 1279세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('호평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1279세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
221,2012.06.18. 오전 11:06,서울 송파구 위례신도시 민영아파트 주택사업 첫 승인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
222,2012.06.18. 오전 11:06,강남3구 오피스텔 분양 열기 “뜨겁다 뜨거워”,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('“뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워”', 'O')]"
223,2012.06.18. 오전 11:03,분양가 상한제 원칙적 폐지 주택법 개정안 입법예고,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원칙적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
224,2012.06.18. 오전 11:01,5월 주택거래량 전년比 20.2% 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
225,2012.06.18. 오전 11:01,정부 부동산 규제 법안 개정안 발빠른 입법예고 배경은...,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은...', 'O')]"
226,2012.06.18. 오전 11:01,정부 분양가 상한제 폐지 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2012.06.18. 오전 11:01,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 견본주택 성황,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
228,2012.06.18. 오전 11:01,목포 옥암지구의 마지막 물량 ‘코아루 천년가’ 인기 증명,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('증명', 'O')]"
229,2012.06.18. 오전 11:01,분양가상한제 원칙적 폐지 추진,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원칙적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
230,2012.06.18. 오전 11:00,5월 주택 매매거래량 전년比 20%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
231,2012.06.18. 오전 11:00,국토부 5월 주택 매매거래량 작년동월대비 20%↓,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
232,2012.06.18. 오전 11:00,5월 주택 매매거래량 전년비 20.2%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
233,2012.06.18. 오전 11:00,아파트 거래부진·가격 약세 여전..5·10대책 무색,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전..', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
234,2012.06.18. 오전 11:00,5월 주택매매 뚝…전년比  20.2%↓,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
235,2012.06.18. 오전 11:00,50cc미만 이륜차 의무보험가입 UCC 공모전 개최,"[('50cc미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의무보험가입', 'O'), (' ', 'O'), ('UCC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
236,2012.06.18. 오전 10:54,동정권도엽 국토장관 나이프 사우디 왕세제 서거에 조문,"[('동정권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나이프', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왕세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서거에', 'O'), (' ', 'O'), ('조문', 'O')]"
237,2012.06.18. 오전 10:45,LH 남양주 별내·호평 국민임대 1279가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1279가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
238,2012.06.18. 오전 10:42,분양가상한 폐지ㆍ재건축부담금 면제 추진,"[('분양가상한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지ㆍ재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
239,2012.06.18. 오전 10:41,지방 부동산 살아나나…모델하우스 전국구 장사진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
241,2012.06.18. 오전 10:39,분양가상한제 폐지 추진…재건축 부담금 2년 부과 중지,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
242,2012.06.18. 오전 10:39,오피스텔에 한지붕 2가구…더블 수익률 인천 부티크646 분양,"[('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 부티크646', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2012.06.18. 오전 10:34,정부 분양가상한제 폐지법안 마련한 이유는,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지법안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
244,2012.06.18. 오전 10:31,상한제 폐지 분양가 폭등.. 도입 때보다 되레 내려,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등..', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
245,2012.06.18. 오전 10:31,정부 주택규제 대부분 해제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
246,2012.06.18. 오전 10:31,분양가상한제 폐지 추진…재건축 부담금 2년간 부과 중지,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O')]"
247,2012.06.18. 오전 10:30,용적률 인센티브제 재건축까지 확대… “효과 미지수”,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브제', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('“효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수”', 'O')]"
248,2012.06.18. 오전 10:30,분양가상한 폐지·재건축부담금 면제 추진,"[('분양가상한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지·재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
249,2012.06.18. 오전 10:30,분양가상한제 폐지…재건축부담금 2014년까지 중단,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
250,2012.06.18. 오전 10:30,분양가상한제 2013년 상반기 폐지,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
251,2012.06.18. 오전 10:20,목포 코아루 천년가 견본주택 주말방문 1만5000명,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY')]"
252,2012.06.18. 오전 10:01,입체형 ‘디자인 아파트’가 뜬다 ‘개봉 푸르지오’,"[('입체형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개봉', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
253,2012.06.18. 오전 9:58,에너지사용량 신고 물류기업에 인센티브 부여,"[('에너지사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('물류기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
254,2012.06.18. 오전 9:58,건기연 도로안전시설 관리지침 개정 공청회 개최,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
255,2012.06.18. 오전 9:43,“여보 ‘다중주택’이 뭐에요”,"[('“여보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다중주택’이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐에요”', 'O')]"
256,2012.06.18. 오전 9:39,사진부산 센텀 푸르지오 견본주택 주말에 2만여명 방문,"[('사진', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
257,2012.06.18. 오전 9:37,LH 남양주 별내·호평에서 국민임대 1279가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('호평', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1279가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
258,2012.06.18. 오전 9:21,경인아라뱃길 개통 효과 …12년 내 단기 효과는 ‘글쎄’,"[('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('12년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
259,2012.06.18. 오전 9:21,아파트 공급 쏟아지는 송도…외국기업 유치 못 하면 폭락 위험,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…외국기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
260,2012.06.18. 오전 9:20,은평뉴타운 할인 분양 성공할까…대형뿐이라 걱정되네,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까…대형뿐이라', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
261,2012.06.18. 오전 8:45,포스코건설 4000억원 과천주공1단지 재건축 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2012.06.18. 오전 8:40,부동산경기 침체.. 공인중개사 학원 울상,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체..', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
263,2012.06.18. 오전 8:23,서울시 사랑의 PC 보급 1만8천대 돌파,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
264,2012.06.18. 오전 8:16,서울시 횟집·일식집 위생점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('횟집·일식집', 'O'), (' ', 'O'), ('위생점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
265,2012.06.18. 오전 7:49,경제 2.0전세가격 상승세 언제까지 이어지나,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('2.0', 'ARTIFACT'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
266,2012.06.18. 오전 7:05,경기도시公 광교에듀타운내 68개상가 분양,"[('경기도시', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('광교에듀타운', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('68개', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
267,2012.06.18. 오전 6:54,경매시장 스테디셀러 재건축 아파트 골라잡기,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라잡기', 'O')]"
268,2012.06.18. 오전 6:51,분양가 착한데..한강조망 사실상 불가능,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('착한데..', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O')]"
269,2012.06.18. 오전 6:29,쌍용건설 독일계 건설사로 인수되나,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사로', 'O'), (' ', 'O'), ('인수되나', 'O')]"
270,2012.06.18. 오전 6:07,식사지구 유해시설 해결책 찾자…미분양 문의 급증,"[('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('유해시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
271,2012.06.18. 오전 6:03,대우건설 오피스텔 선두 비결은 세심한 상품구성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선두', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('세심한', 'O'), (' ', 'O'), ('상품구성', 'O')]"
272,2012.06.18. 오전 6:00,국민주택기금 무늬만 서민에 줄줄 샌다,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄', 'O'), (' ', 'O'), ('샌다', 'O')]"
273,2012.06.18. 오전 6:00,그린벨트풀며 추진한 반값주택 전세난민만 양산,"[('그린벨트풀며', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한', 'O'), (' ', 'O'), ('반값주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('세난민만', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O')]"
274,2012.06.18. 오전 6:00,에너지사용량 신고제 참여 물류기업에 정부지원 우대,"[('에너지사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('신고제', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('물류기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
275,2012.06.18. 오전 3:17,매매 시황거래 ‘꽁꽁’… 서울 ‘재건축’ 송파강동 큰폭 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('송파강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
276,2012.06.18. 오전 3:14,아파트 미리보기한강 신도시 롯데캐슬,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('한강 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
277,2012.06.19. 오후 10:26,고급아파트·호텔처럼…오피스텔 ‘무한변신’,"[('고급아파트·호텔처럼…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무한변신’', 'O')]"
278,2012.06.19. 오후 10:24,내집마련 수요 주목··브랜드단지 속속 분양,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주목··브랜드단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2012.06.19. 오후 8:45,현대엠코 지역주택조합 공급 ‘활발’,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활발’', 'O')]"
280,2012.06.19. 오후 7:57,5월달 주택건설 인허가 40% 증가,"[('5월달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
281,2012.06.19. 오후 6:32,아파트 부실 사업장 손실 줄여야 시장 회복,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여야', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
282,2012.06.19. 오후 6:32,보금자리·신도시 상업용지 안팔리네,"[('보금자리·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O')]"
283,2012.06.19. 오후 6:32,20년 된 아파트 모두 재건축대상 아니다,"[('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축대상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
284,2012.06.19. 오후 6:32,부동산 관련 법률 곳곳에 위헌 요소…손질 필요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법률', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('요소…손질', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
285,2012.06.19. 오후 6:32,현물출자 제한 풀고 공모기한 연장…리츠투자 확대,"[('현물출자', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('공모기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…리츠투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
286,2012.06.19. 오후 6:32,PC공법 건설시장 급성장…중국에 이어 중동 수출할 것,"[('PC', 'TERM'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급성장…', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수출할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
287,2012.06.19. 오후 6:32,정자역 엠코헤리츠 상가 분양,"[('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2012.06.19. 오후 6:32,워크아웃보다 법정관리 부실 건설사 2011년 이후 신청 급증세,"[('워크아웃보다', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
289,2012.06.19. 오후 6:32,한미글로벌 필리핀서 110억대 PM사업관리 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('110억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PM사업관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2012.06.19. 오후 6:32,범양건영 회생절차 개시 신청,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
291,2012.06.19. 오후 5:56,청약광역화 지방 분양시장서 효자노릇,"[('청약광역화', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇', 'O')]"
292,2012.06.19. 오후 5:50,경기도 오포읍 일대 ‘율동공원 라폴리움’ 분양 중,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오포읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('율동공원 라폴리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
293,2012.06.19. 오후 5:50,동부건설 ‘계양 센트레빌 2차’ 710가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2012.06.19. 오후 5:40,강남주민들 은마아파트 가격에 패닉…도대체,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('패닉…도대체', 'O')]"
295,2012.06.19. 오후 5:38,대학가 방학맞아 단기임대 는다,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('방학맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('단기임대', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
296,2012.06.19. 오후 5:38,상가 투자 지역보다 특성·조건 맞춰야,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지역보다', 'O'), (' ', 'O'), ('특성·조건', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰야', 'O')]"
297,2012.06.19. 오후 5:33,전문가 좌담 통합 3년 맞는 LH 경영혁신 평가,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('좌담', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
298,2012.06.19. 오후 5:32,40대 직장男 강남아파트 5억 떨어지자 갑자기,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직장男', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어지자', 'O'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O')]"
299,2012.06.19. 오후 5:32,강남빌딩 불패신화도 흔들,"[('강남', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
300,2012.06.19. 오후 5:32,14억 가던 압구정 현대3차 이젠 9억에도 살사람 없어,"[('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가던', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('살사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
301,2012.06.19. 오후 5:27,LH 최초로 신도시 설명회 여는 까닭은,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('여는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
302,2012.06.19. 오후 5:25,위기의 건설업 해법은 없나⑤ 협력체 덩달아 침체 그래도 희망 있다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
303,2012.06.19. 오후 5:23,여름아 오지마‥건설사 비명,"[('여름', 'DATE'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('오지마', 'LOCATION'), ('‥건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
304,2012.06.19. 오후 5:16,현장클릭 재정부만 바라보는 주택시장,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
305,2012.06.19. 오후 5:16,신길뉴타운 5구역 중소형주택 확대한다,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
306,2012.06.19. 오후 5:13,다주택자 규제 전셋집 공급 막아 건설주택포럼 세미나,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('막아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
307,2012.06.19. 오후 5:13,20년된 아파트 무조건 재건축 안돼,"[('20년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
308,2012.06.19. 오후 5:13,시장침체에도 주택 인허가 늘었다,"[('시장침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
309,2012.06.19. 오후 5:13,오래된 한옥 개축 쉬워져…서울시 조례 개정,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
310,2012.06.19. 오후 5:13,수인선 연수·원인재역 역세권 복합개발 추진,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연수·', 'O'), ('원인재역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
311,2012.06.19. 오후 5:13,제2 가로수길 스트리트 상가 뜬다,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
312,2012.06.19. 오후 5:12,경기도 뉴타운지구 주민 추가부담금 예측 가능,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
313,2012.06.19. 오후 5:10,뉴타운 출구전략 세미나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
314,2012.06.19. 오후 5:10,대구 월배 아이파크 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2012.06.19. 오후 5:10,익산 오투그란데 분양,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오투그란데', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2012.06.19. 오후 5:09,땅속 정보 전산화 토론회,"[('땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전산화', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
317,2012.06.19. 오후 5:09,낡은 한옥 유지보수 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
318,2012.06.19. 오후 4:45,경기도시공사 동탄2지구 농가에 농업용수 지원,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농가에', 'O'), (' ', 'O'), ('농업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
319,2012.06.19. 오후 4:25,위기의 건설업 해법은 없나⑤ 협력체 덩달아 침체 그래도 희망 있다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나⑤', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
320,2012.06.19. 오후 4:24,내집마련 수요 주목··브랜드단지 속속 분양,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주목··브랜드단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
321,2012.06.19. 오후 4:23,여름아 오지마‥건설사 비명,"[('여름', 'DATE'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('오지마', 'LOCATION'), ('‥건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
322,2012.06.19. 오후 4:17,낡은 한옥 개축 유지보수 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축', 'O'), (' ', 'O'), ('유지보수', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
323,2012.06.19. 오후 4:11,GS건설 감성안전문화 도입‥강서한강자이 눈길,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감성안전문화', 'O'), (' ', 'O'), ('도입‥', 'O'), ('강서한강자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
324,2012.06.19. 오후 4:03,GS건설 “밥 푸며 근로자와 소통해요”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('푸며', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('소통해요”', 'O')]"
325,2012.06.19. 오후 3:59,대한주택보증 하나은행과 주택구입자금 보증 협약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
326,2012.06.19. 오후 3:53,정부 여수엑스포 관람권 할인 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람권', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
328,2012.06.19. 오후 3:15,주택보증 하나은행과 주택구입자금보증 업무협약 체결,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
329,2012.06.19. 오후 3:11,지난달 인허가 물량 40% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
330,2012.06.19. 오후 3:00,상반기 대형건설사 주택 공급 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
331,2012.06.19. 오후 2:58,정부 여수엑스포 관람객 800만명 유치 총력전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('800만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
332,2012.06.19. 오후 2:51,주택보증 하나은행과 주택구입자금보증 업무협약,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
333,2012.06.19. 오후 2:49,국토부 김포공항 방음시설 지원 신청기한 10월 7일로 마감,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방음시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신청기한', 'O'), (' ', 'O'), ('10월 7일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
334,2012.06.19. 오후 2:48,대한주택보증 하나은행과 주택구입자금보증 업무 협약,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하나은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
335,2012.06.19. 오후 2:46,단독범양건영 BW투자자 분식회계 소송 움직임,"[('단독범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BW투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분식회계', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
336,2012.06.19. 오후 2:46,분양정보 수인선 개통 코앞 유승 테라폴리스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('유승', 'O'), (' ', 'O'), ('테라폴리스', 'LOCATION')]"
337,2012.06.19. 오후 2:46,대한주택보증하나은행 주택구입자금보증 업무협약,"[('대한주택보증하나은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('구입자금보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
338,2012.06.19. 오후 2:46,서울 아파트값 15개월째 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
339,2012.06.19. 오후 2:45,수익률 높은 황금오피스텔 ‘수원 콤팩트 하우스’,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('황금오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 콤팩트 하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
340,2012.06.19. 오후 2:45,박인호의 전원별곡제2부 집짓기38 교외형 전원주택 이젠 ‘콤팩트 하우스’시대,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), ('제2부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), ('38', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교외형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스’시대', 'O')]"
341,2012.06.19. 오후 2:44,최고의 전망 대한민국 상위 1% VVIP를 위한 센트레빌 아스테리움 서울,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('센트레빌 아스테리움 서울', 'LOCATION')]"
342,2012.06.19. 오후 2:35,건설주택포럼 정기세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
343,2012.06.19. 오후 2:23,경기도시公 동탄2신도시 주변 농지에 농업용수지원,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('농지에', 'O'), (' ', 'O'), ('농업용수지원', 'O')]"
344,2012.06.19. 오후 2:18,경기도 73개 뉴타운개발 개인분담금 얼마나 될까,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('73개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운개발', 'O'), (' ', 'O'), ('개인분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
345,2012.06.19. 오후 2:10,주택건설 인허가 전년비 40%증가,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
346,2012.06.19. 오후 2:08,한라건설 한라비발디 온라인 홍보대사 발대식,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
347,2012.06.19. 오후 2:08,현대건설 인도네시아 지열발전소 공사 낙찰,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지열발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
348,2012.06.19. 오후 2:06,포스코건설 무재해 다짐 결의대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2012.06.19. 오후 2:03,한진重메리츠금융 연세세브란스에 후원금 전달,"[('한진重메리츠금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연세세브란스', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
350,2012.06.19. 오후 2:03,한라건설 온라인 홍보대사 한라비발디안발대식 개최,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디안발대식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
351,2012.06.19. 오후 2:03,포스코건설 무재해 다짐 결의대회 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
352,2012.06.19. 오후 1:58,한진重 희귀질환 장애아 치료비 후원,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희귀질환', 'O'), (' ', 'O'), ('장애아', 'O'), (' ', 'O'), ('치료비', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
353,2012.06.19. 오후 1:57,한라건설 고객과 소통한다…온라인 홍보대사 발대식,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통한다…온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
354,2012.06.19. 오후 1:57,유엔알20일 고수익 연금형 부동산 투자법 세미나,"[('유엔알', 'ORGANIZATION'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('연금형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
355,2012.06.19. 오후 1:56,LH  대학생 주택건축대전 실시,"[('LH 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
356,2012.06.19. 오후 1:49,한진중공업메리츠금융그룹 난치 장애아동에 자선 후원,"[('한진중공업메리츠금융그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('난치', 'O'), (' ', 'O'), ('장애아동에', 'O'), (' ', 'O'), ('자선', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
357,2012.06.19. 오후 1:45,광화문 새문안로에 ‘한글 가온길’ 만든다,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새문안로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한글', 'O'), (' ', 'O'), ('가온길’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
358,2012.06.19. 오후 1:42,포스코건설 무재해 다짐 결의대회 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
359,2012.06.19. 오후 1:33,포스코건설 무재해 다짐 결의대회 가져,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
360,2012.06.19. 오후 1:33,게스트하우스는 지금 3.돈때문이라면 게스트하우스 안하죠,"[('게스트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('.돈때문이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('안하죠', 'O')]"
361,2012.06.19. 오후 1:32,게스트하우스는 지금 2.게스트하우스 차린 직장인 손익계산서는,"[('게스트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('.게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('차린', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손익계산서는', 'O')]"
362,2012.06.19. 오후 1:32,게스트하우스는 지금 1.틈새 임대사업 게스트하우스 급부상,"[('게스트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('.틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
363,2012.06.19. 오후 1:29,창간기획은퇴 5.0 시대 인생 5학년 돈보다 일,"[('창간기획은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('5.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('5학년', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈보다', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O')]"
364,2012.06.19. 오후 1:23,아시아블로그서부이촌동 보상을 둘러싼 치킨게임,"[('아시아블로그', 'TERM'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상을', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('치킨게', 'CIVILIZATION'), ('임', 'O')]"
365,2012.06.19. 오후 12:02,서울시내 낡고 오래된 한옥 고치기 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('낡고', 'O'), (' ', 'O'), ('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('고치기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
366,2012.06.19. 오전 11:50,한 지붕 두 가구 오피스텔 등장..수인선 호구포역서 부티크646 분양,"[('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호구포역', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부티크646', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2012.06.19. 오전 11:43,땅속정보 손쉽게 이용하세요,"[('땅속정보', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
368,2012.06.19. 오전 11:43,부동산투자회사 리츠 사업성 좋아진다,"[('부동산투자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
369,2012.06.19. 오전 11:41,DTI 빠진 5·10 후속대책…강남재건축 여전히 ‘시큰둥’,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속대책…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
370,2012.06.19. 오전 11:41,아파트 커뮤니티 시설이 진화한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('진화한다', 'O')]"
371,2012.06.19. 오전 11:36,재건축 ‘무상지분율의 두얼굴’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무상지분율의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
372,2012.06.19. 오전 11:36,서울 경기 찍고 충청·전북·울산으로…현대엠코 지역주택조합 ‘올인’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('으로…', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올인’', 'O')]"
373,2012.06.19. 오전 11:36,LH 동탄2신도시 청약전략 설명회 21일 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
374,2012.06.19. 오전 11:35,5월 주택건설 인허가 전년비 40.9%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('40.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
375,2012.06.19. 오전 11:33,오래된 한옥 개축 쉬워진다,"[('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
376,2012.06.19. 오전 11:27,한미글로벌 필리핀 리조트 PM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2012.06.19. 오전 11:17,LH 동탄2신도시 청약전략 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2012.06.19. 오전 11:16,한옥 개축·대수선 쉬워진다,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축·대수선', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
379,2012.06.19. 오전 11:15,서울시 낡은 한옥 개축·대수선 쉬워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축·대수선', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
380,2012.06.19. 오전 11:15,낡고 오래된 서울 한옥 개축·대수선 쉬워진다,"[('낡고', 'O'), (' ', 'O'), ('오래된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축·대수선', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
381,2012.06.19. 오전 11:15,낡은 한옥 개축·대수선 쉬워진다,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개축·대수선', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
382,2012.06.19. 오전 11:12,한미글로벌 필리핀 마닐라베이리조트 PM계약,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마닐라베이리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PM계약', 'O')]"
383,2012.06.19. 오전 11:12,5월 주택건설 인허가 4만6086가구…작년比 40.9%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6086가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
384,2012.06.19. 오전 11:09,서울 등 수도권 주택시장 바닥 확인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
385,2012.06.19. 오전 11:06,국토부 건설 인허가 및 착공·준공 실적 전년比 4050%↑,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('착공·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4050%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
386,2012.06.19. 오전 11:06,삼성물산 헬기사고 합동 빈소 삼성서울 병원에 마련,"[('삼성물산', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('헬기', 'EVENT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('빈소', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성서울 병원', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
387,2012.06.19. 오전 11:06,포토뉴스 포스코건설해양경찰청 섬마을 문화공연,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('섬마을', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공연', 'O')]"
388,2012.06.19. 오전 11:06,한미글로벌 필리핀 마닐라 베이리조트 PM 계약 수주상보,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마닐라 베이리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
389,2012.06.19. 오전 11:04,5월 주택 인허가 40%↑‥4만6천가구,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑‥', 'O'), ('4만6천가구', 'QUANTITY')]"
390,2012.06.19. 오전 11:04,리츠 현물출자 자율화,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('현물출자', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O')]"
391,2012.06.19. 오전 11:03,5월 주택건설 인허가 실적 40% 이상 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('40% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
392,2012.06.19. 오전 11:03,5월 주택인허가 전년比 40%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
393,2012.06.19. 오전 11:03,분양 정보 동원개발 ‘삼송 동원로얄듀크’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
394,2012.06.19. 오전 11:03,현대산업개발 대구 월배 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2012.06.19. 오전 11:03,리츠도 대여사업 가능…투자자율성 대폭 확대,"[('리츠도', 'O'), (' ', 'O'), ('대여사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…투자자율성', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
396,2012.06.19. 오전 11:01,LH 충북혁신도시에 3.3㎡ 504만원 아파트 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('504만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2012.06.19. 오전 11:01,국토부 리츠 현물출자 자율화 등 규제 완화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('현물출자', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
398,2012.06.19. 오전 11:01,국토부 “김포공항 인근 주택 방음시설 신청하세요”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방음시설', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요”', 'O')]"
399,2012.06.19. 오전 11:00,해양과기원 초대 이사장 박한일 해양대 총장 임명,"[('해양과기원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박한일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
400,2012.06.19. 오전 11:00,분양현대산업개발 대구월배 아이파크 7월 공급,"[('분양현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구월배 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2012.06.19. 오전 11:00,리츠 현물투자 자율화·공모의무기간 연장,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('현물투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화·공모의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
402,2012.06.19. 오전 11:00,부산 첫 지역주택조합 ‘효성그룹 센텀더루벤스’ 선착순 마감임박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센텀더루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
403,2012.06.19. 오전 11:00,5월 주택공급 지표 모두 파란불,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
404,2012.06.19. 오전 11:00,리츠 투자 자율성 크게 확대된다,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자율성', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
405,2012.06.19. 오전 11:00,주택건설 인허가 40.9% 증가,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('40.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
406,2012.06.19. 오전 11:00,땅 시추정보 무료로 확인하세요,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('시추정보', 'O'), (' ', 'O'), ('무료로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
407,2012.06.19. 오전 11:00,김포국제공항 소음대책 지원 나서,"[('김포국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소음대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
408,2012.06.19. 오전 11:00,해양과기원 초대 이사장에 박한일 해양대 총장,"[('해양과기원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박한일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION')]"
409,2012.06.19. 오전 11:00,바다에 유골 뿌리는 해양산분 합법,"[('바다에', 'O'), (' ', 'O'), ('유골', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('해양산분', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('합법', 'O')]"
410,2012.06.19. 오전 10:59,부산 첫 지역주택조합 ‘효성그룹 센텀더루벤스’ 선착순 마감임박,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('효성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센텀더루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
411,2012.06.19. 오전 10:58,주거모델 개발 등 건설산업 신시장 창출해야,"[('주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('창출해야', 'O')]"
412,2012.06.19. 오전 10:46,포스코건설ㆍ해양경찰청 섬마을 문화나눔 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('섬마을', 'O'), (' ', 'O'), ('문화나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
413,2012.06.19. 오전 10:39,LH 대학생 주택건축대전 실시,"[('LH 대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
414,2012.06.19. 오전 10:36,축구장 크기 DDP 옥상 녹화，日전문가와 관리 방안 만든다,"[('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('DDP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화，', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
415,2012.06.19. 오전 10:31,현대산업개발 대구 월배 I PARK 7월 분양 예정,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('PARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
416,2012.06.19. 오전 10:30,도시형생활주택 릴레이 세미나 29일 마포구 개최,"[('도시형생활주택 릴레이 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
417,2012.06.19. 오전 10:26,동대문 노른자 지역에 오피스텔도시형생활주택 분양,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2012.06.19. 오전 10:25,현산 대구 월배아이파크 7월중 분양,"[('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2012.06.19. 오전 10:19,매경닷컴 주최 뉴타운 출구전략 무료세미나 22일 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
420,2012.06.19. 오전 10:18,대구 월배 아이파크，7월 1296가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배 아이파크', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2012.06.19. 오전 10:17,한미글로벌 필리핀 마닐라 베이 리조트 PM 수주,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마닐라 베이 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2012.06.19. 오전 10:17,김포시 하성면 일대 도시형전원주택 대지 분양,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하성면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2012.06.19. 오전 10:16,LH 제16회 대학생주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2012.06.19. 오전 10:16,소액부동산 투자 도시형생활주택 어디가 적합할까,"[('소액부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('적합할까', 'O')]"
425,2012.06.19. 오전 10:15,디자인 입은 대구월배 아이파크 7월 분양,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구월배 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2012.06.19. 오전 10:10,LH 동탄2신도시 청약전략 대설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('대설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2012.06.19. 오전 10:07,삼성물산 페루 헬기 사고 회사장,"[('삼성물산 페루 헬기 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회사장', 'CIVILIZATION')]"
428,2012.06.19. 오전 10:01,5.10 부동산 대책 최대 수혜지는 어디,"[('5.10 부동산 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
429,2012.06.19. 오전 9:58,LH 제16회 대학생주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
430,2012.06.19. 오전 9:57,동탄2신도시 동시분양 임박.. 설명회 열린다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박..', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
431,2012.06.19. 오전 9:56,수원 최초 교육특화 아파트 단지 망포지구에 들어선다,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('망포지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
432,2012.06.19. 오전 9:52,다양한 커뮤니티시설 ‘부산 신항만 이지더원’ 수요자 눈독,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산 신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
433,2012.06.19. 오전 9:50,강남 재건축 분양가 상한제 약발 먹힐까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
434,2012.06.19. 오전 9:47,서울 아파트값 15개월째 추락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('15개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
435,2012.06.19. 오전 9:46,중흥건설 광주 첨단2지구 중흥S클래스 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첨단2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2012.06.19. 오전 9:46,지역주택조합에 올인하는 현대엠코의 진짜 이유는,"[('지역주택조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('올인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
437,2012.06.19. 오전 9:41,찜질방 쿠킹룸…아파트 커뮤니티 무한진화,"[('찜질방', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠킹룸…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('무한진화', 'O')]"
438,2012.06.19. 오전 9:31,포스코건설ㆍ해양경찰청 섬마을 문화나눔 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('해양경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('섬마을', 'O'), (' ', 'O'), ('문화나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
439,2012.06.19. 오전 9:12,벽산건설 회생 vs 법정관리 기로,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
440,2012.06.19. 오전 9:10,래미안 대치 청실 분양 7월 이후로 넘긴다,"[('래미안 대치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청실', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다', 'O')]"
441,2012.06.19. 오전 9:09,부동산 활성화 대책…리츠 키운다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
442,2012.06.19. 오전 8:59,주택담보노후연금 수시 인출한도 30→50% 확대,"[('주택담보노후연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수시', 'O'), (' ', 'O'), ('인출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('30→50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
443,2012.06.19. 오전 8:55,범양건영 회생절차 개시 신청,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
444,2012.06.19. 오전 8:55,게스트하우스는 지금 4.게스트하우스 창업하려면,"[('게스트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), ('.게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('창업하려면', 'O')]"
445,2012.06.19. 오전 8:53,서울시 석면피해자 구제보상 적극 안내,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석면', 'MATERIAL'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제보상', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O')]"
446,2012.06.19. 오전 8:52,삼성물산 페루사고 순직 직원 회사장,"[('삼성물산 페루사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('순직', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('회사장', 'CIVILIZATION')]"
447,2012.06.19. 오전 8:07,삼성물산 페루 헬기사고 순직 직원 장례는 회사장,"[('삼성물산 페루 헬기사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('순직', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('장례는', 'O'), (' ', 'O'), ('회사장', 'CIVILIZATION')]"
448,2012.06.19. 오전 7:20,서영엔지니어링 페루 사고 순직자 회사장,"[('서영엔지니어링 페루 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('순직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사장', 'CIVILIZATION')]"
449,2012.06.19. 오전 6:41,기자수첩공갈수표 분양가상한제 폐지 이번엔,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩공갈수표', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O')]"
450,2012.06.19. 오전 6:32,고금리 회사채라도 발행하고 보자..속쓰린 건설사,"[('고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채라도', 'O'), (' ', 'O'), ('발행하고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자..', 'O'), (' ', 'O'), ('속쓰린', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
451,2012.06.19. 오전 6:16,월세 70만원 미혼남 결혼 보채는 여친에…,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미혼남', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('보채는', 'O'), (' ', 'O'), ('여친', 'CIVILIZATION'), ('에…', 'O')]"
452,2012.06.19. 오전 6:11,공급 집착…집부자만 세제혜택 공평과세 무색,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('집착…', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('공평과세', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O')]"
453,2012.06.19. 오전 6:01,지자체 38% 폭우 재해 취약,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭우', 'O'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
454,2012.06.19. 오전 3:26,분양가 상한제 폐지재건축 부담금 면제도 추진,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('면제도', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
455,2012.06.19. 오전 12:48,대구 대신센트럴자이 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2012.06.19. 오전 12:46,도시주택 정책 토론회…도시설계학회 22일 건설회관,"[('도', 'EVENT'), ('시주택 정책 토론', 'EVENT'), ('회…', 'O'), ('도시설계학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT')]"
457,2012.06.19. 오전 12:33,주택매매 거래량 3개월만에 증가세,"[('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
458,2012.06.19. 오전 12:33,포토뉴스아파트 추첨 몰려든 인파,"[('포토뉴스아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
459,2012.06.19. 오전 12:33,실제 거래보다 호가 위주 분위기 형성,"[('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('거래보다', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
460,2012.06.20. 오후 8:37,김규정의 부동산특강 하반기 달라지는 제도,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
461,2012.06.20. 오후 8:36,수도권 분양시장도 훈풍 불어온다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불어온다', 'O')]"
462,2012.06.20. 오후 7:07,바닷속 미생물로 수소 생산기술 개발,"[('바닷속', 'O'), (' ', 'O'), ('미생물로', 'O'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
463,2012.06.20. 오후 7:00,종합 주거서비스로 위기 탈출,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
464,2012.06.20. 오후 6:53,바닷속 미생물로 수소 생산기술 개발,"[('바닷속', 'O'), (' ', 'O'), ('미생물로', 'O'), (' ', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
465,2012.06.20. 오후 6:52,도로공사 과적·적재불량차량 근절 나서,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과적·적재불량차량', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
466,2012.06.20. 오후 6:52,동부건설 해수취수시설 건설신기술 인증 획득,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해수취수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
467,2012.06.20. 오후 6:51,종합 주거서비스로 위기 탈출,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
468,2012.06.20. 오후 6:41,‘뉴타운 출구 전략과 마을 만들기’ 부동산 무료 세미나 개최,"[('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('전략과', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
469,2012.06.20. 오후 6:35,페루 희생자 분향소 정계·방송인등 줄이어종합,"[('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('희생자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분향소', 'O'), (' ', 'O'), ('정계·', 'O'), ('방송인', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어종합', 'O')]"
470,2012.06.20. 오후 6:33,시론 건설경기 바닥인데 중복규제까지,"[('시', 'STUDY_FIELD'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥인데', 'O'), (' ', 'O'), ('중복규제까지', 'O')]"
471,2012.06.20. 오후 6:33,부동산 소비심리지수 3개월 연속 내려 109.5,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O'), (' ', 'O'), ('109.5', 'QUANTITY')]"
472,2012.06.20. 오후 6:33,돈 되는 하반기 부동산 정책ㆍ이슈는…,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책ㆍ이슈는…', 'O')]"
473,2012.06.20. 오후 6:32,나홀로 고층은 싫다…단지형 오피스텔 봇물,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('고층은', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다…단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
474,2012.06.20. 오후 6:32,한화건설 태양광주택에 디자인을 입혔다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('입혔다', 'O')]"
475,2012.06.20. 오후 6:31,충남도 산업용지 공급…2020년까지 24㎢규모,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24㎢', 'QUANTITY'), ('규모', 'O')]"
476,2012.06.20. 오후 6:21,대우송도개발 “대우산업개발 재매각 추진”,"[('대우송도개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
477,2012.06.20. 오후 5:54,대우자판 분할법인 신설법인 매각 둘러싸고 갈등,"[('대우자판', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분할', 'ORGANIZATION'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('신설법인', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
478,2012.06.20. 오후 5:32,SK건설 7월중 터키 해저터널 사업 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('터키 해저터널 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
479,2012.06.20. 오후 5:20,강남아파트 11 재건축 뜬다,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
480,2012.06.20. 오후 5:20,서울스퀘어 운영사 경영권 분쟁,"[('서울스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
481,2012.06.20. 오후 5:20,5월 부동산 소비심리지수 또 하락,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
482,2012.06.20. 오후 5:20,한미글로벌 마닐라 리조트 수주,"[('한미글로벌 마닐라 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
483,2012.06.20. 오후 5:20,서울시 상계동 보금자리주택 457가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('457가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2012.06.20. 오후 5:20,초등생 국토탐방대 모집,"[('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토탐방대', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
485,2012.06.20. 오후 5:20,대구 노마즈하우스 오피스텔 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노마즈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
486,2012.06.20. 오후 5:20,큰손들 도시형주택에 기웃,"[('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
487,2012.06.20. 오후 5:20,LH 세종시 대형 유통상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('유통상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
488,2012.06.20. 오후 5:17,박근혜 헬기추락 안타까운 희생,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('안타까운', 'O'), (' ', 'O'), ('희생', 'O')]"
489,2012.06.20. 오후 5:12,부동산 중개업소 불황의 역설,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('불황의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설', 'O')]"
490,2012.06.20. 오후 5:12,부동산 소비심리 3개월째 내리막,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
491,2012.06.20. 오후 5:07,MONEY 돈되는 오피스텔內 상가투자 체크포인트,"[('MONEY', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔內', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('체크포인트', 'O')]"
492,2012.06.20. 오후 5:04,계룡장학재단 전국체전 입상 학생에 장학금 710만원 전달,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국체전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입상', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('710만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
493,2012.06.20. 오후 4:51,노원구 상계동에 457가구 보금자리주택,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('457가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
494,2012.06.20. 오후 4:51,세종시 유통상업용지 1필지 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유통상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
495,2012.06.20. 오후 4:48,아파트 상가 건설사가 직접 관리한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
496,2012.06.20. 오후 4:35,대한건설협회 서울시회 박종웅 회장 재추대,"[('대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박종웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재추대', 'O')]"
497,2012.06.20. 오후 4:33,외국인 렌트 인기 1순위 용산.. 월임대료 1000만원 돌파,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('렌트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
498,2012.06.20. 오후 4:23,동탄2신도시 동시분양 연기… 이유는,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
499,2012.06.20. 오후 4:22,여전한 지방 분양 훈풍 하반기도 계속될 것,"[('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
500,2012.06.20. 오후 4:17,서울 노원구 상계동에 보금자리 457가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상계동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('457가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
501,2012.06.20. 오후 4:10,눈아래 절경 진도 남동 전원마을 분양,"[('눈아래', 'O'), (' ', 'O'), ('절경', 'O'), (' ', 'O'), ('진도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
502,2012.06.20. 오후 4:09,건설업 하반기 전망 ‘맑음’,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O')]"
503,2012.06.20. 오후 3:52,부영그룹 인도네시아 초교에 한국문화 전파,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초교에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
504,2012.06.20. 오후 3:51,MB정부 지자체 토건사업 10조 이상 증가,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('토건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('10조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
