,date,headline,keyword
0,2010.12.19. 오후 10:57,전세 시황 겨울방학 수요 증가로 매물부족 현상 심화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
1,2010.12.19. 오후 10:56,매매 시황 강남권·양천 상승세 주도… 재건축 거래 활발,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
2,2010.12.19. 오후 10:35,부산·경남 집값 상승률 1∼10위 ‘싹쓸이’,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼10위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘싹쓸이’', 'O')]"
3,2010.12.19. 오후 10:34,내년 민간아파트 공급 4년만에 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
4,2010.12.19. 오후 10:31,“500억원 이상 대공사 품질관리자 3명 둬야”,"[('“', 'O'), ('500억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둬야”', 'O')]"
5,2010.12.19. 오후 9:43,부동산 특집강남과 10㎞로 서울 접근성 좋아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎞', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
6,2010.12.19. 오후 9:43,부동산 특집광교산 조망… 34베이 설계 적용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), (' ', 'O'), ('34베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
7,2010.12.19. 오후 9:43,수도권 입주물량 줄어 새해 집값 다시 뛸 수도,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
8,2010.12.19. 오후 9:43,부동산 특집서해바다 경관에 외고 등 학군도 매력,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경관에', 'O'), (' ', 'O'), ('외고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
9,2010.12.19. 오후 9:43,부동산 특집주민 요구대로 꾸미는 ‘플러스 알파존’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요구대로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('알파존’', 'O')]"
10,2010.12.19. 오후 9:43,부동산 특집소나무 정원서 즐기는 유비쿼터스 단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('소나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('정원서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
11,2010.12.19. 오후 9:32,부동산 특집한강 내려다보이는 김포의 고품격 단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내려다보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
12,2010.12.19. 오후 9:32,부동산 특집테마정원과 사계절림 조성한 생태주거,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집테마정원과', 'O'), (' ', 'O'), ('사계절림', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한', 'O'), (' ', 'O'), ('생태주거', 'O')]"
13,2010.12.19. 오후 9:32,부동산 특집퇴뫼산 자락… 3.3㎡당 950만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집퇴뫼산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('950만원', 'QUANTITY')]"
14,2010.12.19. 오후 9:32,부동산 특집하우스키핑·케이터링 등 ‘귀빈’ 서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집하우스키핑·케이터링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('귀빈', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
15,2010.12.19. 오후 9:32,부동산 특집송도·청라·인천공항 가까운 교통핵심지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('교통핵심지', 'O')]"
16,2010.12.19. 오후 8:46,서울시 저소득 신혼부부 공공주택 보급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
17,2010.12.19. 오후 8:45,아파트 1층 평균 매맷값보다 135 저렴,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('135', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
18,2010.12.19. 오후 7:37,MK 추천매물 서울 명동 18층 빌딩 280억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('280억', 'QUANTITY')]"
19,2010.12.19. 오후 7:37,통장 안쓰겠다…3·4순위에만 청약 몰려,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰겠다…', 'O'), ('3·4순위', 'QUANTITY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
20,2010.12.19. 오후 7:36,빈집 다시쌓이는 수도권 집중 해부해보니…,"[('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('다시쌓이는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('해부해보니…', 'O')]"
21,2010.12.19. 오후 7:16,올 분양실적 20만가구 밑돌아 ‘10년래 최악’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악’', 'O')]"
22,2010.12.19. 오후 7:10,잘 고르면 알짜…눈길 끄는 미분양,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜…눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
23,2010.12.19. 오후 7:10,부동산 특집녹지율 30%에 인테리어도 차별화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집녹지율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어도', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
24,2010.12.19. 오후 7:10,부동산 특집역세권에 다양한 편의시설 강점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
25,2010.12.19. 오후 7:10,부동산 특집쇼핑·여가·의료… ‘원스톱 라이프’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집쇼핑·여가·의료…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프’', 'O')]"
26,2010.12.19. 오후 6:36,수도권 남부지역 집값 상승 기대감 솔솔,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
27,2010.12.19. 오후 6:36,극동건설 김해 대동産團 조성 협약,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동産', 'LOCATION'), ('團', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
28,2010.12.19. 오후 6:36,할인 등 분양조건 변경땐 기존계약자도 혜택,"[('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경땐', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
29,2010.12.19. 오후 6:32,현장 레이더 삼성반도체 등 호재…평택 토지 문의 늘어,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
30,2010.12.19. 오후 6:32,신혼부부 입주는 월세 나갈 땐 전세로,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
31,2010.12.19. 오후 6:32,내년 민간 분양 20만채 밑돌 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
32,2010.12.19. 오후 6:32,이번 주 반포리체·서초 오피스텔 청약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2010.12.19. 오후 6:32,개포주공1단지 5년 내 재건축 땐 年수익 9.6%,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('年수익', 'O'), (' ', 'O'), ('9.6%', 'QUANTITY')]"
34,2010.12.19. 오후 6:31,한경매물마당 역삼 역세권 투자수익용 6층 건물 급매 24억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('24억', 'QUANTITY')]"
35,2010.12.19. 오후 6:31,통장 안쓰고 무순위 청약…목좋은 미분양 노려볼까,"[('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('목', 'ANIMAL'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
36,2010.12.19. 오후 5:36,서울 홍제동 재개발 속도…재정비촉진지구로 변경,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…재정비촉진지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
38,2010.12.19. 오후 5:36,원포인트레슨 자산가치 높은 상품 찾는 요령,"[('원포인트레슨', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('요령', 'O')]"
39,2010.12.19. 오후 5:36,천안 행정타운 입주자 발동동,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
40,2010.12.19. 오후 5:36,새 아파트 프리미엄 살아난다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
41,2010.12.19. 오후 5:34,내년 전국 17만1488가구 공급…올해보다 36% 급감,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17만1488가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
42,2010.12.19. 오후 5:34,하남 미사지구 토지보상 강행,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
43,2010.12.19. 오후 5:21,아파트 1층과 로열층 가격 차이는 얼마,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('차이는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
44,2010.12.19. 오후 5:15,견본주택 탐방 판교 SK D＆D ‘스카이홈’，친환경 단독주택으로 차별화,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK D＆D', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT'), ('’，친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
45,2010.12.19. 오후 5:13,만능통장 가입자，4차 보금자리 청약땐 ‘1순위’,"[('만능통장', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자，', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
46,2010.12.19. 오후 5:12,‘하남 미사지구 토지보상’ 주민 반발 잠재울지 의문,"[('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상’', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울지', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
47,2010.12.19. 오후 5:12,현장르포 활기 되찾은 서울·수도권 중개업소,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
48,2010.12.19. 오후 4:48,아파트 주간 시세 중소형 급매물 소진…수도권 상승세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
49,2010.12.19. 오후 4:36,내년 달라지는 부동산 세제 내년에도 유지되는 규제완화는,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('유지되는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화는', 'O')]"
50,2010.12.19. 오후 4:33,부동산 QA 보증금합계 3억 초과 부분만 과세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금합계', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부분만', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
51,2010.12.19. 오후 4:33,9억넘는 주택 취득·등록세 감면 없어져…연내 잔금내야 혜택,"[('9억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('없어져…연내', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금내야', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
52,2010.12.19. 오후 3:52,서울시 저소득신혼부부용 임대주택 515가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('515가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2010.12.19. 오후 3:45,아파트 1층과 로열층 가격차는 평균 13%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차는', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY')]"
54,2010.12.19. 오후 3:33,극동건설 경남 김해시에 300만㎡ 산업단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김해시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
55,2010.12.19. 오후 2:54,내년 민간아파트 18만가구 공급..4년래 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('4년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
56,2010.12.19. 오후 2:39,호반건설 아동복지시설 찾아 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
57,2010.12.19. 오후 2:26,850만원대 중소형 아파트 한강신도시 호반 베르디움,"[('850만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT')]"
58,2010.12.19. 오후 2:12,연평도 피해주민 김포 LH아파트로 이주,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH아파트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
59,2010.12.19. 오후 1:46,극동건설 김해대동 산업단지 조성 업무협약 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해대동 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
60,2010.12.19. 오후 1:40,내년 민영아파트 공급 4년 만에 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
61,2010.12.19. 오후 1:40,미니홈 인기…성황리 분양,"[('미니홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인기…성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2010.12.19. 오후 1:36,구로 신도림역앞 소형 오피스텔 선착순 분양,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2010.12.19. 오후 1:36,인기 치솟는 초역세권 오피스텔,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
64,2010.12.19. 오후 1:32,연평도 피해주민 김포 LH아파트로 이주,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH아파트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
65,2010.12.19. 오후 1:28,연평도 피폭 건축물 측량수수료 50% 감면,"[('연평도', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피폭', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('측량수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
66,2010.12.19. 오후 1:25,서울시 저소득 신혼부부용 공공주택 보급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
67,2010.12.19. 오후 1:23,대형공사 품질관리자 배치기준 강화,"[('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
68,2010.12.19. 오후 1:02,용산 남영역 동아아파트 특별분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
69,2010.12.19. 오후 1:01,월가 내년에도 상승 랠리 지속될 것,"[('월가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
70,2010.12.19. 오후 1:00,힐러리의 역발상법적 사고Legal Mind는 위대하다,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상법적', 'O'), (' ', 'O'), ('사고Legal', 'O'), (' ', 'O'), ('Mind는', 'O'), (' ', 'O'), ('위대하다', 'O')]"
71,2010.12.19. 오후 12:41,연평도 피난주민 김포양곡 LH 아파트로 이주,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피난주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포양곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH 아파트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O')]"
72,2010.12.19. 오후 12:30,인천 소래 논현 한화아파트 오피스텔 동시분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
73,2010.12.19. 오후 12:16,투자포인트반포리체 꽁꽁언 시장에 온기전할까,"[('투자포인트반포리체', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁언', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기전할까', 'O')]"
74,2010.12.19. 오후 12:10,저소득 신혼부부용 공공주택 515가구 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('515가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2010.12.19. 오후 12:05,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2010.12.19. 오후 12:03,서울시 저소득 신혼부부 자립형 주택 내달 515가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자립형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('515가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2010.12.19. 오전 11:59,연평도 주민들 김포 LH아파트로 거처 옮긴다,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH아파트', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거처', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다', 'O')]"
78,2010.12.19. 오전 11:41,연평도 피폭지역 지적측량 수수료 50% 감면,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피폭지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
79,2010.12.19. 오전 11:31,영업 성패를 결정짓는 주차장을 끼고 있는 상가 어디한번 알아볼까,"[('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('성패를', 'O'), (' ', 'O'), ('결정짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장을', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디한번', 'O'), (' ', 'O'), ('알아볼까', 'O')]"
80,2010.12.19. 오전 11:30,내년 민간아파트 공급 더 위축…20만가구 밑돈다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돈다', 'O')]"
81,2010.12.19. 오전 11:28,올해 집값 2.5%↑ 수도권 빼고 다 올랐다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
82,2010.12.19. 오전 11:21,서초구 국·공유지 전수조사.. 전산시스템 구축,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국·공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사..', 'O'), (' ', 'O'), ('전산시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
83,2010.12.19. 오전 11:16,서울시 저소득 신혼부부용 주택 515가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('515가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2010.12.19. 오전 11:16,월세에서 전세로..신혼부부 내집마련 프로젝트 가동,"[('월세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로..', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
85,2010.12.19. 오전 11:15,서울시 저소득 신혼부부용 공공주택 보급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
86,2010.12.19. 오전 11:03,올 집값 상승 톱10 부산·경남 싹쓸이,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
87,2010.12.19. 오전 11:01,500억 이상 건설공사 품질관리 강화,"[('500억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
88,2010.12.19. 오전 11:00,500억 이상 대형공사 품질관리자 배치기준 강화,"[('500억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
89,2010.12.19. 오전 11:00,연평도 피해주민 지적측량수수료 50% 감면,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
90,2010.12.19. 오전 11:00,500억이상 건설현장 품질관리자 늘려,"[('500억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
91,2010.12.19. 오전 10:59,獨 켐핀스키 그룹 인천공항 옆 레저단지 개발 적극 참여,"[('獨', 'O'), (' ', 'O'), ('켐', 'O'), ('핀스키 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
92,2010.12.19. 오전 10:42,내년 민영아파트 18만8천채 공급..4년만에 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('18만8천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
93,2010.12.19. 오전 10:21,주택 매매값 상승률 110위 부산ㆍ경남 싹쓸이,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('110위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
94,2010.12.19. 오전 9:46,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
95,2010.12.19. 오전 9:20,부동산캘린더삼호가든 재건축 반포리체 일반분양,"[('부동산캘린더', 'O'), ('삼호가든', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
96,2010.12.19. 오전 9:19,주간부동산서울·경기 남부권 매매전세 동반강세,"[('주간부동산', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매매전세', 'O'), (' ', 'O'), ('동반강세', 'O')]"
97,2010.12.19. 오전 7:30,알짜경매 서초 한신 34평 최저가 7.6억원 등,"[('알짜경매', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
98,2010.12.19. 오전 6:03,올해 아파트값·전셋값 상승·하락 상위는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승·하락', 'O'), (' ', 'O'), ('상위는', 'O')]"
99,2010.12.19. 오전 5:31,법원 명의신탁 종교단체 과징금 감면 안돼,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('종교단체', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
100,2010.12.20. 오후 10:51,“70대 1” 경매 최고 입찰경쟁률…부천 중동 ‘무지개마을 LG’,"[('“', 'O'), ('70대 1', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
101,2010.12.20. 오후 9:33,채권단 현대그룹 MOU 해지…현대상선 지분 중재할 것,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('해지…', 'O'), ('현대상선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('중재할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
102,2010.12.20. 오후 9:28,주택건설 3년째 40만가구 밑돌듯,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌듯', 'O')]"
103,2010.12.20. 오후 7:33,LH건설사 세종시 땅값 인하 공방 맴맴,"[('LH건설', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('맴맴', 'O')]"
104,2010.12.20. 오후 7:01,화성산업 사랑의 연탄나눔 행사,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄나눔 행사', 'EVENT')]"
105,2010.12.20. 오후 6:47,현대건설 노조 채권단 비판ㆍ매각매듭 압박,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('비판ㆍ매각매듭', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
106,2010.12.20. 오후 6:33,인천 논현동 토성프라자 상가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토성프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
107,2010.12.20. 오후 6:33,북한산 힐스테이트 7차 단지내 상가,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
108,2010.12.20. 오후 6:33,남양주 진접 부영 임대아파트,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대아', 'ARTIFACT'), ('파트', 'O')]"
109,2010.12.20. 오후 6:32,한경매물마당 서초동 기업 구조조정 6층사옥 급매 140억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY')]"
110,2010.12.20. 오후 6:31,LH 충청권 보금자리 택지 공급…대전 관저ㆍ노은지구 등,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관저', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('노은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
111,2010.12.20. 오후 6:31,108층 부산 해운대관광리조트 윤곽,"[('108층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대관광리조트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
112,2010.12.20. 오후 6:31,행정도시건설청 도로 재굴착 방지 시스템 개발,"[('행정도시건설청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('재굴착', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
113,2010.12.20. 오후 6:31,강남ㆍ과천 재건축 훈풍…평촌ㆍ산본도 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('산본도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
114,2010.12.20. 오후 6:27,더 샵 서면 센트럴스타에 초대형 복합쇼핑몰 입주,"[('더 샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴스타', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
115,2010.12.20. 오후 6:26,한강신도시 가치 재평가,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O')]"
116,2010.12.20. 오후 6:26,LH，대전·충남 보금자리 공동주택용지 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
117,2010.12.20. 오후 6:25,오피스텔·도시형생활주택 인기 계속될까,"[('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
119,2010.12.20. 오후 6:24,서울지역 뉴타운 사업 추진 쉬워진다,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
120,2010.12.20. 오후 6:23,‘불붙은’ 주택 수급불균형 논란,"[('‘불붙은’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수급불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
121,2010.12.20. 오후 6:20,주택건설 올해 40만 채 밑돌 듯,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
122,2010.12.20. 오후 6:18,세종시 민간주택 사업 차질 불가피,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
123,2010.12.20. 오후 6:16,오피스텔 ‘강남 효성’ 견본주택 개관 첫날 2000여명 방문,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
124,2010.12.20. 오후 6:07,호반건설 아동복지시설 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
125,2010.12.20. 오후 6:01,투데이초대석김학필 용인경전철주 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), ('김학필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용인경전철주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
126,2010.12.20. 오후 5:57,투데이초대석김학필 용인경전철주 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), ('김학필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용인경전철주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
127,2010.12.20. 오후 5:54,저소득 신혼부부 임대주택 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2010.12.20. 오후 5:46,아파트매매 올해 냉랭·내년 회복,"[('아파트매매', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('냉랭·', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
129,2010.12.20. 오후 5:41,대한민국 대표아파트 인천 부개역 푸르지오  문화를 입은 아파트,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
130,2010.12.20. 오후 5:38,대우건설 2011년 주택 15034세대 공급 계획 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15034세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
131,2010.12.20. 오후 5:20,트리플스퀘어 부산 해운대에 108층 리조트 추진,"[('트리플스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('108층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2010.12.20. 오후 5:20,입주단지서 전세 찾아보세요,"[('입주단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보세요', 'O')]"
133,2010.12.20. 오후 5:20,한국리츠협회 서길석 초대 회장 리츠가 부동산 PF 대안될것,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서길석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대안될것', 'O')]"
134,2010.12.20. 오후 5:20,미분양 택지·부도사업장 속속 팔려,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('택지·부도사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
135,2010.12.20. 오후 5:20,톡톡 부동산 내년 다주택자 취득·등록세 높아진다는데,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득·', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('높아진다는데', 'O')]"
136,2010.12.20. 오후 5:18,청라 국제금융단지 투자유치 썰렁,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
137,2010.12.20. 오후 5:18,올 주택건설 실적 12년來 최저 우려,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('12년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
138,2010.12.20. 오후 5:12,‘강남 효성 오피스텔 모델하우스에 오픈 첫날 2000여명 방문,"[(""'"", 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
139,2010.12.20. 오후 5:12,일반분양 493가구…수익성 양호할듯,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('493가구', 'QUANTITY'), ('…수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('양호할듯', 'O')]"
140,2010.12.20. 오후 5:11,대한민국 대표아파트 인천 부개역 푸르지오  문화를 입은 아파트,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
141,2010.12.20. 오후 5:10,현대건설 노조 채권단 비판ㆍ매각매듭 압박,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('비판ㆍ매각매듭', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
142,2010.12.20. 오후 5:10,저소득 신혼부부 임대주택 공급,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2010.12.20. 오후 5:10,아파트매매 올해 냉랭·내년 회복,"[('아파트매매', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('냉랭·', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
144,2010.12.20. 오후 5:06,역세권관공서타운 앞 상가는 어디,"[('역세권관공서타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
145,2010.12.20. 오후 4:58,뉴타운 조합도 운영자금 신용대출 가능,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조합도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
147,2010.12.20. 오후 4:57,경춘선 복선전철 내일 개통...서울춘천 63분,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63분', 'TIME')]"
148,2010.12.20. 오후 4:57,삼성건설 조직개편 해외플랜트ㆍ주택사업 강화,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('해외플랜트ㆍ주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
149,2010.12.20. 오후 4:56,부천·부평 절절 끓고 서울서 먼 구도심은 냉골,"[('부천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('절절', 'O'), (' ', 'O'), ('끓고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉골', 'O')]"
150,2010.12.20. 오후 4:54,호반건설 연말 사랑 나눔행사 가져,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
151,2010.12.20. 오후 4:36,나누면 커집니다 행복을 키우세요,"[('나누면', 'O'), (' ', 'O'), ('커집니다', 'O'), (' ', 'O'), ('행복을', 'O'), (' ', 'O'), ('키우세요', 'O')]"
152,2010.12.20. 오후 4:08,新 주거공간으로 진화하는 브랜드형 아파트 BEST 13,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('BEST', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY')]"
153,2010.12.20. 오후 4:05,LH 대전·충남 보금자리 공동주택용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
154,2010.12.20. 오후 4:01,이달 새 입주단지서 전세집 찾아볼까,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
155,2010.12.20. 오후 3:51,부산 서면 더샵 센트럴스타에 복합쇼핑몰 조성,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴스타', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
156,2010.12.20. 오후 3:28,고맙다 ‘경춘선‘…춘천 집값 3배 상승,"[('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), ('‘…', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
157,2010.12.20. 오후 3:20,취등록세 일시적 2주택자는 감면 혜택 받아,"[('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
158,2010.12.20. 오후 3:13,송인회 극동건설 회장 신록예찬 수필집에 송년인사 전해,"[('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신록예찬', 'O'), (' ', 'O'), ('수필집에', 'O'), (' ', 'O'), ('송년인사', 'O'), (' ', 'O'), ('전해', 'O')]"
159,2010.12.20. 오후 3:12,주택건설 실적 3년째 40만가구 밑돌듯,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌듯', 'O')]"
160,2010.12.20. 오후 3:08,강남 효성 오피스텔 하룻동안 2000여명 방문,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하룻동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
161,2010.12.20. 오후 3:08,경춘선 복선전철 개통식 21일 개최,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2010.12.20. 오후 3:07,부동산 태인 2011 경매·토지 투자전략 공개특강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('태인', 'O'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('공개특강', 'O')]"
163,2010.12.20. 오후 2:55,경남도 ‘자랑스러운 건설인상’ 확정,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자랑스러운 건설인상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
164,2010.12.20. 오후 2:40,충청권 보금자리 아파트용지 공급,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
165,2010.12.20. 오후 2:40,극동건설 김해에 산업단지 조성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
166,2010.12.20. 오후 2:38,용산 남영역 분양가 상한제 아파트 마지막 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2010.12.20. 오후 2:35,내년 오피스텔·도시형생활주택 인기 끈다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O')]"
169,2010.12.20. 오후 2:20,내년 상가 시장 불안..긍정불안요인 혼재,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안..긍정불안요인', 'O'), (' ', 'O'), ('혼재', 'O')]"
170,2010.12.20. 오후 2:13,초역세권 신규 아파트 2억 저렴하게 분양 해 화제,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
171,2010.12.20. 오후 2:01,F1경주장 배후지 개발 국·내외 자본 유치 시동,"[('F1경주장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배후지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('국·내외', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
172,2010.12.20. 오후 2:00,전세값 고공행진 지금이 내집마련 적기,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
173,2010.12.20. 오후 1:57,용산 남영역 분양가 상한제 마지막 아파트 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2010.12.20. 오후 1:56,특별분양구로 신도림역앞 오피스텔 미니아파트 선착순,"[('특별분양구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미니아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
175,2010.12.20. 오후 1:49,경기도 청사 이전방안 마련..시행은 미지수,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('이전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..시행은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
176,2010.12.20. 오후 1:40,현대건설 노조 현대차그룹 우선협상대상자로 선정해야,"[('현대건설 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정해야', 'O')]"
177,2010.12.20. 오후 1:40,현대건설 노조 현대차 우선협상자로 선정하라,"[('현대건설 노', 'ORGANIZATION'), ('조', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정하라', 'O')]"
178,2010.12.20. 오후 1:40,LH 충남권 보금자리지구 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2010.12.20. 오후 1:40,송도앞 인천 논현동 초역세권“코아루파크 오피스텔” 잔여세대 선착순 분양,"[('송도', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권“', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'ARTIFACT'), ('텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2010.12.20. 오후 1:33,주변시세보다 3500만원 저렴하게 분양 받자 수원 ‘SK스카이뷰’ 아파트 화제,"[('주변시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
181,2010.12.20. 오후 1:31,인천 소래 논현 한화 오피스텔 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
182,2010.12.20. 오후 1:14,신도림역 “도시형 생활주택오피스텔” 선착순 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2010.12.20. 오후 1:12,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
184,2010.12.20. 오후 1:04,아파트 거래량 폭등 이유와 통큰 아파트는,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('이유와', 'O'), (' ', 'O'), ('통큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
185,2010.12.20. 오후 1:04,일산 두산위브더제니스 계약금 2천만원 확정수익률 30%인 아파트 등장,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
186,2010.12.20. 오후 12:58,종자돈 4000만원 이렇게 굴려라,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
187,2010.12.20. 오후 12:56,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
188,2010.12.20. 오후 12:50,매월50만원 입금 소형오피스텔 투자,"[('매월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입금', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
189,2010.12.20. 오후 12:49,5000만원  재테크 열풍 ‘들썩’,"[('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
190,2010.12.20. 오후 12:49,은행에 묵힌 돈 5000만원 노후를 위한 대책마련 이렇게 하라,"[('은행에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노후를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
191,2010.12.20. 오후 12:49,어떻게 “돈”을 굴려야 하는가 권리금 시세차익 노릴 수익처는,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('“돈”을', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수익처는', 'O')]"
192,2010.12.20. 오후 12:45,제주바다조망 고품격 별장형 오피스텔 분양,"[('제주', 'CITY'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2010.12.20. 오후 12:45,분양특보 월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
194,2010.12.20. 오후 12:40,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
195,2010.12.20. 오후 12:37,1억원 투자로 평생연금 가능 최고의 중심상권,"[('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('평생연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O')]"
196,2010.12.20. 오후 12:30,삼성물산 래미안 한강신도시2011년 1월 12일 이후 전매 가능,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2011년 1월 12일 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
197,2010.12.20. 오후 12:25,희림 국제빌딩 5구역 정비사업 설계자로 선정,"[('희림 국제빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
198,2010.12.20. 오전 11:57,송내역 오피스룸 완공 후 분양,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2010.12.20. 오전 11:51,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
200,2010.12.20. 오전 11:51,108층 해운대관광리조트 초고층 3개 타워로 추진,"[('108층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대관광리조트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
201,2010.12.20. 오전 11:51,중앙선 아신양평 사이...오빈역 내일부터 개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아신양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이...', 'O'), ('오빈역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
202,2010.12.20. 오전 11:50,금호리조트 회원권 하나로 골프 숙박 레저 해결,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숙박', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
203,2010.12.20. 오전 11:50,5천만원 투자처 노려라 연일 “북새통”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
204,2010.12.20. 오전 11:42,올해 집값 상승률 부산 사상구 최고,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사상구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
205,2010.12.20. 오전 11:39,경남개발공사 올해 3400억원 분양 전망,"[('경남개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
206,2010.12.20. 오전 11:38,500억 이상 건설공사 품질관리 강화,"[('500억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
207,2010.12.20. 오전 11:38,서울춘천 63분 복선전철 개통,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
208,2010.12.20. 오전 11:35,내년 민영아파트 공급 4년래 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
209,2010.12.20. 오전 11:35,올해 주택건설 실적 12년래 최저,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('12년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
210,2010.12.20. 오전 11:33,판교타워 3.3㎡당 8800만원 올 분양 상가중 최고가,"[('판교타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
211,2010.12.20. 오전 11:33,인천 서해바다 조망권 51층 아파트 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2010.12.20. 오전 11:29,삼성물산 ‘래미안 한강신도시’ 내년 1월 12일 이후 전매 가능,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 1월 12일 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
213,2010.12.20. 오전 11:24,포스코건설 서면 더샵 센트럴스타 복합쇼핑몰 유치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
214,2010.12.20. 오전 11:19,주택건설 3년째 40만가구 못미쳐…내년 집값 뛸까,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못미쳐…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O')]"
215,2010.12.20. 오전 11:14,이것이 없어지지 않는한 이 상가는 된다,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는한', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
216,2010.12.20. 오전 11:11,LH 대전·충남권 보금자리 택지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2010.12.20. 오전 11:08,뉴타운내 사업장도 신용대출 가능해져,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장도', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
218,2010.12.20. 오전 11:07,포스코건설 부산 서면 센트럴스타 복합쇼핑몰 조성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
219,2010.12.20. 오전 11:06,건설자재 통합정보시스템 구축.. 서비스 개시,"[('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('통합정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축..', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
220,2010.12.20. 오전 11:06,삼성물산 건설부문 글로벌 경영체제 구축,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영체제', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
221,2010.12.20. 오전 11:06,올해 아파트 지고 도시형생활주택 떴다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
222,2010.12.20. 오전 11:06,화제의 입주단지경춘선 복선전철 수혜…배산임수의 ‘명당’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), ('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O'), ('배산', 'LOCATION'), ('임수의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명당’', 'O')]"
223,2010.12.20. 오전 11:03,소액투자로 임대수익 몰려 “청라지구 상가분양”,"[('소액투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양”', 'O')]"
224,2010.12.20. 오전 11:03,포스코건설 마산대우백화점과 복합쇼핑몰 유치 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산대우백화점', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
225,2010.12.20. 오전 11:01,서울춘천 63분 경춘선 복선전철 21일 개통,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
226,2010.12.20. 오전 11:00,한국 해양안전 IT 수출…국제무대 첫 선,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해양안전', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('수출…국제무대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
227,2010.12.20. 오전 11:00,보금자리 보다 싼 미니 신도시급 보금자리 인천 서창2지구 휴먼시아 관심집중 가격 규모 입지 구월지구보다 월등,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('구월지구', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('월등', 'O')]"
228,2010.12.20. 오전 11:00,경춘선 복선전철 21일 개통…서울서 춘천 63분,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('63분', 'TIME')]"
229,2010.12.20. 오전 11:00,경춘선 급행열차 21일 개통.. 63분에 주파,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급행열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통..', 'O'), (' ', 'O'), ('63분', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
230,2010.12.20. 오전 10:50,108층 해운대관광리조트 초고층 3개 타워로 구성,"[('108층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해운대관광리조트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타워로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
231,2010.12.20. 오전 10:37,부산 서면 센트럴스타에 대형 복합쇼핑몰,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴스타', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O')]"
232,2010.12.20. 오전 10:33,더샵 서면 센트럴스타 운영 마산대우백화점이 맡는다,"[('더샵 서면', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('마산대우백화점', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
233,2010.12.20. 오전 10:32,포스코건설 부산 주상복합 단지에 대우백화점 유치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대우백화점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
234,2010.12.20. 오전 10:30,LH 대전·충남 보금자리지구 6곳 택지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
235,2010.12.20. 오전 10:29,LH 대전·충남권 보금자리 공동주택지 최초공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초공급', 'O')]"
236,2010.12.20. 오전 10:21,포스코건설 마산대우백화점과 복합쇼핑몰 유치 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산대우백화점', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
237,2010.12.20. 오전 10:18,희림 국제빌딩5구역 정비사업 설계자로 선정,"[('희림', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국제빌딩5구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
238,2010.12.20. 오전 10:01,삼성물산 글로벌 사업 체제로 본격 개편,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
239,2010.12.20. 오전 10:00,한경매물마당 역삼 역세권 투자수익용 6층 건물 급매 24억 등 18건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('24억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18건', 'QUANTITY')]"
240,2010.12.20. 오전 9:56,주택건설 실적 3년 연속 40만가구 밑돌 듯,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
241,2010.12.20. 오전 9:48,요즘 유행하는 5000만원 투자처 찾아라 난 노후대책 이렇게 한다,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('유행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
242,2010.12.20. 오전 9:46,중앙선 오빈역 개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오빈역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
243,2010.12.20. 오전 9:46,교통약자 이동 배려한 최우수 지역에 경남,"[('교통약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('배려한', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION')]"
244,2010.12.20. 오전 9:46,LH 대전ㆍ충남권 보금자리 공동주택용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2010.12.20. 오전 9:45,재정비촉진지구 조합 신용보증 대출 가능해졌다,"[('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('신용보증', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해졌다', 'O')]"
246,2010.12.20. 오전 9:34,LH 대전·충남권 보금자리 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2010.12.20. 오전 9:31,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기7턱없이 싼 매물에는 반드시 ‘함정’이 있다,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'ARTIFACT'), ('별곡', 'O'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물에는', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘함정’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
248,2010.12.20. 오전 9:27,뉴타운 조합·추진위도 신용대출 가능해져,"[('뉴타운 조합', 'ORGANIZATION'), ('·추진위', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
249,2010.12.20. 오전 9:24,‘강남 효성 오피스텔 견본주택 북적 오피스텔 열기 뜨겁네,"[(""'"", 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
250,2010.12.20. 오전 9:24,명동전망대 워크아웃기업 졸업여부 명암 뚜렷,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('워크아웃기업', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업여부', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
251,2010.12.20. 오전 9:20,빽·자릿세 없으면 힘들다 함바집이 뭐길래,"[('빽·', 'O'), ('자릿세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O'), (' ', 'O'), ('함바집이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
252,2010.12.20. 오전 9:16,집권 4년차엔 집값이 오른다TV,"[('집권', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
253,2010.12.20. 오전 9:03,LH 충청권 보금자리지구 아파트용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2010.12.20. 오전 9:01,LH 대전ㆍ충남권 보금자리 공동주택용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('충남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2010.12.20. 오전 8:56,평내호평역세권 호평파라곤 주목...21일 경춘선 복선 개통,"[('평내호평역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('호평파라곤', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목...', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
256,2010.12.20. 오전 8:51,올 아파트 건설 97년 외환위기 이후 최저,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('97년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외환위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
257,2010.12.20. 오전 8:41,호반건설 아동복지시설서 ‘사랑의 쿠키 집짓기’ 봉사,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동복지시설서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 쿠키', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
258,2010.12.20. 오전 8:35,매맷값 보합세…강남권 재건축은 올라,"[('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
259,2010.12.20. 오전 8:34,주택건설 인허가 3년째 40만채 밑돌 듯,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
260,2010.12.20. 오전 8:31,금주의 추천매물 이 물건 어때요,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
261,2010.12.20. 오전 8:23,남산3호터널 32년만에 전면 보수공사,"[('남산3호터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('보수공사', 'O')]"
262,2010.12.20. 오전 8:10,경매 시장 회복① 6억 이상 고가주택 속속 낙찰,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복①', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
263,2010.12.20. 오전 8:08,서울뉴타운 정비사업 조합·추진위 신용대출 가능,"[('서울뉴타운 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조합·추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
264,2010.12.20. 오전 8:02,올 주택건설 작년보다 줄어.. 22만9039가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('22만9039가구', 'QUANTITY')]"
265,2010.12.20. 오전 7:59,누가 수주한거야…미스터리한 8600억 해외공사,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주한거야…미스터리한', 'O'), (' ', 'O'), ('8600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O')]"
266,2010.12.20. 오전 7:42,분당 집값은 제자리 전셋값만 폭등,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
267,2010.12.20. 오전 7:29,내년 민간건설사 분양 18.8만채..4년만에 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18.8만채', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
268,2010.12.20. 오전 7:05,올 최고 상가 분양가는 판교타워 3.3㎡당 8800만원,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8800만원', 'QUANTITY')]"
269,2010.12.20. 오전 7:01,경남 교통복지 ‘최고’...강원경기 순,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통복지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’...', 'O'), ('강원경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
270,2010.12.20. 오전 7:00,중앙선 아신양평 사이 오빈역 21일 추가 개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아신양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('오빈역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
271,2010.12.20. 오전 6:46,최고 학군 반포리체 청약경쟁률 관심...22일 청약 시작,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('반포리체', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
272,2010.12.20. 오전 6:46,내년 광교 신도시 상가 공급 휘파람 분다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('휘파람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
273,2010.12.20. 오전 6:41,호반건설 사랑의 쿠키집 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠키집 만', 'EVENT'), ('들기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
274,2010.12.20. 오전 6:03,주택건설 인허가 3년째 40만채 밑돌 듯,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
275,2010.12.20. 오전 6:02,대법 미분양 하도급에 떠넘기기 불공정거래,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘기기', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정거래', 'O')]"
276,2010.12.20. 오전 6:02,21C 대한민국 건설…디자인을 입다,"[('21C', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설…디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('입다', 'O')]"
277,2010.12.20. 오전 6:00,뉴타운 정비조합도 운영자금 신용대출 가능해진다,"[('뉴타운 정비조합', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영자금', 'O'), (' ', 'O'), ('신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
278,2010.12.20. 오전 6:00,중앙선 아신양평 사이 오빈역 추가 개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아신양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('오빈역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
279,2010.12.20. 오전 6:00,중앙선에 오빈역 추가 신설·개통,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오빈역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신설·개통', 'O')]"
280,2010.12.20. 오전 6:00,교통약자 배려시설 우수지역 1위 경남,"[('교통약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려시설', 'O'), (' ', 'O'), ('우수지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION')]"
281,2010.12.20. 오전 3:28,부동산 캘린더LH 인천향촌 공공임대 내일 청약,"[('부동산 캘린더LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천향촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
282,2010.12.20. 오전 3:28,아파트 미리보기고양 탄현동 ‘일산두산위브더제니스’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
283,2010.12.20. 오전 3:19,2010 부동산시장 기초단체별 성적표 보니,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기초단체별', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
284,2010.12.20. 오전 3:19,매매시황급매물 대부분 소진되면서 호가 오르는 분위기,"[('매매시황급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('소진되면서', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O')]"
285,2010.12.20. 오전 3:19,‘한옥’ 아파트로 들어오다,"[('‘한옥’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오다', 'O')]"
286,2010.12.20. 오전 3:19,住소식 地소식서울 흥인동 오피스텔 ‘신당역 흥화브라운’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥인동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신당역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화브라운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
287,2010.12.20. 오전 3:19,이남수의 부자 부동산“이참에 집사”… 전세금 비율 어느 정도면 마음 움직일까,"[('이남수', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산“이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('”…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('정도면', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('움직일까', 'O')]"
288,2010.12.20. 오전 3:15,내년 민간 분양 아파트 4년 만에 최저,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
289,2010.12.20. 오전 2:05,올 집값 상승 부산·경남 최고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
290,2010.12.20. 오전 12:33,내년 민영아파트 2445가구만 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2445가구만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2010.12.21. 오후 6:33,성남 녹지 투기 막는다 … 개발행위허가 기준 마련,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
292,2010.12.21. 오후 6:32,한경매물마당 판교 인근 타운하우스 3.3㎡당 1100만원대,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
293,2010.12.21. 오후 6:32,세곡2ㆍ내곡ㆍ하남 미사 5조원 보상금 풀린다,"[('세곡', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
294,2010.12.21. 오후 6:32,광화문 교보빌딩 리모델링 … 가치 1조원 넘어,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교보빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
295,2010.12.21. 오후 6:32,반포 유도정비구역 재건축 속도 … 랜드마크 경쟁 불붙어,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유도정비구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙어', 'O')]"
296,2010.12.21. 오후 6:11,한강신도시 명품 ‘래미안’ 한강에 살고싶다,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고싶다', 'O')]"
297,2010.12.21. 오후 6:09,대한민국 대표아파트 북한산 힐스테이트 3차  그린에너지 ‘구현’,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구현’', 'O')]"
298,2010.12.21. 오후 6:00,‘용산 더프라임’ 559가구 특별 분양,"[('‘', 'O'), ('용산 더프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('559가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2010.12.21. 오후 5:44,서울시 vs 서울시의회 핵심 개발사업 힘겨루기,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
300,2010.12.21. 오후 5:40,오피스텔 내년에도 인기 지속,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
301,2010.12.21. 오후 5:35,여수EXPO 서포터즈 해외에서 자발적 홍보활동 개시,"[('여수EXPO', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('서포터즈', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
302,2010.12.21. 오후 5:26,부부 공동명의 稅테크 주의보,"[('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
303,2010.12.21. 오후 5:26,골프장 개발시 토지 강제수용 못한다,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
304,2010.12.21. 오후 5:26,시공사 이름만 보는 대출심사 IFRS도입땐 사업중심 전환,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출심사', 'O'), (' ', 'O'), ('IFRS도입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중심', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
305,2010.12.21. 오후 5:26,연말 뚫리는 교통망 인근단지 잡아라,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('인근단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
306,2010.12.21. 오후 5:26,MK 추천매물 파주 교하 대형마트 상가 건물 48억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY')]"
307,2010.12.21. 오후 5:26,LH 분양 아파트 안팔려 임대로 전환,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
308,2010.12.21. 오후 5:26,도봉구 창동에 복합문화공연장,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화공연장', 'O')]"
309,2010.12.21. 오후 5:26,올 최고 경매 경쟁률…중동 무지개마을 LG아파트 70대 1,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률…', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LG아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('70대 1', 'QUANTITY')]"
310,2010.12.21. 오후 5:25,학교앞 관광호텔 괜찮다 ,"[('학교앞', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮다', 'O')]"
311,2010.12.21. 오후 5:12,대한민국 대표아파트 북한산 힐스테이트 3차  그린에너지 ‘구현’,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구현’', 'O')]"
312,2010.12.21. 오후 5:12,보금자리 개발 민간자본 유도,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
313,2010.12.21. 오후 5:12,오피스텔 내년에도 인기 지속,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
314,2010.12.21. 오후 5:10,‘진접 사랑으로 부영’ 잔여분 공급,"[('‘', 'O'), ('진접 사랑으로 부영', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2010.12.21. 오후 5:10,춘천 수도권시대 열렸다…집값도 땅값도 들썩,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다…집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
316,2010.12.21. 오후 5:09,소사∼원시 복선전철 내년 착공,"[('소사', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('원시 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
317,2010.12.21. 오후 5:08,내년에도 전셋집 구하기 힘들다,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
318,2010.12.21. 오후 5:07,LH 오산세교 용지 39필지 23일부터 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2010.12.21. 오후 5:06,주택協―베트남부동산협회，건설협력·투자개발등 논의,"[('주택協―', 'O'), ('베트남부동산협회', 'ORGANIZATION'), ('，건설협력·투자개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
320,2010.12.21. 오후 5:06,흑석푸르지오 올 분양권 수익률 1위,"[('흑석푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
321,2010.12.21. 오후 5:05,서울 글로벌 거점 육성 프로젝트 ‘표류’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌 거점 육성 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘표류’', 'O')]"
322,2010.12.21. 오후 5:03,세종시 땅값 납부조건 힘겨루기 장기화,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('납부조건', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
323,2010.12.21. 오후 5:01,4대강 친수구역 개발 닻 올렸다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('닻', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
324,2010.12.21. 오후 4:58,수도권서 붙은 재건축·재개발 수주전 뜨겁네,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
325,2010.12.21. 오후 4:57,내년 분양시장 3월은 돼야 활기띨 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('활기띨', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
326,2010.12.21. 오후 4:48,내년 재건축 시프트 입주 별따기,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('별따기', 'O')]"
327,2010.12.21. 오후 4:48,아파트 분양사업 IFRS 도입해도 진행기준 수익 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('IFRS', 'O'), (' ', 'O'), ('도입해도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행기준', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
328,2010.12.21. 오후 4:43,부동산 불황에도 건설사 부도 감소.. 왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
329,2010.12.21. 오후 4:42,경춘선 전철 개통에 춘천 일대 들썩,"[('경춘선 전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
330,2010.12.21. 오후 4:42,임대 産團 분양전환 쉽고 분양가 낮아진다,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
331,2010.12.21. 오후 3:55,부천소사안산원시 복선전철 내년 착공,"[('부천소사안산원시 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
332,2010.12.21. 오후 3:55,올해 경매 최고경쟁률 중동무지개마을... 701,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('중동무지개마을', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('701', 'QUANTITY')]"
333,2010.12.21. 오후 3:52,골프장 개발사업할 때 토지 강제수용 못한다,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('강제수용', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
334,2010.12.21. 오후 3:50,포스코건설 인천 송도사옥서 희망나눔가게 개장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔가게', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
335,2010.12.21. 오후 3:47,포니鄭 재단 장학생·학술지원 증서 수여식 개최,"[('포니鄭 재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학생', 'CIVILIZATION'), ('·학술지원', 'O'), (' ', 'O'), ('증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
336,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 부산 해운대 AID재건축 4월 일반분양,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AID', 'TERM'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
337,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 대구동구 신천동 자이아파트 857가구 눈길,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대구동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('857가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
338,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 포스코건설 송도·청라서 6160가구 분양,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6160가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 보금자리 본청약 쏟아진다,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
340,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 왕십리 뉴타운 이르면 3월 분양 개시,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
341,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 남양주 별내신도시 3곳서 2327가구,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2327가구', 'QUANTITY')]"
342,2010.12.21. 오후 3:24,2011 아파트 분양 토끼처럼 오순도순 새해엔 나도 마이홈,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('오순도순', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('마이홈', 'ARTIFACT')]"
343,2010.12.21. 오후 3:24,2011년 분양시장 강남권 재건축·9호선 황금라인,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금라인', 'O')]"
344,2010.12.21. 오후 3:22,분양소식 인천 도시형생활주택 만수역 엑설런트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만수역 엑설런트', 'ARTIFACT')]"
345,2010.12.21. 오후 3:22,분양소식 수유역 제네스타워 오피스텔·상가,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수유역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제네스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O')]"
346,2010.12.21. 오후 3:22,분양소식 단지내 태양광 발전 동아건설 주상복합,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
347,2010.12.21. 오후 3:22,분양소식 롯데건설 롯데캐슬 프레지던트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT')]"
348,2010.12.21. 오후 3:22,분양소식 현대산업개발 성복 아이파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT')]"
349,2010.12.21. 오후 3:21,분양소식 9호선·5호선 더블 역세권 화인시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('화인시티', 'LOCATION')]"
350,2010.12.21. 오후 3:21,표 2011년 아파트 분양계획,"[('표', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O')]"
351,2010.12.21. 오후 3:21,분양소식 수원시 장안구 SK 스카이뷰 잔여분,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
352,2010.12.21. 오후 3:21,분양소식 SK DD 판교 스카이홈,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이홈', 'ARTIFACT')]"
353,2010.12.21. 오후 3:21,분양소식 동문건설 윈슬카운티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT')]"
354,2010.12.21. 오후 3:21,분양소식 충주시 아리지 주말농장 91가구 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('충주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아리지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장', 'O'), (' ', 'O'), ('91가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2010.12.21. 오후 3:21,분양소식 서울 북부지방법원 앞 한밭법조타워,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북부지방법원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한밭법조타워', 'ARTIFACT')]"
357,2010.12.21. 오후 3:11,대우조선해양건설 오만 주택공사 착공,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만 주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
358,2010.12.21. 오후 3:07,사진포니정재단 장학·학술지원증서 수여,"[('사진포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학·학술지원증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
359,2010.12.21. 오후 2:56,내년 새해 첫 달 분양물량 찔끔.. 1044가구 그쳐,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새해 첫 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔..', 'O'), (' ', 'O'), ('1044가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
360,2010.12.21. 오후 2:56,내년부터 고시원 등 준주택 건립시 건축비 최대 50%까지 지원,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
361,2010.12.21. 오후 2:56,대명리조트 겨울성수기...콘도구입 절호기회,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('성수기...콘도구입', 'O'), (' ', 'O'), ('절호기회', 'O')]"
362,2010.12.21. 오후 2:53,대우건설 고객과는 감동 상생경영,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과는', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O')]"
363,2010.12.21. 오후 2:47,이수만 SM주식 78억 현금화 이유 집값,"[('이수만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SM', 'ORGANIZATION'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('78억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금화', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
364,2010.12.21. 오후 2:36,IFRS 적용되도 진행중 건설공사 수익처리 가능,"[('IFRS', 'O'), (' ', 'O'), ('적용되도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익처리', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
365,2010.12.21. 오후 2:34,삼성건설 래미안 한강신도시 특별 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2010.12.21. 오후 2:34,푸르지오 2010 웹어워드 코리아 2관왕,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웹어워드 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2관왕', 'QUANTITY')]"
367,2010.12.21. 오후 2:26,포니정 재단 대학생 30명에 장학금 전달,"[('포니정 재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('30명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
368,2010.12.21. 오후 2:20,대우건설 대우사태부터 협력사와 동행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우사태부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동행', 'O')]"
369,2010.12.21. 오후 2:18,LH 연평도 주민 돕기 1억원 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
370,2010.12.21. 오후 2:17,강남 보금자리 여파…내달 신규분양 썰렁,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
371,2010.12.21. 오후 2:16,부천 중동 무지개마을LG 입찰경쟁률 70대1,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), ('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('70대1', 'QUANTITY')]"
372,2010.12.21. 오후 2:14,포스코건설 인천 송도사옥서 희망나눔가게 개장,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔가게', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
373,2010.12.21. 오후 2:12,연말 신교통축 구축 인근 수혜 단지는,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신교통축', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
374,2010.12.21. 오후 2:08,SH공사 미분양상가 최대 58% 할인 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2010.12.21. 오후 2:06,용산 분양가 상한제 아파트 마지막 선착순 분양,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2010.12.21. 오후 2:03,포니정재단 장학·학술지원증서 수여식 개최,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학·학술지원증서', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
377,2010.12.21. 오후 2:01,경춘선 복선전철 개통…주변 부동산시장 영향은,"[('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
378,2010.12.21. 오후 1:41,보금자리주택 사업비 조달 다양화 검토,"[('보금자리주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
379,2010.12.21. 오후 1:40,2010부동산결산③주상복합…여전한 찬밥신세 공급물량 10년래 ‘최저’,"[('2010', 'DATE'), ('부동산결산③주상복합…여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
380,2010.12.21. 오후 1:34,부산 최고 상권은 북구 덕천역 주변,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
381,2010.12.21. 오후 1:33,통크게 2억싸게 강남권 33평형 분양,"[('통크게', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2010.12.21. 오후 1:24,연말 폭풍 분양 현장 용산 더 프라임 마지막 기회,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
383,2010.12.21. 오후 1:22,동탄 메타폴리스몰 오는 23일 그랜드 오픈,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메타폴리스몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
384,2010.12.21. 오후 1:18,4대강변 복합개발 친수구역 특별법 국무회의 의결,"[('4대강변 복합개발 친수구역 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
385,2010.12.21. 오후 1:17,2016년 부천 소사안산 원시 24분 주파,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원시', 'O'), (' ', 'O'), ('24분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
386,2010.12.21. 오후 1:17,보금자리주택 개발 민간 자본 참여 도입,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
389,2010.12.21. 오후 1:06,4천만원 투자처 아울렛이 “딱이네”,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('아울렛이', 'O'), (' ', 'O'), ('“딱이네”', 'O')]"
390,2010.12.21. 오후 1:05,종잣돈 사천만원 이렇게 투자하라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
391,2010.12.21. 오후 12:57,4천만원 재테크 연일북새통,"[('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('연일북새통', 'O')]"
392,2010.12.21. 오후 12:55,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
393,2010.12.21. 오후 12:55,전문가들이 전하는 사천만원대 투자처,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
394,2010.12.21. 오후 12:53,잠실 푸르지오 아파트 최대 1억8천만원까지 할인분양 실시,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천만원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
395,2010.12.21. 오후 12:50,매월50만원 입금 소형오피스텔 투자,"[('매월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입금', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
396,2010.12.21. 오후 12:48,한강신도시 호반 베르디움1584세대 25평 아파트 전세값 고공행진속  잔여분 선착순분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), ('1584세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진속', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
397,2010.12.21. 오후 12:48,연말 한파에도 분양 열기 활활  용산 더프라임,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT')]"
398,2010.12.21. 오후 12:45,부천역 39초. 3채가 9000만원대 오피스텔 모델하우스 OPEN,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('39초', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O')]"
399,2010.12.21. 오후 12:44,통장에 묵힌돈 4천만원 이렇게 굴려라,"[('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('묵힌돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
400,2010.12.21. 오후 12:42,주택보증 노조 성과연봉제 도입 중단해야,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('성과연봉제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('중단해야', 'O')]"
401,2010.12.21. 오후 12:40,34평 죽전역 초역세권 주변 시세 대비 평당 300만원 저렴,"[('34평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
402,2010.12.21. 오후 12:40,12인 소형주택 임대사업 인기,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
403,2010.12.21. 오후 12:35,급매 가격으로 신규 아파트를 분양받자,"[('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받자', 'O')]"
404,2010.12.21. 오후 12:35,LH 연평도 주민 및 유가족 성금 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
405,2010.12.21. 오후 12:34,특별한 혜택으로 분양 화제 고품격 명품아파트 GS 일산 자이,"[('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS 일산 자이', 'ARTIFACT')]"
406,2010.12.21. 오후 12:31,월세 주는 분양권 일산두산위브더제니스를 주목하라,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('일산두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
407,2010.12.21. 오후 12:24,신도림역 더블역세권 “오피스텔” 분양,"[('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('“오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2010.12.21. 오후 12:24,국토부 주차장 관련 민원 줄인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
409,2010.12.21. 오전 11:56,부천 송내역 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2010.12.21. 오전 11:51,오산세교1지구 용지분양,"[('오산세교1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지분양', 'O')]"
411,2010.12.21. 오전 11:51,신길뉴타운 더블역세권 대단지 1400만원대 저렴한 분양가로 눈길,"[('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1400만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
412,2010.12.21. 오전 11:50,소사원시 복선전철 실시협약..내년 착공,"[('소사원시 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실시협약..', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
413,2010.12.21. 오전 11:50,금호리조트 실속형 멀티 회원권 선착순 분양,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2010.12.21. 오전 11:45,대명리조트 실속형 100%반환 통합회원권 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('통합회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
415,2010.12.21. 오전 11:44,인천 소래 논현 “한화 오피스텔”선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔”선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2010.12.21. 오전 11:41,베트남부동산협회주택협회 교류행사,"[('베트남부동산협회주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교류행사', 'O')]"
417,2010.12.21. 오전 11:41,송파20분대 시세보다 저렴한 신별내 퇴계원어울림 알짜분양,"[('송파', 'LOCATION'), ('20분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('신별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퇴계원어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O')]"
418,2010.12.21. 오전 11:38,희림 국제빌딩주변 재개발사업 설계,"[('희림 국제빌딩주변', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
419,2010.12.21. 오전 11:37,충남 미분양 물량 감소 1월 대비 30% 감소,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
420,2010.12.21. 오전 11:36,가락시영 ‘2종→3종’ 내달 결론,"[('가락시영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
421,2010.12.21. 오전 11:35,사랑·낭만 그리고 경춘선 교통카드집 발간,"[('사랑·낭만', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통카드집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
422,2010.12.21. 오전 11:35,포스코건설 마산대우백화점과 복합쇼핑몰 유치 협약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마산대우백화점', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
423,2010.12.21. 오전 11:34,돈버는 아파트“ 용산 더프라임 ” 상한가 몰이 중,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트“', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
424,2010.12.21. 오전 11:27,LH 오산세교 주택용지 등 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
425,2010.12.21. 오전 11:24,LH 연평도 주민·희생자 유가족에 성금 1억 기탁,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('희생자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기탁', 'O')]"
426,2010.12.21. 오전 11:24,IFRS시행돼도 시공중 아파트 수익 반영 가능,"[('IFRS', 'EVENT'), ('시행돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('시공중', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
427,2010.12.21. 오전 11:23,베트남부동산협회 2223일 한국주택협회 방문,"[('베트남부동산협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2223일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
429,2010.12.21. 오전 11:18,LH 연평도 주민·희생자 유가족에 1억 성금,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('희생자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O')]"
430,2010.12.21. 오전 11:15,대우건설 내년 주택 1만5034가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5034가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
431,2010.12.21. 오전 11:13,LH 오산세교 공동주택·상업용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2010.12.21. 오전 11:13,마켓in실력행사 현대차 절반의 성공 다음은,"[('마켓in실력행사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('다음은', 'O')]"
433,2010.12.21. 오전 11:10,송영길 시장 인천경제자유구역 투자 유치 직접 나선다,"[('송영길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
434,2010.12.21. 오전 11:09,아파트분양 수익인식 진행기준으로 해야,"[('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수익인식', 'O'), (' ', 'O'), ('진행기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
435,2010.12.21. 오전 11:09,LH 오산세교 아파트용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2010.12.21. 오전 11:06,극동건설 김해 대동산업단지 조성 양해각서,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대동산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성 양해각서', 'ARTIFACT')]"
438,2010.12.21. 오전 11:06,포스코건설 부산 서면에 랜드마크 건설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
439,2010.12.21. 오전 11:06,LH 오산세교 주택용지 등 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
440,2010.12.21. 오전 11:06,부동산 수요자 36% “내년엔 오피스텔 투자”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
441,2010.12.21. 오전 11:01,국토부 주차장 민원 줄인다..제도개선 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다..', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
442,2010.12.21. 오전 11:01,단독대학복합역사 세곡보금자리 자족도시로 탈바꿈,"[('단독대학복합역사', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
443,2010.12.21. 오전 11:00,주차장 민원유형·해결책 담은 매뉴얼 나왔다,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('민원유형·해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
444,2010.12.21. 오전 11:00,부천 소사안산 원시 복선전철 민자사업 본격화,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사안산 원시 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
446,2010.12.21. 오전 11:00,소사원시 복선전철 민간투자사업 실시협약 체결,"[('소사원시 복선전철', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
447,2010.12.21. 오전 11:00,주차대수 얼마나..주차장 설치기준 민원 가장 많아,"[('주차대수', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나..', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
448,2010.12.21. 오전 10:56,포스코건설 희망나눔가게 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망나눔가게', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
449,2010.12.21. 오전 10:55,지적공사한라건설 지적서비스 업무제휴,"[('지적공사한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('업무제휴', 'O')]"
450,2010.12.21. 오전 10:55,인천 송도 한류 디지털콘텐츠의 산실로 거듭난다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털콘텐츠의', 'O'), (' ', 'O'), ('산실로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
451,2010.12.21. 오전 10:53,IFRS 주택사업 수익 진행기준 적용 가능,"[('IFRS 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('진행기준', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
452,2010.12.21. 오전 10:51,“서울로 출퇴근”…몸값 뛰는 춘천아파트,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근”…몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천아파트', 'ARTIFACT')]"
453,2010.12.21. 오전 10:50,LH 오산세교1지구서 용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교1지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2010.12.21. 오전 10:48,포니정재단 장학·학술지원증서 수여식 개최,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학·학술지원증서', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수여식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
455,2010.12.21. 오전 10:48,베트남부동산협회 22일 방한 주택업체 투자·교류 확대 협의,"[('베트남부동산협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·교류', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
456,2010.12.21. 오전 10:45,금감원농협 서민금융 상담센터 운영,"[('금감원농협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민금융', 'O'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
457,2010.12.21. 오전 10:41,박인호의 전원별곡제1부 땅 구하기8땅을 산다구요 천만에 지역을 사야지요,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'ARTIFACT'), ('제1부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기8땅을', 'O'), (' ', 'O'), ('산다구요', 'O'), (' ', 'O'), ('천만에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('사야지요', 'O')]"
458,2010.12.21. 오전 10:39,주택협회 베트남 부동산협회 초청 건설협력 논의,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 부동산협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
459,2010.12.21. 오전 10:38,포스코건설 어린이 환자 돕기 희망나눔 가게 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('희', 'ARTIFACT'), ('망나', 'ARTIFACT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('가게', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
460,2010.12.21. 오전 10:37,LH 오산 세교 공동주택용지 등 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
461,2010.12.21. 오전 10:36,경춘 복선전철 전격 개통…서울동북권 임대료↑ 춘천 집값↑,"[('경춘 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대료↑', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값↑', 'O')]"
462,2010.12.21. 오전 10:34,대한지적공사한라건설 업무협력 MOU 체결,"[('대한지적공사한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
463,2010.12.21. 오전 10:31,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
464,2010.12.21. 오전 10:26,포스코건설 투병 어린이 위한 희망나눔가게 운영,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투병', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('희망나눔가게', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
465,2010.12.21. 오전 10:25,LH 오산세교 주택·상업용지 등 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
466,2010.12.21. 오전 10:15,롯데캐피탈 롯데자산개발에 200억 대여,"[('롯데캐피탈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('200억 대', 'QUANTITY'), ('여', 'O')]"
467,2010.12.21. 오전 10:11,한국주택협회베트남부동산협회 협력 강화,"[('한국주택협회베트남부동산협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
468,2010.12.21. 오전 10:11,극동건설 총 사업비 7385억원 김해대동 첨단산업단지 조성사업 양해각서 체결,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('7385억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김해대동 첨단산업단지 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
469,2010.12.21. 오전 10:11,포스코건설 인천 송도사옥에‘희망나눔가게’오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), ('에‘', 'O'), ('희망나눔가게', 'ARTIFACT'), ('’오픈', 'O')]"
470,2010.12.21. 오전 10:09,포스코건설 인천 송도사옥서 ‘희망나눔가게’ 문열어,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망나눔가게', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
471,2010.12.21. 오전 10:09,우정사업본부 최다 우수제안 기관 선정,"[('우정사업본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('우수제안', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
472,2010.12.21. 오전 10:06,포스코건설 인천 송도사옥에‘희망나눔가게’오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도사옥', 'ARTIFACT'), ('에‘', 'O'), ('희망나눔가게', 'ARTIFACT'), ('’오픈', 'O')]"
473,2010.12.21. 오전 10:03,경쟁률 70대1…올 경매시장 최고 인기아파트는,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('70대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기아파트는', 'O')]"
474,2010.12.21. 오전 10:03,올 아파트 경매 최고 경쟁률 부천 무지개마을LG 70대 1,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('70대 1', 'QUANTITY')]"
475,2010.12.21. 오전 10:01,한국주택협회 베트남부동산협회 대표단과 투자 프로젝트 논의,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남부동산협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표단과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
476,2010.12.21. 오전 10:00,지적공사 한라건설 업무 협력 MOU 체결,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
477,2010.12.21. 오전 10:00,한경매물마당 서초동 기업 구조조정 6층사옥 급매 140억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
478,2010.12.21. 오전 9:51,수익형 부동산시장이 주목받는 이유,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
479,2010.12.21. 오전 9:48,부동산 경매로 28채 보유한 경매 고수의 투자 요령은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('28채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('요령은', 'O')]"
481,2010.12.21. 오전 9:44,보금자리 건설 민간자본 도입 검토,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
482,2010.12.21. 오전 9:40,그 많던 부동산업소들은 어디로 사라졌을까,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업소들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌을까', 'O')]"
483,2010.12.21. 오전 9:31,종상향 추진 가락시영 운명 이르면 내달 중 결정,"[('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
484,2010.12.21. 오전 9:29,LH 오산세교1지구서 상업·주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교1지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
