,date,headline,keyword
0,2015.02.22. 오후 10:06,톡톡 부동산 세입자 눈치 보는 집주인,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
1,2015.02.22. 오후 10:06,분양 물량 쏟아지는 동탄2신도시 가보니,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
2,2015.02.22. 오후 10:04,잠실 미성·크로바 통합 재건축 ‘다시 한번’,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('크로바', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다시', 'O'), (' ', 'O'), ('한번’', 'O')]"
3,2015.02.22. 오후 9:17,국토부 ‘뉴스테이’ 정책 SNS서 홍보했다 ‘뭇매’,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘뉴스테이’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS서', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보했다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뭇매’', 'O')]"
4,2015.02.22. 오후 8:30,톡톡 부동산 세입자 눈치 보는 집주인,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
5,2015.02.22. 오후 7:45,매매 3억4천 전세 3억3천…전세값집값 시대 오나,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3천', 'QUANTITY'), ('…전세값집값', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
6,2015.02.22. 오후 7:27,전셋값 고공행진 ‘버블수준’,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블수준’', 'O')]"
7,2015.02.22. 오후 7:03,포털·부동산 중개사이트 허위 매물 증가세 여전,"[('포털·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
8,2015.02.22. 오후 6:32,초저금리로 주택구입vs청약1순위…뭐가 좋을까,"[('초저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입vs청약', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('…뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
9,2015.02.22. 오후 5:55,봄 이사철 코앞인데…반값 중개수수료 기약 없네,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데…반값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('기약', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
10,2015.02.22. 오후 5:41,서울수도권 전세가율 100% 육박 아파트 단지들 나와,"[('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
11,2015.02.22. 오후 5:31,서울시내 전세가율 90%넘는 아파트 속출,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
12,2015.02.22. 오후 5:31,설 당일 고속도로 교통량 485만대…역대 최대 규모,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('485만대', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
13,2015.02.22. 오후 5:18,설연휴 교통랑 379만대 역대 최다,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통랑', 'O'), (' ', 'O'), ('379만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
14,2015.02.22. 오후 5:13,우평 라비엔 분양,"[('우평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라비엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2015.02.22. 오후 5:13,이번 주 견본주택 6곳 개관 최대,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
16,2015.02.22. 오후 5:13,국토부 감사시스템 구축 칼피아 오명 벗는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('칼피아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
17,2015.02.22. 오후 5:13,흑자 전환 현대산업개발 올해는 더 좋다,"[('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
18,2015.02.22. 오후 5:13,평택 미군기지 이전發 외국인 렌탈하우스 거품 주의보,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전發', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('렌탈하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
19,2015.02.22. 오후 5:05,지방서 수도권으로… 중견사 분양대전,"[('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
20,2015.02.22. 오후 5:05,국토교통기술 아이디어 공모,"[('국토교통기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
21,2015.02.22. 오후 5:05,분양현장 NOW 신영 기흥역 지웰푸르지오,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥역 지웰푸르지오', 'ARTIFACT')]"
22,2015.02.22. 오후 5:05,집값 90% 넘는 미친 서울 전세,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
23,2015.02.22. 오후 5:05,MK 추천매물 동탄신도시 역세권 1층 상가 10억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억2천만원', 'QUANTITY')]"
24,2015.02.22. 오후 5:04,위례 행정구역 조정 하반기 마무리될 듯,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
25,2015.02.22. 오후 5:04,국토교통기술 아이디어 공모,"[('국토교통기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
27,2015.02.22. 오후 5:04,27일부터 청약 요건 완화…청라2차 골드클래스 분양,"[('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2015.02.22. 오후 4:39,부동산 특집 3월 전국서 5만가구 쏟아진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
29,2015.02.22. 오후 4:35,서울 전세가율 90% 넘는 아파트 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
30,2015.02.22. 오후 4:35,서울도 전세가율 90% 깡통 전세 우려,"[('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
31,2015.02.22. 오후 4:35,4월 분양가상한제 폐지.. 분양가 오를까,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
32,2015.02.22. 오후 4:20,인천 강화에 스키장 콘도로 이뤄진 대규모 관광단지 조성,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도로', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄진', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
34,2015.02.22. 오후 3:45,국토부 국토교통기술 아이디어 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
35,2015.02.22. 오후 3:37,잠실미성·크로바아파트 통합 재건축 급물살,"[('잠실미성', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('크로바아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
36,2015.02.22. 오후 3:35,분양 물량 쏟아지는 동탄2신도시 직접가보니,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접가보니', 'O')]"
37,2015.02.22. 오후 3:26,연휴 끝자락 고속도로 대체로 원활 .. 일부 구간만 정체,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝자락', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('원활', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('구간만', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
38,2015.02.22. 오후 3:19,설 이후 수도권 분양시장 키워드는,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O')]"
39,2015.02.22. 오후 2:39,문재인박원순 회동,"[('문재인', 'PERSON'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회동', 'O')]"
40,2015.02.22. 오후 2:32,서울시 주민참여예산사업 선정에 전자투표 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여예산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정에', 'O'), (' ', 'O'), ('전자투표', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
41,2015.02.22. 오후 2:21,국토·교통기술 대학생 아이디어 공모전,"[('국토', 'STUDY_FIELD'), ('·교통기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
42,2015.02.22. 오후 2:19,외국인용 레지던스 손짓.. 투자 유의점은,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('손짓..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
43,2015.02.22. 오후 2:15,대기업 가는곳 부동산시장도 특수 누린다,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('가는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
44,2015.02.22. 오후 1:55,전세값이 미쳤다…서울도 전세가율 90% 아파트 속출,"[('전세값이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
45,2015.02.22. 오후 1:43,“아파트가 효자” 현대산업개발 올해 더 좋다,"[('“아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('효자”', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
46,2015.02.22. 오후 1:43,4월 분양가 인상 시작..봄 이사철 겹쳐 3월 청약열기 고조,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
47,2015.02.22. 오후 12:52,매매가 돌파 직전…서울 아파트 전세가율 90% 넘어,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('직전…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
48,2015.02.22. 오후 12:46,국토부 자체 감사시스템 구축 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('감사시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
49,2015.02.22. 오후 12:19,봄 바람 타고 아파트 분양물량 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
50,2015.02.22. 오후 12:00,서울 아파트 전셋값 매매가의 90% …전세난 가중,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
51,2015.02.22. 오전 11:16,영등포구 쾌적한 보도환경 만든다,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('보도환경', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
52,2015.02.22. 오전 11:12,심화되는 전세난… 서울 아파트 전세가율 90% 훌쩍,"[('심화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
53,2015.02.22. 오전 11:07,서울 재건축 아파트 분양 봇물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
54,2015.02.22. 오전 11:05,‘전세부르는 게 값’… 일부선 매매가도 넘어섰다,"[('‘전세부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값’…', 'O'), (' ', 'O'), ('일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
55,2015.02.22. 오전 11:01,국토부 국토교통기술 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2015.02.22. 오전 11:01,제3회 국토교통기술 아이디어 공모전..내달 2일부터 접수,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국토교통기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('내달 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
57,2015.02.22. 오전 11:00,국토교통기술 아이디어 공모전 열려,"[('국토교통기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
58,2015.02.22. 오전 11:00,국토부 대학생 대상 국토교통기술 아이디어 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통기술 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
59,2015.02.22. 오전 11:00,국토부 국토교통기술 대학생 아이디어 공모전,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토교통기술', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대학생 아이디어 공모전', 'EVENT')]"
60,2015.02.22. 오전 10:55,부르는 게 값..수도권 이어 서울도 전세가율 90% 속출,"[('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
61,2015.02.22. 오전 10:52,청약 1순위자 잡아라…다음달 분양물량 연중 최대,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
62,2015.02.22. 오전 10:42,서울에서도 전세가율 90% 넘는 아파트 속출,"[('서울', 'CITY'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
63,2015.02.22. 오전 10:37,전세가율 90%넘는 아파트 속출…깡통 전세 우려,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
64,2015.02.22. 오전 10:27,전세값 고공행진에 서울 아파트 전세가율 90% 넘어,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
65,2015.02.22. 오전 10:16,국토부 자체 감사시스템 구축해 칼피아 오명 벗는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('감사시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축해', 'O'), (' ', 'O'), ('칼피아', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
66,2015.02.22. 오전 9:31,MK분양캘린더 설 연휴 끝 분양시장 숨고르기,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
67,2015.02.22. 오전 9:30,설 연휴 종료 본격 분양시작..견본주택 6곳 개관,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
68,2015.02.22. 오전 9:26,경북도청신도시 오피스텔 복합단지 우평라비엔 분양,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('우평라비엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2015.02.22. 오전 9:01,경매사냥 인천 남동구 서창동 임광그대가 134.54㎡ 1회 유찰 2억5550만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('134.54㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5550만원', 'QUANTITY')]"
70,2015.02.22. 오전 9:00,전세가율 100% 육박 아파트 속출…깡통전세 두렵지 않다,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('두렵지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
71,2015.02.22. 오전 8:47,선택형 부분임대 도입한 힐스테이트 서산 다음달 분양,"[('선택형', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
72,2015.02.22. 오전 8:01,내 집 없는 건설사…사정이 뭐길래,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…사정이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O')]"
73,2015.02.22. 오전 7:31,퇴직자 은퇴자 노후대책 마감임박 위례신도시 상가 분양 오피스텔 분양,"[('퇴직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2015.02.22. 오전 7:01,아파트야 쇼핑몰이야…분리형주상복합 주거트렌트 바꾸다,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰이야…분리형주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거트렌트', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸다', 'O')]"
75,2015.02.22. 오전 6:01,강동구 명품 학군에 대단지 브랜드 아파트 분양 고덕래미안힐스테이트 눈길,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
76,2015.02.22. 오전 6:01,미친 전셋값…서울도 전세가율 90%넘는 아파트 속출,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
77,2015.02.22. 오전 5:00,시선지방아파트 스카이라인이 바뀐다,"[('시선지방아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스카이라인이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
78,2015.02.22. 오전 5:00,강남에 이어 강동까지 부는 재건축 훈풍 “고덕 래미안힐스테이트” 이목 집중,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
79,2015.02.22. 오전 12:01,인천 용현동 ‘인천SK스카이뷰’ 아파트 풍부한 입지여건 마감임박,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
80,2015.02.23. 오후 10:04,버블세븐의 ‘화려한 귀환’…시가총액 6년새 2.6배,"[('버', 'ORGANIZATION'), ('블세븐', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환’…시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY')]"
81,2015.02.23. 오후 10:03,‘제2 꽃분이네’ 부추기는 상가권리금法,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꽃분이네’', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가권리금法', 'CIVILIZATION')]"
82,2015.02.23. 오후 10:03,권리금法 갈팡질팡…상가시장 대혼란,"[('권리금法', 'O'), (' ', 'O'), ('갈팡질팡…상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
84,2015.02.23. 오후 9:33,작년 실거래가 총액 20조… 또 ‘버블세븐’ 오나,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버', 'PERSON'), ('블세', 'PERSON'), ('븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
85,2015.02.23. 오후 9:19,반쪽 났던 ‘버블세븐’ 화려한 부활,"[('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('났던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('버블세븐', 'PERSON'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
86,2015.02.23. 오후 9:18,청약 규제 완화… 봄 분양시장 ‘광풍’ 예보,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘광풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('예보', 'O')]"
87,2015.02.23. 오후 8:35,전셋값 급등이 남긴 트라우마 ‘물가 상승’ 전망 세입자가 더 많아,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등이', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('트라우마', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘물가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
88,2015.02.23. 오후 8:22,수도권 점포 보증금·월세 5년만에 하락…경기침체 원인,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
89,2015.02.23. 오후 6:07,우정교육문화재단 장학금수여식,"[('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금수여식', 'O')]"
90,2015.02.23. 오후 6:07,우정교육문화재단 장학금수여식,"[('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금수여식', 'O')]"
91,2015.02.23. 오후 5:58,마산 한철 부지 아파트 건축 경남도창원시 공방,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한', 'QUANTITY'), ('철', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경남도창원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
92,2015.02.23. 오후 5:43,청약 1순위자 2배 급증..봄 분양시장 뜨거워진다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다', 'O')]"
93,2015.02.23. 오후 5:30,서울 전세 재계약시 1억원 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
94,2015.02.23. 오후 5:21,유진엔랩 독일 카보테크사와 바이오가스 고질화기술 MOU 체결,"[('유진엔랩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('카보테크', 'ORGANIZATION'), ('사와', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('고질화기술', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
95,2015.02.23. 오후 5:20,내수 침체로 수도권 점포 보증금·월세 5년만에 하락,"[('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
96,2015.02.23. 오후 5:15,수서역 일대 미래형 복합도시 육성,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
97,2015.02.23. 오후 5:15,부영그룹의 우정교육문화재단 유학 온 대학생에게 장학금 4억800만원 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유학', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
98,2015.02.23. 오후 5:14,삼성물산 대학생기자단 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생기', 'ORGANIZATION'), ('자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
99,2015.02.23. 오후 5:14,분양시장 열기 상반기까지 지속,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
100,2015.02.23. 오후 5:14,두산건설 동해선 포항삼척 철도건설 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
101,2015.02.23. 오후 5:12,서울시 수서·문정 복합도시 청사진 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
102,2015.02.23. 오후 5:12,집값 뛰는 청라에 중소형 분양 봇물,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
103,2015.02.23. 오후 5:12,서울지역 중소형 아파트에 수요자 눈독,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
105,2015.02.23. 오후 5:12,LH 다자개발은행 발주사업 첫 수주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다자개발은행', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2015.02.23. 오후 5:05,유진그룹 계열 유진엔랩 獨회사와 바이오가스 질 향상 기술 MOU,"[('유진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('유진엔랩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('獨회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
107,2015.02.23. 오후 5:01,LH의 혁신 공기업 정상화 모델이 되다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('모델이', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
108,2015.02.23. 오후 5:00,수서역세권 일대 60만㎡ 미래형 복합도시로,"[('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O')]"
109,2015.02.23. 오후 4:54,LH 최초 다자개발은행MDB 발주사업 수주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('다자개발은행MDB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2015.02.23. 오후 4:50,부산 부동산시장 이상과열 미스테리..언제까지,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상과열', 'O'), (' ', 'O'), ('미스테리..언제까지', 'O')]"
111,2015.02.23. 오후 4:48,삼성물산 대학생기자단 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생기', 'ORGANIZATION'), ('자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
112,2015.02.23. 오후 4:48,GS건설 못받은 공사대금 26억 받는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못받은', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
113,2015.02.23. 오후 4:47,호텔매매 효과 GS건설 GS리테일 주가 동반상승,"[('호텔매매', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS리테일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
114,2015.02.23. 오후 4:43,‘버블세븐’ 다시 ‘부글부글’···‘거품 터질라’,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부글부글’···‘거품', 'O'), (' ', 'O'), ('터질라’', 'O')]"
115,2015.02.23. 오후 4:36,역촌역 우림필유 지역주택조합 홍보관 방문객 줄이어,"[('역촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
116,2015.02.23. 오후 4:17,‘버블세븐’ 아파트 시가총액 2008년의 2.6배 …시장 회복은,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O')]"
117,2015.02.23. 오후 4:16,보고펀드KKR 한토신 대주주 오르나‥25일 증선위 선택은,"[('보고펀드KKR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오르나‥', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증선위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
118,2015.02.23. 오후 4:16,범양건영 224가구 규모 부산 범일동 범양레우스 더퍼스트 분양,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('224가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범양레우스 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2015.02.23. 오후 4:14,버블세븐 아파트 실거래가 총액 2008년에 비해 160% 증가,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
120,2015.02.23. 오후 4:12,설연휴 여파..2월 서울 아파트 매매 전달보다 감소,"[('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여파..', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전달보다', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
121,2015.02.23. 오후 4:10,코스닥 큰손 재벌3세 이번엔 세입자에 甲질 논란,"[('코스닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), ('3세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('甲질', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
122,2015.02.23. 오후 4:06,공공건설 발주봇물·건설사 가뭄에 단비,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('발주봇물·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
123,2015.02.23. 오후 4:04,삼성물산 대학생 기자단 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
124,2015.02.23. 오후 4:01,올 상반기 수도권 분양 키워드 ‘신도시’ ‘재건축’,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축’', 'O')]"
125,2015.02.23. 오후 4:00,단독범현대가 현대상선 유증 불참 신주인수권 매각,"[('단독범현대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대상선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('불참', 'O'), (' ', 'O'), ('신주인수권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
126,2015.02.23. 오후 3:59,올해 수도권 아파트 경매 치열…중·대형 아파트도 낙찰가율 상승,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('치열…중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2015.02.23. 오후 3:58,“삼송 동일 스위트” 내집 마련 기회 마감 임박,"[('“', 'O'), ('삼송 동일 스위트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
128,2015.02.23. 오후 3:50,서울시 용산구 인도침하 원인 25일 발표 예정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인도침하', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
129,2015.02.23. 오후 3:49,삼성물산 대학생기자단 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생기', 'ORGANIZATION'), ('자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
130,2015.02.23. 오후 3:48,LH 우간다 신도시 입지선정 용역 수주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우간다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
131,2015.02.23. 오후 3:46,현대산업개발 광교 엘포트 아이파크 오피스텔 27일 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2015.02.23. 오후 3:42,강남·부산·대구 불꽃 청약 예고,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
133,2015.02.23. 오후 3:41,이중근 부영 회장 해외 유학생 102명에게 장학금 4억원 전달,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
134,2015.02.23. 오후 3:41,기자수첩또 땅이 꺼졌는데 눈치만 볼 것인가,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩또', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치만', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
135,2015.02.23. 오후 3:38,분양범양건설 BIFC 범양레우스 더 퍼스트 27일 분양 개시,"[('분양범양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BIFC 범양레우스 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
136,2015.02.23. 오후 3:36,수도권 전세거래 13.5% 줄고 월세는 8.4% 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('8.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
137,2015.02.23. 오후 3:35,‘버블세븐’ 명성 부활…2008년 대비 시가총액 2.6배 상승,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
138,2015.02.23. 오후 3:34,LH 다자개발은행 우간다 신도시 입지 용역 수주,"[('LH 다자개발은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우간다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
139,2015.02.23. 오후 3:29,여의도·목동 실수요자 영등포로 눈길 돌리나,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리나', 'O')]"
140,2015.02.23. 오후 3:27,위례신도시 핵심 상권 위례 에이플타워에 강남 뭉칫돈 몰린 배경은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이플타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
141,2015.02.23. 오후 3:25,주택거래 살아난다 했더니 시세차익 노린 분양권 매매 급증,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
142,2015.02.23. 오후 3:21,KTX라인 분양 훈풍 올해도 계속된다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
143,2015.02.23. 오후 3:16,지반침하 용산 아파트 현장 최소 2주이상 공사 중단,"[('지반침하', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('2주이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
144,2015.02.23. 오후 3:16,“스마트폰으로 동대표 뽑는다”…구로구 아파트 ‘모바일 앱’ 구축 지원,"[('“', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뽑는다”…', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
145,2015.02.23. 오후 3:11,송도국제도시다양한 축제개최로 유동인구 늘어나며 수익형 부동산 주목,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('축제개최로', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나며', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
146,2015.02.23. 오후 3:11,신흥주거지 부상 용인 기흥역세권 ‘힐스테이트 기흥’ 3월 분양,"[('신흥주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2015.02.23. 오후 3:05,매경 ‘상업용부동산 영업 전문가 과정’ 개설,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영업 전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
149,2015.02.23. 오후 3:03,행정타운 골든블럭 ‘세종시 3차 이지더원 수요자 관심집중,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), (""골든블럭'"", 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
150,2015.02.23. 오후 2:53,중견 탤런트 이태원 상가 매입 후 세입자 쫓아내,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('탤런트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쫓아내', 'O')]"
151,2015.02.23. 오후 2:52,서울시 강남터미널 땅 무단 점유··21억원 지급해야 대법원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('점유··', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급해야', 'O'), (' ', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION')]"
152,2015.02.23. 오후 2:49,부영그룹 우정교육재단 해외유학생에 장학금 26억원 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정교육재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('26억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
153,2015.02.23. 오후 2:27,그린 오피스텔 ‘충무로 엘크루 메트로시티Ⅱ’ 쾌적한 주거환경으로 인기,"[('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('충무로 엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ’', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
154,2015.02.23. 오후 2:24,경남은행 아파트 관리비 조회·납부 앱 출시,"[('경남은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('조회·납부', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
155,2015.02.23. 오후 2:21,LH 우간다 캄팔라 신도시 입지선정 용역 수주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우간다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('캄팔라 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2015.02.23. 오후 2:19,223 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('223 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
157,2015.02.23. 오후 2:17,버블세븐 화려한 귀환 2008년 대비 시가총액 2.6배로 껑충,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
158,2015.02.23. 오후 2:14,삼성물산 대학생 기자단 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
159,2015.02.23. 오후 2:09,‘마곡 아이파크 상가’ 투자가치 높아 분양 활발,"[('‘', 'O'), ('마곡 아이파크 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
160,2015.02.23. 오후 2:08,‘양산신도시 4차 동원로얄듀크’ 분양 성공신화 계속될까,"[('‘', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공신화', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
161,2015.02.23. 오후 2:05,분향하는 김종필 총리,"[('분향하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김종필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION')]"
162,2015.02.23. 오후 2:00,부동산 경매 어떻게 이해할 것인가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이해할', 'O'), (' ', 'O'), ('것인가', 'O')]"
163,2015.02.23. 오후 1:58,민생돋보기 전월세 대책 산 너머 산,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('너머', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
164,2015.02.23. 오후 1:57,민생돋보기 전월세 대책 산 너머 산,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('너머', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
165,2015.02.23. 오후 1:57,설 이후 수도권 분양 키워드는 신도시·재건축,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·재건축', 'O')]"
166,2015.02.23. 오후 1:56,봄기운 훈훈 영등포 부동산시장엔 무슨 일이,"[('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
167,2015.02.23. 오후 1:56,역삼역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
168,2015.02.23. 오후 1:55,입지와 수익 모두 잡은‘3S’ 오피스텔 잡아라,"[('입지와', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은‘', 'O'), ('3S', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
169,2015.02.23. 오후 1:55,GTX 개발호재로 용인 구성역 스파팰리스 리가 아파트 분양 수요급증,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스파팰리스 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요급증', 'O')]"
170,2015.02.23. 오후 1:54,진화된 평면이 시장을 바꾼다 세종시 이지더원 3차 눈길,"[('진화된', 'O'), (' ', 'O'), ('평면이', 'O'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
171,2015.02.23. 오후 1:52,하창우 법조계 기득권 내려놔야,"[('하창우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법조계', 'O'), (' ', 'O'), ('기득권', 'O'), (' ', 'O'), ('내려놔야', 'O')]"
172,2015.02.23. 오후 1:51,名不虛傳 버블세븐의 화려한 귀환,"[('名不虛傳', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
173,2015.02.23. 오후 1:50,오산 세교신도시 호반 베르디움 풍부한 입주환경으로 눈길…,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('입주환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O')]"
174,2015.02.23. 오후 1:48,새 국토부 장관이 챙겨야 할 5가지 핵심 이슈는,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
175,2015.02.23. 오후 1:47,버블세븐 집값 회복세 뚜렷..용인시 6년새 3배 훌쩍,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷..', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
176,2015.02.23. 오후 1:41,분당과 동탄 사이∼기흥역세권 꿈틀,"[('분당', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이∼', 'O'), ('기흥역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
177,2015.02.23. 오후 1:40,중소형 거래 증가에도 집값 보합세..신규 단지는 강세 여전,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세..신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
178,2015.02.23. 오후 1:34,현대아산 등 건설업계 경력 및 신입사원 채용,"[('현대아산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경력', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
179,2015.02.23. 오후 1:28,서울 수도권 미니신도시급 초대형 개발사업 시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
180,2015.02.23. 오후 1:26,두산건설 포항삼척 철도공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항삼척 철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2015.02.23. 오후 1:24,관심 집중 평택 부동산 시장 그 중에서도 어디 신장동 화신노블레스5차 관심 높아,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('신장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
182,2015.02.23. 오후 1:23,교통안전공단ITS학회 교통안전 선진화 업무협약,"[('교통안전공단ITS학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전 선진화 업무협약', 'ORGANIZATION')]"
183,2015.02.23. 오후 1:18,초대형단지 쏟아진다…김포·광교·평택 등 9만여 가구 공급,"[('초대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2015.02.23. 오후 1:18,행복한 졸업,"[('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
185,2015.02.23. 오후 1:18,중견 주택건설사대성문종합건설주 연제구청 인근 ‘시청역 퀸즈W’ 3월초 분양,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설사', 'O'), ('대성문종합건설', 'ORGANIZATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('연제구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시청역 퀸즈W', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2015.02.23. 오후 1:17,조합장선거 준법선거 퍼포먼스,"[('조합장선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('준법선거', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼포먼스', 'O')]"
187,2015.02.23. 오후 1:16,부영그룹 우정교육문화재단 해외 유학생 102명에 장학금,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
188,2015.02.23. 오후 1:16,중앙건설기술심의위 설계심의분과위원 위촉,"[('중앙건설기술심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계심의분과위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
189,2015.02.23. 오후 1:09,교통안전公한국ITS학회 교통안전 선진화 MOU,"[('교통안전公한국ITS학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교', 'ORGANIZATION'), ('통안전 선진화 MOU', 'ORGANIZATION')]"
190,2015.02.23. 오후 12:48,내 집 앞에서 즐기는 힐링 원주 혁신도시 모아엘가 에듀퍼스트,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 에듀퍼스트', 'ARTIFACT')]"
191,2015.02.23. 오후 12:36,“놓치면 후회”…한강 조망권 갖춘 ‘당산 리버리치 오피스텔’ 분양 중,"[('“놓치면', 'O'), (' ', 'O'), ('후회”…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 리버리치 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
192,2015.02.23. 오후 12:32,생활인프라 넉넉한 도심 속 아파트 천안 신부동 도솔노블시티 동문 굿모닝힐 인기,"[('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도솔노블시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
193,2015.02.23. 오후 12:30,대전국제중학교 설립호재 안고 학하지구 관심 증가,"[('대전국제중학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립호재', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('학하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
194,2015.02.23. 오후 12:30,한라산 조망을 누리는 청수리 전원주택지 ‘제주 포레스트 힐’ 화제,"[('한라산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('청수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 포레스트 힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
195,2015.02.23. 오후 12:24,기대감 커진 재개발 시장 당산역롯데캐슬프레스티지완판 청신호,"[('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당산역롯데캐슬프레스티지', 'ARTIFACT'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
196,2015.02.23. 오후 12:22,원주 혁신도시 미분양 제로… ‘모아엘가 에듀퍼스트’가 잇는다,"[('원주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아엘가 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
197,2015.02.23. 오후 12:14,군인권센터 육군본부 감찰실장도 성폭력 동료 여군 비난,"[('군인권센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('육군본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감찰실장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('성폭력', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여군', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
198,2015.02.23. 오후 12:08,공투본 국민대타협기구서 공무원연금법만 개악하면 전면 투쟁,"[('공투본', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민대타협기구', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원연금법', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('개악하면', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('투쟁', 'O')]"
199,2015.02.23. 오후 12:00,공정위 하도급·유통·가맹 불공정 상당부분 개선,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급·유통·가맹', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정', 'O'), (' ', 'O'), ('상당부분', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
200,2015.02.23. 오전 11:48,삼성물산 대학생기자단 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
201,2015.02.23. 오전 11:48,LH 우간다 신도시 개발 참여,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우간다', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
202,2015.02.23. 오전 11:46,일산 요진 와이시티Ycity 랜드마크의 저력 마감임박,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('Ycity', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크의', 'O'), (' ', 'O'), ('저력', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
203,2015.02.23. 오전 11:37,서판교 땅 매입해 전원형 단독주택 직접 지어볼까,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
204,2015.02.23. 오전 11:34,현대산업개발 광교 엘포트 아이파크 1750실 27일 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1750실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2015.02.23. 오전 11:32,버블세븐 아파트 실거래 총액 2008년보다 160%↑,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
206,2015.02.23. 오전 11:32,두산건설 포항삼척 철도 17공구 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항삼척 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2015.02.23. 오전 11:31,부동산 투자 이젠 고민하지 마세요…2015 부동산투자박람회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('고민하지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요…', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자박람회', 'EVENT')]"
208,2015.02.23. 오전 11:30,두산건설 1472억 포항삼척 철도 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1472억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포항삼척 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2015.02.23. 오전 11:30,두산건설 포항삼척 철도건설 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항삼척 철도', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2015.02.23. 오전 11:30,2월 마지막주 한강센트럴자이2차 등 견본주택 4곳 개관,"[('2월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
211,2015.02.23. 오전 11:29,두산건설 1470억원 규모 포항삼척 철도공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1470억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('포항삼척 철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
212,2015.02.23. 오전 11:22,두산건설 계약금 1472억원 규모 동해선 포항삼척철도건설 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1472억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항삼척철도건설', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2015.02.23. 오전 11:22,주먹구구식‘권리금 계약 관행’개선되나,"[('주먹구구식‘권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('관행’개선되나', 'O')]"
214,2015.02.23. 오전 11:22,“저금리의 힘”…상업용 부동산 경매‘인기몰이’,"[('“저금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘”…상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매‘인기몰이’', 'O')]"
215,2015.02.23. 오전 11:19,두산건설 동해선 포항·삼척철도 17공구 수주…1472억 규모,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('·', 'O'), ('삼척철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('17공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1472억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
216,2015.02.23. 오전 11:18,전셋값 매매가 추월…대한민국 전세 하극상 사건,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('추월…', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('하극상', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O')]"
217,2015.02.23. 오전 11:16,서울메트로 역세권 개발 위한 대학생 아이디어 공모,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
218,2015.02.23. 오전 11:15,희소성 있는 도심권 대단위 아파트 천안 ‘도솔노블시티 동문굿모닝힐’ 1순위로 청약접수 마쳐…,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도솔노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐…', 'O')]"
219,2015.02.23. 오전 11:15,동작구 상권 알아보기 ③ 노량진역 상권.. 부동산 전문가의 의견은,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보기', 'O'), (' ', 'O'), ('③', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('의견은', 'O')]"
220,2015.02.23. 오전 11:14,삼성물산 대학생 기자단 2기 15명 선발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 기자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
221,2015.02.23. 오전 11:14,삼성물산 대학생 기자단 2기 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
222,2015.02.23. 오전 11:14,서울 전세 난민 경기도로 ‘쫓겨나다’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쫓겨나다’', 'O')]"
223,2015.02.23. 오전 11:12,아시아 크루즈관광 거점 육성 등 개발호재 풍성...제주 ’해동 그린앤골드’ 눈길,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크루즈', 'ARTIFACT'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성...', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('해동 그린앤골드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
224,2015.02.23. 오전 11:11,상가권리금 표준계약서 나왔다,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('표준계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
225,2015.02.23. 오전 11:10,두산건설 동해선 철도공사 1472억원에 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해선 철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1472억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2015.02.23. 오전 11:08,新도시 보고있나 민간 초대형단지 쏟아진다,"[('新도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보고있나', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
227,2015.02.23. 오전 11:07,이중근 부영 회장 아시아·아프리카 유학생 102명에 장학금,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('102명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
228,2015.02.23. 오전 11:06,강남권 명품아파트 고덕 래미안 힐스테이트 뜨겁게 달아오르는 현장,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
229,2015.02.23. 오전 11:05,CEO 칼럼박철민경매로 전원주택 준비해볼까,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('박철민', 'PERSON'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준비해볼까', 'O')]"
230,2015.02.23. 오전 11:03,연말정산 3개월 분납法 국회 조세소위 통과,"[('연말정산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분납法', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조세소위', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
231,2015.02.23. 오전 11:03,기술형 설계심의위원 98명 위촉..청렴결의 워크숍도,"[('기술형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉..청렴결의', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍도', 'O')]"
232,2015.02.23. 오전 11:03,LH 다자개발은행MDB 발주사업 첫 수주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다자개발은행MDB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
233,2015.02.23. 오전 11:01,제5기 입찰설계심의 위원 98명 위촉,"[('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰설계심의', 'O'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
234,2015.02.23. 오전 11:01,국토부 제5기 설계심의 분과위원 청렴 워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계심의 분과위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
235,2015.02.23. 오전 11:00,국토부 공공공사 설계 심의위원 98명 위촉,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('심의위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
236,2015.02.23. 오전 11:00,건설기술심의위 설계심의분과위원 98명 선정,"[('건설기술심의위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계심의분과위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
237,2015.02.23. 오전 11:00,국토부 기술형입찰 설계심의분과위원 98명 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술형입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의분과위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
238,2015.02.23. 오전 11:00,더 시원한 가격으로 겨울을 즐기자 대명리조트 특별분양상품 출시,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기자', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별분양상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
239,2015.02.23. 오전 11:00,설계심의분과위원 98명 위촉…청렴서약서 제출,"[('설계심의분과위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('98명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉…청렴서약서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
240,2015.02.23. 오전 10:58,수도권 전월세 이사 거리 2㎞ 미만이 55%경기硏,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('2㎞ 미만', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('경기', 'LOCATION'), ('硏', 'O')]"
241,2015.02.23. 오전 10:51,삼성물산 2기 대학생 기자단 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
242,2015.02.23. 오전 10:49,경북도청 신도시에 우평 라비엔 오피스텔 분양,"[('경북도청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('우평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라비엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2015.02.23. 오전 10:46,버블세븐 지역 실거래 시가총액 2008년 금융위기 이후 160% 뛰어,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
244,2015.02.23. 오전 10:43,서울 전세난민 남양주로 몰렸다…연천·가평·여주는 휑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('세난민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다…', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('휑', 'O')]"
245,2015.02.23. 오전 10:42,맹모라면 배곧 그 중심 ‘배곧 한신휴플러스’... 1358가구 본격 분양,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O'), (' ', 'O'), ('1358가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2015.02.23. 오전 10:38,이중근 부영 회장 아시아·아프리카 유학생에 장학금 전달,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
247,2015.02.23. 오전 10:37,버블세븐의 귀환… 시가총액 6년새 160%↑,"[('버블세븐의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환…', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('6년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
248,2015.02.23. 오전 10:36,유렵형 고급 타운하우스 분당더헤리티지 회사 보유분 파격 혜택 분양,"[('유렵형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분당더헤리티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2015.02.23. 오전 10:36,LH 다자개발은행MDB 발주사업 최초 수주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다자개발은행MDB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2015.02.23. 오전 10:35,대기업 인근 ‘코너 상가’ 전성시대…알짜를 노려라,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…알짜를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
251,2015.02.23. 오전 10:31,OECD평균 소득세·부가세율 금융위기 후 1.51.9%P 인상,"[('OECD', 'ORGANIZATION'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), ('·부가세율', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('1.51.9%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
252,2015.02.23. 오전 10:24,서울시 수서역 일대 ‘미래형 복합도시’로 키운다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시’로', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
253,2015.02.23. 오전 10:21,마스크 쓴 출근길,"[('마스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O')]"
254,2015.02.23. 오전 10:19,1817가구 역세권 단지내 상가 ‘주목’,"[('1817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
255,2015.02.23. 오전 10:16,삼성물산 대학생 기자단 2기 모집..해외탐방 기회 제공,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집..해외탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
256,2015.02.23. 오전 10:12,내집살이 vs 남의집살이 물가 전망 온도차,"[('내집살이', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('남의집살이', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
257,2015.02.23. 오전 10:09,지역 건설업체 참여안하면 용인서 아파트 못짓는다,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
258,2015.02.23. 오전 10:09,노후 아파트 널린 용인 구갈동 ‘거미줄 교통망’ 갖춰 반등,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('널린', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘거미줄', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
259,2015.02.23. 오전 10:08,추락했던 버블세븐 시가총액 2.6배 급등,"[('추락했던', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
260,2015.02.23. 오전 9:59,LH 우간다 신도시 입지선정 착수…첫 다자개발은행 사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우간다 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입지선정', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'TERM'), ('자개발은행 사', 'TERM'), ('업', 'O')]"
261,2015.02.23. 오전 9:58,이중근 부영 회장 아시아.아프리카 유학생에 장학금 4억원,"[('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY')]"
262,2015.02.23. 오전 9:58,‘상업용부동산 시장’에서 중개업의 활로를 찾다,"[('‘상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업의', 'O'), (' ', 'O'), ('활로를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
263,2015.02.23. 오전 9:57,루시드 에비뉴④평면모던하면서 옛집 같은 박공지붕 벽돌집…독립 정원·주차장 갖춰,"[('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('④평면모던하면서', 'O'), (' ', 'O'), ('옛집', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('박공지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('벽돌집…독립', 'O'), (' ', 'O'), ('정원·주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
264,2015.02.23. 오전 9:56,루시드 에비뉴③구성파티하는 클럽하우스·휘트니스까지 럭셔리,"[('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('③구성파티하는', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽하우스·휘트니스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O')]"
265,2015.02.23. 오전 9:56,단독 상가권리금 법제화 ‘권리금거래표준계약서’ 최초 공개,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘권리금거래표준계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
266,2015.02.23. 오전 9:55,초미니 재개발 가로주택정비사업을 배우다,"[('초미니 재개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('배우다', 'O')]"
267,2015.02.23. 오전 9:54,분양현대산업개발 광교 엘포트 아이파크 27일 분양,"[('분양현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2015.02.23. 오전 9:54,루시드 에비뉴②입지죽전역 부근·강남 30분 거리…쇼핑·교육시설 인접,"[('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부근·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리…쇼핑·교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
269,2015.02.23. 오전 9:52,루시드 에비뉴①규모분당권 최대규모 단지형 단독주택 73가구…분양가 평균 12억원대,"[('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('①규모분당권', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('73가구', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원대', 'QUANTITY')]"
270,2015.02.23. 오전 9:47,버블세븐 아파트가 살아났다…시가총액 2008년 대비 2.6배↑,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아났다…시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
271,2015.02.23. 오전 9:47,삼성물산 대학생기자단 15명 모집,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생기자단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
272,2015.02.23. 오전 9:38,‘잠실 대명벨리온’ 분양홍보관 오픈 때 화환 대신 받은 쌀 기증,"[('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('화환', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
273,2015.02.23. 오전 9:37,버블세븐 아파트 시가총액 2008년 대비 2.6배 급증,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
274,2015.02.23. 오전 9:36,트리플 역세권 아파트 ‘아크로타워 스퀘어’ 실수요자에게 인기,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
275,2015.02.23. 오전 9:36,빵빵하게 다 갖춘 퍼펙트 아파트 아크로타워 스퀘어,"[('빵빵하게', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼펙', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아크로타워 스퀘어', 'ARTIFACT')]"
276,2015.02.23. 오전 9:33,최고위회의 모두발언하는 김무성,"[('최고위회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모두발언하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김무성', 'PERSON')]"
277,2015.02.23. 오전 9:33,‘저금리의 힘’…상업용 부동산 경매 전성시대,"[('‘저금리의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’…상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
278,2015.02.23. 오전 9:27,1% 수익 공유형 주택대출 금리 높아지고 대출한도 줄어든다,"[('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
279,2015.02.23. 오전 9:23,서울시 수서역 일대 미래형 복합도시로 육성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
280,2015.02.23. 오전 9:23,버블세븐 화려한 귀환..2008년比 시가총액 2.6배 ↑,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환..', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
281,2015.02.23. 오전 9:22,수서역 일대 60만㎡ 미래형 복합도시로 육성,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
282,2015.02.23. 오전 9:20,내수침체 영향 수도권 점포 임대료·권리금 동반 하락,"[('내수침체', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료·권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
283,2015.02.23. 오전 9:17,신영 기흥역 지웰 푸르지오 3월 분양,"[('신영 기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2015.02.23. 오전 9:13,단독주먹구구식 ‘권리금 계약 관행’ 개선되나,"[('단독주먹구구식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('관행’', 'O'), (' ', 'O'), ('개선되나', 'O')]"
285,2015.02.23. 오전 9:06,1817세대 역세권 단지내상가 ‘주목’,"[('1817세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
286,2015.02.23. 오전 8:58,KTX 수서역 일대 미래형 복합도시로 육성,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
287,2015.02.23. 오전 8:38,설 이후 주택청약 시장 달아오른다,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
288,2015.02.23. 오전 8:27,전세가 영향…세입자 체감 물가 더 높다,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
289,2015.02.23. 오전 8:12,전세 세입자 전셋값 상승에 체감 물가 높아,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
290,2015.02.23. 오전 7:51,Kwater 물 안보 위한 ‘ODA 전략개발 세미나’ 개최,"[('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('안보', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ODA 전략개발 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
291,2015.02.23. 오전 7:47,버블세븐 아파트 시가총액 2008년보다 2.6배 증가,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
292,2015.02.23. 오전 7:34,기흥역 지웰 푸르지오④평면실수요층 두터운 전용 84㎡ 단일 면적만 설계,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('④평면실수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('두터운', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('면적만', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
293,2015.02.23. 오전 7:33,기흥역 지웰 푸르지오③구성남향 위주 주거동 배치…채광 유리,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('③구성남향', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('주거동', 'O'), (' ', 'O'), ('배치…채광', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
294,2015.02.23. 오전 7:32,기흥역 지웰 푸르지오②입지용인의 新중심 기흥역 초역세권,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('용', 'LOCATION'), ('인의', 'O'), (' ', 'O'), ('新중심', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
295,2015.02.23. 오전 7:31,기흥역 지웰 푸르지오①규모교통·문화·쇼핑 품은 중소형 723가구,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('①규모교통·문화·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('723가구', 'QUANTITY')]"
296,2015.02.23. 오전 7:04,분양 현장 포커스 울산드림in시티 에일린의뜰 2차 울산 新주거단지…3353㎡ 서비스면적,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('울산드림in시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新주거단지…', 'O'), ('3353㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스면적', 'O')]"
297,2015.02.23. 오전 7:04,경매투자 적기…수도권 소형 아파트 노려라,"[('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
298,2015.02.23. 오전 7:04,강남 아파트 가격에 나만의 개성공간…타운하우스에 꽂힌 3040代,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('개성공간…타운하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂힌', 'O'), (' ', 'O'), ('3040代', 'QUANTITY')]"
299,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다서울 경기 부산 5곳에 알짜단지... SK건설 SK VIEW 줄줄이 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다올해 시장을 주도할 부동산 트렌드는,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('주도할', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드는', 'O')]"
301,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다부동산시장 출발부터 산뜻…올해 열기 이어갈까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('산뜻…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
302,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다12인 가구 위한 원투쓰리룸 위례 우남역 아이파크 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('원투쓰리룸', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
303,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다전국에 자이아파트 깃발... GS건설 올 18만여 가구 파상 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('깃발...', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파상', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
304,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다47층 높이 금천구 랜드마크... 롯데건설 3월 롯데캐슬 골드파크3차 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다', 'O'), ('47층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크...', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다알짜만 골랐다… LH 2월 전국 사업지구에 총 293필지 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다알짜만', 'O'), (' ', 'O'), ('골랐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('293필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2015.02.23. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 아차산은 서울의 방어벽,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('아차산', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('방어벽', 'O')]"
307,2015.02.23. 오전 7:03,분양 봄맞이 훈풍분다중형 같은 소형…특화설계 적용한 한강신도시 3차 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다중형', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형…특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
308,2015.02.23. 오전 7:02,분양 봄맞이 훈풍분다품격에 실속을 더하다... 삼성물산 광진 래미안 프리미어팰리스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다품격에', 'O'), (' ', 'O'), ('실속을', 'O'), (' ', 'O'), ('더하다...', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
309,2015.02.23. 오전 7:02,분양 봄맞이 훈풍분다실수요자 중심도시 보령에서 찾은 미래가치…e편한세상 보령,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다실', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치…', 'O'), ('e편한세상 보령', 'LOCATION')]"
310,2015.02.23. 오전 7:02,분양 봄맞이 훈풍분다내 삶을 바꾸는 거주혁명... 현대건설 왕십리뉴타운 센트라스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍분다내', 'O'), (' ', 'O'), ('삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('거주혁명...', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT')]"
311,2015.02.23. 오전 7:02,분양 현장 포커스 원주혁신도시 모아엘가 에듀퍼스트 단지 옆 대형공원 조성…치악산 조망도,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 에듀퍼스트 단', 'ARTIFACT'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대형공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('치악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망도', 'O')]"
312,2015.02.23. 오전 7:02,분양 현장 포커스 한강센트럴자이 2차 1차 단지 합쳐 4079가구 미니 신도시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('합쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('4079가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O')]"
313,2015.02.23. 오전 6:37,27일 새 청약제도 시행‥분양시장 과열 주의보,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행‥분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
314,2015.02.23. 오전 6:20,단독1%대 로또대출 금리 올라간다,"[('단독', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
315,2015.02.23. 오전 6:17,설 이후 주택청약 열기 한층 더 뜨거워진다,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다', 'O')]"
316,2015.02.23. 오전 6:08,세입자 체감 물가 높다…전세가격 상승 영향,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('높다…전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
317,2015.02.23. 오전 6:02,올 상반기 내 집 마련 신도시·재건축 노려볼만···,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만···', 'O')]"
318,2015.02.23. 오전 6:01,서울시 수서·문정 일대 도시계획 가이드라인 수립,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
319,2015.02.23. 오전 6:01,부동산시장에 삼성 못잖은 현대 롯데 효과,"[('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못잖은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
320,2015.02.23. 오전 6:00,단독매각 삼수생 3000억 서부금융센터‥이번엔 팔릴까,"[('단독매각', 'O'), (' ', 'O'), ('삼수생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서부금융센터', 'ORGANIZATION'), ('‥이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
321,2015.02.23. 오전 6:00,서울시 수서역 일대 미래형 복합도시 청사진 마련한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한다', 'O')]"
322,2015.02.23. 오전 6:00,수서·문정지역 미래형 복합도시로 개발,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
323,2015.02.23. 오전 6:00,수서·문정 일대 60만㎡ 미래형 복합도시로 조성,"[('수서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('60만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
324,2015.02.23. 오전 5:02,시선올해 수도권 분양시장 화두는…신도시·재건축 쌍두마차,"[('시선', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('화두는…신도시·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍두마차', 'O')]"
325,2015.02.23. 오전 3:31,부동산 기존 법칙 깨졌다 거래 활성화 조치 지속돼야 시장 숨통 트여 전세난 완화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('지속돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트여', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
326,2015.02.23. 오전 3:31,부동산 기존 법칙 깨졌다 저성장 고착화…집값 상승 기대감 실종,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('저성장', 'O'), (' ', 'O'), ('고착화…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
327,2015.02.23. 오전 3:31,부동산 기존 법칙 깨졌다 1 매수자가 갑甲…전세가율 90% 넘어도 전·월세 더 선호,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('갑', 'QUANTITY'), ('甲…전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
329,2015.02.23. 오전 3:31,배곧EG더원·원주모아엘가 등 모델하우스 5곳 개장,"[('배곧EG더원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('원주모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
330,2015.02.23. 오전 3:31,신영 기흥역세권에 5베이 아파트 첫선,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
331,2015.02.23. 오전 3:05,수도권도 ‘깡통 전세’ 주의보,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
332,2015.02.23. 오전 3:05,300채 이상 아파트 외부회계감사 의무화로 비용 갈등,"[('300채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외부회계감사', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화로', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
333,2015.02.23. 오전 12:33,경제레고랜드 상반기 착공·캠프페이지 부지매입 189억 배정,"[('경제레고랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공·캠프페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('부지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('189억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배정', 'O')]"
334,2015.02.23. 오전 12:33,강원도내 33평 민간아파트 분양가 1년새 450만원이나 올라,"[('강원도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('450만원', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
335,2015.02.23. 오전 12:33,연휴 끝나자마자 고삐 풀린 집값,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
336,2015.02.23. 오전 12:13,설 교통량 역대 최대...일 평균 379만대,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대...일', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('379만대', 'QUANTITY')]"
337,2015.02.23. 오전 12:09,전세 폭등 용현동 인천 sk스카이뷰 내집마련 마지막 기회,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
338,2015.02.24. 오후 11:18,고속도로 등 대형공공발주 봇물…경제활성화 기여할 것,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…경제활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기여할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
339,2015.02.24. 오후 10:47,뉴스쇼 판 1㎡당 8천만원 명동 상권 표준지 공시지가 톱10 싹쓸이,"[('뉴스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('톱10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
340,2015.02.24. 오후 10:33,3월 분양아파트 분양시장은 봄봄봄…5만8000가구 쏟아진다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄봄봄', 'DATE'), ('…', 'O'), ('5만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
341,2015.02.24. 오후 10:32,3월 분양아파트 삼성물산  자양 래미안 프리미어팰리스,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
342,2015.02.24. 오후 10:31,3월 분양아파트 현대·SK·포스코건설  센트라스,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT')]"
343,2015.02.24. 오후 10:30,3월 분양아파트 대우건설  아현역 푸르지오,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
344,2015.02.24. 오후 10:29,3월 분양아파트 신영  기흥역 지웰푸르지오,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥역 지웰푸르지오', 'ARTIFACT')]"
345,2015.02.24. 오후 10:28,3월 분양아파트 아이에스동서  동탄2신도시 에일린의 뜰,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT')]"
346,2015.02.24. 오후 10:27,3월 분양아파트 현대엔지니어링  힐스테이트 기흥,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT')]"
347,2015.02.24. 오후 10:26,3월 분양아파트 반도건설  김포 한강신도시 반도유보라3차,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라3차', 'ARTIFACT')]"
348,2015.02.24. 오후 10:25,3월 분양아파트 GS건설  청라파크자이 더테라스,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT')]"
349,2015.02.24. 오후 10:24,3월 분양아파트 호반건설  의정부 민락2지구 호반베르디움,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
350,2015.02.24. 오후 10:23,분양 하이라이트 롯데건설  독산 롯데캐슬 골드파크 3차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
351,2015.02.24. 오후 10:22,분양 하이라이트 GS건설  한강센트럴자이 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
352,2015.02.24. 오후 10:22,분양 하이라이트 엠스테이 기흥호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('엠스테이 기흥호텔', 'ORGANIZATION')]"
353,2015.02.24. 오후 10:20,명동 금싸라기 땅 ㎡당 8000만원 첫 돌파,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
354,2015.02.24. 오후 10:20,분양 하이라이트 제주 성산 라마다앙코르 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다앙코르 호텔', 'ARTIFACT')]"
355,2015.02.24. 오후 10:19,분양 하이라이트 대우건설  정자 푸르지오3차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
356,2015.02.24. 오후 10:18,분양 하이라이트 제주 해동그린앤골드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해동그린앤골드', 'ARTIFACT')]"
357,2015.02.24. 오후 10:17,분양 하이라이트 속초라마다 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('속초라마다 호텔', 'ARTIFACT')]"
358,2015.02.24. 오후 10:16,분양 하이라이트 인천 송도 호텔 라르시티파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라르시티파크', 'ARTIFACT')]"
359,2015.02.24. 오후 10:15,분양 하이라이트 강남대 팰리스뷰 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남대 팰리스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
360,2015.02.24. 오후 10:15,분양 하이라이트 경동산업개발  강서미르웰한올림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('경동산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강서미르웰한올림', 'ORGANIZATION')]"
361,2015.02.24. 오후 10:13,분양 하이라이트 일성리조트 신규회원 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
362,2015.02.24. 오후 10:13,분양 하이라이트 포스코플랜텍  구로포스큐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코플랜텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로포스큐', 'ARTIFACT')]"
363,2015.02.24. 오후 10:11,분양 하이라이트 현대건설  문정H비즈니스파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정H비즈니스파크', 'ARTIFACT')]"
364,2015.02.24. 오후 10:10,분양 단신 강남역 센트럴애비뉴 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2015.02.24. 오후 10:09,분양 단신 동탄2 금강펜테리움 센트럴파크2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
366,2015.02.24. 오후 10:08,분양 단신 위례 우남역 KCC웰츠타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT')]"
367,2015.02.24. 오후 10:07,분양 단신 동익건설 동익 드 미라벨 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동익 드 미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2015.02.24. 오후 10:06,분양 단신 강동구 강일 리엔프라자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리엔프라자', 'ARTIFACT')]"
369,2015.02.24. 오후 10:05,분양 단신 강남역 대림아크로텔 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림아크로텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
370,2015.02.24. 오후 10:05,분양 단신 평창올림피아 호텔·리조트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('평창올림피아 호텔', 'ARTIFACT'), ('·리조트', 'O')]"
371,2015.02.24. 오후 10:03,분양 단신 세라지오 프리미엄 골프회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세라지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('회원권', 'O')]"
372,2015.02.24. 오후 10:03,분양현장 NOW 시흥 배곧신도시 EG The1 1차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('EG The1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
373,2015.02.24. 오후 10:03,청계천남산 공중보행데크 잇는다,"[('청계천남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공중보행데크', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
374,2015.02.24. 오후 10:03,분양 단신 한화리조트 회원권분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('한화리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권분양', 'O')]"
375,2015.02.24. 오후 9:45,‘청약 열풍’에 올 아파트 분양 사상 최대,"[('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
376,2015.02.24. 오후 9:45,월세 전환 가속  수도권 새집 부족  재건축 이주 행렬… 올봄 전세 구하기 ‘삼중고’,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬…', 'O'), (' ', 'O'), ('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼중고', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
377,2015.02.24. 오후 9:44,“전셋값 급등 은행 건전성에 타격 줄 수도”,"[('“전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('건전성에', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
378,2015.02.24. 오후 9:37,땅 최고가는 명동 ‘네이처 리퍼블릭’,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
379,2015.02.24. 오후 9:28,박원순 시장 도시 재생 시험대에…,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대에…', 'O')]"
380,2015.02.24. 오후 9:28,표준지 공시지가 4.1%↑…7년만에 최고 상승률,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
381,2015.02.24. 오후 9:28,박원순 시장 도시 재생 시험대에…,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대에…', 'O')]"
382,2015.02.24. 오후 9:22,서울시 세운상가 개발 계획 발표…어떻게 바뀔까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
383,2015.02.24. 오후 9:21,서울시 세운상가 개발 계획 발표…어떻게 바뀔까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O')]"
384,2015.02.24. 오후 8:35,충무로 ‘네이처 리퍼블릭’ 땅 1㎡당 8070만원…전국 최고가,"[('충무로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8070만원', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
385,2015.02.24. 오후 8:25,부동산시장은 위축 부동산펀드는 성장,"[('부동산시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O')]"
386,2015.02.24. 오후 8:18,분양파일 현대건설 ‘퇴계원 힐스테이트’ 1076가구 공급 外,"[('분양파일', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퇴계원 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
387,2015.02.24. 오후 8:18,대기업을 따르라,"[('대기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('따르라', 'O')]"
388,2015.02.24. 오후 8:18,표준지 공시지가 상승 국민 세부담 커진다,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
389,2015.02.24. 오후 8:15,3월 훈풍 타고 5만8000가구 분양 큰 장,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
390,2015.02.24. 오후 7:27,신축빌라 전문기업 한올주택 믿을 수 있는 신축빌라 분양 매매 정보제공,"[('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('한올주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('정보제공', 'O')]"
391,2015.02.24. 오후 7:18,드롭탑 김택 신임 대표 영입…삼성·CJ 출신의 해외 전략통,"[('드롭탑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입…', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('CJ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출신의', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('전략통', 'O')]"
392,2015.02.24. 오후 7:14,표준지 공시지가 상승 삼성동 한전부지 세부담 33%↑종합,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('↑종합', 'O')]"
393,2015.02.24. 오후 6:42,현대건설 내달 13일 주총서 정몽구회장 등 사외이사 재선임,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주총서', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽구', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
394,2015.02.24. 오후 6:16,GS건설 한강센트럴자이 2차 모델하우스 27일 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
395,2015.02.24. 오후 6:12,표준지 공시지가 상승률 땅값 상승률 2배,"[('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
396,2015.02.24. 오후 6:09,한국부동산개발協한양대 창조도시부동산융합 최고위과정 제1기 모집,"[('한국부동산개발', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창조도시부동산융합', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('제1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
397,2015.02.24. 오후 6:08,경북도청신도시에 우평 라비엔 오피스텔 분양,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우평 라비엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2015.02.24. 오후 6:00,입찰담합 후폭풍…GS건설 적자 정정 공시,"[('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O')]"
399,2015.02.24. 오후 5:59,GS건설 지난해 당기순이익 225억 적자로 정정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('225억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자로', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O')]"
400,2015.02.24. 오후 5:57,서울시의회 도시계획관리위 제2롯데월드 현장방문,"[('서울시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획관리위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장방문', 'O')]"
401,2015.02.24. 오후 5:56,GS건설 당기순익 흑자에서 적자로 정정 이유가…,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자에서', 'O'), (' ', 'O'), ('적자로', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
402,2015.02.24. 오후 5:50,전국 땅값 4.14%↑… 금융위기 후 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.14%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
403,2015.02.24. 오후 5:46,근혜노믹스도 못잡은 전셋값,"[('근혜노믹스', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
404,2015.02.24. 오후 5:45,세종시 땅값 20% 껑충… 보유세 부담 35% 늘어 384만원,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('384만원', 'QUANTITY')]"
405,2015.02.24. 오후 5:44,명동 네이처리퍼블릭 3.3㎡당 2억6631만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억6631만원', 'QUANTITY')]"
406,2015.02.24. 오후 5:41,전국 땅 공시가격 7년만에 최대 4.1%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
407,2015.02.24. 오후 5:39,박근혜정부 2주년 전셋값 급등에 주거비부담 늘었다,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
408,2015.02.24. 오후 5:35,GS건설 작년 실적 정정…당기순익 적자 지속,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('정정…당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
409,2015.02.24. 오후 5:32,가장 비싼 땅 올해도 명동8길 네이처리퍼블릭,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('명동8길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ARTIFACT')]"
410,2015.02.24. 오후 5:29,경남 1월 신규 주택 건설 인허가·착공 격감,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가·착공', 'O'), (' ', 'O'), ('격감', 'O')]"
411,2015.02.24. 오후 5:25,전국 최고가 명동 네이처리퍼블릭 땅 차익만 100억,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('차익만', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY')]"
412,2015.02.24. 오후 5:24,땅값 17.5% 오른 세종시 나지 세금은 25% 올라,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('17.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('나지', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
413,2015.02.24. 오후 5:20,세운상가 복합문화공간으로 변신한다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
414,2015.02.24. 오후 5:16,건설협회 서울시회 정기총회 개최,"[('건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
415,2015.02.24. 오후 5:16,초보 건축주 멘토링 세미나.. 우리은행 매달 실시 계획,"[('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나..', 'O'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
416,2015.02.24. 오후 5:16,전국 주요 건설현장 해빙기 대비 안전점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
417,2015.02.24. 오후 5:16,상권 살리자 상가대형마트 짝짓기로 윈윈,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자', 'O'), (' ', 'O'), ('상가대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기로', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈', 'O')]"
418,2015.02.24. 오후 5:16,문정지구 지식산업센터 분양가 추락,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
419,2015.02.24. 오후 5:15,기흥·인천 청라·동탄2 분양대전 후끈,"[('기흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
420,2015.02.24. 오후 5:15,1월 주택 인·허가 3만3271가구,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3271가구', 'QUANTITY')]"
421,2015.02.24. 오후 5:15,2호선으로 나들이가요 삼성물산 이벤트 실시,"[('2호선', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이가요', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
422,2015.02.24. 오후 5:15,서민주거복지특위 시작부터 삐걱,"[('서민주거복지특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
423,2015.02.24. 오후 5:12,레커차 불법 3회 적발땐 허가 취소,"[('레커차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발땐', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
424,2015.02.24. 오후 5:09,세운상가 공중보행교 설치해 복합문화공간 조성,"[('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공중보행교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
425,2015.02.24. 오후 5:08,MK 추천매물 판교 테크노밸리 상가 33억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('33억원', 'QUANTITY')]"
426,2015.02.24. 오후 5:08,올해 아파트 분양 40만가구 넘는다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
427,2015.02.24. 오후 5:08,도곡동 땅 세금 2200만원 늘어,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
428,2015.02.24. 오후 5:07,전국 땅 공시가격 7년만에 최대 4.1% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
429,2015.02.24. 오후 4:58,경기도 표준지 공시지가 2.8% 상승,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
430,2015.02.24. 오후 4:54,안전성과 실속성 모두 갖춘 옥천 장야 한양수자인 분양,"[('안전성과', 'O'), (' ', 'O'), ('실속성', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('옥천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장야', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2015.02.24. 오후 4:53,분양상가대형마트 짝짓기 잇따라..상권 조기활성화 기대감,"[('분양상가대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라..', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('조기활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
432,2015.02.24. 오후 4:51,나주 ‘혁신도시’ 효과 봤네…땅값 26.96% 상승,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘혁신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('봤네…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('26.96%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
433,2015.02.24. 오후 4:45,명동 네이처리퍼블릭 3.3㎡당 2억7천만원…12년째 1위종합,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처리퍼블릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억7천만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
434,2015.02.24. 오후 4:42,철거위기 ‘세운상가’도심속 랜드마크로 바뀐다,"[('철거위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('’도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
435,2015.02.24. 오후 4:42,올해 아파트 분양물량 34만가구로 역대 최대…2002년 32만가구 넘어,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('34만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('2002년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('32만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
436,2015.02.24. 오후 4:40,존치 결정 세운상가대림상가 공중보행교 부활,"[('존치', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가대림상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공중보행교', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
437,2015.02.24. 오후 4:39,단신대한건설협회 서울시회 오늘 정기총회,"[('단신대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O')]"
438,2015.02.24. 오후 4:39,서울 지하철 교량 터널공사 계획단계부터 시민 참여한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('터널공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계획단계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
439,2015.02.24. 오후 4:34,한전부지·제2롯데월드 표준지 공시지가 포함…가격 상승폭 커,"[('한전부지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('포함…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
440,2015.02.24. 오후 4:33,GS건설 한강센트럴자이 2차 모델하우스 27일 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
441,2015.02.24. 오후 4:31,기지개 켜는 용인··· 기흥역세권 ‘힐스테이트 기흥’ 기대감 상승,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
442,2015.02.24. 오후 4:28,경남 표준지 공시지가 7.05% 상승…거제 11.8%,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY')]"
443,2015.02.24. 오후 4:27,전국 땅값 상승세 커졌다…전국 표준지공시지가 4.14% 올라,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('표준지공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('4.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
444,2015.02.24. 오후 4:25,1월 주택인·허가 3.3만호…전년동월대비 35.2% 증가,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3만호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('35.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
445,2015.02.24. 오후 4:23,한국서 가장 비싼 땅은 명동 네이처 리퍼블릭…3.3㎡당 가격은,"[('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('네이처 리퍼블릭', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O')]"
446,2015.02.24. 오후 4:21,레커차 업체 정비업자 소개비받다 세번 적발되면 ‘out’,"[('레커차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소개비받다', 'O'), (' ', 'O'), ('세번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발되면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘out’', 'O')]"
447,2015.02.24. 오후 4:17,1월 광주·전남 주택 착·준공 증가… 비수기 탓 분양은 전무,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착·준공', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
