,date,headline,keyword
0,2006.04.09. 오후 10:21,부동산 서류수수료 사기 기승,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('서류수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
1,2006.04.09. 오후 9:51,자산공 인터넷 공매 10일부터 12일까지,"[('자산공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('10일부터 12일까지', 'DATE')]"
2,2006.04.09. 오후 9:51,모델하우스 엿보기충남 연기 조치원읍 죽림리 신동아 파밀리에 2차,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조치원읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
3,2006.04.09. 오후 9:35,강남 재건축 희비…초기단지 집값 내림세·시행인가 단지는 오름세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…초기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세·시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
4,2006.04.09. 오후 9:33,재건축 관리처분 신청 잰걸음,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
5,2006.04.09. 오후 9:30,주택담보대출 축소…‘분양전략 다시 짜기’고심,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…‘분양전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜기’고심', 'O')]"
6,2006.04.09. 오후 9:12,기존주택 전세임대 올 4500가구로 확대,"[('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
7,2006.04.09. 오후 9:12,판교 ‘묻지마’ 청약광풍 뜨겁다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘묻지마’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
8,2006.04.09. 오후 9:06,혁신도시 50만250만평 규모로,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('50만250만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O')]"
9,2006.04.09. 오후 8:48,재건축 개발부담금 이것이 알고싶다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고싶다', 'O')]"
10,2006.04.09. 오후 8:48,4월 10일 부동산 파일,"[('4월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
11,2006.04.09. 오후 8:42,건교부 혁신도시 50만∼250만평으로,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('50만∼250만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
12,2006.04.09. 오후 8:36,유엔 ESCAP 한국 부동산거품 붕괴 우려”,"[('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ESCAP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려""', 'O')]"
13,2006.04.09. 오후 8:36,4월 10일 부동산 캘린더,"[('4월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
14,2006.04.09. 오후 8:36,“주부·대학생의 톡톡 평면 아이디어 모집합니다”,"[('“', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('모집합니다”', 'O')]"
15,2006.04.09. 오후 8:36,‘초기단계 강남 재건축’ 내림세,"[('‘초기단계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
16,2006.04.09. 오후 8:29,지난주 강남권 재건축값 큰폭 하락‥개포주공 호가 최고 1억 빠져,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락‥', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
17,2006.04.09. 오후 8:27,건교부 전세임대 4500가구 공급,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2006.04.09. 오후 8:27,판교 민영 1순위 첫날…295대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…', 'O'), ('295대 1', 'QUANTITY')]"
19,2006.04.09. 오후 7:57,“개발부담금 피하자” 다급해진 재건축,"[('“개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('다급해진', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
20,2006.04.09. 오후 7:51,3·30 부동산 대책 10일일반 아파트값 강세 지속,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
21,2006.04.09. 오후 7:49,조용래의 경제스코프 한국형 기업지배구조의 덫,"[('조용래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제스코프', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업지배구조의', 'O'), (' ', 'O'), ('덫', 'O')]"
22,2006.04.09. 오후 7:33,관리처분인가 신청 빨리 빨리,"[('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O')]"
23,2006.04.09. 오후 7:32,이번주 대전·용인 등 3687가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3687가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2006.04.09. 오후 7:32,전세임대 4500가구 입주신청 하세요,"[('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
25,2006.04.09. 오후 7:31,한국디벨로퍼교육원 디벨로퍼 과정 수강생 모집,"[('한국디벨로퍼교육원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
26,2006.04.09. 오후 7:31,삼부토건 카자흐에 대규모 주상복합,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
27,2006.04.09. 오후 7:29,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 23 최완근 주신일 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('23', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최완근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
28,2006.04.09. 오후 7:28,판교 민간분양 서울 1순위 접수 계속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
29,2006.04.09. 오후 7:27,입주때 최신유행 인테리어로,"[('입주때', 'O'), (' ', 'O'), ('최신유행', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로', 'O')]"
30,2006.04.09. 오후 7:27,용인 등 수도권 자연보전권역 3만평미만 택지개발 못한다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연보전권역', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
31,2006.04.09. 오후 7:22,한국부동산값 상승률 亞·太지역서 최고,"[('한국', 'COUNTRY'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('亞', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('太', 'LOCATION'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
32,2006.04.09. 오후 6:27,유엔 “한국 부동산값 거품 심각” 경고,"[('유엔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('심각”', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
33,2006.04.09. 오후 6:23,분양 부산 센텀시티에 아파트형 공장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
34,2006.04.09. 오후 6:23,분양 판교 인근 고급 단독 22가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('22가구', 'QUANTITY')]"
35,2006.04.09. 오후 6:23,재개발ㆍ재건축ㆍ디벨로퍼 과정,"[('재개발ㆍ재건축ㆍ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
36,2006.04.09. 오후 6:23,전세임대 4500가구 입주자 모집,"[('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
37,2006.04.09. 오후 6:23,수도권 자연보전권역에선 3만평미만 택지조성 못해,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연보전권역에선', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
38,2006.04.09. 오후 6:23,그린벨트 학교시설 부담금 준다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('학교시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
39,2006.04.09. 오후 6:23,분양 대림산업 수원 정자288가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자', 'LOCATION'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
40,2006.04.09. 오후 6:23,은마 31평 9억대 매물 늘어,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
41,2006.04.09. 오후 6:23,강남 재건축부담금 시뮬레이션 해보니,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('해보니', 'O')]"
42,2006.04.09. 오후 6:23,공공기관 옮겨가는 10개 혁신도시 50만 250만평 규모로 조성,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨가는', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('50만 250만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
43,2006.04.09. 오후 6:23,판교 수도권 1순위 첫날 300대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300대1', 'QUANTITY')]"
44,2006.04.09. 오후 6:23,꿈은 환경친화적 압축도시,"[('꿈은', 'O'), (' ', 'O'), ('환경친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('압축도시', 'O')]"
45,2006.04.09. 오후 6:06,분양단신 대전 태평동 ‘쌍용 예가’ 190가구 外,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태평동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
46,2006.04.09. 오후 6:06,판교만 있나···서울 6곳 분양  “우리도 있다”,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('있나···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
47,2006.04.09. 오후 6:00,은행，중기대출 확대…3·30대책 영향에 영업전략 전면 수정,"[('은행，중기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('영업전략', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('수정', 'O')]"
48,2006.04.09. 오후 5:48,강북·수도권 집값도 심상찮다,"[('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
49,2006.04.09. 오후 5:39,“6억이하 알짜 아파트를 잡아라”,"[('“', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
50,2006.04.09. 오후 5:39,‘대출제한’ 6억7억원대 아파트 매수세 위축,"[('‘대출제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('6억7억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
51,2006.04.09. 오후 5:33,주목 이곳 신도림역 일대,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
52,2006.04.09. 오후 5:33,경·공매 포커스 4월10일,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('4월10일', 'DATE')]"
53,2006.04.09. 오후 5:33,경·공매 시황 서울 아파트 낙찰가율 7%P 급상승,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
54,2006.04.09. 오후 5:24,서울 내달 10곳서 1885가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2006.04.09. 오후 5:21,분양정보가평 미사리 전원주택 부지 외,"[('분양정보', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
56,2006.04.09. 오후 5:18,‘샘플 하우스’ 인파 북적,"[('‘샘플', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
57,2006.04.09. 오후 4:51,3·30 부동산 대책 10일강남 재건축 울고 강북 재개발 웃고,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O')]"
58,2006.04.09. 오후 4:30,3·30 부동산 대책 10일주상복합↑ 오피스텔↓,"[('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), ('주상복합↑', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔↓', 'O')]"
59,2006.04.09. 오후 4:06,분양정보 미아동 132가구 선착순,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('132가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O')]"
60,2006.04.09. 오후 4:06,분양정보 수원 정자동 228가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('228가구', 'QUANTITY')]"
61,2006.04.09. 오후 4:06,금호건설 칠곡지역 분양 성공적,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O')]"
62,2006.04.09. 오후 4:00,판교 서울 1순위 300대1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
63,2006.04.09. 오후 4:00,부동산 억제책이 집값 부추길것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('억제책이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길것', 'O')]"
64,2006.04.09. 오후 4:00,기존주택 전세임대 올 4500가구로 확대,"[('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4500가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
65,2006.04.09. 오후 4:00,분양 하이라이트 서울·수도권 7곳 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
66,2006.04.09. 오후 3:27,전국 아파트 주간 시세 동향 재건축·신도시 상승세 한풀 꺾여,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
67,2006.04.09. 오후 3:14,전원생활 초보자를 위한 집짓기학교,"[('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('초보자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기학교', 'O')]"
68,2006.04.09. 오후 3:12,드라이브즐기며 전원주택지 구경 어때요,"[('드라이브즐기며', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
69,2006.04.09. 오후 3:01,판교 당첨자 알쏭달쏭 세금 해법은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
70,2006.04.09. 오후 2:56,한국 부동산값 상승률 아·태지역 주요 국가 중 ‘최고’,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
71,2006.04.09. 오후 2:11,지난해 아태지역 가운데 우리나라 부동산가격 상승률 최고,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
72,2006.04.09. 오후 1:48,지지옥션 창립 23주년기념 20% 할인행사,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('23주년', 'DATE'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인행사', 'O')]"
73,2006.04.09. 오후 12:18,기간 연장통해 대출한도 늘려,"[('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장통해', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
74,2006.04.09. 오후 12:18,한국 부동산가격 상승률 아시아태평양지역 최고,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아태평양', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
75,2006.04.09. 오전 11:00,2015년까지 전세임대주택 4만5000호 공급,"[('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2006.04.09. 오전 11:00,그린벨트서 학교BTL사업시 훼손부담금 완화,"[('그린벨트서', 'O'), (' ', 'O'), ('학교BTL사업', 'TERM'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
77,2006.04.09. 오전 11:00,혁신도시 판교보다 주거쾌적성 높인다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('주거쾌적성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
78,2006.04.09. 오전 9:21,주산연 분양가 상한제가 집값 상승 초래,"[('주산연', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
79,2006.04.09. 오전 8:01,집권 후반기에는 경기 둔화 부동산 급등현대硏,"[('집권', 'O'), (' ', 'O'), ('후반기에는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('급등현대硏', 'O')]"
80,2006.04.09. 오전 7:36,재건축아파트값 추진 단계에 따라 희비,"[('재건축아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('단계에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
81,2006.04.09. 오전 7:12,개발부담금 피하자 관리처분 추진 봇물,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
82,2006.04.09. 오전 7:02,대출한도 늘리는 3.30테크 아시나요,"[('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30테크', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
83,2006.04.10. 오후 11:02,검찰 전용준·박순풍 씨 구속수감,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용준', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('박순풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('구속수감', 'O')]"
84,2006.04.10. 오후 10:51,분양화제신길 한화 꿈에그린 284가구,"[('분양화제', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('284가구', 'QUANTITY')]"
85,2006.04.10. 오후 10:51,분양화제수원 KT e－편한세상 288가구,"[('분양화제', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e－', 'O'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
86,2006.04.10. 오후 10:51,분양화제대전 스윗닷홈 예가 190가구,"[('분양화제대전', 'O'), (' ', 'O'), ('스윗닷홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
87,2006.04.10. 오후 10:51,분양화제동아 전원주택박람회,"[('분양화제동아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전원주택박람회', 'EVENT')]"
88,2006.04.10. 오후 10:51,분양화제주공 일산2지구 국민임대,"[('분양화', 'O'), ('제주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O')]"
89,2006.04.10. 오후 10:36,판교 수도권 1순위 청약 이틀째 357대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('357대 1', 'QUANTITY')]"
90,2006.04.10. 오후 10:33,분양화제미아동 경남아너스빌 잔여분,"[('분양화제', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
91,2006.04.10. 오후 10:30,판교 민간분양 청약 경쟁률 357대1…일반 1순위 접수 이틀째,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('357대1', 'QUANTITY'), ('…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE')]"
92,2006.04.10. 오후 10:12,부산 강서구 명지단지 분양 양극화,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명지단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
93,2006.04.10. 오후 8:51,판교 수도권 1순위 청약 이틀째 357대1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('357대1', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
94,2006.04.10. 오후 8:51,3·30대책에도 강남일부 호가 급등,"[('3·30대책', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
95,2006.04.10. 오후 8:30,판교만 뜨나 여기도 있다부산·광주 ￦되는 곳 청약러시,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O'), (' ', 'O'), ('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('￦되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('청약러시', 'O')]"
96,2006.04.10. 오후 7:51,중개업소 동맹휴업 도미노,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('동맹휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
97,2006.04.10. 오후 7:33,강남아파트값 평당 평균 3천만원,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY')]"
98,2006.04.10. 오후 7:33,‘판교로또’라는데…임대는 ‘속빈 강정’,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로또’라는데…임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속빈', 'O'), (' ', 'O'), ('강정’', 'O')]"
99,2006.04.10. 오후 7:29,3 · 30대책 초기 약발 8 · 31보다 못해‥강남 일반아파트·재건축 입주권 오히려 강세,"[('3 · 30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('8 · 31', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못해‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반아파트·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
100,2006.04.10. 오후 7:18,“강남 아파트 공급확대 투기수요만 부추길 것”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
101,2006.04.10. 오후 7:18,강남아파트 평당 3천만원 시대,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
102,2006.04.10. 오후 7:09,“강남아파트 늘려봐야 투기만 조성”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려봐야', 'O'), (' ', 'O'), ('투기만', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
103,2006.04.10. 오후 7:09,제주 별장구입 중과세 안한다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별장구입', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
104,2006.04.10. 오후 6:42,정문수 靑 경제보좌관 “강남공급 확대는 투기 수요만 늘려”,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('경제보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려”', 'O')]"
105,2006.04.10. 오후 6:36,협의양도에 따른 택지 공급대상 확대,"[('협의양도에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
106,2006.04.10. 오후 6:23,강남구 아파트값 평당 3000만원 진입,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
107,2006.04.10. 오후 6:19,분양정보 주드림컨트리 남양주 로열클래스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주드림컨트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로열클래스', 'ARTIFACT')]"
108,2006.04.10. 오후 6:19,분양정보 한라건설 목포 남악 한라비발디,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
109,2006.04.10. 오후 6:19,분양정보 쌍용건설 대전 쌍용스윗닷홈예가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍용스윗닷홈예가', 'ARTIFACT')]"
110,2006.04.10. 오후 6:18,틈새로 본 부동산 선착순 계약 잘 나가네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
111,2006.04.10. 오후 6:17,마포로 1구역 지분값 껑충,"[('마포로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
112,2006.04.10. 오후 6:16,주택관리사보 시험‥올해부터 매년 실시,"[('주택관리', 'CIVILIZATION'), ('사보', 'O'), (' ', 'O'), ('시험‥', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
113,2006.04.10. 오후 6:12,골프 빌리지 틈새상품으로 뜬다,"[('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌리지', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
114,2006.04.10. 오후 6:10,판교 서울 1순위 청약 첫날보다 줄어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
115,2006.04.10. 오후 6:09,고양 일산2지구 국민임대‥583가구 12일부터 접수,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대‥', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
116,2006.04.10. 오후 6:07,서울지역 분양정보 구청 홈페이지 클릭,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구청', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O')]"
117,2006.04.10. 오후 5:58,집값 상승 원인은 공급부족 탓‥대출조이기는 실수요자 피해 커,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('탓‥대출조이기는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
118,2006.04.10. 오후 5:56,강남 재건축 완화 불가… 靑 공급확대는 투기불러,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('불가…', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기불러', 'O')]"
119,2006.04.10. 오후 5:51,수급불균형이 집값급등 불러,"[('수급불균형이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
120,2006.04.10. 오후 5:51,강남 주택공급 확대론은 투기수요만 더 부추길것,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대론은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수요만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('부추길것', 'O')]"
121,2006.04.10. 오후 5:51,강남구 아파트값 평당 3000만원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
122,2006.04.10. 오후 5:51,판교만 뜨나 여기도 있다새 제도·대출가능액 파악이 우선,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O'), (' ', 'O'), ('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다새', 'O'), (' ', 'O'), ('제도·대출가능액', 'O'), (' ', 'O'), ('파악이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
123,2006.04.10. 오후 5:30,판교만 뜨나 여기도 있다‘진흙속 진주찾기’ 발품팔기 나름,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O'), (' ', 'O'), ('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진흙속', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), ('찾기’', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('나름', 'O')]"
124,2006.04.10. 오후 5:30,판교만 뜨나 여기도 있다“계약률 높이려면 뭐든 해드려야죠”,"[('판교', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O'), (' ', 'O'), ('여기도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('“계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이려면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐든', 'O'), (' ', 'O'), ('해드려야죠”', 'O')]"
125,2006.04.10. 오후 5:28,부동산 수급 억제 지나치면 부작용 난다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O'), (' ', 'O'), ('지나치면', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
126,2006.04.10. 오후 5:11,월소득 227만원 넘으면 국민임대 청약 못 한다,"[('월소득', 'O'), (' ', 'O'), ('227만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
127,2006.04.10. 오후 4:57,부동산 단신 2회 동아 리모델링박람회 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동아 리모델링박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
128,2006.04.10. 오후 4:57,분양정보 한화 신길동 284가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('284가구', 'QUANTITY')]"
129,2006.04.10. 오후 4:56,판교 민간분양 수도권 1순위 경쟁률  350대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('350대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
130,2006.04.10. 오후 4:51,주택관리사보 시험 주공 위탁 매년 실시,"[('주택관리사', 'CIVILIZATION'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위탁', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
131,2006.04.10. 오후 4:51,5000만원 이상 땅·2200만원 넘는 車소유땐 국민임대 분양 못받는다,"[('5000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅·', 'O'), ('2200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('車소유땐', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
132,2006.04.10. 오후 4:51,올 건설용 골재 공급 원활,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설용', 'O'), (' ', 'O'), ('골재', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('원활', 'O')]"
133,2006.04.10. 오후 4:51,100평 이상에 평당가 2000만3500만원 최고급 빌라 잇단 분양 눈길,"[('100평 이상', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
134,2006.04.10. 오후 4:51,청계천 상권 별로 달라진거 없어요,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진거', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
135,2006.04.10. 오후 4:41,나무 심어놓고 알박기 뿌리뽑는다,"[('나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
136,2006.04.10. 오후 4:41,송도신도시 과열 진정되나,"[('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('진정되나', 'O')]"
137,2006.04.10. 오후 4:41,하남시 그린벨트 축사 불법변경 꼼짝마,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('축사', 'O'), (' ', 'O'), ('불법변경', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
138,2006.04.10. 오후 4:41,판교 풍성ㆍ이지에 몰린다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍성ㆍ', 'O'), ('이지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
139,2006.04.10. 오후 4:35,‘강남 살면 다 죄인’ 강남 토박이 VS 비강남인 격렬한 논쟁,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('죄인’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토박이', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('격렬한', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
140,2006.04.10. 오후 4:34,건설관련 보증서 인터넷으로 발급받으세요,"[('건설관련', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발급받으세요', 'O')]"
141,2006.04.10. 오후 4:26,택지지구 전매제한 들쭉날쭉,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O')]"
142,2006.04.10. 오후 4:26,강남 아파트값 상승세 여전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
143,2006.04.10. 오후 4:26,교통 편해지는데 상권은 시들고,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편해지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('시들고', 'O')]"
144,2006.04.10. 오후 4:26,정문수 보좌관 강남 재건축으론 집 5∼10%만 늘어,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축으론', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('5∼10%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
146,2006.04.10. 오후 4:26,광주 수완지구 상업용지,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O')]"
147,2006.04.10. 오후 4:23,분양 목포 옥암지구 576가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('576가구', 'QUANTITY')]"
148,2006.04.10. 오후 4:23,분양 남양주 수동 전원주택,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
149,2006.04.10. 오후 4:21,판교 민간분양 수도권 일반 1순위 357대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('357대 1', 'QUANTITY')]"
150,2006.04.10. 오후 4:10,인창공원이 한눈에 구리 우림필유 분양,"[('인창공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2006.04.10. 오후 3:49,㈜부영전남 순천여고에우정학사신축·기증,"[('㈜', 'O'), ('부영전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천여고', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), ('우정학사', 'ARTIFACT'), ('신축·기증', 'O')]"
152,2006.04.10. 오후 3:43,판교민간분양 10일 12시 현재 357대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('357대 1', 'QUANTITY')]"
153,2006.04.10. 오후 3:26,공원 조망 프리미엄 인창공원 우림필유 4월14일 분양,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('인창공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2006.04.10. 오후 3:15,靑 정문수 경제보좌관 강남주택공급 확대론은 허구,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경제보좌관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대론은', 'O'), (' ', 'O'), ('허구', 'O')]"
155,2006.04.10. 오후 2:59,정문수 강남 수요분산이 최선의 정책,"[('정문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요분산이', 'O'), (' ', 'O'), ('최선의', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
156,2006.04.10. 오후 2:56,오피스텔 마이너스 분양가에도 안팔린다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔린다', 'O')]"
157,2006.04.10. 오후 2:47,강남구 전체 아파트 평당 3000만원대,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY')]"
158,2006.04.10. 오후 2:35,공시지가 인상 요구 급증,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
159,2006.04.10. 오후 2:17,‘8·31’후 아파트값 양극화 심화,"[('‘', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('’후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
160,2006.04.10. 오후 2:06,3.30대책 풍선효과 뚜렷,"[('3.30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
161,2006.04.10. 오후 1:56,서울 신길뉴타운내 한화꿈에그린 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2006.04.10. 오후 1:56,부자됩시다 포스트 판교 전략 미리미리 짜둬라,"[('부자됩시다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('미리미리', 'O'), (' ', 'O'), ('짜둬라', 'O')]"
163,2006.04.10. 오후 1:53,분양정보 대림 ‘수원 정자’ 288가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 정자', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
164,2006.04.10. 오후 1:53,금주의 부동산 캘린더 판교 중소형 청약 마무리,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
165,2006.04.10. 오후 1:53,동백지구 판교 후광효과,"[('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O')]"
166,2006.04.10. 오후 1:53,송도ㆍ검단 개발 바람타고 ‘술렁’,"[('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
167,2006.04.10. 오후 1:53,상가시장 아직 한겨울,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
168,2006.04.10. 오후 1:53,강남구 아파트 평당 3000만원,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
169,2006.04.10. 오전 11:28,상권 大해부 13 목동역..목동아파트 7단지 35평 8억5000만원,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목동역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('목동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억5000만원', 'QUANTITY')]"
170,2006.04.10. 오전 11:21,상권 大해부 13 목동역..오목교 상권은 어떤가,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목동역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('오목교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤가', 'O')]"
171,2006.04.10. 오전 11:12,판교청약에서 드러난 양극화의 그늘,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약에서', 'O'), (' ', 'O'), ('드러난', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O')]"
172,2006.04.10. 오전 11:00,올 한해 골재수급 원활,"[('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('골재수급', 'O'), (' ', 'O'), ('원활', 'O')]"
173,2006.04.10. 오전 11:00,혁신·기업도시내 불법묘목식재시 보상대상제외,"[('혁신·기업도시내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법묘목식재시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상대상제외', 'O')]"
174,2006.04.10. 오전 11:00,주택관리사보 자격시험 올해부터 매년실시,"[('주택관리사보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격시험', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매년실시', 'O')]"
175,2006.04.10. 오전 10:58,지방 구도심 개발 청사진 잇따라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
176,2006.04.10. 오전 10:41,‘아파트 화장발’ 말 되네,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('화장발’', 'O'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('되네', 'O')]"
177,2006.04.10. 오전 10:35,입주요건에 자산소유 현황 포함한 국민임대 첫 공급,"[('입주요건에', 'O'), (' ', 'O'), ('자산소유', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('포함한', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
178,2006.04.10. 오전 10:32,판교열기 동백으로 옮겨붙을까,"[('판교', 'LOCATION'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('동백', 'PLANT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨붙을까', 'O')]"
179,2006.04.10. 오전 10:27,아파트 시세 서울 양천구ㆍ산본ㆍ평촌 상승세는 여전,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
180,2006.04.10. 오전 10:25,한경ㆍ부동산114 매물마당 제주 북제주군 구좌읍 토지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북제주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구좌읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
181,2006.04.10. 오전 10:24,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 대치동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
182,2006.04.10. 오전 10:19,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 용산구 한남동 사옥용 부지 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
183,2006.04.10. 오전 10:19,분양소식 수원 정자 KT e편한세상 288가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정자', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY')]"
184,2006.04.10. 오전 9:56,상가 내수침체ㆍ 공급과잉 겹쳐 ‘허덕’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내수침체ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허덕’', 'O')]"
185,2006.04.10. 오전 9:44,주공 고양일산2지구 국민임대 583가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('고양일산2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('583가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2006.04.10. 오전 9:35,송도 검단 신도시 일대 부동산값 급등세,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
187,2006.04.10. 오전 9:26,강남구 사상 처음 평당 3000만원대 돌파,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
188,2006.04.10. 오전 9:13,양산 서창 웅상대우푸르지오단지내상가 입찰,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웅상대우푸르지오단지', 'LOCATION'), ('내상', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
189,2006.04.10. 오전 9:12,사진원주 현대홈타운스위트 3색조명 분수,"[('사진', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대홈타운스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('분수', 'O')]"
190,2006.04.10. 오전 8:53,서울 강남구 아파트값 평당 3000만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY')]"
191,2006.04.10. 오전 8:49,파주 교하지구 상가 웰스피아 분양,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('웰스피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2006.04.10. 오전 8:43,용인 동백지구 신축상가 훼미리프라자2 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축상가', 'O'), (' ', 'O'), ('훼미리프라자', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2006.04.10. 오전 8:36,여기가 ‘제2의 판교’,"[('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
194,2006.04.10. 오전 8:36,주공 50년 공공임대 512가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('512가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2006.04.10. 오전 8:36,부동산플러스  수원 ‘KT e편한세상’ 288가구 공급,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('288가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2006.04.10. 오전 8:36,부동산플러스  강남권 아파트단지 분석 책 발간,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
197,2006.04.10. 오전 8:36,부동산플러스  파주 ‘진흥 더블파크’ 231가구 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('진흥 더블파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2006.04.10. 오전 8:36,“부담금 피하자” 재건축절차 잰걸음,"[('“부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축절차', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
199,2006.04.10. 오전 8:21,부천 상동 주상복합 동양파라곤 상가분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
200,2006.04.10. 오전 8:21,해건協플랜트건설 수익성 향상 전략 세미나,"[('해건協', 'ORGANIZATION'), ('플랜트건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
201,2006.04.10. 오전 8:19,강남집값 꼭지점…사업초기단지과격한조정,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지점…사업초기단지과격한조정', 'O')]"
202,2006.04.10. 오전 8:08,은마 31평 9억대 매물 늘어,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('31평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
203,2006.04.10. 오전 8:08,강남 재건축부담금 고덕 1단지 15평형 1억원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
204,2006.04.10. 오전 8:02,판교 수도권 1순위 첫날 300대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300대1', 'QUANTITY')]"
205,2006.04.10. 오전 8:02,강북개발 왜 어렵나,"[('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵나', 'O')]"
206,2006.04.10. 오전 7:25,도시 재정비 촉진 특별법 7월 시행…강북 뉴타운 사업 가속도,"[('도시 재정비 촉진 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('강북 뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
207,2006.04.10. 오전 7:13,강남구 아파트값 평당 3천만원 진입,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
208,2006.04.10. 오전 6:16,강남구 아파트값 평당 3천만원 진입,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
209,2006.04.10. 오전 3:55,외환은행 매각 자문사 대표실무책임자 영장,"[('외환은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('자문사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표실무책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영장', 'O')]"
210,2006.04.10. 오전 3:13,공직자 부동산 재산신고 실제 거래가격 반영 추진,"[('공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재산신고', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2006.04.10. 오전 3:07,아파트 실수요자 주택담보대출 많이 받으려면…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
212,2006.04.10. 오전 3:07,개발부담금제 9월로 연기될 듯,"[('개발부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
213,2006.04.10. 오전 3:07,분양가 상한제가전매제한 제도 오히려 “아파트 값 부추겨”,"[('분양가 상한제가전매제한 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨”', 'O')]"
214,2006.04.10. 오전 3:07,분양정보전원주택 ‘로열클래스’ 25채 外,"[('분양정보전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로열클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
215,2006.04.10. 오전 2:18,서울 내달 10곳서 1885가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1885가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2006.04.10. 오전 2:12,분양정보가평 미사리 전원주택 부지 외,"[('분양정보', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미사리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
217,2006.04.10. 오전 2:06,세갈래 검찰수사 종착역은 론스타,"[('세갈래', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('종착역은', 'O'), (' ', 'O'), ('론스타', 'ORGANIZATION')]"
218,2006.04.10. 오전 12:12,분당 용인집값 초강세…3·30대책 ‘풍선효과’,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세…', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
219,2006.04.11. 오후 11:51,판교 중소형 민간 분양 경쟁률 409대1…수도권 일반 1순위 청약 사흘째,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('409대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE')]"
220,2006.04.11. 오후 11:51,판교 특별공급물량 처리 방안， 민간업체 조건 주공보다 불리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('방안，', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('주공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('불리', 'O')]"
221,2006.04.11. 오후 11:30,용인 기흥일대 연내 6700가구 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2006.04.11. 오후 10:30,양도세 크게 줄어든다…재건축 개발부담금 경비로 인정,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('경비로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
223,2006.04.11. 오후 10:22,1억 밑져도 해약해달라‥강남 집값잡기 여파…지방만 한파,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑져도', 'O'), (' ', 'O'), ('해약해달라‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
224,2006.04.11. 오후 10:12,부영 경산 서부지구 분양 966가구 올 6월 입주예정,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('966가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
225,2006.04.11. 오후 10:12,건교부 미래기술위 구성 공동위원장 김수삼 교수,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래기술위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('공동위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김수삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
226,2006.04.11. 오후 10:12,전세시장 비수기가 사라졌다…3·30이후 집살사람 관망세 두드러져,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다…', 'O'), ('3·30이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집살사람', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
227,2006.04.11. 오후 10:12,중개업소 고객정보 유출 이삿집 전화판촉 괴롭다,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('이삿집', 'O'), (' ', 'O'), ('전화판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('괴롭다', 'O')]"
228,2006.04.11. 오후 9:51,여의도 ‘마지막 금싸라기’ 뜬다…63빌딩옆 토공 소유 2500평 용도변경 추진,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('2500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
229,2006.04.11. 오후 9:06,반도·성원건설 중동서 부동산개발 사업,"[('반도·성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
230,2006.04.11. 오후 8:06,與 재건축 입주권 실거래가 신고 추진종합2보,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
231,2006.04.11. 오후 7:57,‘판교 경쟁률’ 예상보다 크게 낮아,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률’', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
232,2006.04.11. 오후 7:51,광역단체장 재건축시행 취소 할수 있다,"[('광역단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축시행', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('할수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
233,2006.04.11. 오후 7:51,서울 아파트 전셋값매매가의 30% 수준 외,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
234,2006.04.11. 오후 7:45,판교 민영 수도권1순위청약 경쟁률 409대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('409대 1', 'QUANTITY')]"
236,2006.04.11. 오후 7:00,서울 아파트 전셋값 ‘매매가 40％’도 못미쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('40％', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
237,2006.04.11. 오후 6:32,삼성 골프장 1년 이상 미등기 세금 내기 아까워서,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미등기', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내기', 'O'), (' ', 'O'), ('아까워서', 'O')]"
238,2006.04.11. 오후 6:13,분양정보 명동 아르누보센텀 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르누보센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2006.04.11. 오후 6:12,분양정보 해운대 센텀 IS 타워,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IS 타워', 'ARTIFACT')]"
240,2006.04.11. 오후 6:12,연립·다세대 경매 이상과열,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('이상과열', 'O')]"
241,2006.04.11. 오후 6:11,분양정보 수원에 KT e편한세상,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
242,2006.04.11. 오후 6:11,재건축부담금 양도세 경비로 인정1보,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경비로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
243,2006.04.11. 오후 6:08,지열로 아파트 에너지 공급 … 삼성건설 시스템 시범사업,"[('지열로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O')]"
244,2006.04.11. 오후 6:07,반도건설 두바이에 주상복합 개발,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
245,2006.04.11. 오후 6:06,강남권 아파트 입주물량 풍성 … 전세 많이 나와,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
246,2006.04.11. 오후 6:05,판교이후 내집 마련 여기를 노려라,"[('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
248,2006.04.11. 오후 6:00,시.도지사에 안전진단 취소명령권 부여,"[('시.도지사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('취소명령권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
249,2006.04.11. 오후 5:59,수도권 택지부족 실감나네,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지부족', 'O'), (' ', 'O'), ('실감나네', 'O')]"
250,2006.04.11. 오후 5:58,재활용 골재 품질인증 시스템 도입,"[('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('골재', 'O'), (' ', 'O'), ('품질인증', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
251,2006.04.11. 오후 5:54,악성 미분양 털기…건설사 사활건 마케팅전,"[('악성', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사활건', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅전', 'O')]"
252,2006.04.11. 오후 5:52,강남집값 수요억제 vs 공급확대 공방,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수요억제', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
253,2006.04.11. 오후 5:27,당정 분양권.입주권도 실거래가 신고,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권.입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
254,2006.04.11. 오후 5:25,침몰하는 지방 주택시장 지방대란 전문가의견… 예견된 부작용,"[('침몰하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'EVENT'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('의견…', 'O'), (' ', 'O'), ('예견된', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
255,2006.04.11. 오후 5:25,강남.분당라인 집값은 뛰는데…지방선 유망단지 마저 신음,"[('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데…', 'O'), ('지', 'ARTIFACT'), ('방선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O')]"
256,2006.04.11. 오후 5:18,與 분양권·재건축 입주권 실거래가 신고 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
257,2006.04.11. 오후 4:57,추천물건 베스트 옥수동 42평 아파트 6억5000만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('42평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
258,2006.04.11. 오후 4:57,아파트 매도후 잔금 못 받아 다른 사람에게 팔려는데…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도후', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('사람에게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는데…', 'O')]"
259,2006.04.11. 오후 4:56,한샘 1분기 영업익 24억 작년동기보다 1651% 늘어,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('24억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('동기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1651%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
260,2006.04.11. 오후 4:51,역세권 탐방 여의도,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION')]"
261,2006.04.11. 오후 4:47,태권도 자격미달 31명에 국제심판증 부정발급,"[('태권도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격미달', 'O'), (' ', 'O'), ('31명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제심판증', 'O'), (' ', 'O'), ('부정발급', 'O')]"
262,2006.04.11. 오후 4:42,롯데 새 CI·BI 선봬,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI·BI', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
263,2006.04.11. 오후 4:42,GS 아파트 동호회 회원 참여 TV광고,"[('GS 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동호회', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O')]"
264,2006.04.11. 오후 4:36,반도 중동서 업계첫 주상복합 사업,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('업계첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O')]"
265,2006.04.11. 오후 4:36,상가 임대료·권리금 오름세로,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료·권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O')]"
266,2006.04.11. 오후 4:36,내달 2만8000가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
267,2006.04.11. 오후 4:36,실수요자 포스트 판교 노려라,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
268,2006.04.11. 오후 4:26,3ㆍ30대책 이후 강북 재개발은,"[('3ㆍ30대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O')]"
269,2006.04.11. 오후 4:23,반도ㆍ성원 두바이에 주상복합,"[('반도', 'LOCATION'), ('ㆍ성원', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
270,2006.04.11. 오후 4:23,서울 1순위 경쟁률 409대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('409대1', 'QUANTITY')]"
271,2006.04.11. 오후 4:23,판교 눈치작전 대입 뺨치네,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O'), (' ', 'O'), ('대입', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치네', 'O')]"
272,2006.04.11. 오후 4:23,행정도시 주변 중개업소 점검,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
273,2006.04.11. 오후 4:23,롯데캐슬 로고변경,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로고변경', 'O')]"
274,2006.04.11. 오후 4:23,집값 상승에 정부민간硏 엇갈린 처방,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('민간硏', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O')]"
275,2006.04.11. 오후 4:23,부동산 시황 불안감 금통위 걱정 커진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('금통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
277,2006.04.11. 오후 4:23,순환골재 품질인증제 도입…건설폐기물 재활용 늘듯,"[('순환골재 품질인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
278,2006.04.11. 오후 4:17,MK추천매물 제주 성산포 별장지 2억2천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성산포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별장지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2천만원', 'QUANTITY')]"
279,2006.04.11. 오후 4:09,8월부터 재건축 안전진단 통과 장관이 취소 가능,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
280,2006.04.11. 오후 3:43,판교 1순위 청약 경쟁률 409대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('409대1', 'QUANTITY')]"
281,2006.04.11. 오후 3:21,판교 수도권 1순위 청약 이틀째 400대1 돌파,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('400대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
282,2006.04.11. 오후 3:17,중견건설사 두바이 주상복합개발 진출 잇따라,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
283,2006.04.11. 오후 3:00,3·30 역풍…강남발 집값상승 도미노,"[('3·30', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('역풍…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
285,2006.04.11. 오후 2:49,재건축 규제 효과 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
286,2006.04.11. 오후 2:49,판교야 가라...5월 전국 분양 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('가라...', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
287,2006.04.11. 오후 2:45,경제자유구역내 신규분양단지 눈에 띄네,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
288,2006.04.11. 오후 2:42,강남 집값 꼭짓점...더 올라가나 내려가나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점...더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가나', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가나', 'O')]"
290,2006.04.11. 오후 2:23,업무용 빌딩도 강남선호 뚜렷,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
291,2006.04.11. 오후 2:23,“3ㆍ30대책이 되레 집값상승 부채질”,"[('“', 'O'), ('3ㆍ30대책', 'EVENT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질”', 'O')]"
292,2006.04.11. 오후 2:23,‘먹튀’ 기획부동산 또 기승,"[('‘먹튀’', 'O'), (' ', 'O'), ('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
293,2006.04.11. 오후 2:23,강북 노후주택 ‘귀하신 몸’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
294,2006.04.11. 오후 2:19,경북 경산 옥곡동 서부지구 부영사랑으로분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영사랑', 'ARTIFACT'), ('으로분양', 'O')]"
295,2006.04.11. 오후 1:55,재산증식用  안전 진단 못한다,"[('재산증식用', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
296,2006.04.11. 오후 1:55,강원도 홍천 토지 9필지 선착순 분양,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2006.04.11. 오후 1:54,與 재건축 입주권 실거래가 신고 추진종합,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
298,2006.04.11. 오후 1:50,8월부터 재건축 안전진단 절차 강화,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
299,2006.04.11. 오후 1:28,추천매물 홍천 관리지역 단독등기 17필지 선착순 분양,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단독등기', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2006.04.11. 오후 12:47,판교야 가라...5월 전국 분양 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('야', 'O'), (' ', 'O'), ('가라...', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
301,2006.04.11. 오전 11:35,롯데건설 롯데캐슬 새 로고 선보여,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('로고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
302,2006.04.11. 오전 11:27,반도건설 업계 최초 두바이 개발사업 진출,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
303,2006.04.11. 오전 11:08,기획부동산 피해 속출,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
304,2006.04.11. 오전 10:52,서울 전셋값 매매가의 30%대로 유턴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O')]"
305,2006.04.11. 오전 10:50,다음달 전국 새 아파트 분양 쏟아진다,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
306,2006.04.11. 오전 10:42,상암동DMC 오피스텔 전용 5천억 벌었다 주장,"[('상암동DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌었다', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
307,2006.04.11. 오전 10:38,서울시 신청사 건립 삼성건설 컨소시엄 최고 점수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O')]"
308,2006.04.11. 오전 10:33,빈부의 철조망을 허물어라,"[('빈부의', 'O'), (' ', 'O'), ('철조망을', 'O'), (' ', 'O'), ('허물어라', 'O')]"
309,2006.04.11. 오전 10:26,분양권ㆍ재건축 입주권도 실거래가 신고 추진,"[('분양권ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
310,2006.04.11. 오전 10:23,청와대민간경제연구소 재건축 공방,"[('청와대민간경제연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
311,2006.04.11. 오전 10:21,집값 상승 원인은 공급부족 탓 대출조이기로 실수요자 피해,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조이기로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
312,2006.04.11. 오전 10:20,건교부 건설폐기물 재활용규칙 마련,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
313,2006.04.11. 오전 10:14,판교 387대 1을 뚫어야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('387대 1', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어야', 'O')]"
314,2006.04.11. 오전 10:12,평택 골프빌리지 택지경쟁률 22대1,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('택지경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('22대1', 'QUANTITY')]"
315,2006.04.11. 오전 10:06,부동산투자 첫걸음...신혼 첫 전세집 구하기,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('첫걸음...신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O')]"
316,2006.04.11. 오전 9:56,與 재건축 아파트 입주권 실거래가 신고 추진,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
317,2006.04.11. 오전 9:44,이달말부터 판교 남쪽 분양 줄줄이 이어져,"[('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
318,2006.04.11. 오전 9:43,삼성건설 국내 최초 아파트단지내 지열시스템 도입,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('지열시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
319,2006.04.11. 오전 9:32,판교 수도권 1순위 청약 이틀째 387대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('387대1', 'QUANTITY')]"
320,2006.04.11. 오전 9:31,매매가 대비 전세값 많이 싸다,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
321,2006.04.11. 오전 9:26,이문 뉴타운 최초 KCC 웰츠타워 분양,"[('이문 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC 웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2006.04.11. 오전 9:21,“0.9평이 5억이라니…” 터무니 없는 알박기 기승,"[('“', 'O'), ('0.9평', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), ('이라니…”', 'O'), (' ', 'O'), ('터무니', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
323,2006.04.11. 오전 9:08,오피스 강북 지고 강남 뜬다,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
324,2006.04.11. 오전 9:08,‘3.30 반사이익’ 강북 노후주택 상종가,"[('‘', 'O'), ('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반사이익’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상종가', 'O')]"
325,2006.04.11. 오전 9:06,판교 민간분양 경쟁률 387대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('387대1', 'QUANTITY')]"
326,2006.04.11. 오전 8:49,판교 수도권 1순위 청약 이틀째 387대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('387대1', 'QUANTITY')]"
327,2006.04.11. 오전 8:36,강남38% 뛸때 강북9% 올라,"[('강남', 'LOCATION'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛸때', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
328,2006.04.11. 오전 8:36,판교 민영 1순위 청약 357대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('357대1', 'QUANTITY')]"
329,2006.04.11. 오전 8:30,판교청약 민간분양 387대1..10일 최종,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('387대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O')]"
330,2006.04.11. 오전 8:29,일반아파트 “고맙다 3·30규제” 강남구 평당 3000만원 시대,"[('일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('3·30', 'DATE'), ('규제”', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
331,2006.04.11. 오전 8:14,“묻지마 전문 클리닉빌딩 입점 열풍 끝났나”,"[('“묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('클리닉빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나”', 'O')]"
332,2006.04.11. 오전 8:11,뇌물 준 건설사 첫 영업정지,"[('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지', 'O')]"
334,2006.04.11. 오전 7:32,판교 노부모 부양 우선 공급분 미달핵가족 세태 반영 씁쓸,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), ('핵', 'ARTIFACT'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세태', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('씁쓸', 'O')]"
335,2006.04.11. 오전 7:26,증권 영업맨 보너스만 최고 5억,"[('증권', 'O'), (' ', 'O'), ('영업맨', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보너스만', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
336,2006.04.11. 오전 6:59,올들어 서울 전셋값 매매가의 30%대로,"[('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
337,2006.04.11. 오전 6:37,부산경남기장 정관신도시 아파트 8212가구 6월 합동분양,"[('부산경남기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8212가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동분양', 'O')]"
338,2006.04.11. 오전 6:12,오피스도 강남 선호현상 뚜렷,"[('오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선호현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
339,2006.04.11. 오전 6:11,연구기관청와대 재건축 규제 놓고 공방,"[('연구기관청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
340,2006.04.11. 오전 6:02,시.도지사 재건축 시행결정 취소권 갖는다,"[('시.도지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시행결정', 'O'), (' ', 'O'), ('취소권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갖는다', 'O')]"
341,2006.04.11. 오전 12:57,판교 서울 1순위 청약 이틀째 357대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('357대 1', 'QUANTITY')]"
342,2006.04.12. 오후 11:51,판교 주공 노부모 우선공급 15가구 미달,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('15가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
343,2006.04.12. 오후 11:33,판교 청약률 예상밖 저조…특별공급물량 미달등 기대치 못미쳐,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('예상밖', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…특별공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('미달등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대치', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
344,2006.04.12. 오후 11:33,미분양아파트 두달째 줄어 2월말 전국 5만2218가구,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만2218가구', 'QUANTITY')]"
345,2006.04.12. 오후 11:30,주상복합－일반아파트 분양가 차 심화,"[('주상복합－일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
346,2006.04.12. 오후 11:30,뉴타운등 올 9000가구 재개발 분양…신길등 20여곳 투자가치 커,"[('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
347,2006.04.12. 오후 11:12,조치원 ‘신흥 e－편한세상’ 모델하우스 방문객 북적,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥 e－편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
348,2006.04.12. 오후 10:51,부동산 큰손 규제덜한 빌딩·상가로…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('규제덜한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩·상가로…', 'O')]"
349,2006.04.12. 오후 10:51,목동 트라팰리스 가구당 주차대수，‘청약때 3.9대－입주땐 2.1대’ 시비,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('주차대수，‘청약때', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9대', 'QUANTITY'), ('－입주땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2.1대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시비', 'O')]"
350,2006.04.12. 오후 10:51,중개업소 간판 실명표기 의무화,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('실명표기', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
351,2006.04.12. 오후 9:27,판교후광 수도권 부동산시장 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
352,2006.04.12. 오후 9:27,월세 50만원미만 중개수수료 낮춘다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
353,2006.04.12. 오후 8:06,부모 모시고 사는 가구 적어서,"[('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('적어서', 'O')]"
354,2006.04.12. 오후 7:36,“월셋집 중개수수료 낮아져요”,"[('“월셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져요”', 'O')]"
355,2006.04.12. 오후 7:35,월세 중개료 5월부터 10∼20％↓…1000만원 월세20만원〓15만→12만원,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10∼20％', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), ('20만원', 'QUANTITY'), ('〓', 'QUANTITY'), ('15만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('12만원', 'QUANTITY')]"
356,2006.04.12. 오후 6:48,분양값 주상복합 평당 459만원 더 높아,"[('분양값', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('459만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
357,2006.04.12. 오후 6:21,판교 경쟁률 예상보다 크게 저조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
358,2006.04.12. 오후 6:18,월세 수수료 내달부터 내릴듯,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내릴듯', 'O')]"
359,2006.04.12. 오후 6:07,분양정보 평창 용평 알펜로제,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜로제', 'O')]"
360,2006.04.12. 오후 6:06,분양정보 당진 등대사랑 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등대사랑 상가', 'ARTIFACT')]"
361,2006.04.12. 오후 6:05,분양정보 여주 전원주택지,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
362,2006.04.12. 오후 6:04,개발부담금 조합에 부과…조합원간 형평성 논란,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('부과…', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
363,2006.04.12. 오후 6:03,한강변 준강남권 재개발 지분값 강세,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('준강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
364,2006.04.12. 오후 6:02,평당 2천만원 옆집은 7백만원…강북 집값 양극화,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('옆집은', 'O'), (' ', 'O'), ('7백만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
365,2006.04.12. 오후 6:00,월간 도시개발 창간,"[('월간 도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
366,2006.04.12. 오후 6:00,주상복합 평당 분양가 일반 아파트보다 450만원 비싸,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('450만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
367,2006.04.12. 오후 5:59,워커힐 아파트 리모델링 재시동,"[('워커힐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
368,2006.04.12. 오후 5:58,판교 민간분양 청약포기자 늘어…13일 수도권 1순위 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('약포기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
369,2006.04.12. 오후 5:57,베이징 고급주택 한국인 투자 몰린다,"[('베이징', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
370,2006.04.12. 오후 5:50,대정부질문 초점 3.30 부동산대책종합,"[('대정부질문', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30 부동산', 'EVENT'), ('대책종합', 'O')]"
371,2006.04.12. 오후 5:32,Briefing 월세 수수료 1020% 준다,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
372,2006.04.12. 오후 5:17,기자24시 佛 노동개혁 실패 진짜 이유,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('24시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('佛', 'O'), (' ', 'O'), ('노동개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
373,2006.04.12. 오후 5:12,분양정보 우림 구리 인창 우림필유 121가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('121가구', 'QUANTITY')]"
374,2006.04.12. 오후 5:12,분양정보 대성 한남동 이태리하우스 23가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이태리하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23가구', 'QUANTITY')]"
375,2006.04.12. 오후 5:10,13일 판교민간분양 인천·경기 1순위 청약,"[('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
376,2006.04.12. 오후 5:09,한부총리 재건축 규제 완화 없다,"[('한부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
377,2006.04.12. 오후 5:06,알짜 미분양 찾아보세요,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보세요', 'O')]"
378,2006.04.12. 오후 5:03,세금 부담 눈덩이 호가 오름세 스톱,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
379,2006.04.12. 오후 5:03,판교 노부모 우선공급분 미달,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
380,2006.04.12. 오후 5:03,건교부 해외건설인력 수요 충당위해 DB구축 공급키로,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충당위해', 'O'), (' ', 'O'), ('DB구축', 'O'), (' ', 'O'), ('공급키로', 'O')]"
381,2006.04.12. 오후 4:53,월세 중개료 1020% 싸진다,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
382,2006.04.12. 오후 4:53,코스피200지수 맞히면 대출금리 깎아준다,"[('코스피', 'O'), ('200', 'QUANTITY'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('맞히면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준다', 'O')]"
383,2006.04.12. 오후 4:42,판교 민간분양아파트 수도권 1순위 경쟁률 452대 1 기록…예상보다 낮은 경쟁률 보여,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('452대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
384,2006.04.12. 오후 4:26,경매받아 강남에 입성할까,"[('경매받아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입성할까', 'O')]"
385,2006.04.12. 오후 4:26,인천검단공단 수용방식 개발,"[('인천검단공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수용방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
386,2006.04.12. 오후 4:24,월세 중개수수료 1020% 인하,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
387,2006.04.12. 오후 4:23,판교청약 예상외로 조용하네,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예상외로', 'O'), (' ', 'O'), ('조용하네', 'O')]"
388,2006.04.12. 오후 4:23,해외건설 노병이 돌아온다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('노병이', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아온다', 'O')]"
389,2006.04.12. 오후 4:23,일신ㆍ성원건설 아파트 홍보 창업주 딸들이 뛴다,"[('일신ㆍ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('창업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('딸', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
390,2006.04.12. 오후 4:23,분양 화성산업 구미 418가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY')]"
391,2006.04.12. 오후 4:23,삼부토건 카자흐스탄 진출,"[('삼부토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
392,2006.04.12. 오후 4:23,부동산개발사업 자금분석 생산성본부 강좌 개설,"[('부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자금분석', 'O'), (' ', 'O'), ('생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
393,2006.04.12. 오후 4:23,미분양 주택 두달째 감소,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
394,2006.04.12. 오후 4:23,45평 초소형점포 짭짤하네,"[('45평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형점포', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤하네', 'O')]"
395,2006.04.12. 오후 4:17,분양 한화 신길뉴타운 284가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('284가구', 'QUANTITY')]"
396,2006.04.12. 오후 4:11,내달부터 월세중개수수료 최고 20%까지 낮아진다,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
397,2006.04.12. 오후 4:06,월세 주택 중개수수료 인하,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
398,2006.04.12. 오후 4:00,월세 주택 중개수수료 1020% 인하,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('1020%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
399,2006.04.12. 오후 3:41,판교민간분양 12일 12시 현재 452대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('452대 1', 'QUANTITY')]"
400,2006.04.12. 오후 3:33,다음달부터 월세 중개수수료 20% 낮아진다,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
401,2006.04.12. 오후 2:51,강남 상승세  일반아파트로 바통 터치,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('바통', 'O'), (' ', 'O'), ('터치', 'O')]"
402,2006.04.12. 오후 2:39,미술전시회 보러 모델하우스 간다,"[('미술', 'STUDY_FIELD'), ('전시회', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
403,2006.04.12. 오후 2:11,분양정보 구리 우림필유 121가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('121가구', 'QUANTITY')]"
404,2006.04.12. 오후 2:11,중견 건설사들 “가자 두바이로”,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“가자', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('로”', 'O')]"
405,2006.04.12. 오후 2:11,미분양주택 두달째 감소,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
406,2006.04.12. 오후 2:11,부동산 거품 진짜 꺼지나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
407,2006.04.12. 오후 2:11,판교 수도권 1순위 500대1 초과 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
408,2006.04.12. 오후 2:11,오피스텔 시장 침체 골 깊어진다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
409,2006.04.12. 오후 2:11,내달 아파트 신규분양 봇물…유망지는,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…유망지는', 'O')]"
410,2006.04.12. 오후 1:56,거실ㆍ침실 가구 훨씬 넓어진 거실,"[('거실ㆍ침실', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('거실', 'O')]"
411,2006.04.12. 오후 1:56,거실ㆍ침실 가구 너무 푹신한 침대 숙면의 적,"[('거실ㆍ침실', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('푹신한', 'O'), (' ', 'O'), ('침대', 'O'), (' ', 'O'), ('숙면의', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O')]"
412,2006.04.12. 오전 11:42,秋건교 3.30 효과있다..개발부담금 위헌안돼상보,"[('秋건교', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('효과있다..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌안돼상보', 'O')]"
413,2006.04.12. 오전 11:26,주상복합 고분양가 주도..아파트와 460만원 격차,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도..아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('460만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
414,2006.04.12. 오전 11:14,강남 중개업소 개점휴업 중,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
415,2006.04.12. 오전 11:03,판교 서울 1순위 409대 1 … 12일 마지막날 청약집중 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('409대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약집중', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
416,2006.04.12. 오전 11:02,머니  머니 부동산학군제 개편 강남 집값 잡는 묘약 될까,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니 부동산학군제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('묘약', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
417,2006.04.12. 오전 11:00,해외건설 퇴직인력 中企에 활용,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴직인력', 'O'), (' ', 'O'), ('中企에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
418,2006.04.12. 오전 10:53,노부모 부양가족 당장 판교로 눈돌려라,"[('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
419,2006.04.12. 오전 10:32,영조 부산명지 퀸덤단지 분양 성공 예감,"[('영조', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
420,2006.04.12. 오전 10:26,판교주공 노부모 우선공급분 15채 미달,"[('판교주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('15채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
421,2006.04.12. 오전 10:02,사용실태조사 착수 오피스텔 꽁꽁 얼었다,"[('사용실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었다', 'O')]"
422,2006.04.12. 오전 9:58,침몰하는 지방 주택시장 부산發 부동산 한파 대전까지 북상,"[('침몰하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('북상', 'O')]"
423,2006.04.12. 오전 9:56,침몰하는 지방 주택시장 분양권 전매완화로 공급 과잉… 稅부담 등 악재 겹쳐,"[('침몰하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉…', 'O'), (' ', 'O'), ('稅부담', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O')]"
424,2006.04.12. 오전 9:50,부모 모시는 가구가 적어서...판교 우선공급분 미달,"[('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('적어서...', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선공급분', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
425,2006.04.12. 오전 9:40,주상복합 분양가가 훨씬 비싸네,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸네', 'O')]"
426,2006.04.12. 오전 9:35,미분양주택 크게 줄어..올들어서만 9%↓,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어..', 'O'), (' ', 'O'), ('올들', 'DATE'), ('어서만', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
427,2006.04.12. 오전 9:32,내달 분양 겹호재ㆍ알짜배기 택지지구 노려라,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재ㆍ알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
428,2006.04.12. 오전 9:29,판교이후 용인시 중대형 5천가구 눈길 가네,"[('판교', 'LOCATION'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
429,2006.04.12. 오전 9:26,오늘 판교 수도권 1순위 청약 마감…500대1 훌쩍 넘을듯,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), ('500대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을듯', 'O')]"
430,2006.04.12. 오전 9:11,판교 1순위 청약 경쟁률 433대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('433대1', 'QUANTITY')]"
431,2006.04.12. 오전 8:36,서울 아파트 전셋값 매매가의 30%대 ↓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
432,2006.04.12. 오전 8:36,오피스 시장도 강남 인기 뚜렷,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
433,2006.04.12. 오전 8:36,아파트 분양시장 ‘5월 늦바람’ 분다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
434,2006.04.12. 오전 8:36,재건축 규제 강화 ‘3·30 대책’ 논란,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3·30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
435,2006.04.12. 오전 8:26,발신번호 조작 신종사기 극성,"[('발신번호', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('신종사기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
436,2006.04.12. 오전 7:49,400억짜리 아파트 모델하우스,"[('400억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
437,2006.04.12. 오전 7:34,재건축 개발부담금 양도세에서 공제,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O')]"
438,2006.04.12. 오전 7:08,대한상의 기업윤리경영 확산 추진,"[('대한상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
439,2006.04.12. 오전 7:05,인천경기주공 “다가구다세대 주택 삽니다”,"[('인천경기주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“다가구다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다”', 'O')]"
440,2006.04.12. 오전 6:12,주상복합 분양가 일반아파트보다 평당 459만원 비싸,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('459만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
441,2006.04.12. 오전 3:15,판교 서울 1순위 청약 400 대 1 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('400 대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
442,2006.04.12. 오전 3:15,아파트 재건축 ‘산넘어 산’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
443,2006.04.12. 오전 12:30,분양화제수원 근린상가 메디프라자,"[('분양화제', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('메디프라자', 'ARTIFACT')]"
444,2006.04.13. 오후 9:57,고가 아파트 상승률 일반아파트의 2.5배,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
445,2006.04.13. 오후 9:56,아파트 분양보증 수수료 평균 20% 인하…분양가 낮아질듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질듯', 'O')]"
446,2006.04.13. 오후 9:51,판교 전용브랜드 ‘휴먼브릿지’ 런칭…공공시설물등 활용키로,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼브릿지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭…공공시설물등', 'O'), (' ', 'O'), ('활용키로', 'O')]"
447,2006.04.13. 오후 9:51,e보증서 위변조 방지시스템 구축…건설공제조합 업계 최초,"[('e보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('위변조', 'O'), (' ', 'O'), ('방지시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축…', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
448,2006.04.13. 오후 9:51,현장르포－재개발 기대 목동 구시가지 집값급등‘원정투기꾼’ 등장 상승세 주도,"[('현장르포－재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값급등‘', 'O'), ('원정투기꾼', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
449,2006.04.13. 오후 9:51,서울시 빗물관리制 4월부터 본격시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빗물관리制', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격시행', 'O')]"
450,2006.04.13. 오후 9:51,강남 평당 6000만원시대 초읽기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
451,2006.04.13. 오후 9:33,‘고가분양분양불패’ 깨졌다,"[('‘고가분양분양불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌다', 'O')]"
452,2006.04.13. 오후 9:21,판교 수도권 1순위 첫날 562대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('562대1', 'QUANTITY')]"
453,2006.04.13. 오후 8:57,두산산업 1兆규모 주상복합 수주,"[('두산산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
454,2006.04.13. 오후 8:06,6억넘는 아파트 매맷값 상승률 6억이하의 3.6배,"[('6억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6배', 'QUANTITY')]"
455,2006.04.13. 오후 7:33,판교 민간임대 9일만에 1대1 넘어서,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('9일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
456,2006.04.13. 오후 7:33,고가 논란에도 주상복합 줄분양,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('줄분양', 'O')]"
457,2006.04.13. 오후 7:12,부동산 거래세 하반기 인하될듯,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하될듯', 'O')]"
458,2006.04.13. 오후 6:39,서울 가리봉동 재개발구역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
459,2006.04.13. 오후 6:18,부동산매매·룸살롱 등 64개 업종 소득세↑,"[('부동산매매·룸살롱', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('64개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세', 'CIVILIZATION'), ('↑', 'O')]"
460,2006.04.13. 오후 6:10,한경ㆍ부동산114 매물마당 용인 양지IC 인근 목조주택 4억원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
461,2006.04.13. 오후 6:09,용인 서부지역 연내 1만가구 쏟아진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
462,2006.04.13. 오후 6:08,구로 가리봉 8만2430평 재개발…서울시 정비구역 지정,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8만2430평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
463,2006.04.13. 오후 6:06,건설사 CEO 인터뷰 24 장종수 한일건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장종수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
464,2006.04.13. 오후 6:05,중계동 학원가 방학때 전셋값만 들먹…대치동·목동과 대조,"[('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('방학때', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('들먹…', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대조', 'O')]"
465,2006.04.13. 오후 6:04,일산 탄현에 국내최대 주상복합…59층 7개동 2800가구 규모,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('59층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
466,2006.04.13. 오후 6:03,판교 민간분양 560대 1 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('560대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
467,2006.04.13. 오후 5:51,택지지구 5월 분양 쏟아져…하남 풍산·화성 향남·성남 도촌등,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도촌', 'LOCATION'), ('등', 'O')]"
468,2006.04.13. 오후 5:46,캠코.공자위 구조조정기업 매각때 노조개입 명문화‥재계 노조요구 다 들어줘야 할판,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), ('공자위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정기업', 'O'), (' ', 'O'), ('매각때', 'O'), (' ', 'O'), ('노조개입', 'O'), (' ', 'O'), ('명문화‥재계', 'O'), (' ', 'O'), ('노조요구', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('들어줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('할판', 'O')]"
469,2006.04.13. 오후 5:41,아파트 분양보증 수수료 20% 내린다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
470,2006.04.13. 오후 5:37,세계2위 화교그룹이 영종도에 57만평 관광신도시 세운다,"[('세계', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화교그룹', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('57만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
471,2006.04.13. 오후 5:37,Briefing 그린벨트 공원활용 검토,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('공원활용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
472,2006.04.13. 오후 5:21,아파트 분양가 최고 100만원 싸진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
473,2006.04.13. 오후 5:21,가리봉동 27만평 도심재개발 구역 지정,"[('가리봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
474,2006.04.13. 오후 5:18,월세 중개수수료 2030% 인하 추진,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
475,2006.04.13. 오후 5:18,이 단지 어때요 정릉4동 대림 e편한세상,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('정릉4동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
476,2006.04.13. 오후 5:18,미리보는 모델하우스 실길동 한화 꿈에그린,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
477,2006.04.13. 오후 5:06,분양정보 신일 대구 월배 400가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY')]"
478,2006.04.13. 오후 5:06,분양정보 파주 교하 웰스피아 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('웰스피아 상가', 'ARTIFACT')]"
480,2006.04.13. 오후 5:03,판교 복층설계 최상층 32평형 프리미엄은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층설계', 'O'), (' ', 'O'), ('최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄은', 'O')]"
481,2006.04.13. 오후 5:03,택지지구 인근 아파트 룰루랄라,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('룰루랄라', 'ARTIFACT')]"
482,2006.04.13. 오후 4:41,해외 부동산펀드ㆍ리츠 투자도 활기,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
483,2006.04.13. 오후 4:41,해외 부동산 투자 대부분 주택매입…상가에도 눈길,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입…상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
484,2006.04.13. 오후 4:41,부동산 붐 80년대말 일본과 닮은꼴 ,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('80년대말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은꼴', 'O')]"
486,2006.04.13. 오후 4:32,판교신도시 분양 경쟁률 비공개로 쏠림현상 우려,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
487,2006.04.13. 오후 4:32,일산 탄현역 일대에 59층 규모 주상복합,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('59층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
488,2006.04.13. 오후 4:32,파주 운정 하반기 분양 몰려,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
489,2006.04.13. 오후 4:32,옥수 12구역 재개발 구역 지정,"[('옥수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
490,2006.04.13. 오후 4:32,은평뉴타운 쓰레기 자동처리,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('자동처리', 'O')]"
491,2006.04.13. 오후 4:32,그린벨트 훼손지 공원 활용,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('훼손지', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
492,2006.04.13. 오후 4:32,비싼 아파트 더 올랐다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
493,2006.04.13. 오후 4:32,주택분양보증료율 평균 20% 인하,"[('주택분양보증료', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
494,2006.04.13. 오후 3:42,판교 경쟁률 562대112시 현재,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('562대112시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
495,2006.04.13. 오후 3:40,서울 신청사 미래상 담은 나선구조의 축배잔,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('미래상', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('나선구조의', 'O'), (' ', 'O'), ('축배잔', 'O')]"
496,2006.04.13. 오후 3:36,커버스토리시민아파트 37년 ‘역사속으로’,"[('커버스토리', 'O'), ('시민아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('37년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘역사속으로’', 'O')]"
497,2006.04.13. 오후 3:36,커버스토리시민아파트의 탄생과 뒷이야기,"[('커버스토리', 'O'), ('시민아파트', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생과', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷이야기', 'O')]"
498,2006.04.13. 오후 3:08,월세 수수료 내릴듯… 이르면 내달부터 최고 30%,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
499,2006.04.13. 오후 3:05,판교 민간임대 미분양 되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
500,2006.04.13. 오후 2:46,달라진 내집마련 환경 자금계획 수립부터...,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립부터...', 'O')]"
501,2006.04.13. 오후 2:16,남제주 토지투기지역 지정 해제 건의,"[('남제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
502,2006.04.13. 오후 1:54,거래않고 呼價만 올리는 비딩족 떴다,"[('거래않고', 'O'), (' ', 'O'), ('呼價만', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('비딩족', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
503,2006.04.13. 오후 1:53,6억이상 아파트가 집값상승 주도,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
504,2006.04.13. 오후 1:53,플랜트 엔지니어 “어디없소”,"[('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“어디없소”', 'O')]"
505,2006.04.13. 오후 1:53,판교 ‘중소형ㆍ10년 전매제한’ 족쇄,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘중소형ㆍ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한’', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄', 'O')]"
506,2006.04.13. 오후 1:53,중개업소 간판실명제 논란,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('간판실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
507,2006.04.13. 오후 1:53,2兆 유입 기대…인접 지역 벌써 ‘후광’,"[('2兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…인접', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후광’', 'O')]"
508,2006.04.13. 오후 1:47,신혼집 구하기 비싼 가구만 찾기보다 실용적인 제품 선택을,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('가구만', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적인', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('선택을', 'O')]"
509,2006.04.13. 오후 1:47,신혼집 구하기 신혼집 매입 4년후를 내다보세요,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('4년후', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보세요', 'O')]"
510,2006.04.13. 오후 1:47,신혼집 구하기 대출끼고 1억이면 수도권 20평대 매입,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('대출끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
511,2006.04.13. 오후 1:47,부동산 길라잡이 재건축단지서 개발이익 최고50% 환수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
512,2006.04.13. 오후 1:47,부동산 길라잡이 대치ㆍ도곡동 양도세 부담돼 못팔겠다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('대치ㆍ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담돼', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔겠다', 'O')]"
513,2006.04.13. 오후 1:47,부동산 재태크 집안 대청소는…집안→창가 순서로 해야 깔끔,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), (' ', 'O'), ('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소는…집안→창가', 'O'), (' ', 'O'), ('순서로', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔', 'O')]"
514,2006.04.13. 오후 1:47,부동산 재태크2003년 이후 집값상승 강남구 32%노원구 1.7%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), ('2003년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.7%', 'QUANTITY')]"
515,2006.04.13. 오후 1:47,부동산 재테크 집값 잡으려면 금리가 직격탄,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('금리가', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
516,2006.04.13. 오후 1:47,부동산 길라잡이 고택ㆍ능묘등 농촌관광에 이용을,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('고택ㆍ능묘등', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌관광에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용을', 'O')]"
517,2006.04.13. 오후 1:47,분양 하이라이트 조치원 신동아 파밀리에 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에 아파트', 'ARTIFACT')]"
518,2006.04.13. 오후 1:47,분양 하이라이트 삼성동 상가 마젤란 21,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마젤란 21', 'ARTIFACT')]"
519,2006.04.13. 오후 1:47,신혼집 구하기 결혼 3개월전까지 전셋집 계약마쳐야,"[('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월전까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('계약마쳐야', 'O')]"
520,2006.04.13. 오후 1:13,삼성물산컨소시엄 서울시 新청사 턴키수주상보,"[('삼성물산컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新청사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키수주상보', 'O')]"
521,2006.04.13. 오후 12:13,서울 뉴타운에도 쓰레기 일괄처리시스템 도입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운에도', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄처리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
522,2006.04.13. 오전 11:56,판교 민간임대 미분양 되나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
523,2006.04.13. 오전 11:20,판교 수도권 1순위 청약현장,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약현장', 'O')]"
524,2006.04.13. 오전 11:18,목동 신시가지 35평형 8억원,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY')]"
525,2006.04.13. 오전 11:17,삼성물산컨소시엄 서울시 新청사 턴키수주,"[('삼성물산컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新청사', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키수주', 'O')]"
526,2006.04.13. 오전 10:59,파주 판교 안부럽네..개발재료 풍성,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부럽네..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발재료', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
