,date,headline,keyword
0,2015.06.21. 오후 11:18,특화 안심설계 아이 키우기 좋은 아파트  현대건설 ‘힐스테이트 백련산 4차’,"[('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('안심설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
1,2015.06.21. 오후 11:18,용현역 개통 예정…대지 45%가 공원  SK건설 ‘인천 SK 스카이뷰’,"[('용현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…대지', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천 SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
2,2015.06.21. 오후 11:18,KTX 마산·창원역 인근…교통 사통팔달  롯데건설 ‘창원 롯데캐슬 더 퍼스트’,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원 롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
3,2015.06.21. 오후 11:17,서울 인접 갈매지구 유일한 중대형 단지  대우건설 ‘구리 갈매 푸르지오’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2015.06.21. 오후 11:17,신분당선 연결…강남·분당 진출입 쉬워  대림산업 ‘e편한세상 테라스 광교’,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출입', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 테라스 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
5,2015.06.21. 오후 11:17,왕십리 역세권…강남 학원가 접근 용이  GS건설 ‘왕십리 자이’,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('용이', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('왕십리 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
6,2015.06.21. 오후 11:17,송도국제도시 복판전 가구 남향 배치  포스코건설 ‘송도 더샵…’,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복판전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('향', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('…’', 'O')]"
7,2015.06.21. 오후 11:17,‘부르는 게 값’ 강남 재건축 분양가 고삐 풀리나,"[('‘부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
8,2015.06.21. 오후 9:05,전세 시황 매물 부족한 일부 학군지역 빼곤 수요 잠잠,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빼곤', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
9,2015.06.21. 오후 9:05,매매 시황 가격 상승폭 둔화 속 양천·강남·서초는 강세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
10,2015.06.21. 오후 8:43,작년 이어 불당불패 이어가나··· 개관 3일 동안 2만3000명 운집,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('불당불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가나···', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
11,2015.06.21. 오후 8:38,아파트값 주춤 청약시장 북적… 부동산 시장 냉온탕,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉온탕', 'O')]"
12,2015.06.21. 오후 7:56,용인ㆍ원주 푸르지오 견본주택에 5만5000여명 방문,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('원주 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
13,2015.06.21. 오후 7:55,메르스도 못 꺾었다…‘천안 불당 지웰시티 푸르지오’ 견본주택 2만3000여명 방문,"[('메르스', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾었다…‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
14,2015.06.21. 오후 7:27,통일 대비 국토·교통분야 연구 속도,"[('통일', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('국토·교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
15,2015.06.21. 오후 7:27,도로 위 돌발상황 검지시스템 표준규격안 마련,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발상황', 'O'), (' ', 'O'), ('검지시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('표준규격안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
16,2015.06.21. 오후 7:13,서울 고분양가 부담속 송내역 45층 아파트 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담속', 'O'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
17,2015.06.21. 오후 7:02,천안 불당 지웰시티 푸르지오 견본주택 3일간 2만3000여명 인파,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
19,2015.06.21. 오후 6:36,주말 전국 아파트 견본주택 곳곳 북새통종합,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통종합', 'O')]"
20,2015.06.21. 오후 6:29,LH 영종하늘도시내 상가주택용지 등 29필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
21,2015.06.21. 오후 6:29,경남기업 베트남 랜드마크72에 국영통신사 비엣텔 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국영통신사', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
22,2015.06.21. 오후 5:52,7∼9월 입주 아파트작년보다 3.4%늘어난 6만1천가구,"[('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1천가구', 'QUANTITY')]"
23,2015.06.21. 오후 5:51,메르스도 못 꺾은 주말 분양 열기,"[('메르스', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾은', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
24,2015.06.21. 오후 5:41,메르스 무색.. 아파트 모델하우스는 인산인해,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무색..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
25,2015.06.21. 오후 5:40,경남기업 베트남 랜드마크72에 국영통신기업 비엣텔 9월 오피스 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
26,2015.06.21. 오후 5:36,대우건설 기흥역 센트럴·원주 봉화산 견본주택 5.5만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 센트럴', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
27,2015.06.21. 오후 5:36,서울시민 10명중 3명꼴 도로·교량 등 인프라시설 안전 불만족,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명꼴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로·교량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('불만족', 'O')]"
28,2015.06.21. 오후 5:36,22일 청약저축금리  0.3%P 인하,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
29,2015.06.21. 오후 5:32,삼성물산 소액주주 세력화… 독자적 합병반대 나설 것,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소액주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세력화…', 'O'), (' ', 'O'), ('독자적', 'O'), (' ', 'O'), ('합병반대', 'O'), (' ', 'O'), ('나설', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
30,2015.06.21. 오후 5:31,청약저축 금리 0.3%p ↓,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
31,2015.06.21. 오후 5:29,GS건설 해운대자이2차· 부천옥길자이 견본주택 주말 5만명 몰려,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대자이2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
33,2015.06.21. 오후 5:28,호피스텔 뜬다…조식도 주고 발레파킹에 세탁까지,"[('호피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…조식도', 'O'), (' ', 'O'), ('주고', 'O'), (' ', 'O'), ('발레파킹에', 'O'), (' ', 'O'), ('세탁까지', 'O')]"
34,2015.06.21. 오후 5:28,살기좋은 아파트 대상 금성백조 대전 도안 예미지,"[('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT')]"
35,2015.06.21. 오후 5:28,호반건설 부천 옥길 호반베르디움 견본주택 북적,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
36,2015.06.21. 오후 5:21,79월 전국 6.1만가구 입주,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6.1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
37,2015.06.21. 오후 5:14,부동산 QA 늘어나는 깡통전세… 보증금 안전하게 돌려받으려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세…', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받으려면', 'O')]"
38,2015.06.21. 오후 5:08,분양현장 NOW 부천 상동스카이뷰자이,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동스카이뷰자이', 'ARTIFACT')]"
39,2015.06.21. 오후 5:08,GS 견본주택도 인파 몰려,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
40,2015.06.21. 오후 5:08,대우건설 견본주택 2곳 3일간 5만명 넘게 다녀가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
41,2015.06.21. 오후 5:08,경남기업 소유 베트남 빌딩에 국영 통신사 비엣텔 9월 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('국영', 'O'), (' ', 'O'), ('통신사', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
42,2015.06.21. 오후 5:08,79월 전국서 6만1151가구 집들이,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1151가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
43,2015.06.21. 오후 5:08,6월 21일부터 분양예정 단지 19곳·8775가구,"[('6월 21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('8775가구', 'QUANTITY')]"
44,2015.06.21. 오후 5:08,신흥 학군 송도·광교 부동산 뜨겁다,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
45,2015.06.21. 오후 5:08,뉴타운분양권 웃돈 과열 실수요자에 폭탄 되나,"[('뉴타운분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
46,2015.06.21. 오후 5:07,제19회 살기좋은 아파트…커뮤니티·조경·디자인 돋보여,"[('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…커뮤니티·조경·디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
47,2015.06.21. 오후 5:07,아파트 주간 시세 메르스에 발길 뚝… 서울 매매가 상승폭 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
48,2015.06.21. 오후 5:06,무더위 이기는 아파트,"[('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('이기는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
49,2015.06.21. 오후 5:06,이번주 전국 20곳 1만가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
50,2015.06.21. 오후 5:06,MK 추천매물 강남구 역세권 수익형 빌딩 66억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('66억원', 'QUANTITY')]"
51,2015.06.21. 오후 5:06,청약저축금리 0.3%P↓,"[('청약저축금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%P', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
52,2015.06.21. 오후 5:05,톡톡 부동산 피튀긴 삼호가든3차 재건축 수주전,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('피튀긴', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
53,2015.06.21. 오후 5:05,부산·천안 청약 열기 후끈,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
54,2015.06.21. 오후 5:02,사업기간 짧고… 수익성은 좋고… 아파트 키를 키운다,"[('사업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧고…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('키를', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
55,2015.06.21. 오후 5:01,다트 분양관 대우건설 기흥역 센트럴 푸르지오,"[('다트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
56,2015.06.21. 오후 4:53,HOT 아파트 잠실엘스,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ORGANIZATION')]"
57,2015.06.21. 오후 4:50,‘살기좋은 아파트’ 대통령상에 금성백조주택 영예,"[('‘살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
58,2015.06.21. 오후 4:50,대형3개 건설사 재건축 수주전 승자는 현대건설,"[('대형', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
59,2015.06.21. 오후 4:43,메르스 무색 주말 아파트 견본주택 곳곳 북새통,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
60,2015.06.21. 오후 4:32,호반건설 부천 옥길 호반베르디움 메르스 뚫고 방문객 북적,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뚫고', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
61,2015.06.21. 오후 4:31,‘1기 신도시’ 인접지역 새 아파트들 인기 끄는 이유는…,"[('‘', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
62,2015.06.21. 오후 4:31,한국자산신탁 ‘삼척 교동 지웰 라티움’ 분양,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 지웰 라티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2015.06.21. 오후 4:15,신흥 학군 형성 신도시.택지지구로 신 맹모 몰린다,"[('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시.택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
64,2015.06.21. 오후 4:15,뉴타운 분양권 웃돈 쑥쑥..폭탄 돌리기 되나,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥..폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
65,2015.06.21. 오후 4:15,메르스도 울고 간 부산·천안의 뜨거운 청약 열기,"[('메르스', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
66,2015.06.21. 오후 3:53,서울시 경전철 사업계획 승인…위례신사·신림선 등,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('위례신사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
67,2015.06.21. 오후 3:53,79월 입주예정 아파트 작년보다 소폭 증가,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
68,2015.06.21. 오후 3:51,서울시 민간건설 도시형생활주택 300가구 매입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
69,2015.06.21. 오후 3:51,청약저축금리 0.3%포인트 인하,"[('청약저축금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
70,2015.06.21. 오후 3:40,서울시 민간건설 원룸 300호 매입해 임대주택으로 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('300호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
71,2015.06.21. 오후 3:34,서울시 원룸형 민간 도시형생활주택 300가구 매입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
72,2015.06.21. 오후 3:30,위례·신림선 등 서울 경전철 계획 30일 확정고시,"[('위례', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정고시', 'O')]"
73,2015.06.21. 오후 3:19,해운대자이2차·부천옥길자이 GS건설 견본주택 2곳에 5만여명 몰려,"[('해운대자이2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
74,2015.06.21. 오후 3:12,오피스텔의 진화···호텔같은 서비스 ‘호피스텔’ 뜬다,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화···호텔같은', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
75,2015.06.21. 오후 2:56,위례신사·신림선 등 서울시 경전철 사업계획 확정,"[('위례신사', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
76,2015.06.21. 오후 2:51,재래시장 점포 권리금도 보호받는 방안 추진,"[('재래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금도', 'O'), (' ', 'O'), ('보호받는', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
77,2015.06.21. 오후 2:15,메르스 없다 대우건설 모델하우스 2곳에 5만 5000명 방문,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
78,2015.06.21. 오후 2:11,대우건설 기흥역센트럴·원주봉화산 푸르지오 견본주택 5.5만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역센트럴', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('원주봉화산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
79,2015.06.21. 오후 2:04,서울시 상인 대상으로 상가 임대차 보호법 교육…법 개정안도 제출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상가 임대차 보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육…법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안도', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
80,2015.06.21. 오후 2:01,오피스텔ㆍ상가 투자 망하지 않으려면…,"[('오피스텔ㆍ상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('망하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으려면…', 'O')]"
81,2015.06.21. 오후 2:01,기흥역 센트럴·원주 봉화산 대우건설 견본주택 2곳에 5만5000여명 북적,"[('기흥역 센트럴', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
82,2015.06.21. 오후 1:48,이번주 19곳 8700여 가구 분양..개관 연기 견본주택 일제히 재개,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..개관', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
83,2015.06.21. 오후 1:47,호반건설 부천 옥길 호반베르디움 첫 주말 메르스에도 구름인파,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
84,2015.06.21. 오후 1:44,메르스로 주춤했던 분양시장…비수기 앞두고 공급 재개,"[('메르스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
85,2015.06.21. 오후 1:44,새서울그룹 서울 시내면세점 사업 참여,"[('새서울그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내면세점 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
86,2015.06.21. 오후 1:41,해운대자이2차·부천옥길자이 견본주택 사흘간 5만명 몰려 성황,"[('해운대자이2차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
87,2015.06.21. 오후 1:35,행복청 세종시에서 태양광 임대사업 추진,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광 임대사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
88,2015.06.21. 오후 1:35,서울시 원룸 300실 매입 중소제조업체 근로자와 기초생활수급자에 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('300실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('중소제조업체', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기초생활수급자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2015.06.21. 오후 1:10,Kwater·한국농어촌공사 가뭄극복 공동대응 선언문,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국농어촌공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가뭄극복', 'O'), (' ', 'O'), ('공동대응', 'O'), (' ', 'O'), ('선언문', 'O')]"
90,2015.06.21. 오후 1:07,MK분양캘린더 메르스로 연기됐던 단지들 ‘기지개’,"[('MK분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
91,2015.06.21. 오후 1:00,LH 영종하늘도시 단독주택용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
92,2015.06.21. 오후 1:00,서울시민 10명중 3명 인프라 안전 만족못해,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('만족못해', 'O')]"
93,2015.06.21. 오후 12:37,경남기업 베트남 랜드마크72 오피스 85% 임대,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
94,2015.06.21. 오후 12:36,79월 전국 입주예정 아파트 6만1151가구,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1151가구', 'QUANTITY')]"
95,2015.06.21. 오후 12:30,청약저축 금리도 하락,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
96,2015.06.21. 오후 12:12,운영 중인 코업스테이호텔 평택항 초저금리 시대 속 수익형부동산 옥석가리기,"[('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O')]"
97,2015.06.21. 오후 12:08,청약저축 금리 이달 22일부터 0.3%p 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
98,2015.06.21. 오후 12:04,르포 메르스 무색한 해운대자이2차 모델하우스종합,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스종합', 'O')]"
99,2015.06.21. 오후 12:00,민간건설 원룸 300호 주거취약계층 임대주택 전환 공급,"[('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('300호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2015.06.21. 오전 11:51,분양시장 조망권 선호 두드러져… ‘양평 휴먼빌 2차 아파트’ 자연녹지 프리미엄 갖춰,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양평 휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('자연녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
101,2015.06.21. 오전 11:47,금성백조 사천시 동금주공아파트 재건축 수주,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동금주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
102,2015.06.21. 오전 11:42,서울시민 절반이상 “기반시설 안전 불충분” 인식,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('불충분”', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O')]"
103,2015.06.21. 오전 11:24,비수기 맞아…물량 부족에 전셋값 꾸준히 상승,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
104,2015.06.21. 오전 11:20,강남 재건축 블루칩 삼호가든3차 시공사 선정하던 날,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정하던', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O')]"
105,2015.06.21. 오전 11:18,3분기 전국 6만1000여채 새 아파트 입주,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1000여채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
106,2015.06.21. 오전 11:15,서울시 300개 원룸 주택  매입 후 임대주택으로 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('300개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2015.06.21. 오전 11:15,서울시 도시형생활주택 300가구 주거 취약계층에 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('취약계층에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2015.06.21. 오전 11:15,서울시 원룸형 도시형생활주택 300가구 매입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
109,2015.06.21. 오전 11:15,서울시 전통시장 임차상인 권리금회수 보호 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('임차상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권리금회수', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
110,2015.06.21. 오전 11:15,서울시 민간건설 도시형생활주택 300가구 매입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간건설', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
111,2015.06.21. 오전 11:11,LH 영종하늘도시 상가주택 등 29필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2015.06.21. 오전 11:11,위례·신림선 등 서울시 경전철 사업계획 확정,"[('위례', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신림선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
113,2015.06.21. 오전 11:06,랜드마크72 베트남 국영통신기업 비엣텔Viettel 9월 오피스 입주,"[('랜드마크', 'O'), ('7', 'QUANTITY'), ('2', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔Viettel', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
114,2015.06.21. 오전 11:04,베트남 국영통신기업 비엣텔 9월 랜드마크72 입주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
115,2015.06.21. 오전 11:04,청약저축 금리도 0.3%포인트 내린다,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
116,2015.06.21. 오전 11:03,식지 않는 지방 아파트 청약 과열…언제까지,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…언제까지', 'O')]"
117,2015.06.21. 오전 11:03,신규 청약저축 금리 0.3% 포인트 인하…기존 가입자도 금리 낮아져,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3% 포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자도', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
118,2015.06.21. 오전 11:02,국토부 2015년 79월 전국 입주 예정 아파트 6만1151가구,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년 79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1151가구', 'QUANTITY')]"
119,2015.06.21. 오전 11:02,79월 전국 6만1151가구 집들이 한다,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1151가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
120,2015.06.21. 오전 11:01,서울시민 10명 중 3명 인프라시설 안전에 불만,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
121,2015.06.21. 오전 11:01,청약저축 금리 22일부터 2.8%→2.5%로 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
122,2015.06.21. 오전 11:01,LH 영종하늘도시 점포 겸용 단독주택용지 등 29필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
123,2015.06.21. 오전 11:01,22일부터 청약저축 금리 0.3%p↓,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
124,2015.06.21. 오전 11:01,서울시민 10명 중 3명 인프라시설 안전 불만족,"[('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('불만족', 'O')]"
125,2015.06.21. 오전 11:00,포항 마리나항만 협상대상자 동양건설 유력,"[('포항 마리나항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
126,2015.06.21. 오전 11:00,79월 입주예정 아파트 6만1151가구…3.2%↑,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1151가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
127,2015.06.21. 오전 11:00,서울 시민 30% 주요 인프라시설 안전 불만족,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라시설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('불만족', 'O')]"
128,2015.06.21. 오전 11:00,7∼9월 입주예정 아파트 6만1천가구…작년보다 3.4%↑,"[('7∼9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1천가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2015.06.21. 오전 11:00,79월 입주아파트 6만1151가구…3.3%↑,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만1151가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
130,2015.06.21. 오전 11:00,22일부터 청약저축금리 0.3%p 인하…2.8%→2.5%,"[('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하…', 'O'), ('2.8%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.5%', 'QUANTITY')]"
131,2015.06.21. 오전 11:00,LH 영종하늘도시 알짜 땅 29필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
132,2015.06.21. 오전 11:00,청약저축 금리 22일부터 0.3%포인트 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.3%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
133,2015.06.21. 오전 11:00,서울 아파트 입주가뭄 여전…79월 작년 3분의 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY')]"
134,2015.06.21. 오전 10:58,증평서 충북선 화물열차 1량 탈선…사고 복구 중…인명피해 없어,"[('증평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('충북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈선…사고', 'O'), (' ', 'O'), ('복구', 'O'), (' ', 'O'), ('중…인명피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
135,2015.06.21. 오전 10:55,베트남 국영통신기업 랜드마크72에 입주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
136,2015.06.21. 오전 10:44,르포 메르스 무색한 해운대자이2차 모델하우스,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무색한', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
137,2015.06.21. 오전 10:44,분양시장 메르스 여파에도 열기 ‘후끈’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
138,2015.06.21. 오전 10:42,랜드마크72에 베트남 국영통신기업 비엣텔 오는 9월 입주,"[('랜드마크72', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
139,2015.06.21. 오전 10:32,마곡 오피스텔 마곡 사이언스파크뷰 오피스텔 마지막 특별 분양,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2015.06.21. 오전 10:26,1순위 마감단지 입성 기회 있다…선착순 분양 노려볼만,"[('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
141,2015.06.21. 오전 10:25,대한주택보증 주택업계 소통 강화 실무자 워크숍 열어,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
142,2015.06.21. 오전 10:18,뜨거운 부산 분양 해운대자이2차 3만여명 모델하우스 방문,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
143,2015.06.21. 오전 10:07,대주보 주택업계 실무자워크숍 개최,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자워', 'EVENT'), ('크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
144,2015.06.21. 오전 10:07,Kwater·농어촌公 가뭄 총력대응 공동성명,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·농어촌公', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('총력대응', 'O'), (' ', 'O'), ('공동성명', 'O')]"
145,2015.06.21. 오전 10:04,실수요자 관심 쏠린 수도권 미분양 아파트 분양 막바지 뒷심,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심', 'O')]"
146,2015.06.21. 오전 10:01,전세 대신 새집 마지막 알짜 물량 ‘화성 남양 2차 양우내안애’ 잡아라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내', 'ARTIFACT'), ('안애’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
147,2015.06.21. 오전 10:01,경남기업 베트남 국영통신기업 9월 랜드마크72 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('랜드마크72', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
148,2015.06.21. 오전 10:00,데스크 칼럼 고高분양가와 소탐대실,"[('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('고高분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('소탐대실', 'O')]"
149,2015.06.21. 오전 9:42,즉시 입주가능하고 저렴한 서울 중심 중대형 아파트 청계천 두산 위브더제니스,"[('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능하고', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산 위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
150,2015.06.21. 오전 9:31,서울 진입 편리한 수도권 지역 전세 여전히 강세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
152,2015.06.21. 오전 9:26,경남 산업단지 삼각벨트 아파트 분양 눈길,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
153,2015.06.21. 오전 9:03,경매사냥 서울 동대문구 장안동 장안삼성쉐르빌 119.05㎡ 1회 유찰 3억3600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안삼성쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('119.05㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3600만원', 'QUANTITY')]"
154,2015.06.21. 오전 9:03,메르스 여파로 서울 아파트 매매가 상승폭 둔화…전주보다 0.08% 올라,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
155,2015.06.21. 오전 9:02,MK 주간시황 서울 아파트 값 상승 멈췄나,"[('MK', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄나', 'O')]"
156,2015.06.21. 오전 9:02,기준금리 인하의 최대수혜지 수익형 호텔 전주라마다 앙코르호텔,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하의', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전주라마다 앙코르호텔', 'ARTIFACT')]"
157,2015.06.21. 오전 8:56,대명리조트 콘도 신규회원권 가입자에게 레저시설 할인 무료이용 이벤트 실시,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('신규회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자에게', 'O'), (' ', 'O'), ('레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료이용', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
158,2015.06.21. 오전 8:34,경산 진량 237만㎡에 산업단지 조성…4천180억원 투입,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('237만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('4천180억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
159,2015.06.21. 오전 8:21,하반기 분양 핫플레이스 교통·인프라 탁월 ‘명품 입지’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('‘명품', 'O'), (' ', 'O'), ('입지’', 'O')]"
160,2015.06.21. 오전 8:21,하반기 분양 핫플레이스 속초 어디에서나 “눈에 띄네”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어디에서나', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”', 'O')]"
161,2015.06.21. 오전 8:00,메르스 잊은 분양시장 막바지 열기로 후끈,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잊은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
162,2015.06.21. 오전 7:36,LH 대구테크노폴리스에 국민임대 1천여 가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2015.06.21. 오전 7:15,집 이야기 집의 종류와 단독주택,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('집의', 'O'), (' ', 'O'), ('종류와', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O')]"
164,2015.06.21. 오전 7:02,뒤바뀐 갑을…분양가 더 내려달라 청주시 통사정,"[('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('갑을…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라', 'O'), (' ', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('통사정', 'O')]"
165,2015.06.21. 오전 6:03,큐레이션 탈脫중동으로 바뀌는 해외건설 수주,"[('큐레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('탈脫', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
166,2015.06.21. 오전 6:00,LH 영종하늘도시 상업용지 등 29필지 재공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재공급', 'O')]"
167,2015.06.21. 오전 6:00,역세권·대학가 수익형 부동산 뜬다,"[('역세권·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
168,2015.06.21. 오전 6:00,신도시 시범단지 청약경쟁률·시세도 강세,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률·시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
169,2015.06.21. 오전 12:02,조건 변경 전 마지막 혜택 수도권미분양아파트 일산식사자이 ‘최대 3억 할인’,"[('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산식사자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인’', 'O')]"
170,2015.06.21. 오전 12:01,기준금리 사상 최저…주택 아파트담보대출금리비교 서둘러 확인해야,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
171,2015.06.21. 오전 12:00,영종도 엠포리움 호텔 분양 고공 행진1% 최저 금리시대 국제도시 영종도 주목,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠포리움 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
172,2015.06.22. 오후 8:28,SH공사 임직원 헌혈 행사 참여,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
173,2015.06.22. 오후 7:51,거제에 분양가 300만원대 ‘반값 아파트’ 건립,"[('거제', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
174,2015.06.22. 오후 7:12,대형건설사 재건축·재개발 시장 잡아라,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
175,2015.06.22. 오후 6:56,SH공사 메르스 극복 위한 사랑의 헌혈 캠페인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈 캠페인', 'EVENT')]"
176,2015.06.22. 오후 6:43,클릭 분양 현장 생기 되찾은 견본주택 북적,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('생기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
177,2015.06.22. 오후 6:43,SH공사 사랑의 헌혈 캠페인 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사', 'EVENT'), ('랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('헌혈 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2015.06.22. 오후 6:30,새 아파트 강점 이름만 봐도 알아요,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O'), (' ', 'O'), ('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('알아요', 'O')]"
179,2015.06.22. 오후 6:12,SH공사 직원들 22일 사랑의 헌혈행사,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈행사', 'O')]"
180,2015.06.22. 오후 6:09,SH공사 메르스 이기자 사랑의 헌혈 캠페인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이기자', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 헌혈 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O')]"
181,2015.06.22. 오후 6:09,KCC ‘KCC숲 센스타일’ 신규 디자인 선보여,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KCC숲 센스타일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
182,2015.06.22. 오후 6:06,메르스를 이겨내자…SH공사 사랑의 헌혈행사 진행,"[('메르스', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('이겨내자…', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
183,2015.06.22. 오후 6:06,SK건설 재개발사업 수주,"[('SK건설 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2015.06.22. 오후 6:06,구리 갈매 푸르지오 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2015.06.22. 오후 6:05,혜택 많은 새아파트 관심… 목동 힐스테이트 주목 받아,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
186,2015.06.22. 오후 6:05,25일 해외건설 7천억弗 수주 달성 기념식,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('7천억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
187,2015.06.22. 오후 6:05,롯데건설 印尼 가스발전소사업 따내,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('가스발전소사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
188,2015.06.22. 오후 6:05,김관웅 전문기자의 아파트 톡톡 11 천안 불당 지웰시티 푸르지오,"[('김관웅', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('11', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
189,2015.06.22. 오후 6:05,‘울산 북구 매곡 코오롱아파트 열풍’ 단기간 조합원 모집 마감조짐,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감조짐', 'O')]"
190,2015.06.22. 오후 6:00,주일동 울산 온양 일동미라주 더 스타 견본주택 1만명 방문,"[('주일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('온양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일동미라주 더 스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
191,2015.06.22. 오후 6:00,대농지구 롯데캐슬시티 모델하우스 인산인해…1만5000여명 몰려,"[('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
192,2015.06.22. 오후 5:51,대한토지신탁 울산 ‘신정 오펠리움 플러스’ 오피스텔 분양,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신정 오펠리움 플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2015.06.22. 오후 5:36,대한주택보증 도시재생 자문단 출범,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
194,2015.06.22. 오후 5:23,GS건설 싱가포르 지하철 토공사·울산 플랜트사업 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토공사·', 'O'), ('울산 플랜트사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2015.06.22. 오후 5:23,대한토지신탁 신정 오펠리움 플러스 오피스텔 분양,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정 오펠리움 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2015.06.22. 오후 5:22,경남기업 소유 랜드마크72빌딩에 베트남 국영통신기업 비엣텔 9월 입주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크72빌딩', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국영통신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('비엣텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
197,2015.06.22. 오후 5:21,강남의 미래 영동대로 지하 통합개발 급물살,"[('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
198,2015.06.22. 오후 5:21,월세수입 누릴만한 중소형 아파트,"[('월세수입', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴만한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
199,2015.06.22. 오후 5:21,한신공영 베트남 하수처리장 공사 630억에 계약,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('630억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
200,2015.06.22. 오후 5:21,롯데건설 2500억원 인니 가스발전소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인니', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2015.06.22. 오후 5:21,영동대로 지하공간 원샷 개발 급물살,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('원샷', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
202,2015.06.22. 오후 5:21,초소형 아파트로 몰리는 투자수요,"[('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수요', 'O')]"
203,2015.06.22. 오후 5:21,GS건설 싱가포르 지하철 토공사 3563억에 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3563억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
204,2015.06.22. 오후 5:21,롯데·삼성 印尼발전소 수주,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('印尼발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2015.06.22. 오후 5:21,부천 옥길 호반베르디움 뜨거운 분양열기,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
206,2015.06.22. 오후 5:19,대한주택보증 도시재생 자문단 위촉,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
207,2015.06.22. 오후 5:18,SK건설 대전 신흥3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2015.06.22. 오후 5:18,서울시 우리마을지원사업 48곳 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우리마을지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('48곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
209,2015.06.22. 오후 5:16,창간 15주년대한민국 미래시장 15국가 대우건설 요르단에 원자력 플랜트 수출,"[('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), ('대', 'O'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15국가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('원자력', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
210,2015.06.22. 오후 5:13,뜨거운 여름 분양시장 호반건설 민락 2지구 호반베르디움 2·3차,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2·3차', 'QUANTITY')]"
211,2015.06.22. 오후 5:10,한국의 월스트리트가 사라져간다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월스트리트', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져간다', 'O')]"
212,2015.06.22. 오후 5:10,뉴타운 2단계 출구전략 가속,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
213,2015.06.22. 오후 5:07,위례 아파트 용지에 561개 업체 몰려,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('561개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
214,2015.06.22. 오후 5:06,대한주택보증 도시재생 자문단 출범,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
215,2015.06.22. 오후 5:02,분양시장 테라스하우스 뜬다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
216,2015.06.22. 오후 5:02,고덕 아이파크·대치 SK뷰 등 대기… 올핸 물량 적어 경쟁 불꽃 튈듯,"[('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대기…', 'O'), (' ', 'O'), ('올핸', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('튈듯', 'O')]"
217,2015.06.22. 오후 5:01,프리미엄 기대감 높은 신도시 인기미사강변 더샵센트럴포레,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵센트럴포레', 'ARTIFACT')]"
218,2015.06.22. 오후 5:00,대한토지신탁 울산서 신정 오펠리움 플러스 분양,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신정 오펠리움 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2015.06.22. 오후 4:58,대한주택보증 도시재생 자문단 출범,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
220,2015.06.22. 오후 4:58,창간 15주년대한민국 미래시장 15국가 케냐 연 5%씩 성장 동아프리카 중심지 사바나의 기적 꿈꾼다,"[('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), ('대', 'O'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15국가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('케냐', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('사바나', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기적', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
221,2015.06.22. 오후 4:58,창간 15주년대한민국 미래시장 15국가 케냐에서 주목받는 기업 현대엔지니어링,"[('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), ('대', 'O'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15국가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('케냐', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION')]"
222,2015.06.22. 오후 4:57,구리 갈매 푸르지오 일반 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2015.06.22. 오후 4:57,뜨거운 여름 분양시장 오피스텔도 5500여실 봇물,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('5500여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
224,2015.06.22. 오후 4:55,대주보 남북하나재단에 새터민 지원금 5000만원 후원,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북하나재단', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새터민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
225,2015.06.22. 오후 4:51,대주보 도시재생 자문단 출범,"[('대주보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
226,2015.06.22. 오후 4:49,뜨거운 여름 분양시장 롯데건설 창원 롯데캐슬 더 퍼스트,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT')]"
227,2015.06.22. 오후 4:40,금성백조주택 국가유공자 가옥 무료 보수활동 실시,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가옥', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
228,2015.06.22. 오후 4:36,GS건설 국내외 플랜트·인프라사업 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트·인프라사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2015.06.22. 오후 4:34,분양대한토지신탁 신정 오펠리움 플러스 오피스텔,"[('분양대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신정 오펠리움 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
230,2015.06.22. 오후 4:29,롯데건설 2500억원 印尼 발전소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2015.06.22. 오후 4:28,복합단지 개발 東에서 西로 이동…東 센텀 이시아폴리스에서 西 송도 골든하버 디오션 시티로,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동…東', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든하버', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션 시티', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
232,2015.06.22. 오후 4:24,창간 15주년대한민국 미래시장 15국가 미얀마 원유·천연자원 많지만 인프라 열악.. 韓 건설기업 진출 호기,"[('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), ('대', 'O'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15국가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('·천연자원', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('열악..', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('호기', 'O')]"
233,2015.06.22. 오후 4:24,창간 15주년대한민국 미래시장 15국가 포스코 국내 건설사 최초 미얀마 최대 경제·정치도시 양곤에 호텔 건립,"[('창간', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), ('대', 'O'), ('한민국', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('15국가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·정치도시', 'O'), (' ', 'O'), ('양곤', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
234,2015.06.22. 오후 4:21,위례신도시 아파트 지을 땅 잡아라…경쟁률 561대 1,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('561대 1', 'QUANTITY')]"
235,2015.06.22. 오후 4:09,한신공영 베트남 후에시 하수처리장공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시 하수처리장', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2015.06.22. 오후 4:05,기준 금리 또 떨어지자 초소형 아파트 인기,"[('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지자', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
237,2015.06.22. 오후 4:04,대우건설 ‘구리 갈매 푸르지오’ 26일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2015.06.22. 오후 4:04,SK건설 대전 신흥3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2015.06.22. 오후 4:04,오피스텔 투자 중소형아파트 투자 더 매력적,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('매력적', 'O')]"
240,2015.06.22. 오후 4:01,주택 아파트담보대출 고정금리 vs 변동금리 비교해서 선택해야,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('변동금리', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해서', 'O'), (' ', 'O'), ('선택해야', 'O')]"
241,2015.06.22. 오후 3:59,철도공단 당고개진접 복선전철 공사 추진…2020년 완공 예정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당고개', 'LOCATION'), ('진접 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
242,2015.06.22. 오후 3:51,대우건설 ‘구리 갈매 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2015.06.22. 오후 3:47,서울연구원·LH 버블붕괴 25년 일본 주택정책의 교훈 워크숍,"[('서울연구원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
244,2015.06.22. 오후 3:47,서부산권 랜드마크 ‘e편한세상 사하2차’ 신규분양 관심집중,"[('서부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 사하', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
245,2015.06.22. 오후 3:43,영산강환경청 수어호 친환경관리 적극 추진,"[('영산강환경청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수어호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경관리', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
246,2015.06.22. 오후 3:37,금호건설 구미 중심지에 형곡 금호어울림 포레 입성,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심지에', 'O'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입성', 'O')]"
247,2015.06.22. 오후 3:35,건설단체총연합회 2015 건설의 날 행사 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
248,2015.06.22. 오후 3:20,수익형부동산 개발호재 최대 수혜자 평택 하버 라마다앙코르 호텔,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라마다앙코르 호텔', 'ARTIFACT')]"
249,2015.06.22. 오후 3:18,코레일 인천공항철도 지분매각…국가재정 7조원 절감,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분매각…국가재정', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
250,2015.06.22. 오후 3:18,가장 안전하게 이사하는 방법 이사 업체의 이사화물 배상책임보험 알고계신가요,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전하게', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('업체의', 'O'), (' ', 'O'), ('이사화물', 'O'), (' ', 'O'), ('배상책임보험', 'O'), (' ', 'O'), ('알고계신가요', 'O')]"
251,2015.06.22. 오후 3:17,새만금 한·중 FTA 산업단지 지역으로 단독 결정,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한·중 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
252,2015.06.22. 오후 3:16,7월 아파트 입주물량 24.6% 감소한 2만1천여가구,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('24.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소한', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천여가구', 'QUANTITY')]"
253,2015.06.22. 오후 3:16,단신대한건축사협회 한옥설계사 양성 수강생 모집,"[('단신대한건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥설계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
254,2015.06.22. 오후 3:13,SK DD 상장 앞두고 SK가스SK건설 희비,"[('SK DD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('SK가스SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
255,2015.06.22. 오후 3:13,대우건설 부산 ‘대연 파크 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대연 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2015.06.22. 오후 3:12,코레일 공항철도 지분 88% 국민·기업銀에 매각,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('88%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('·기업銀에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
257,2015.06.22. 오후 3:11,리얼타임 아파트봉천동 관악동부센트레빌 실거래가 5.1억원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
258,2015.06.22. 오후 3:08,구리 갈매지구 대우 푸르지오 이달 말 분양,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2015.06.22. 오후 3:08,송산신도시 시범단지 첫 아파트 7월 초 분양,"[('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
260,2015.06.22. 오후 3:04,채널브리즈 비트 앱에서 기분전환엔 직방 채널 운영,"[('채널브리즈 비트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱에서', 'O'), (' ', 'O'), ('기분전환엔', 'O'), (' ', 'O'), ('직방', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
261,2015.06.22. 오후 3:03,포스코건설 송도 ‘더샵 센트럴시티’ 테라스평면 오피스텔 선보인다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스평면', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
262,2015.06.22. 오후 3:01,GS건설 6676억원 국내외 플랜트·인프라 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6676억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
263,2015.06.22. 오후 3:00,10년치 월세 1억6천 선지급하는 ‘골든튤립제주노형호텔’ 통 크네,"[('10년', 'DATE'), ('치', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6천 선', 'QUANTITY'), ('지급하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든튤립제주노형호텔', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('통', 'O'), (' ', 'O'), ('크네', 'O')]"
264,2015.06.22. 오후 2:58,과천 재건축 단지 연내 착공 시작…사업 추진 탄력,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
265,2015.06.22. 오후 2:56,롯데몰 은평 호재에 따른 은평뉴타운 상가투자 관심 최고조,"[('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
266,2015.06.22. 오후 2:53,대우건설 성남 센트럴 푸르지오시티 투자자들로 모델하우스 분양 열기 후끈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
267,2015.06.22. 오후 2:47,미소금융 하반기 전통시장에 140억원 지원,"[('미소금융', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전통시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('140억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
268,2015.06.22. 오후 2:41,GS건설 국내외 플랜트 및 인프라 사업 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2015.06.22. 오후 2:39,합리적 분양가 대단지 브랜드타운... 현대건설 ‘힐스테이트 백련산 4차’ 분양중,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운...', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
270,2015.06.22. 오후 2:38,건축사협회 29일까지 한옥설계 전문가 양성과정 수강생 모집,"[('건축사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한옥설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
271,2015.06.22. 오후 2:36,인천공항철도 민자 품에…코레일 매각작업 완료,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('품에…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
272,2015.06.22. 오후 2:35,‘광교신도시’는 지금 생활 인프라 조성 마무리 단계 중…분양 예정 단지 수요자 ‘관심’,"[('‘', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('’는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('중…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
273,2015.06.22. 오후 2:33,15월 재정 147.5조원 집행…목표 대비 3.5조원 초과,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('147.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행…목표', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
274,2015.06.22. 오후 2:31,불타오르는 부산 아파트 부산 프리미엄 하우스는,"[('불타오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스는', 'O')]"
275,2015.06.22. 오후 2:29,지금은 분양중기흥역 센트럴 푸르지오 주상복합아파트 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
276,2015.06.22. 오후 2:26,즐거운 노년생활 국내 1호 실버타운 유당마을에서 만끽,"[('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('노년생활', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('유당마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽', 'O')]"
277,2015.06.22. 오후 2:16,청년창업 소호사무실 고민은 디큐브비즈니스센터로 해결,"[('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('소호사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('고민은', 'O'), (' ', 'O'), ('디큐브비즈니스센터', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
278,2015.06.22. 오후 2:14,리얼타임 아파트광명시 하안동 주공12단지아파트 실거래가 2억 1350만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), ('12단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 1350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
279,2015.06.22. 오후 2:05,7월 전국 아파트 2만1342가구 입주..전세난 다소 숨통 트일 것,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
280,2015.06.22. 오후 2:02,강신명 경찰청장 전염병 관련 근무수칙 보강 성범죄 불관용,"[('강신명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경찰청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전염병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('근무수칙', 'O'), (' ', 'O'), ('보강', 'O'), (' ', 'O'), ('성범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('불관용', 'O')]"
281,2015.06.22. 오후 2:01,다음달 수도권 1만3610가구 입주…전월비 38.3%↑,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3610가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('38.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
282,2015.06.22. 오후 2:01,글로벌 라이프 트렌드 테라스 하우스 드디어 광교에 뜬다 광교산 한양수자인 더킨포크 주목,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더킨포크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
283,2015.06.22. 오후 1:59,여성이 행복한 아파트 포스코건설 송도 더샵 센트럴시티,"[('여성이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT')]"
284,2015.06.22. 오후 1:55,철도시설공단 당고개진접 복선전철 공사 착수,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당고개', 'LOCATION'), ('진접 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
285,2015.06.22. 오후 1:52,코레일 공항철도 지분 1.8조원에 매각,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8조원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
286,2015.06.22. 오후 1:45,상반기 반도·중흥 등 완판 행진…중견건설사 올해도 약진,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진…중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
287,2015.06.22. 오후 1:45,부산서 누리는 트리플 역세권 단지 ‘연제롯데캐슬데시앙’,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연제롯데캐슬데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
288,2015.06.22. 오후 1:43,리얼타임 아파트용인 수지구 죽전새터마을힐스테이트아파트 실거래가는,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽전새터마을힐스테이트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
289,2015.06.22. 오후 1:42,인천공항철도 비용보전방식으로 사업구조 변경...국가 재정부담 완화,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비용보전방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구조', 'O'), (' ', 'O'), ('변경...국가', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
290,2015.06.22. 오후 1:42,GS건설 국내외 인프라 사업 잇따라 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2015.06.22. 오후 1:37,대우건설 성남 센트럴 푸르지오시티 뜨거운 분양열기 투자자들로 모델하우스는 연일 북새통,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
292,2015.06.22. 오후 1:33,숲세권·역세권·학세권…테마 앞세운 아파트 전성시대,"[('숲세권·역세권·학세권…테마', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
293,2015.06.22. 오후 1:31,집값 상승세 하반기까지 계속,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
294,2015.06.22. 오후 1:28,“직장 내에서 바비큐 파티한다고”,"[('""직장', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서', 'O'), (' ', 'O'), ('바비큐', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파티한다고""', 'O')]"
295,2015.06.22. 오후 1:22,한밤중 갈라진 논바닥에 서서..,"[('한밤중', 'TIME'), (' ', 'O'), ('갈라진', 'O'), (' ', 'O'), ('논바닥에', 'O'), (' ', 'O'), ('서서..', 'O')]"
296,2015.06.22. 오후 1:22,역세권·숲세권 등 입지 특성 반영한 테마 아파트 인기,"[('역세권·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('특성', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
297,2015.06.22. 오후 1:20,대기업 들어서니 인근 부동산시장도 ‘호황’,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서니', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
298,2015.06.22. 오후 1:15,SK건설 ‘대전 신흥3구역’ 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2015.06.22. 오후 1:14,“기준 금리 또 떨어졌다”,"[('“기준', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다”', 'O')]"
300,2015.06.22. 오후 1:01,GTX 제2경인 연결 민자고속道수혜…투자 탄탄대로 열린 ‘송도국제도시’,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('민자고속道수혜…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄대로', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
301,2015.06.22. 오후 1:01,전도유망한 수익형부동산 핵심은 배후수요 배곧신도시‘다인 로얄패릴스’ 분양 성황,"[('전도유망한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('다인 로얄패릴스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
302,2015.06.22. 오후 1:00,주택 분양 물량 역대 최대…은행별 아파트담보대출금리비교 무료 상담,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
303,2015.06.22. 오후 12:41,객실가동률 90% 준공 후 성업 중인 ‘평택코업호텔’ 인기 고공행진,"[('객실가동률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('성업', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택코업호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
304,2015.06.22. 오후 12:25,덕신하우징 데크플레이트 업계 최초 해외 생산 시작,"[('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데크플레이트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
305,2015.06.22. 오후 12:11,코업스테이호텔 평택항 초저금리 시대 속 수익형부동산 옥석가리기,"[('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O')]"
306,2015.06.22. 오전 11:48,1%대 초저금리 시대. 개발호재 많은 은평뉴타운 수익형부동산 인기,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대.', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
307,2015.06.22. 오전 11:45,GS건설 국내외서 6676억원 규모 공사 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('6676억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2015.06.22. 오전 11:35,새만금지역 한·중 FTA 산업단지 지정,"[('새만금', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('한·중 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
309,2015.06.22. 오전 11:33,부산서 누리는 트리플역세권 단지 ‘연제 롯데캐슬데시앙’,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
310,2015.06.22. 오전 11:33,양평 휴먼빌 2차 ‘환경교통투자’ 多갖췄다,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘환경교통투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('多갖췄다', 'O')]"
311,2015.06.22. 오전 11:31,GS건설 6700억원대 국내·외 플랜트 등 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6700억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
312,2015.06.22. 오전 11:31,마곡지구 투룸 오피스텔 상가 사이언스파크뷰 회사보유분 특별 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2015.06.22. 오전 11:31,GS건설 6천억원대 국내외 공사 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2015.06.22. 오전 11:30,경북 아파트 매매가 2주간 0.12%↑…호가위주 상승,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), ('↑…호가위주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
315,2015.06.22. 오전 11:27,철도공단 당고개진접 복선전철 공사 본격 추진,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당고개', 'LOCATION'), ('진접 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
316,2015.06.22. 오전 11:26,매매가·전세가 짐 이제는 내릴 때 ‘삼척 교동 지웰 라티움’ 분양이 기회다,"[('매매가·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('짐', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼척', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 지웰 라티움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회다', 'O')]"
317,2015.06.22. 오전 11:25,서울 생활권 구리갈매 푸르지오 921가구 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('구리갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('921가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2015.06.22. 오전 11:25,우수 학군 더블역세권 프리미엄을 동시에 죽전역 샬레 파인비스타 눈길,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샬레 파인비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
319,2015.06.22. 오전 11:24,분양 클로즈UP 대우건설 기흥역 센트럴 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥역 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
320,2015.06.22. 오전 11:22,이 사람  직장인서 부동산업계 ‘큰 손’등극 전은규 씨“15년 후 330만㎡지주 되는게 목표죠”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손’등극', 'O'), (' ', 'O'), ('전은규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨“', 'O'), ('15년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('330만㎡지주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('되는게', 'O'), (' ', 'O'), ('목표죠”', 'O')]"
321,2015.06.22. 오전 11:20,대우건설 구리갈매 푸르지오 921가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('921가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2015.06.22. 오전 11:17,GS건설 싱가포르 등 국내외서 7000억원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2015.06.22. 오전 11:16,은행 PB와 초저금리 시대 재테크 전략을 짠다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('PB', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('전략을', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
324,2015.06.22. 오전 11:15,서울시 日 버블붕괴에서 주택 정책 교훈 얻는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버블붕괴에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는다', 'O')]"
325,2015.06.22. 오전 11:14,두산건설 1759억원 수도권고속철도 공사 수주,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1759억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2015.06.22. 오전 11:14,GS건설 국내·외 플랜트·인프라 2건 수주…6676억원,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내·외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('6676억원', 'QUANTITY')]"
327,2015.06.22. 오전 11:14,‘버블붕괴 25년 일본주택정책의 교훈’ 워크숍 24일 개최,"[('‘버블', 'EVENT'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('주택정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈’', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2015.06.22. 오전 11:12,GS건설 싱가포르 지하철공사 등 국내외 6700억원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('6700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
329,2015.06.22. 오전 11:10,한신공영 베트남서 380억원 하수처리장 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('380억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2015.06.22. 오전 11:08,분양률 저조…인천 부평6 재개발 조합설립인가 취소,"[('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
331,2015.06.22. 오전 11:07,건설의 날 기념식 25일 열려,"[('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
332,2015.06.22. 오전 11:04,월요광장권대봉국가적 위기대응 컨트롤 타워,"[('월요광장권대봉', 'EVENT'), ('국가적', 'O'), (' ', 'O'), ('위기대응', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤', 'O'), (' ', 'O'), ('타워', 'O')]"
333,2015.06.22. 오전 11:04,분양·매매·전세 3박자‘꿈틀 꿈틀’,"[('분양·매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('‘꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀’', 'O')]"
334,2015.06.22. 오전 11:04,롯데건설 2500억규모 인도네시아 화력발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
335,2015.06.22. 오전 11:04,“기준금리 내렸으니…” 국토부 정책대출 금리인하 검토,"[('“기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸으니…”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
336,2015.06.22. 오전 11:04,“주변보다 싸게분양”VS“랜드마크 될것”ㄱGS자이·호반베르디움 부천옥길 대첩,"[('“주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게분양”VS“랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('될것”ㄱ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부천옥길 대첩', 'EVENT')]"
337,2015.06.22. 오전 11:03,인천공항철도 최소운임수입보장 폐지…7조원 절감 효과,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
338,2015.06.22. 오전 11:02,마곡지구 마곡 오드카운티 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2015.06.22. 오전 11:02,자동차 휠 제1호 튜닝부품 인증,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휠', 'O'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('튜닝부품', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
340,2015.06.22. 오전 11:01,강남구 영동2교 무허가 판자촌 일부지역 정비,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동2교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무허가', 'O'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
341,2015.06.22. 오전 11:01,인천공항철도 최소운임수입보장 폐지,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
342,2015.06.22. 오전 11:01,자동차 휠 2종 제1호 자동차 튜닝부품 인증,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휠', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜닝부품', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
343,2015.06.22. 오전 11:01,인천공항철도 MRG 폐지 .. 2040년까지 연 2700억원 재정부담 감소,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MRG', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2040년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
344,2015.06.22. 오전 11:01,인천공항철도 최소운임수입보장 폐지,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
345,2015.06.22. 오전 11:00,서울에서 가장 부담 없는 ‘광진 캠퍼스시티’ 오피스텔,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
346,2015.06.22. 오전 11:00,인천공항철도 재정투입 7조원 줄어든다,"[('인천공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정투입', 'O'), (' ', 'O'), ('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
347,2015.06.22. 오전 11:00,인천공항철도 최소운임수입보장 폐지…국가 부담 7조 감소,"[('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최소운임수입보장', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…국가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
348,2015.06.22. 오전 10:59,SK건설 대전 신흥3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
349,2015.06.22. 오전 10:59,대한건설단체총연합회 25일 해외건설 50주년 기념식 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('50주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2015.06.22. 오전 10:59,철도시설公 당고개진접 복선전철 공사 착수,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('당고개', 'LOCATION'), ('진접', 'O'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
351,2015.06.22. 오전 10:59,GS건설 국내외 플랜트ㆍ 인프라 사업 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2015.06.22. 오전 10:57,강덕수 前 STX그룹 회장 빌라 경매에 나와…감정가 87억원,"[('강덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('STX그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('87억원', 'QUANTITY')]"
353,2015.06.22. 오전 10:56,한신공영 베트남 후에시 하수처리장 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
354,2015.06.22. 오전 10:47,GS건설 국내외 플랜트·인프라 사업 6천600억원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('6천600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
355,2015.06.22. 오전 10:47,한신공영 베트남 후에시 하수처리장 공사수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
356,2015.06.22. 오전 10:46,롯데건설 인도네시아서 2500억원 발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2015.06.22. 오전 10:46,GS건설 싱가포르 3500억원 지하철공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2015.06.22. 오전 10:46,GS건설 국내외 플랜트·인프라 사업 2건 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2015.06.22. 오전 10:41,소비력 높은 11만 배후 위례신도시의 명소 수변공원 상가투자 설명회 27일 개최,"[('소비력', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('11만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2015.06.22. 오전 10:40,마곡지구 마지막 분양 소식에 ‘마곡오드카운티’ 오피스텔 열기 가득,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O')]"
361,2015.06.22. 오전 10:36,사상최저 1.5% 초저금리 시대 용인대 게스트하우스 10년 임대확정 용인센트럴 코업 오피스텔 726실 6월 분양,"[('사상최저', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('용인대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('게스트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대확정', 'O'), (' ', 'O'), ('용인센트럴 코업', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('726실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2015.06.22. 오전 10:34,전세난에  미분양 아파트인기…물량 전국 37.8%↓,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인기…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('37.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
363,2015.06.22. 오전 10:34,지금 그곳에선 강남재건축 최대어 수주경쟁…손에 쥔 현대건설,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁…', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
364,2015.06.22. 오전 10:34,대곡2지구 첫 분양 중대형 명품단지 ‘수목원 서한이다음’ 6월 26일금 공개,"[('대곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수목원 서한이다음', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 26일', 'DATE'), ('금', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
365,2015.06.22. 오전 10:33,지금 그곳에선 강남재건축 최대어 수주경쟁…손에 쥔 현대건설,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에선', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주경쟁…', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION')]"
366,2015.06.22. 오전 10:33,리얼타임 아파트송파구 잠실동 트리지움 실거래가 9억 5500만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 5500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
367,2015.06.22. 오전 10:32,단신대한건설단체총연합회 25일 건설의 날 개최,"[('단신대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2015.06.22. 오전 10:31,약 2만명 상주인원 동탄산업단지 선임대 동탄테크노타워 실투자금 2500만원 오피스텔 3억원대 상가 분양,"[('약 2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상주인원', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄테크노타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2015.06.22. 오전 10:31,대구테크노폴리스 10년 공공임대아파트 눈에 띄네,"[('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
370,2015.06.22. 오전 10:31,단독정부 주도 부동산투자지수 개발 까닭은,"[('단독', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
371,2015.06.22. 오전 10:30,오피스텔에도 글램핑장에 게스트하우스까지 조성,"[('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('글램핑장에', 'O'), (' ', 'O'), ('게스트하우스까지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
373,2015.06.22. 오전 10:30,한국리츠협회 한양대와 산학협력 MOU 체결,"[('한국리츠협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
374,2015.06.22. 오전 10:30,단독부동산산업 육성 마스터플랜 나온다,"[('단독부동산산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
375,2015.06.22. 오전 10:28,위례신도시 핵심상권 입지 ‘위례 드림시티’ 상가 분양 투자관심 쏠려,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 드림시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
376,2015.06.22. 오전 10:27,서울연구원·LH 버블붕괴 25년 일본 주택정책의 교훈 워크숍,"[('서울연구원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('25년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택정책의', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
377,2015.06.22. 오전 10:27,대우건설 이달중 구리 갈매 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2015.06.22. 오전 10:27,롯데건설 인도네시아서 2억3000만달러 가스복합화력 발전소 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2억3000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가스복합화력', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2015.06.22. 오전 10:25,전셋값 수준으로 살 수 있는 ‘준공 후 미분양’ 아파트,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
380,2015.06.22. 오전 10:25,SK건설 대전 ‘신흥3구역 주택재개발 정비사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥3구역 주택재개발 정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
381,2015.06.22. 오전 10:25,GS건설 해운대자이2차  부천옥길자이 견본주택 3일간 5만명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
382,2015.06.22. 오전 10:24,분양대우건설 구리갈매 푸르지오 921가구,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('921가구', 'QUANTITY')]"
383,2015.06.22. 오전 10:24,대우건설 ‘구리 갈매 푸르지오’ 견본주택 26일 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
384,2015.06.22. 오전 10:23,5개월새 서울 아파트 매매 5만건 훌쩍,"[('5개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5만건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
385,2015.06.22. 오전 10:23,롯데건설 인도네시아 가스복합화력 발전소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스복합화력', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2015.06.22. 오전 10:20,한신공영 베트남 후에시 하수처리장공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시 하수처리장', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2015.06.22. 오전 10:18,건설업체 입지 반영 네이밍 앞세워 분양,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('네이밍', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2015.06.22. 오전 10:12,서울시 우리마을지원사업 대상 48개 마을 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우리마을지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('48개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
389,2015.06.22. 오전 10:11,속초에 들어서는 프리미엄 브랜드 아파트 e편한세상 영랑호 지역경기 활성화 견인차,"[('속초', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영랑호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('견인차', 'O')]"
390,2015.06.22. 오전 10:11,한신공영 베트남 후에시 하수처리장공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시 하수처리장', 'ARTIFACT'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2015.06.22. 오전 10:11,‘양주 벨라시티’ 투자 수요 몰려들며 최고 경쟁률 19.21 기록,"[('‘', 'O'), ('양주 벨라시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려들며', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('19.21', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
392,2015.06.22. 오전 10:11,기준금리 1.5% 시대… 투자자들 군침 포스코AC 시공하는 ‘산본역 센트로 601’,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('산본역 센트로 601', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
393,2015.06.22. 오전 10:10,SK건설 대전 신흥3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
394,2015.06.22. 오전 10:09,대우건설 ‘구리 갈매 푸르지오’ 26일 견본주택 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구리 갈매 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
395,2015.06.22. 오전 10:07,롯데건설 2500억원 규모 印尼 발전소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2015.06.22. 오전 10:05,7월 아파트 입주 2만1342가구…전세난 해결 기대,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1342가구', 'QUANTITY'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
397,2015.06.22. 오전 10:04,‘목동 아덴프라우드’ 12년 만에 공급되는 59㎡ 소형아파트 주목,"[('‘', 'O'), ('목동 아덴프라우드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
398,2015.06.22. 오전 10:03,국내 MICE산업 중심지 마곡지구 오피스 투자 열기도 높네,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
399,2015.06.22. 오전 10:03,언주역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('언주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
400,2015.06.22. 오전 10:03,부천 옥길 호반베르디움 인기 교통·분양가 좋고 상품까지 호평,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('상품까지', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
401,2015.06.22. 오전 10:02,대우건설 지난주 개관한 견본주택 두 곳5만5000여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관한', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('두 곳', 'QUANTITY'), ('5만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
402,2015.06.22. 오전 10:02,주택 아파트담보대출 금리비교…최적의 시점을 고민해서 갈아타기,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리비교…최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('시점을', 'O'), (' ', 'O'), ('고민해서', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O')]"
403,2015.06.22. 오전 10:01,MK 추천아파트 위례신도시 송파 와이즈 더샵 분양권 7억6900만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 와이즈 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('7억6900만원', 'QUANTITY')]"
404,2015.06.22. 오전 10:01,분당선 역세권을 잡아라,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
405,2015.06.22. 오전 9:59,SK건설 대전 신흥3구역 재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2015.06.22. 오전 9:58,한신공영 630억원 규모 베트남 후에시 하수처리장공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('630억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수처', 'ARTIFACT'), ('리장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
407,2015.06.22. 오전 9:58,622 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('622 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
408,2015.06.22. 오전 9:54,롯데건설 2500억 규모 인도네시아 가스복합화력발전소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('가스복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2015.06.22. 오전 9:52,임대수요 넘치는 마곡나루역 상가 ‘마곡 프라이빗타워2’ 주목,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 프라이빗타워2', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
410,2015.06.22. 오전 9:51,수원호매실지구 수도권남부 교통요충지로 부상… ’수원호매실 모아미래도 센트럴타운’ 분양 앞둬,"[('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통요충지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상…', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 센트럴타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
411,2015.06.22. 오전 9:50,SK건설 대전 신흥3구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2015.06.22. 오전 9:48,한신공영 베트남 후에시 하수처리장 공사수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('후에시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
413,2015.06.22. 오전 9:46,단독주택임대수익 캥거루하우스에서 소형타운하우스까지,"[('단독주택임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('캥거루하우스', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('소형타운하우스까지', 'O')]"
414,2015.06.22. 오전 9:43,롯데건설 삼성물산과 공동으로 2500억원 규모 인도네시아 복합화력발전소 건설 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화', 'ARTIFACT'), ('력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
415,2015.06.22. 오전 9:41,숲세권 아파트 ‘수성레이크 한양수자인’ 견본주택 북적,"[('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성레이크 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
416,2015.06.22. 오전 9:38,어 비싼 호반베르디움 vs 저렴한 자이,"[('어', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
417,2015.06.22. 오전 9:37,중견 건설업체 분양시장서 약진,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
418,2015.06.22. 오전 9:35,미국 금리 정상화... 실형되면 부동산은 장용동大기자의 아침편지,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화...', 'O'), (' ', 'O'), ('실형되면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('大', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'ARTIFACT'), ('침편지', 'O')]"
419,2015.06.22. 오전 9:33,한신공영 베트남 380억 규모 하수처리장 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('380억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
420,2015.06.22. 오전 9:33,롯데건설 인도네시아서 화력발전소 공사 2천500억원 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2천500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
421,2015.06.22. 오전 9:31,부천옥길자이 견본주택 인산인해,"[('부천옥길자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
422,2015.06.22. 오전 9:31,롯데건설 인도네시아 2500억원 발전소 건설 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
423,2015.06.22. 오전 9:30,기준금리 1.5% 시대 개막… 투자자 이목 집중 ‘위례 우남역 푸르지오 단지내상가’,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 푸르지오 단지내상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
424,2015.06.22. 오전 9:29,79월 전국 아파트 6만여 가구 입주 예정,"[('79월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
425,2015.06.22. 오전 9:25,서울경제TV 다음달 2만1342가구 집들이… 전세난 해결에 ‘단비’,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1342가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
426,2015.06.22. 오전 9:22,SK건설 대전 신흥3구역 재개발사업 수주..2437억 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('2437억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
427,2015.06.22. 오전 9:15,롯데건설 2억3000만달러 인도네시아 발전소 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2억3000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
428,2015.06.22. 오전 9:12,SK건설 2437억 규모 신흥3구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2437억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
429,2015.06.22. 오전 9:10,SK건설 대전 신흥3구역 재개발 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
