,date,headline,keyword
0,2011.06.12. 오후 11:24,다주택자 투기주범 오명벗는다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기주범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오명벗는다', 'O')]"
1,2011.06.12. 오후 11:23,부동산 거래부진 지속‥금리인상 찬물,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('지속‥금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
2,2011.06.12. 오후 11:21,태블릿용 D램 수요 10배 증가,"[('태블릿', 'TERM'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('D램', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
3,2011.06.12. 오후 11:21,자동차보험 온라인 가입자 늘어,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
4,2011.06.12. 오후 11:00,18종 부동산 정보 한눈에 본다,"[('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
5,2011.06.12. 오후 10:03,인천지검 LH 고위 임원 건설사로부터 금품수수 포착 수사 착수,"[('인천지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고위 임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('금품수수', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
6,2011.06.12. 오후 9:55,“이포·구미보 2곳 친수구역 개발 신도시급 위락시설 등 조성 추진”,"[('“', 'O'), ('이포', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구미보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('위락시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
7,2011.06.12. 오후 9:23,불꽃 번짐 지연 특수도료 ‘플러스코트’ 시판,"[('불꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('번짐', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('특수도료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘플러스코트’', 'O'), (' ', 'O'), ('시판', 'O')]"
8,2011.06.12. 오후 9:23,분양정보부산 동래 ‘명륜 아이파크’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
9,2011.06.12. 오후 9:23,중소형 분양아파트 어디가 좋을까,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
10,2011.06.12. 오후 9:23,세종시 첫마을 단지 내 상가 공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2011.06.12. 오후 8:36,재건축 아파트값 2년 전으로,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 전', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
12,2011.06.12. 오후 8:36,부동산사이트 포털 공세에 울상,"[('부동산사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('포털', 'O'), (' ', 'O'), ('공세에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
13,2011.06.12. 오후 7:09,10명중 7명 “부동산 침체로 소비심리 위축”,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O')]"
14,2011.06.12. 오후 6:32,1년반 잠잠한 집값…전셋값 강세 영향 받을까,"[('1년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠잠한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
15,2011.06.12. 오후 6:32,한전 마장물류센터에 주상복합,"[('한전 마장물류센터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
16,2011.06.12. 오후 6:32,인천 영종·파주 운정 등 이번주 9곳 청약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2011.06.12. 오후 6:32,청약금 500만원으로 청담자이 노려볼까,"[('청약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
18,2011.06.12. 오후 6:32,선관위 재개발 선거 첫 감독…증산5구역 예비위원장 선거,"[('선관위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비위원장 선거', 'EVENT')]"
19,2011.06.12. 오후 6:32,충북도 오송역세권 개발구역 지정…강외면 161만㎡,"[('충북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('강외면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('161만㎡', 'QUANTITY')]"
20,2011.06.12. 오후 6:32,대치·목동 전세 가뭄 심화…호가 급등,"[('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
21,2011.06.12. 오후 6:31,수도권 주민 10명 중 7명 부동산 침체로 씀씀이 줄여,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('씀씀이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
22,2011.06.12. 오후 6:31,한경매물마당 신사동 도산대로 이면 7층 건물 50억 등 20건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도산대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
23,2011.06.12. 오후 6:31,서울 아파트 값 10주 연속 하락…강동구 많이 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
24,2011.06.12. 오후 6:31,공동입찰·여성용 경매·리모델링…경매 틈새시장 노려라,"[('공동입찰·여성용', 'O'), (' ', 'O'), ('경매·리모델링…경매', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
25,2011.06.12. 오후 6:31,한경 베스트공인 우리동네 리포트 경기 광주·용인 일대 전원주택 관심 높아져,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네 리포트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
26,2011.06.12. 오후 5:48,LH 中에 한국형 신도시 수출한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
27,2011.06.12. 오후 5:26,MK닷컴 부동산매물 분당 판교 은행상가 1층 20억원,"[('MK닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY')]"
28,2011.06.12. 오후 5:26,부산·교하 등 지방에서 이번주 대단지 분양,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2011.06.12. 오후 5:26,수도권 분양시장 무순위 청약이 대세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
30,2011.06.12. 오후 5:26,한국 비싸고 널찍한 전원형보다 교통좋고 아담한 도심형 늘려야,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('널찍한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('교통좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('아담한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
31,2011.06.12. 오후 5:26,싱가포르 실버세대 8000만원이면 45㎡ 아파트로 집걱정 끝,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('실버세대', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('45㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O')]"
32,2011.06.12. 오후 5:26,톡톡 부동산 초소형 아파트경매시장 최고인기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최고인기', 'O')]"
33,2011.06.12. 오후 5:25,장충동·체부동 등 고급주택가 늘어날듯,"[('장충동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('체부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
34,2011.06.12. 오후 5:04,7∼8월 수요 확산 전망… 신도시·수도권 0.02% 상승,"[('7∼8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
35,2011.06.12. 오후 5:03,저가 급매물만 ‘입질’… 서울 강동 0.14% 큰폭 하락,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입질’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
36,2011.06.12. 오후 5:03,부동산 QA 청약가점 55점 세곡·우면2지구 중 어디로 청약하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('55점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세곡·', 'LOCATION'), ('우면2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약하나', 'O')]"
37,2011.06.12. 오후 4:51,분양하이라이트 금호 안양 호계동 어울림 15일 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호계동 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2011.06.12. 오후 4:48,약속 사업 진행을 법적 의무 없다,"[('약속', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행을', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
39,2011.06.12. 오후 4:48,엎친데 덮친격… 거래 더 얼어붙어,"[('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친격…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙어', 'O')]"
40,2011.06.12. 오후 4:48,월세 전환이율 갈수록 낮아져,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환이율', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
41,2011.06.12. 오후 4:46,중앙건설 울산서 강변 센트럴하이츠 최대 22% 할인분양,"[('중앙건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴하이츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
42,2011.06.12. 오후 4:36,전철 개통땐 대박… 이천 부발·당진 합덕·진부 송정 땅값 들썩,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부발', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('진부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
43,2011.06.12. 오후 4:34,분양가상한제 폐지 여부 주목,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
44,2011.06.12. 오후 4:34,화제의 주거단지 천안 두정 2차 e편한세상,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
45,2011.06.12. 오후 4:33,아파트 주간 시세 기준금리 인상으로 내림세 지속될듯,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O')]"
46,2011.06.12. 오후 4:33,청담자이 16가구 인터넷청약,"[('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O')]"
47,2011.06.12. 오후 4:32,고시원으로 바꾼 상가 임대수익 ‘짭짤’,"[('고시원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짭짤’', 'O')]"
48,2011.06.12. 오후 4:32,신영웅천지웰2차 견본주택 주말 2만1000여명 북적,"[('신영웅천지웰2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
49,2011.06.12. 오후 4:30,LH 안산신길지구 등서 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산신길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2011.06.12. 오후 4:23,신영웅천지웰2차 모델하우스 3일간 2만명 몰려,"[('신영웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
51,2011.06.12. 오후 3:43,수도권 주민 73% “부동산침체로 소비심리 위축”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“부동산침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O')]"
52,2011.06.12. 오후 3:30,먹고 살기 힘들어서...중개업소 폐업 속출,"[('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어서...', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
53,2011.06.12. 오후 3:30,폐업 부동산업소 속출,"[('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
54,2011.06.12. 오후 3:30,문닫는 부동산 중개업소 속출,"[('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
55,2011.06.12. 오후 3:30,문닫는 부동산 중개업소 속출,"[('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
56,2011.06.12. 오후 3:30,문닫는 부동산 중개업소 속출,"[('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
57,2011.06.12. 오후 3:30,문닫는 부동산 중개업소 속출,"[('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
58,2011.06.12. 오후 3:30,문닫는 부동산 중개업소 속출,"[('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
59,2011.06.12. 오후 3:30,문닫는 부동산 중개업소 속출,"[('문닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
60,2011.06.12. 오후 3:26,최저 경매가 3억 이하의 서울 아파트,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이하', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
61,2011.06.12. 오후 3:24,다양한 평면설계로 선택 폭 넓은 명륜 아이파크,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT')]"
62,2011.06.12. 오후 3:05,고가주택 6억 or 9억..적용사례는,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('or', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('..적용사례는', 'O')]"
63,2011.06.12. 오후 3:04,전·월세 시장 뜨거운 여름 오나,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
64,2011.06.12. 오후 2:35,수원광교 오피스텔 최저가 분양시작,"[('수원', 'CITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O')]"
65,2011.06.12. 오후 1:59,신영웅천지웰2차 모델하우스 방문객 수만명 몰려,"[('신영웅천지웰2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
66,2011.06.12. 오후 1:54,인덕원수원 복선전철건설 촉구 서명운동,"[('인덕원수원 복선전철', 'ARTIFACT'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('서명운동', 'O')]"
67,2011.06.12. 오후 1:51,한강신도시 한라비발디아파트 선착순 특별분양,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
68,2011.06.12. 오후 1:43,청담자이 분양물량 전환분 16가구 20일부터 청약 시작,"[('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전환분', 'O'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
69,2011.06.12. 오후 1:38,신영 웅천지웰2차 견본주택 2만여명 몰려,"[('신영 웅천지웰', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2011.06.12. 오후 1:20,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
71,2011.06.12. 오후 1:05,광교신도시 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
72,2011.06.12. 오후 1:00,동백의 프리미엄을 누려라 용인 新동백 ‘롯데캐슬 에코’,"[('동백', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
73,2011.06.12. 오후 12:22,한강이 한 눈에…김포 한강신도시 ‘한라비발디’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
74,2011.06.12. 오후 12:00,부산 명륜 아이파크 견본주택..인산인해,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택..인산인해', 'O')]"
75,2011.06.12. 오전 11:54,수원의 중심 광교신도시 오피스텔 이스턴타워,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이스턴타워', 'ARTIFACT')]"
76,2011.06.12. 오전 11:50,파주·부산·천안 대단지 분양 스타트,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
77,2011.06.12. 오전 11:46,금리인상 전·월세시장에 ‘직격탄’ 될 듯,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직격탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
78,2011.06.12. 오전 11:45,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
79,2011.06.12. 오전 11:25,국토부 공간정보특성화대학원 경북대 등 5개대학 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보특성화대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('경북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개대학', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
80,2011.06.12. 오전 11:23,부평 부천역 소형 오피스텔 신일 오피스텔 선착순 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
81,2011.06.12. 오전 11:16,개포동에 영어권 외국인학교 2013년 개교,"[('개포동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영어권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개교', 'O')]"
82,2011.06.12. 오전 11:15,명륜 아이파크 견본주택 부산시민 발길 줄이어,"[('명륜 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
83,2011.06.12. 오전 11:02,수도권 주민 73% 부동산 침체로 소비심리 뚝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
84,2011.06.12. 오전 11:01,건설기계 제작업계 수급조절은 국제조약 위배,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('제작업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수급조절은', 'O'), (' ', 'O'), ('국제조약', 'O'), (' ', 'O'), ('위배', 'O')]"
85,2011.06.12. 오전 11:00,국토부 공간정보 특성화대학원 5곳에 12억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
86,2011.06.12. 오전 11:00,공간정보 특성화대학원 5개大 선정,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('大', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
87,2011.06.12. 오전 11:00,A330 항공기 엔진에 대한 내시경검사 실시지시,"[('A330', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('내시경', 'THEORY'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시지시', 'O')]"
88,2011.06.12. 오전 11:00,공간정보 전문가 석·박사급 핵심리더 키운다,"[('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('석·박사', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
89,2011.06.12. 오전 11:00,국토부 개발도상국에 해양정책 노하우 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발도상국에', 'O'), (' ', 'O'), ('해양정책', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
90,2011.06.12. 오전 10:53,62평형 12억원…마감재따라 가격 천차만별,"[('62평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), ('…마감재따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
91,2011.06.12. 오전 10:36,금리인상 직격탄 전월세로,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세로', 'O')]"
92,2011.06.12. 오전 10:14,SK DD 용산 큐브 도시형생활주택 분양,"[('SK DD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산 큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2011.06.12. 오전 10:12,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
94,2011.06.12. 오전 9:58,계룡건설 예산일반산업단지 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.06.12. 오전 9:06,파주 교하신도시 롯데캐슬 부산 명륜I’PARK 등 전국 6291가구 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), (""명륜I'PARK"", 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2011.06.12. 오전 9:00,대법 대토권 매매 알선 중개행위 아니다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대토권', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('알선', 'O'), (' ', 'O'), ('중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
97,2011.06.12. 오전 8:46,부동산 경매투자 ‘100전 100승’의 주인공은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('100전', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100승', 'QUANTITY'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
98,2011.06.12. 오전 8:41,국제행사 지방부동산 시장서 초대형 호재로,"[('국제행사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O')]"
99,2011.06.12. 오전 8:40,박인호의 전원별곡 전원생활도 재테크다…귀농귀촌용 땅 구하기 20계명하,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다…귀농귀촌용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('20계명', 'QUANTITY'), ('하', 'O')]"
100,2011.06.12. 오전 8:35,올 하반기 입주하는 수도권 중소형 미분양 찜해볼까,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
101,2011.06.12. 오전 8:33,구미 대형의류할인매장 입점 놓고 주민 갈등,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형의류할인매장', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
102,2011.06.12. 오전 7:02,6월 서울 청약전쟁 예고…알짜단지 분양 러시,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
103,2011.06.12. 오전 7:00,청약통장 없이 500만원으로 강남 새 아파트 잡아볼까,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
104,2011.06.12. 오전 7:00,양날의 칼이 국회로..분양가 상한제 폐지될까,"[('양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼이', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('로..', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지될까', 'O')]"
105,2011.06.13. 오후 9:33,“전세난 해결” “업체만 이득” 분양가 공방 가열,"[('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결”', 'O'), (' ', 'O'), ('“업체만', 'O'), (' ', 'O'), ('이득”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
106,2011.06.13. 오후 8:36,부동산 행정정보 하나로 통합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
107,2011.06.13. 오후 8:36,주택연금 가입비중…70대 늘었다,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입비중…', 'O'), ('70대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
108,2011.06.13. 오후 7:51,부동산 공적장부 하나로 통합…국토부 18종 2014년까지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공적장부', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE')]"
109,2011.06.13. 오후 7:46,“강남 수서역세권 대규모 개발 추진”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
110,2011.06.13. 오후 7:45,기준금리 인상…부동산시장 매매수요 더 위축될듯TV,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매수요', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될듯', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
111,2011.06.13. 오후 6:33,수서역 일대 38만㎡ 복합 개발,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('38만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
112,2011.06.13. 오후 6:33,삼선 SK뷰 이달말 분양…SK건설 237가구,"[('삼선 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('237가구', 'QUANTITY')]"
113,2011.06.13. 오후 6:33,부동산 증명서 18종 하나로 통합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
114,2011.06.13. 오후 6:33,현장 레이더 연내 5000가구 집들이…2기 신도시 살아날까,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
115,2011.06.13. 오후 6:31,재개발·재건축 추정분담금 더 정확해진다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추정분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다', 'O')]"
116,2011.06.13. 오후 6:31,광희리츠 도시형주택 공급…영등포에 186가구,"[('광희리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY')]"
117,2011.06.13. 오후 6:31,LH 단지내 상가 이달 140개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2011.06.13. 오후 6:31,한경매물마당 공릉역 수익형 원룸텔 급매 10억9000만원 등,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('10억9000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
119,2011.06.13. 오후 6:12,분양가상한제 폐지땐 집값 떨어질것,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지땐', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질것', 'O')]"
120,2011.06.13. 오후 6:06,하남 감북 보금자리 사업 속도내나,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감북 보금자리 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도내나', 'O')]"
121,2011.06.13. 오후 6:06,랜드마크 저렴한 분양가 내세워 분양몰이 나섰지만,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰지만', 'O')]"
122,2011.06.13. 오후 6:06,성북구 삼선 SK뷰 분양,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
123,2011.06.13. 오후 6:03,주택연금 가입자 70대 비중 절반 넘어,"[('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('70대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
124,2011.06.13. 오후 6:02,소형보다 싼 대형아파트 분양 성공,"[('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
125,2011.06.13. 오후 5:52,야 절충안 검토 가능 상한제 사실상 폐지되나,"[('야', 'O'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O')]"
126,2011.06.13. 오후 5:52,재건축 분담금 미리안다는데...주민들은 혼선,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('미리안다는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
127,2011.06.13. 오후 5:51,포스코 더샵 센텀포레 1006가구 분양,"[('포스코 더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1006가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2011.06.13. 오후 5:50,금호건설 송산포도 사회공헌활동 벌여,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송산포도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
129,2011.06.13. 오후 5:50,세종시 첫마을 등 LH 상가 이달 140곳 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('140곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2011.06.13. 오후 5:41,용인 하갈 청명호수마을 신안 인스빌 회사보유분 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하갈', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청명호수마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안 인스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
131,2011.06.13. 오후 5:39,철도시설공단 수서역세권 복합개발 추진,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
132,2011.06.13. 오후 5:34,서울 수서역세권 복합단지로 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
133,2011.06.13. 오후 5:18,더벨건설관리공사 민영화 딜 또 무산,"[('더벨건설관리공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('딜', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
134,2011.06.13. 오후 5:16,부산 더샵 센텀포레 29일 청약,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
135,2011.06.13. 오후 5:16,톡톡 부동산 호텔 객실도 수익형 부동산,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('객실도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
136,2011.06.13. 오후 5:16,재개발 분담금 사업초기에 공개,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('사업초기에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
137,2011.06.13. 오후 5:14,건산연 하반기 건설·부동산 경기전망 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
138,2011.06.13. 오후 5:13,강남 미니신도시 세곡지구 가보니,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
139,2011.06.13. 오후 5:13,부동산정보 하나로 통합,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
140,2011.06.13. 오후 5:13,LH 단지내 상가 140개 나온다…세종시 첫마을 관심,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
141,2011.06.13. 오후 5:13,경쟁률 높은 오피스텔 계약률은 글쎄,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
142,2011.06.13. 오후 5:12,수도권 주요 신도시 기반시설 지연에 ‘소송 대란’ 조짐,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('지연에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소송', 'O'), (' ', 'O'), ('대란’', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
143,2011.06.13. 오후 5:11,한국 도시개발법 베트남에 수출될 듯,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
144,2011.06.13. 오후 5:11,쌍용건설，싱가포르 친환경인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('친환경인증', 'O')]"
145,2011.06.13. 오후 5:10,용인 행정타운 두산위브 잔여가구 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
146,2011.06.13. 오후 5:10,분양 성공한 ‘소형보다 싼 대형’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('대형’', 'O')]"
147,2011.06.13. 오후 5:09,토지대장·등기부등본 등 하나의 서류로 확인 가능,"[('토지대장·등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('서류로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
148,2011.06.13. 오후 5:09,“분양가상한제 폐지하면 3년후 서울 집값 11%↓”,"[('“', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지하면', 'O'), (' ', 'O'), ('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('↓”', 'O')]"
149,2011.06.13. 오후 5:04,투데이 초대석 김호영 경남기업 대표이사,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('김호영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION')]"
150,2011.06.13. 오후 5:00,대전 유성구 과학벨트 이용 불법중개 단속,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
151,2011.06.13. 오후 4:56,묻지마식 재개발 그만…서울시 분담금 공개 의무화,"[('묻지마식', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
152,2011.06.13. 오후 4:55,재개발 분담금 공개 의무화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
153,2011.06.13. 오후 4:50,김포한강신도시 이번주 첫 입주,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
154,2011.06.13. 오후 4:42,단독택지 매입시 법률요건 꼼꼼히,"[('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시', 'O'), (' ', 'O'), ('법률요건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
155,2011.06.13. 오후 4:37,분양가 상한제 폐지해야,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
156,2011.06.13. 오후 4:36,재개발 분담금 공개 의무화,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
157,2011.06.13. 오후 4:31,분양가상한제 폐지시 수도권 집값 5%↓,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지시', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
158,2011.06.13. 오후 4:31,SK건설 서울 성북구 ‘삼선 SK VIEW’ 430가구 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼선 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('430가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2011.06.13. 오후 4:28,하반기 오피스텔 13곳 7000여실 분양 임대허용.세금혜택 인기 높아,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대허용.세금혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
160,2011.06.13. 오후 4:28,한국 도시개발법 베트남에 수출,"[('한국 도시개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
161,2011.06.13. 오후 4:28,대형중소형 분양가 역전 속속 선봬,"[('대형중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('역전', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
162,2011.06.13. 오후 4:27,쌍용건설 싱가포르에서 친환경인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경인증', 'O')]"
163,2011.06.13. 오후 4:22,재개발·재건축 옥석 가리기 시작된다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
164,2011.06.13. 오후 4:22,동양메이저 동양매직 업고 지주회사 간다,"[('동양', 'ORGANIZATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('동양매직', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('지주회사', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
165,2011.06.13. 오후 4:14,사전분담금 공개는 재개발·재건축 추진위에만 책임 묻기 ,"[('사전분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('공개는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('묻기', 'O')]"
166,2011.06.13. 오후 4:05,SK건설 올 첫 분양 삼선 SK뷰 선봬,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선', 'O'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
167,2011.06.13. 오후 4:04,상한제 2題전월세 상한제 초읽기..특효약 역효과,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초읽기..특효약', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과', 'O')]"
168,2011.06.13. 오후 3:57,쌍용건설 싱가포르에서 친환경인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경인증', 'O')]"
169,2011.06.13. 오후 3:57,분양가상한제 폐지해야 거래↑·가격↓,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O'), (' ', 'O'), ('거래↑·가격↓', 'O')]"
170,2011.06.13. 오후 3:50,여자 종중원 소집통지 않은 총회 결의 무효,"[('여자', 'O'), (' ', 'O'), ('종중원', 'O'), (' ', 'O'), ('소집통지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
171,2011.06.13. 오후 3:49,한라건설 교하신도시 한라비발디 플러스 6월 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시 한라비발디 플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2011.06.13. 오후 3:47,분양가상한제 폐지하면 수도권 집값 5% 하락,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
173,2011.06.13. 오후 3:46,건산연 하반기 건설·부동산 경기전망 세미나,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
174,2011.06.13. 오후 3:41,게시판 하반기 건설·부동산 전망 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
175,2011.06.13. 오후 3:30,수서 역세권 2014년께 교통중심지로 부상,"[('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
176,2011.06.13. 오후 3:25,부산 이어 대전 분양시장도 활활,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
177,2011.06.13. 오후 3:19,하반기 수도권 오피스텔 7000실 분양 풍성,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
178,2011.06.13. 오후 3:09,조현용 이사장 78월께 수서역 개발 가닥.. 부분 개발도 고려,"[('조현용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('78월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥..', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
179,2011.06.13. 오후 3:00,있을건 다 있는 ‘컨벤션센터’ 인근 집값도 올린다,"[('있을건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘컨벤션센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
180,2011.06.13. 오후 2:46,서울시 재개발 주민분담금 공개 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민분담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
181,2011.06.13. 오후 2:45,한강신도시의 중심 1498세대 친환경 대단지 한강신도시 반도 유보라 2차,"[('한강신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('1498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
182,2011.06.13. 오후 2:39,부산 장전동 지역 오피스텔 분양의 단비 내린다 현대성우오스타 6월 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2011.06.13. 오후 2:38,분양소식 인천 청라 딜라이트타워 2차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('딜라이트타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
184,2011.06.13. 오후 2:36,광교신도시에서 명품 상가오피스텔 분양 받는법,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는법', 'O')]"
185,2011.06.13. 오후 2:33,포스코건설 23일부터 부산 더샵 센텀포레 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2011.06.13. 오후 2:33,재건축 주민분담금 사전공개 의무화TV,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민분담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
187,2011.06.13. 오후 2:31,검단 현대 힐스테이트 4차 내집마련 프리미엄 혜택,"[('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
188,2011.06.13. 오후 2:31,대구 엠월드 6월 30일 그랜드오픈 확정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠월드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
189,2011.06.13. 오후 2:23,분양의 단비 내린다 부산 장전동 현대 성우오스타 오피스텔 6월 분양 예정,"[('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성우오스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
190,2011.06.13. 오후 2:11,호텔 객실 팝니다…구미에서 임대형 호텔 분양,"[('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('객실', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다…', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2011.06.13. 오후 2:10,재건축 분담금 이렇게 산정된다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('산정된다', 'O')]"
192,2011.06.13. 오후 2:09,동백의 프리미엄을 누려라 용인 新동백 ‘롯데캐슬 에코’,"[('동백', 'PLANT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
193,2011.06.13. 오후 2:06,GS건설 강남 청담자이 16가구 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
194,2011.06.13. 오후 2:04,LH 이달 19개지구 31개블록서 상가 140개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('31개', 'QUANTITY'), ('블록서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
195,2011.06.13. 오후 1:59,부산 더샵 센텀포레 23일 모델하우스 오픈,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
196,2011.06.13. 오후 1:48,한강이 한 눈에…김포 한강신도시 ‘한라비발디’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
197,2011.06.13. 오후 1:45,10억 그 이상의 가치를 지닌 한라비발디,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('지닌', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
198,2011.06.13. 오후 1:42,포스코건설 부산서 더샵 센텀포레 29일부터 청약 시작,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
199,2011.06.13. 오후 1:38,LH단지내 상가 140개 동시 공급,"[('LH단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2011.06.13. 오후 1:37,쌍용건설 싱가포르 W호텔 친환경건축 인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('W호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
201,2011.06.13. 오후 1:30,정창무 교수 분양가상한제 실효성 잃었다,"[('정창무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('잃었다', 'O')]"
202,2011.06.13. 오후 1:29,수원의 중심 광교신도시 오피스텔 이스턴타워,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이스턴타워', 'ARTIFACT')]"
203,2011.06.13. 오후 1:27,분양가 상한제 없애면 3년 후 수도권 집값 5% 하락,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없애면', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
204,2011.06.13. 오후 1:21,부평역 더블 역세권 신일오피스텔 특별이벤트 분양,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신일오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2011.06.13. 오후 1:18,쌍용건설 싱가포르 키사이드 아일 친환경 인증 획득,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('키사이드 아', 'ORGANIZATION'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
206,2011.06.13. 오후 1:15,금호건설 화성시 신천리 마을에서 봉사활동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신천리 마을', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
207,2011.06.13. 오후 1:13,역시 수익형 오피스텔은 동탄,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION')]"
208,2011.06.13. 오후 1:05,종잣돈 3천 밀리오레를 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 밀리오레', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
209,2011.06.13. 오후 1:05,수원 광교신도시 소형오피스텔 무조건 잡아라,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
210,2011.06.13. 오후 12:53,마장동 한전 물류센터 부지 개발 본격화,"[('마장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
211,2011.06.13. 오후 12:52,동탄신도시 삼성반도체 배후 최대수혜 오피스텔은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
212,2011.06.13. 오후 12:42,종자돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
213,2011.06.13. 오후 12:42,경기대 앞 하숙대란 600만 원대 역세권 오피스텔이 해답,"[('경기대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하숙대란', 'O'), (' ', 'O'), ('600만 원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O')]"
214,2011.06.13. 오후 12:42,동탄신도시 최저 분양가 오피스텔은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
215,2011.06.13. 오후 12:32,소형 부동산 불패신화…오피스텔 및 도시형생활주택 ‘비즈트위트’ 분양,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비즈트위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2011.06.13. 오후 12:32,서울강남 20분 거리 수원 장안 STX 칸 아파트 분양,"[('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('STX 칸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2011.06.13. 오후 12:29,동탄신도시 턱없이 부족한 소형 오피스텔…. 그 해결책은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔….', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책은', 'O')]"
218,2011.06.13. 오후 12:08,부산 더샵 센텀포레 23일 707가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('707가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2011.06.13. 오후 12:08,싱가포르 키사이드 아일 친환경 최고인증 획득,"[('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('키사이드 아일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('최고인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
220,2011.06.13. 오후 12:05,“월세 받아 가세요” 10년동안 임대료 대기업에서 지급.,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급.', 'O')]"
221,2011.06.13. 오전 11:52,견본주택에 들어온 가온호수공원,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온', 'O'), (' ', 'O'), ('가온호수공원', 'LOCATION')]"
222,2011.06.13. 오전 11:50,쌍용건설 ‘W호텔 부띠끄 센터’ 친환경 최상위 인증,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('W호텔 부띠끄 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('최상위', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
223,2011.06.13. 오전 11:48,뜨거운 부산 부동산 시장 부산 명륜 아이파크 견본주택에 구름인파 몰렸다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
224,2011.06.13. 오전 11:46,한강변에가장 가까운 아파트 마지막기회,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에가장', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막기회', 'O')]"
225,2011.06.13. 오전 11:46,포스코건설 부산 더샵 센텀포레 23일 모델하우스 오픈,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
226,2011.06.13. 오전 11:43,‘범어숲 화성파크드림S’ 초기 계약율 76% 달성,"[('‘', 'O'), ('범어숲 화성파크드림S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약율', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
227,2011.06.13. 오전 11:37,2014년까지 18종 부동산 정보 하나로 통합,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
228,2011.06.13. 오전 11:36,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2011.06.13. 오전 11:36,서울 재개발·재건축 사업비 사전 공개 의무화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
230,2011.06.13. 오전 11:31,건교평 강원 덕치리마을서 농번기 일손돕기 지원사업,"[('건교평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕치리마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기 일손돕기 지원사업', 'TERM')]"
231,2011.06.13. 오전 11:31,연간 전기에너지 약 50% 절감 친환경 건축물은,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('약 50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물은', 'O')]"
232,2011.06.13. 오전 11:30,대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
233,2011.06.13. 오전 11:27,LH 이달 140개 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
234,2011.06.13. 오전 11:26,명동전망대신용등급 D 예상업체 관심,"[('명동', 'LOCATION'), ('전망대신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상업체', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
235,2011.06.13. 오전 11:16,될 성 싶은 오피스텔은 입지부터 알아본다,"[('될', 'O'), (' ', 'O'), ('성', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('입지부터', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본다', 'O')]"
236,2011.06.13. 오전 11:16,재개발·재건축 조합원 분담금 미리 알 수 있다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
237,2011.06.13. 오전 11:15,동양메이저 동양매직 합병..지주사 기반 마련상보,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양매직', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합병..지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('마련상보', 'O')]"
238,2011.06.13. 오전 11:15,묻지마式 재개발·재건축사업 제동,"[('묻지마式', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
239,2011.06.13. 오전 11:15,서울 재개발·재건축 조합원 분담금 미리 안다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('안다', 'O')]"
240,2011.06.13. 오전 11:12,SK건설 성북구 삼선 SK VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2011.06.13. 오전 11:12,LH 전국 140개 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
242,2011.06.13. 오전 11:11,부동산정보 18종 하나로 묶인다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인다', 'O')]"
243,2011.06.13. 오전 11:08,기자수첩LH의구멍난 투명경영,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('의구멍난', 'O'), (' ', 'O'), ('투명경영', 'O')]"
244,2011.06.13. 오전 11:07,“대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요”', 'O')]"
245,2011.06.13. 오전 11:06,‘똑똑한 중소형’ 봇물…지방분양 열기는 계속된다,"[('‘똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
246,2011.06.13. 오전 11:06,불황 이기는 인서울 단지 줄줄이 분양 눈길,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('이기는', 'O'), (' ', 'O'), ('인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
247,2011.06.13. 오전 11:06,대형사 평균연봉 6000만원 훌쩍,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('평균연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
248,2011.06.13. 오전 11:06,이달 알짜 단지내상가 쏟아진다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
249,2011.06.13. 오전 11:05,베트남 우리나라 도시개발법 벤치마킹,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O')]"
250,2011.06.13. 오전 11:04,대기업에서 월세 받으니 남편보다 든든해요,"[('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으니', 'O'), (' ', 'O'), ('남편', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('든든해요', 'O')]"
251,2011.06.13. 오전 11:02,18개 부동산 장부 2014년까지 하나로 통합,"[('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장부', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
252,2011.06.13. 오전 11:02,LH본사 압수수색...임원 서랍에 5만원권 수북,"[('LH본사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색...', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서랍에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만원권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수북', 'O')]"
253,2011.06.13. 오전 11:00,지난해 해운업 외화가득액 2년만에 300억달러 회복,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해운업', 'O'), (' ', 'O'), ('외화가득액', 'O'), (' ', 'O'), ('2년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
254,2011.06.13. 오전 11:00,2011년 도선 수습생 필기시험 오는 30일 실시,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수습생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('필기시험', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
255,2011.06.13. 오전 10:54,동양메이저 동양매직과 합병결정,"[('동양메이저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양매직', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('합병결정', 'O')]"
256,2011.06.13. 오전 10:50,청담자이 20일 인터넷 청약 개시,"[('청담자이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
257,2011.06.13. 오전 10:48,2014년까지 18종 부동산 정보 통합,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
258,2011.06.13. 오전 10:47,6월 ‘그린 프리미엄’이 가장 기대되는 단지 어디,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
259,2011.06.13. 오전 10:39,계약률 높은 단지의 세가지 성공 법칙,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O')]"
260,2011.06.13. 오전 10:38,첫입주 앞둔 김포한강신도시 가 보니...,"[('첫입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니...', 'O')]"
261,2011.06.13. 오전 10:38,‘길’을 찾으면 ‘내집마련’이 보인다,"[('‘길’을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련’이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
262,2011.06.13. 오전 10:38,문영건설 수익형 부동산 비즈트위트 선착순 분양,"[('문영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈트위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2011.06.13. 오전 10:36,전국 상위 20% 아파트 가격 3년전 대비 2000만원 떨어졌다.,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어졌다.', 'O')]"
264,2011.06.13. 오전 10:33,세무·회계·경영 성인교육의 선두주자 아이파 경영 아카데미,"[('세무', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('회계', 'STUDY_FIELD'), ('·경영', 'O'), (' ', 'O'), ('성인교육의', 'O'), (' ', 'O'), ('선두주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이파 경영 아카데미', 'ORGANIZATION')]"
265,2011.06.13. 오전 10:27,분양소식 SK건설 삼선SK뷰 237가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼선SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('237가구', 'QUANTITY')]"
266,2011.06.13. 오전 10:26,대우건설 모바일 IR 사이트 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바', 'TERM'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('IR', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
267,2011.06.13. 오전 10:25,한국토지주택공사 6월 전국에서 상가 140개 분양,"[('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2011.06.13. 오전 10:19,SK건설 중소형아파트 삼선 SK뷰VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선 SK뷰VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2011.06.13. 오전 10:15,SK건설 강북 중소형아파트 삼선 SK VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선 SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2011.06.13. 오전 10:13,이지송 LH사장의 분노 허리 띠 졸라맬 판국에 뇌물수수라니...,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분노', 'O'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('띠', 'O'), (' ', 'O'), ('졸라맬', 'O'), (' ', 'O'), ('판국에', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물수수', 'CIVILIZATION'), ('라니...', 'O')]"
271,2011.06.13. 오전 10:06,판교등 LH 19개사업지구 상가 공급,"[('판교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
272,2011.06.13. 오전 10:05,청약 통장 없이 청약금 500만원으로 강남 아파트 마련해 볼까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
273,2011.06.13. 오전 10:04,주민 73% “부동산침체로 소비심리 뚝”,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“부동산침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝”', 'O')]"
274,2011.06.13. 오전 10:04,SK건설 성북구 삼성동에 ‘삼선 SK 뷰’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼선 SK 뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2011.06.13. 오전 10:01,부동산 분양시장 新 물 마케팅 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
276,2011.06.13. 오전 10:00,한경매물마당 서초동 매장겸 사옥 신축 건물 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매장겸', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
277,2011.06.13. 오전 10:00,한경매물마당 신사동 도산대로 이면 7층 건물 50억 등 20건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도산대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('7층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY')]"
278,2011.06.13. 오전 9:56,SK건설 역세권 중소형 삼선 SK VIEW 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('삼선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2011.06.13. 오전 9:55,서남권 신성장 거점 도시로 거듭나는 ‘마곡지구’,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
280,2011.06.13. 오전 9:51,2014년까지 부동산 관련정보 하나로 통합된다.,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합된다.', 'O')]"
281,2011.06.13. 오전 9:48,LH 인천서 신규 26개 점포 분양…하반기 상가 분양 가늠자,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자', 'O')]"
282,2011.06.13. 오전 9:40,계룡·금성백조가 통과한 건축심의 호반은 다시,"[('계룡', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('통과한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('호반은', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O')]"
283,2011.06.13. 오전 9:37,6월 LH 단지내상가 140개 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
284,2011.06.13. 오전 9:37,부동산 경매 교육의 名家 ‘서울부동산칼리지’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('교육의', 'O'), (' ', 'O'), ('名家', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
285,2011.06.13. 오전 9:35,2011 푸르지오 주부 사진공모전 당선작 전시,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푸르지오 주부 사진공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O')]"
286,2011.06.13. 오전 9:26,성북구 삼선동 SK뷰 24일 모델하우스 오픈,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
287,2011.06.13. 오전 9:21,분양현장 탐방 식을 줄 모르는 지방 신규분양 ‘열기’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열기’', 'O')]"
288,2011.06.13. 오전 9:12,LH 전국 19개 사업지구에서 140개 상가 대거 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지구에서', 'O'), (' ', 'O'), ('140개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
289,2011.06.13. 오전 9:06,불황에 강한 인서울 분양 단지...6월 곳곳에서 분양 물량 선보여 눈길,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지...', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('곳곳에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
290,2011.06.13. 오전 9:03,부동산 장부 18종 2014년까지 통합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장부', 'O'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
291,2011.06.13. 오전 9:02,18종 부동산 공적장부 오는 2014년 1개로 통합,"[('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공적장부', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
292,2011.06.13. 오전 9:01,포스코패밀리 인천봉사단“사랑나눔 긴급구호키트 제작”,"[('포스코패밀리 인천봉사단', 'ORGANIZATION'), ('“사랑나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급구호키트', 'O'), (' ', 'O'), ('제작”', 'O')]"
293,2011.06.13. 오전 9:00,김경래의 우리 땅 살만한 마을 주말별장지로 인기 끄는 북충주나들목 주변,"[('김경래', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('살만한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'DATE'), ('말별장지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('북충주나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
294,2011.06.13. 오전 8:57,마장동 한전 물류센터 부지 주상복합으로 개발,"[('마장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
295,2011.06.13. 오전 8:56,박인호의 전원별곡전원생활도 재테크다…귀농귀촌 집짓기 20계명상,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다…귀농귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('20계명', 'QUANTITY'), ('상', 'O')]"
296,2011.06.13. 오전 8:47,분양소식 GS건설 청담자이 16가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청담자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16가구', 'QUANTITY')]"
297,2011.06.13. 오전 8:45,부동산써브 ‘부동산직거래’ 어플리케이션 출시,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산직거래', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('어플리케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
298,2011.06.13. 오전 8:33,이번주 분양일정전국 8개 사업장에서 6291가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2011.06.13. 오전 8:20,2014년까지 부동산 장부 하나로 통합,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장부', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
300,2011.06.13. 오전 7:56,불경기라고 대형건설사 연봉 비교해보니 대부분 평균 6000만원 훌쩍 넘어,"[('불경기라고', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
301,2011.06.13. 오전 7:54,세종시 국립도서관 책임관리용역 입찰,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국립도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('책임관리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
302,2011.06.13. 오전 7:47,김인만의 부동산돋보기금리인상 부동산 시장에 독일까 약일까,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('까', 'O'), (' ', 'O'), ('약일까', 'O')]"
303,2011.06.13. 오전 6:56,올 여름 LH 단지내 상가 쏟아진다,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
304,2011.06.13. 오전 6:48,LH 안산신길 내포신도시 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
305,2011.06.13. 오전 6:36,18종의 부동산 정보를 한눈에,"[('18종', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
306,2011.06.13. 오전 6:36,대우건설 업계 최초로 모바일 IR 사이트 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('모바', 'TERM'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('IR', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
307,2011.06.13. 오전 6:31,분양 성공한 대형아파트 소형보다 싸네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
308,2011.06.13. 오전 6:02,31 악재 전세시장 벌써 요동…가을 이사 어떡해,"[('31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('요동…', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해', 'O')]"
309,2011.06.13. 오전 6:01,부동산 행정정보 일원화 정책토론회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O')]"
310,2011.06.13. 오전 6:00,부동산 행정정보 일원화 토론회 개최,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행정정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
311,2011.06.13. 오전 6:00,2014년까지 부동산 공적장부 18종 하나로 통합,"[('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공적장부', 'O'), (' ', 'O'), ('18종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
312,2011.06.13. 오전 6:00,토지대장 등기부등본 등 18개 부동산 정보 하나로 통합된다,"[('토지대장', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부등본', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합된다', 'O')]"
313,2011.06.13. 오전 6:00,세금 절반 오피스텔…임대사업 문 활짝,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔…임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
314,2011.06.13. 오전 3:17,“부동산대책 안먹혀… 하반기에도 전세난” 전문가 60명 설문,"[('“부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹혀…', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난”', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
315,2011.06.13. 오전 3:09,지방 주택용지 판매 ‘쑥쑥’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
316,2011.06.13. 오전 3:09,분양 정보서울 ‘잠실 2단지 리센츠’ 단지내 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
317,2011.06.13. 오전 3:09,광화문 일대 사무실이 빈다,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('빈다', 'O')]"
318,2011.06.13. 오전 3:09,아파트 미리보기롯데건설 ‘교하신도시 롯데캐슬’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
319,2011.06.13. 오전 3:08,매매 시황재건축 가격 떨어진 서울 강동구 낙폭 가장 커,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
320,2011.06.13. 오전 3:08,부동산 캘린더부산 ‘명륜아이파크’ 16일부터 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명륜아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
321,2011.06.13. 오전 3:08,올가을 ‘전세 구하기’ 또 어려워진다는데…,"[('올가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기’', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다는데…', 'O')]"
322,2011.06.13. 오전 3:08,부동산 경기 설설 기다 보니… 수도권 주민 41%“소비심리 위축” 32%“지출 줄였다”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('설설', 'O'), (' ', 'O'), ('기다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('“소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('“지출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄였다”', 'O')]"
323,2011.06.13. 오전 3:07,“하반기 임대료 오를 것” 91%… 본보부동산 114 부동산전문가 60명 설문,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('114', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
324,2011.06.13. 오전 12:33,전세대란···1년새 전셋값 최고 4천만원 폭등,"[('전세대란···', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
325,2011.06.13. 오전 12:33,춘천 집값 상승속도 전국보다 3배 빠르다,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승속도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빠르다', 'O')]"
326,2011.06.14. 오후 11:16,소형은 노원 중형은 송파 대형은 강남 초대형은 서초에 밀집,"[('소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O')]"
327,2011.06.14. 오후 11:15,건설공제조합 2020년 종합 건설금융기관으로 도약,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('건설금융기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
328,2011.06.14. 오후 11:07,부산 민락동 더샵 센텀포레,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센텀포레', 'ARTIFACT')]"
329,2011.06.14. 오후 10:52,美 최고가 주택 英 재벌 상속녀에 매각,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('재벌', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'CIVILIZATION'), ('녀에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
330,2011.06.14. 오후 10:15,경제·조세·교통·선거범죄 등 양형기준 2013년까지 마련,"[('경제·조세·교통·선거범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('양형기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
331,2011.06.14. 오후 9:15,6월 15일 부동산파일,"[('6월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
332,2011.06.14. 오후 8:36,한국 친환경 건설기술 세계가 놀랐다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('놀랐다', 'O')]"
333,2011.06.14. 오후 8:03,공동주택 단지내 알뜰시장 허용 논란…기준마련 시급,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('알뜰시장', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…기준마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
334,2011.06.14. 오후 8:01,소형임대주택 1년 편법계약 만연..임차인 울며 겨자먹기,"[('소형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('편법계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만연..', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울며', 'O'), (' ', 'O'), ('겨자먹기', 'O')]"
335,2011.06.14. 오후 8:00,소형임대주택 1년 편법계약 만연..임차인 울며 겨자먹기 ,"[('소형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('편법계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만연..', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울며', 'O'), (' ', 'O'), ('겨자먹기', 'O')]"
336,2011.06.14. 오후 7:12,마켓in무디스 PF부담에 포스코건설 하향검토상보,"[('마', 'ORGANIZATION'), ('켓in무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하향검토상보', 'O')]"
337,2011.06.14. 오후 6:32,L사…S사… 신용등급 둘러싼 워크아웃 괴담,"[('L사…S사…', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('괴담', 'O')]"
338,2011.06.14. 오후 6:32,수백억짜리 강남 빌딩 경매 고수가 반쪽 냈다,"[('수백억짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고수가', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냈다', 'O')]"
339,2011.06.14. 오후 6:31,대우건설 말레이시아에 6성급 호텔,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
340,2011.06.14. 오후 6:31,연구소·호텔…해외 친환경 인증 붐,"[('연구소·호텔…해외', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
341,2011.06.14. 오후 6:31,부산 북항 국제터미널 공사…현대건설 등 3곳 입찰,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
342,2011.06.14. 오후 6:31,리츠 영업인가 때 현장실사 강화…사업변경하면 토지 감정평가,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('영업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('현장실사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…사업변경하면', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O')]"
343,2011.06.14. 오후 6:31,경남기업 베트남 고속도로 공사 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2011.06.14. 오후 6:31,대전 노은 한화 꿈에그린…경쟁률 평균 2.9 대 1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9 대 1', 'QUANTITY')]"
345,2011.06.14. 오후 6:31,LH 수도권 단독택지 등 289필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('289필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2011.06.14. 오후 6:31,부동산 프리즘 김포도시공사 재두루미 연구 왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('프리즘', 'O'), (' ', 'O'), ('김포도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재두루미', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
347,2011.06.14. 오후 6:31,보금자리 빨간불…32만 가구 목표 절반도 안돼,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…', 'O'), ('32만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
348,2011.06.14. 오후 6:31,분양 단신 대전 봉명 주상복합 174가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('174가구', 'QUANTITY')]"
349,2011.06.14. 오후 6:04,건설협회 맞춤형 경영자문단 서비스 개시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('경영자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
351,2011.06.14. 오후 5:34,최적가치 낙찰제 도입..중견·중소건설사 강력 반발,"[('최적가치 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입..중견·중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
352,2011.06.14. 오후 5:16,화성산업 범어숲 화성파크드림S 초기계약률 76% 기록,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범어숲 화성파크드림S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
353,2011.06.14. 오후 5:15,건설공제조합 2020 경영전략 추진 최고 보증기관 거듭난다,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영전략', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('보증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
355,2011.06.14. 오후 5:11,한국도로공사 사장 장석효 내정,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장석효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
356,2011.06.14. 오후 5:11,뉴스테이션2인기 끄는 ‘오피스텔 투자’ 주의점은,"[('뉴스테이션2인', 'ARTIFACT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점은', 'O')]"
357,2011.06.14. 오후 5:10,대전 한화꿈에그린 평균 경쟁률 2.9대 1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9대 1', 'QUANTITY')]"
358,2011.06.14. 오후 5:10,광교지역 아파트 입주했지만 상가 부족,"[('광교', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O')]"
359,2011.06.14. 오후 5:10,경남기업 베트남 고속도로공사 1710억에 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1710억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2011.06.14. 오후 5:10,view point 시장만 죽이고 공급 망친 몽니 되나,"[('view', 'O'), (' ', 'O'), ('point', 'O'), (' ', 'O'), ('시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('죽이고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('망친', 'O'), (' ', 'O'), ('몽니', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
361,2011.06.14. 오후 5:10,상한제 폐지땐 3년후 집값 오히려 떨어져,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
362,2011.06.14. 오후 5:10,MK 추천매물 역삼동 사옥용 오피스 150억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('150억', 'QUANTITY')]"
363,2011.06.14. 오후 5:09,톡톡 부동산 84㎡ 단일 크기로 수요 끌어모으기,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('크기로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어모으기', 'O')]"
364,2011.06.14. 오후 5:08,분양가 상한제 폐지하면 집값 5% 하락,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
365,2011.06.14. 오후 5:08,대우건설 말레이시아 최초 6성급 호텔 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2011.06.14. 오후 5:08,대전 한화 아파트 최고경쟁률 66대1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('66대1', 'QUANTITY')]"
367,2011.06.14. 오후 5:05,‘베네치아 메가몰’ 200여개 점포 임대,"[('‘', 'O'), ('베네치아', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메가몰’', 'O'), (' ', 'O'), ('200여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
368,2011.06.14. 오후 5:05,한강밤섬자이 4년전 분양가 수준 분양,"[('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2011.06.14. 오후 5:04,리츠 인가심사·관리감독 대폭 강화,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('인가심사·관리감독', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
370,2011.06.14. 오후 5:04,수도권 보금자리주택 공급 ‘빨간불’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’', 'O')]"
371,2011.06.14. 오후 5:03,동부건설 영덕역 센트레빌 최고 2.33대 1 전가구 마감,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.33대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
372,2011.06.14. 오후 5:03,대전노은 한화꿈에그린 최고 66.26대 1,"[('대전', 'CITY'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('66.26대 1', 'QUANTITY')]"
373,2011.06.14. 오후 5:02,수도권 분양시장 회복 신호탄？,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄？', 'O')]"
374,2011.06.14. 오후 5:01,‘교통 좋은’ 수도권 미분양 잡아라,"[('‘교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
375,2011.06.14. 오후 5:00,서초 보금자리에 준주거·업무용지 공급,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2011.06.14. 오후 4:58,대우건설 말레이시아 최초 6성급 호텔 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
377,2011.06.14. 오후 4:57,동부건설 영덕역 센트레빌 청약 경쟁률 최고 2.33대 1,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕역 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.33대 1', 'QUANTITY')]"
378,2011.06.14. 오후 4:57,재개발 구역 부분 임대가 대세,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
379,2011.06.14. 오후 4:57,수도권 보금자리 공급 차질 현실로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
380,2011.06.14. 오후 4:51,업무용 오피스텔에도 투자 몰린다,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
381,2011.06.14. 오후 4:48,건설협회 맞춤형 경영 자문단 서비스 개시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
382,2011.06.14. 오후 4:48,올해 마지막 재건축 시프트 잡아볼까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
383,2011.06.14. 오후 4:48,파주 교하 분양시장 다시 꿈틀,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
384,2011.06.14. 오후 4:44,한국도로공사 사장 장석효 내정,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장석효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
385,2011.06.14. 오후 4:42,송파구도 단독주택 재건축 속도 낸다,"[('송파구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
386,2011.06.14. 오후 4:41,한강밤섬자이 4년전 분양가로 공격 분양 눈길,"[('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
387,2011.06.14. 오후 4:35,삼성물산 1억 5077만달러 싱가포르 매립공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 5077만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
388,2011.06.14. 오후 4:23,대우건설 말레이시아 최초 6성급 호텔 건설 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
389,2011.06.14. 오후 4:15,삼성물산 1억 5077만달러 싱가포르 매립공사 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억 5077만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2011.06.14. 오후 4:12,윤상직 지경1차관 QWL밸리 부동산 취득세 감면 협의중,"[('윤상직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지경', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('QWL밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('협의중', 'O')]"
391,2011.06.14. 오후 4:01,분양소식 현대건설 이수 힐스테이트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
392,2011.06.14. 오후 4:01,대우건설 말레이시아서 6성급 호텔 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
393,2011.06.14. 오후 3:58,알짜경매상계동 보람아파트 최저가 1억 5680만원,"[('알짜경매상계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보람아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5680만원', 'QUANTITY')]"
394,2011.06.14. 오후 3:45,서울 한강변에 선보이는 ‘三色 자이’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('三色 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
395,2011.06.14. 오후 3:44,부동산투자 新트렌드 ‘시세차익보다 임대수익’,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('新트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시세차익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익’', 'O')]"
396,2011.06.14. 오후 3:44,집값 무릎까지 빠졌다…지금 집 사라,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('무릎', 'ANIMAL'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
397,2011.06.14. 오후 3:43,원스톱 자동차 전문 복합단지 대구 엠월드 6월 30일 그랜드 오픈,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엠월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
398,2011.06.14. 오후 3:36,서울 재개발 지분시장도 급랭,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
399,2011.06.14. 오후 3:21,돈되고 살기좋은 땅콩집돌풍…현금부담·절반소유 옥에 티,"[('돈되고', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), ('집돌풍…현금부담·', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('티', 'O')]"
400,2011.06.14. 오후 3:12,대우건설 말레이시아 6성급 호텔 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2011.06.14. 오후 3:12,사통팔달 아파트…新역세권 그곳에 내집마련 해볼까,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…新역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
403,2011.06.14. 오후 3:00,대전 노은 한화 꿈에그린 최고 66대1 경쟁률,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('66대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
404,2011.06.14. 오후 2:59,골든트라이앵글에 한국인 호텔 연말 준공,"[('골든트라이앵글', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
405,2011.06.14. 오후 2:51,부동산투자회사리츠 관리감독 강화된다,"[('부동산투자회사리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
406,2011.06.14. 오후 2:50,LH 서울 서초·인천 영종서 289필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('289필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
407,2011.06.14. 오후 2:49,동부건설영덕역 센트레빌 3순위 최고 2.33대 1로 순위 내 청약마감,"[('동부건설영덕역 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.33대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
408,2011.06.14. 오후 2:46,리모델링협회 제1회 한국 리모델링 건축대전 개최,"[('리모델링협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국 리모델링 건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
409,2011.06.14. 오후 2:44,경기 용인 화성 전원주택단지 투어,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주', 'LOCATION'), ('택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투어', 'O')]"
410,2011.06.14. 오후 2:35,10억 그 이상의 가치를 지닌 한라비발디,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('지닌', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
411,2011.06.14. 오후 2:32,한강밤섬자이 4년전 분양가로 모십니다,"[('한강밤섬자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
412,2011.06.14. 오후 2:31,전세공급↓ 이주수요↑..가을 전세대란 예고,"[('전세공급↓', 'O'), (' ', 'O'), ('이주수요↑..', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
413,2011.06.14. 오후 2:26,여야 전월세 상한 공감…정부 반대TV,"[('여야', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('공감…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), ('TV', 'TERM')]"
414,2011.06.14. 오후 2:24,보금자리 시장만죽이고 공급망친 몽니되나,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('시장만죽이고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급망친', 'O'), (' ', 'O'), ('몽니되나', 'O')]"
416,2011.06.14. 오후 2:21,올해 보금자리 공급 계획 물량 6만가구 축소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
417,2011.06.14. 오후 2:17,서울 서초보금자리지구서 첫 준주거및업무시설용지 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초보금자리지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거및업무시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2011.06.14. 오후 2:12,공정위 프라임개발 등에 8억여원 과징금,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프라임개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('8억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
419,2011.06.14. 오후 2:02,현장취재①금리 인상…집값 더 하락한다,"[('현장취재①금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한다', 'O')]"
420,2011.06.14. 오후 1:58,역세권 아파트 신분당선  수원 영덕 센트레빌,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
421,2011.06.14. 오후 1:57,역세권 아파트 수인선 복선전철  송도 더샵그린스퀘어,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수인선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵그린스퀘어', 'ARTIFACT')]"
422,2011.06.14. 오후 1:57,역세권 아파트 분당선 연장구간  수원 권선 현대아이파크 3차,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
423,2011.06.14. 오후 1:57,역세권 아파트 7호선 연장구간  부평5구역 재개발,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
424,2011.06.14. 오후 1:53,오산 세교신도시 일자리교통환경 3박자 골고루 갖췄다,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일자리교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다', 'O')]"
425,2011.06.14. 오후 1:53,대전 노은 ‘한화 꿈에그린’ 최고경쟁률 66대1로 청약마감,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('66대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
426,2011.06.14. 오후 1:48,대우건설 쿠알라룸푸르에 6성급 호텔 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠알라룸푸르', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
427,2011.06.14. 오후 1:47,교하신도시 롯데캐슬 견본주택에 무슨일이…,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이…', 'O')]"
428,2011.06.14. 오후 1:47,63빌딩보다 높은 초고층빌딩은 어디,"[('63빌딩', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
429,2011.06.14. 오후 1:46,분당 서현동처럼 광교·강일·세교 택지내 상가 뜬다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서현동', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강일', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
430,2011.06.14. 오후 1:45,오피스텔 아파트처럼 다양한 커뮤니티 도입 실수요자 공략,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
431,2011.06.14. 오후 1:45,대전 노은 한화 꿈에그린 최고 66대 1로 청약 마감,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('66대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
432,2011.06.14. 오후 1:44,롯데건설 ‘교하신도시 롯데캐슬’ 1880가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('교하신도시 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1880가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2011.06.14. 오후 1:44,대우건설 말레이시아 쿠알라룸푸르에서 6성급 호텔 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠알라룸푸르', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
434,2011.06.14. 오후 1:43,역세권 상가 오산 세마역 CL타워,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세마역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CL타워', 'ARTIFACT')]"
435,2011.06.14. 오후 1:43,경남기업 베트남 하노이하이퐁 고속도로 4공구 수주,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이하이퐁 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
436,2011.06.14. 오후 1:42,건설협회 ‘경영자문단 서비스’ 개시,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘경영자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
437,2011.06.14. 오후 1:42,대전 한화 꿈에그린 순위내 청약마감..2.9대 1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감..', 'O'), ('2.9대 1', 'QUANTITY')]"
438,2011.06.14. 오후 1:41,분양 삼성물산 래미안 전농 크레시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전농 크레시티', 'ARTIFACT')]"
439,2011.06.14. 오후 1:41,분양 계룡건설 예산일반산업단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산일반산업단지', 'LOCATION')]"
440,2011.06.14. 오후 1:40,정부 보금자리주택 공급 차질 공급 목표치 축소 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
441,2011.06.14. 오후 1:39,분양 한신공영 해운대 한신휴플러스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION')]"
442,2011.06.14. 오후 1:36,분양 태남건설 안산프라움시티 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('태남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산프라움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
443,2011.06.14. 오후 1:36,잡아라 한강 프리미엄 최초 천만원대 마지막 기회,"[('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
444,2011.06.14. 오후 1:35,분양 동탄세비앙 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄세비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
445,2011.06.14. 오후 1:34,분양 한일건설 회기동 베라체캠퍼스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베라체캠퍼스', 'ARTIFACT')]"
446,2011.06.14. 오후 1:32,분양 남양주시 수미소 근린상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수미소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
447,2011.06.14. 오후 1:26,분양 일산 자이 위시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이 위시티', 'ARTIFACT')]"
448,2011.06.14. 오후 1:25,분양 브라운스톤 청계 조합원 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 청계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
449,2011.06.14. 오후 1:25,분양 길동역 인근 오피스텔 청광플러스원큐브,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('길동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청광플러스원큐브', 'ARTIFACT')]"
450,2011.06.14. 오후 1:25,분양 광교 오피스텔·상가 킴앤코시티하임,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('킴앤코시티하임', 'ARTIFACT')]"
451,2011.06.14. 오후 1:24,분양 인천 파스톤빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파스톤빌리지', 'ARTIFACT')]"
452,2011.06.14. 오후 1:23,분양 대명리조트 소노펠리체 504실,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('504실', 'QUANTITY')]"
453,2011.06.14. 오후 1:23,분양 가평 전원주택 파라다이스 빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('파라다이스 빌리지', 'ARTIFACT')]"
454,2011.06.14. 오후 1:23,알펜시아 리조트 타임셰어 회원 모집,"[('알펜시아 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타임셰어', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
455,2011.06.14. 오후 1:21,분양 공덕 래미안 5차 단지 내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
456,2011.06.14. 오후 1:21,분양 동두천 지행역 동양엔파트 특별 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지행역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2011.06.14. 오후 1:21,분양 인천 청라 센타시아 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
458,2011.06.14. 오후 1:20,영덕역 센트레빌 최고 2.33대 1로 순위내 마감,"[('영덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2.33대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
459,2011.06.14. 오후 1:20,부평 역세권 소형 오피스텔 신일 유스테이션 특별 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
460,2011.06.14. 오후 1:19,분양 가평 아인스 힐 주말별장 35가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아인스 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('35가구', 'QUANTITY')]"
461,2011.06.14. 오후 1:19,분양 용인 성복 힐스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
462,2011.06.14. 오후 1:19,대정하우징 전원주택단지 현장답사 버스투어 실시,"[('대정하우징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장답사', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
464,2011.06.14. 오후 1:16,공사장 소음..시공사 9500만원 배상,"[('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('소음..시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('9500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
465,2011.06.14. 오후 1:08,떠오르는 송도 부동산시장 분양가 5천만원대에 월세가 60만원,"[('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY')]"
466,2011.06.14. 오후 1:06,넘치는 임대수요 오피스텔 및 도시형생활주택로 임대사업 해볼까,"[('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
467,2011.06.14. 오후 1:05,한강이 한 눈에…김포 한강신도시 ‘한라비발디’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
468,2011.06.14. 오후 1:05,수원광교 오피스텔 최저가 분양시작,"[('수원', 'CITY'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O')]"
469,2011.06.14. 오후 12:55,종잣돈 3천만 원 있다면 동대문 밀리오레 잡아라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
470,2011.06.14. 오후 12:51,삼성반도체의 배후수요로 동탄 오피스텔 투자자 관심 집중,"[('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
471,2011.06.14. 오후 12:47,대전 노은 한화 꿈에그린 최고 경쟁률 66대 1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노은', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('66대 1', 'QUANTITY')]"
472,2011.06.14. 오후 12:46,동부건설 영덕역 센트레빌 3순위 마감,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
473,2011.06.14. 오후 12:45,투자0 순위 역세권 오피스텔,"[('투자', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
474,2011.06.14. 오후 12:45,5000만원대 수익형 풀옵션 싱글하우스 포레스트,"[('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스 포레스트', 'ARTIFACT')]"
475,2011.06.14. 오후 12:38,일산 매머드급 단지 ‘덕이 아이파크’ 수도권 주거중심지로 부상,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕이 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
476,2011.06.14. 오후 12:35,2011년 황금알을 낳는 오피스텔,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('황금알을', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
477,2011.06.14. 오후 12:32,동탄신도시 삼성반도체 최고 수혜입지 오피스텔은,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜입지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O')]"
478,2011.06.14. 오후 12:30,수원의 중심 광교신도시 오피스텔 이스턴타워,"[('수원', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이스턴타워', 'ARTIFACT')]"
479,2011.06.14. 오후 12:24,실 투자 2700만 원 부천 역세권 복층형 소형주택 인기,"[('실', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('2700만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
480,2011.06.14. 오후 12:20,송도 국제도시 하숙대란 투자자에겐 최고 투자처,"[('송도 국제도시 하숙대란', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
481,2011.06.14. 오후 12:16,없어서 못파는 역세권 오피스텔 1억에 3채,"[('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못파는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY')]"
482,2011.06.14. 오후 12:10,가산 디지털 단지에 드디어 오피스텔 들어선다.,"[('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디지털 단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다.', 'O')]"
483,2011.06.14. 오후 12:06,“대기업에서 월세받고 초기 3년간 확정수익 또 받고”,"[('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받고', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('받고”', 'O')]"
484,2011.06.14. 오후 12:03,풀옵션 싱글하우스 포레스트 투자수익과 고정수익을 동시에,"[('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자수익과', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
485,2011.06.14. 오후 12:00,뉴타운 대형주택 평수 다이어트 바람…중대형→중소형 인기,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…중대형→중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
486,2011.06.14. 오후 12:00,뉴타운 대형주택 평수 다이어트 바람…중대형→중소형 인기,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…중대형→중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
487,2011.06.14. 오전 11:57,日 쓰나미 피해지역 부동산 가격 급등,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('피해지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
488,2011.06.14. 오전 11:56,수원 광교신도시에서 명품 오피스텔 분양 받는법,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는법', 'O')]"
489,2011.06.14. 오전 11:54,부평 부천역 신일 소형오피스텔 선착순 분양,"[('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
490,2011.06.14. 오전 11:53,대명리조트 회원권하나로 전국을 여행한다.,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권하나로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국을', 'O'), (' ', 'O'), ('여행한다.', 'O')]"
