,date,headline,keyword
0,2012.06.24. 오후 9:29,‘안산 아이파크’ 441가구 분양,"[('‘', 'O'), ('안산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('441가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2012.06.24. 오후 8:48,아시아나 항공 첫 해외지점장에 장윤희씨 임명,"[('아시아나 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('해외지점장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장윤희', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
2,2012.06.24. 오후 8:05,한화건설 동반성장을 위한 현장간담회 가져,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('현장간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
3,2012.06.24. 오후 7:48,5월 전월세 거래량 소폭 증가,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
4,2012.06.24. 오후 7:11,임대주택 진화…교육·일자리·복지까지 책임진다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…교육·일자리·복지까지', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
5,2012.06.24. 오후 7:11,이지송 LH 사장 임대주택은 중산층으로 가는 튼튼한 징검다리,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼한', 'O'), (' ', 'O'), ('징검다리', 'O')]"
6,2012.06.24. 오후 7:10,사회복지관  주택 LH 신개념 임대 1776가구 내놓는다,"[('사회복지관', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1776가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
7,2012.06.24. 오후 7:09,MK 추천매물 파주 신축 상가 건물 29억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('29억원', 'QUANTITY')]"
8,2012.06.24. 오후 7:08,분양현장 NOW 광교신도시 코아루S 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
9,2012.06.24. 오후 7:07,해운대 오피스텔 등 3700가구 분양,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2012.06.24. 오후 7:05,대구 중구의 화려한 부활…도심 재개발·교통호재,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·교통호재', 'O')]"
11,2012.06.24. 오후 7:05,국토정책 장관 SNS로 직접 물어보세요,"[('국', 'CIVILIZATION'), ('토정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('물어보세요', 'O')]"
12,2012.06.24. 오후 7:05,환경평가 깐깐하게 부처간 충돌,"[('환경평가', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
13,2012.06.24. 오후 7:04,나주 미래산단 26일 첫 삽,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
14,2012.06.24. 오후 7:04,대구 화성파크드림 단지내 상가,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
15,2012.06.24. 오후 7:04,강남 전·월세거래 여전히 부진,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
16,2012.06.24. 오후 6:44,건설업계 뒤숭숭 성원·삼안·우방…수백명씩 옷 벗어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤숭숭', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), ('…수백명씩', 'O'), (' ', 'O'), ('옷', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어', 'O')]"
17,2012.06.24. 오후 6:34,오피스텔 청약 열기 후끈…수도권·세종시 경쟁 치열,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
18,2012.06.24. 오후 6:34,피라미드 닮았네…어 건물이 반으로 쪼개졌네…,"[('피라미드', 'O'), (' ', 'O'), ('닮았네…어', 'O'), (' ', 'O'), ('건물이', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개졌네…', 'O')]"
19,2012.06.24. 오후 6:34,2기 신도시 분양 봇물…빨라진 교통으로 승부,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…빨라진', 'O'), (' ', 'O'), ('교통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
20,2012.06.24. 오후 6:32,집 안 사는 수도권 5월 전·월세 거래 22%↑,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
21,2012.06.24. 오후 6:32,법원 과세특례 여부 안 알려줬다면 분양 취소,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과세특례', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('알려줬다면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
22,2012.06.24. 오후 6:32,쌍용건설 매각 원점에서 재검토,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('원점에서', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
23,2012.06.24. 오후 6:32,강남ㆍ분당ㆍ광교ㆍ오송 등 오피스텔 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
24,2012.06.24. 오후 6:31,의왕 장안지구 26만8000㎡ 주거단지개발..1340가구,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('26만8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거단지개발..', 'O'), ('1340가구', 'QUANTITY')]"
25,2012.06.24. 오후 6:31,부자되는 부동산 상식이야기 24 분양가 상한제 정부가 건축비 정해,"[('부자되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('정해', 'O')]"
26,2012.06.24. 오후 6:31,강남 빌딩도 수익 천차만별…현미경 관찰해야,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별…', 'O'), ('현미경', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관찰해야', 'O')]"
27,2012.06.24. 오후 6:31,분양 현장 포커스 분당정자역 엠코헤리츠 주변 편의시설 많아…강남역 16분이면 도착,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('분당정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
28,2012.06.24. 오후 6:31,분양 현장 포커스 대구 대신 센트럴자이 시내 접근성 좋은 더블 역세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
29,2012.06.24. 오후 6:31,아파트 매매 위축…강남 재건축 단지 급락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
30,2012.06.24. 오후 6:24,아파트 하자보수 받기 쉬워져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
31,2012.06.24. 오후 6:01,건설사 1인 여성가구를 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성가구를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
32,2012.06.24. 오후 6:01,타워팰리스 조차 굴욕 “마치 꿈만 같네요”,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조차', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('“마치', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈만', 'O'), (' ', 'O'), ('같네요”', 'O')]"
33,2012.06.24. 오후 6:00,피서지 레지던스형 오피스텔 관심,"[('피서지', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
34,2012.06.24. 오후 5:42,대한민국은 지금 세일중 미분양 눈물의 땡처리… 주변 시세보다 싼 곳 속출,"[('대한민국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('세일중', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
35,2012.06.24. 오후 5:30,물가 감안하면 ‘반값 아파트’ 시대,"[('물가', 'O'), (' ', 'O'), ('감안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
36,2012.06.24. 오후 4:36,전월세 거래 줄고 가격 안정세,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
37,2012.06.24. 오후 4:33,임대주택용 오피스텔 첫 달 2091실 등록,"[('임대주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2091실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
38,2012.06.24. 오후 4:33,무섭게 떨어진 집값에 깡통으로…,"[('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통으로…', 'O')]"
39,2012.06.24. 오후 4:11,영통 한양수자인 모델하우스 북새통,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
40,2012.06.24. 오후 4:05,이사 비수기 대전 아파트시장 가격 하락세 지속,"[('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
41,2012.06.24. 오후 3:57,부동산 QA 경매 받은 아파트에 대항력 없는 세입자 버티는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버티는데…', 'O')]"
42,2012.06.24. 오후 3:47,조상 땅 찾기 쉬워졌다,"[('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워졌다', 'O')]"
43,2012.06.24. 오후 3:42,아파트 주간 시세 개포주공1·4단지·둔촌주공 2000만원↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1·4단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
44,2012.06.24. 오후 3:37,GS건설 꿈과 희망의 공부방 51호점 완공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('51호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
45,2012.06.24. 오후 3:33,판교보다 센 놈이 온다,"[('판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'O'), (' ', 'O'), ('놈이', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
46,2012.06.24. 오후 3:30,세제감면 통했나..5월 주거용 오피스텔 매입임대 2091건 등록,"[('세제감면', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나..', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2091건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
47,2012.06.24. 오후 3:15,정희수 의원 후방 군사보호구역 특별 지원법 추진,"[('정희수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후', 'CIVILIZATION'), ('방 군사보호구역 특별 지원법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
48,2012.06.24. 오후 3:11,서울시 시민 원탁회의로 복지기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원탁회의로', 'O'), (' ', 'O'), ('복지기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
49,2012.06.24. 오후 3:11,5월 전월세 거래 전년대비 1.6%↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
50,2012.06.24. 오후 3:11,권도엽장관 SNS 소통 강화 나서,"[('권도엽', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
51,2012.06.24. 오후 3:11,4050대 서울 여성취업자 수 2030대 추월,"[('4050대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('2030대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
52,2012.06.24. 오후 2:59,수공 네팔 등 2개국에 해외봉사단 50명 파견,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2개국', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
53,2012.06.24. 오후 2:40,GS건설 꿈과 희망의 공부방 51호점 완공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('51호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
54,2012.06.24. 오후 2:06,5월 전월세거래 전국 늘고 강남3구 줄고,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
55,2012.06.24. 오후 2:00,한강신도시 롯데캐슬 1·2순위 청약 0.03대 1,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0.03대 1', 'QUANTITY')]"
56,2012.06.24. 오후 1:43,신임 익산국토청장에 구자명씨…김일평 국토부 도시정책관으로,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('익산국토청장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구자명', 'PERSON'), ('씨…', 'O'), ('김일평', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시정책관', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O')]"
57,2012.06.24. 오후 1:00,택지지구·재건축 물량 여름에 쏟아진다,"[('택지지구·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
58,2012.06.24. 오후 12:53,국토부 장관과 SNS소통 1번지 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS소통', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
59,2012.06.24. 오후 12:46,GS건설 꿈과 희망의 공부방 51호점 완공식,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈과', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('51호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공식', 'O')]"
60,2012.06.24. 오후 12:19,장마철 앞둔 분양시장 물량가뭄…4727가구 그쳐,"[('장마철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물량가뭄…', 'O'), ('4727가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
61,2012.06.24. 오후 12:18,5월 전월세 거래 작년보다 소폭 늘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년보', 'DATE'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
62,2012.06.24. 오전 11:27,부동산 캘린더 오피스텔 대거 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2012.06.24. 오전 11:25,이젠 거래마저 뚝… 대책없는 수도권 집값,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('거래마저', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('대책없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
64,2012.06.24. 오전 11:05,부동산캘린더 오피스텔·임대주택 등 4700가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
65,2012.06.24. 오전 11:01,권도엽 국토부장관 SNS로 국민 목소리 수렴,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O')]"
66,2012.06.24. 오전 11:01,5월 전월세 거래량 1.6% 증가…가격도 안정세,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
67,2012.06.24. 오전 11:00,5월 전월세 거래 작년보다 소폭 늘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('작년보', 'DATE'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
68,2012.06.24. 오전 11:00,측량업 규제 완화·지도 사용료 50%↓,"[('측량업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·지도', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
69,2012.06.24. 오전 11:00,“권도엽 국토부 장관에게 SNS로 직접 질문하세요”,"[('“', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('질문하세요”', 'O')]"
70,2012.06.24. 오전 11:00,權국토장관 SNS로 국민과 간담회,"[('權', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
71,2012.06.24. 오전 11:00,5월 전셋값 보합세…거래량 소폭 감소,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
72,2012.06.24. 오전 11:00,다리 하나의 힘…부산 센텀 푸르지오 완판,"[('다리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
73,2012.06.24. 오전 11:00,백화점 아파트에 숨다,"[('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨다', 'O')]"
74,2012.06.24. 오전 11:00,서울 강남3구 전월세 거래량  감소세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
75,2012.06.24. 오전 11:00,7월 기상악화에 따른 전복사고 등 주의,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기상악화에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('전복사고', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
76,2012.06.24. 오전 11:00,권도엽 장관 SNS로 국민과 소통한다..SNS 소통 1번지 개최,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2012.06.24. 오전 11:00,‘영등포동 한강리버텔’ 오피스텔 121실 분양,"[('‘', 'O'), ('영등포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강리버텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('121실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2012.06.24. 오전 11:00,지도 사용료 반값 인하 등 측량관련 각종 규제 완화,"[('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('측량관련', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
79,2012.06.24. 오전 11:00,GS건설 사회공헌프로그램 ‘꿈과 희망의 공부방’ 51호점 완공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈과 희망의 공부방', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('51호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
80,2012.06.24. 오전 10:32,미코 출신 설수현 집 팔려고 애쓰더니…,"[('미코', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('설수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려고', 'O'), (' ', 'O'), ('애쓰더니…', 'O')]"
81,2012.06.24. 오전 10:25,권익위 장애있는 유공자도 장애인 등록 가능,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애있는', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
82,2012.06.24. 오전 10:00,전국아파트 매매16주 · 전세5주 연속 보합,"[('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), ('16주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
83,2012.06.24. 오전 9:50,수도권 최대 동탄2 신도시 다음 달 첫 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2012.06.24. 오전 9:49,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
85,2012.06.24. 오전 9:21,무상지분율에 울고 웃는 재건축 아파트…왜,"[('무상지분율에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…왜', 'O')]"
86,2012.06.24. 오전 9:02,고법 과세특례 비대상 알리지 않으면 계약취소 사유,"[('고법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과세특례', 'O'), (' ', 'O'), ('비대상', 'O'), (' ', 'O'), ('알리지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약취소', 'O'), (' ', 'O'), ('사유', 'O')]"
87,2012.06.24. 오전 8:34,GS건설 허명수 사장 미래 꿈 지원…공부방 51호점 완공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허명수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…공부방', 'O'), (' ', 'O'), ('51호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
88,2012.06.24. 오전 8:30,불황 탈출 전략 전용 84㎡만의 틈새를 찾아라,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡만', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
89,2012.06.24. 오전 8:20,수원 오목천동 ‘서희 스타힐스’ 아파트 844가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오목천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('844가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2012.06.24. 오전 6:01,현대엠코 정자역 엠코헤리츠 오피스텔 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2012.06.24. 오전 3:58,강남보금자리 오피스텔 ‘주목’,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
92,2012.06.25. 오후 6:55,2기신도시 성공··자족기능이 관건,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공··자족기능이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
93,2012.06.25. 오후 6:52,영통 한양수자인..교육프리미엄 주목,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('..교육프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
94,2012.06.25. 오후 6:38,상반기 서울 아파트 가격 역대 최대 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
95,2012.06.25. 오후 6:33,강동 전셋값에 하남미사 보금자리 받아볼까,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
96,2012.06.25. 오후 6:33,서울 주택가 자투리땅에 주차장 조성 지원한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
97,2012.06.25. 오후 6:33,전북 익산에 국가식품클러스터 2016년까지…150여개사 입주,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가식품클러스터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년까지', 'DATE'), ('…', 'O'), ('150여개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
98,2012.06.25. 오후 6:33,경매시장 단골손님 된 삼성동 아이파크,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('단골손님', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
99,2012.06.25. 오후 6:33,국토부 비리 공무원 원스트라이크 아웃,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('원스트라이크 아웃', 'TERM')]"
100,2012.06.25. 오후 6:33,톱스타는 청담·논현 빌라를 좋아해,"[('톱스타', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('청담', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라를', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O')]"
101,2012.06.25. 오후 6:33,오이도송도 30일 개통 수인선 벨트 소형주택이 뜬다,"[('오이도송', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
102,2012.06.25. 오후 6:31,2012 올해의 CEO 대상 강희용 LIG건설 사장 주택 편중 사업구조 확 바꿔,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('강희용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편중', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구조', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
103,2012.06.25. 오후 5:57,한국형 구글어스 프로젝트 본격화,"[('한국형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구글어스 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
104,2012.06.25. 오후 5:57,서울시자치구 호텔 건립 싸고 마찰,"[('서울시자치구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰', 'O')]"
105,2012.06.25. 오후 5:57,영등포구 정비구역 소규모 건축 가능,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
106,2012.06.25. 오후 5:53,하우스푸어 집주인 세입자에 SOS,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SOS', 'O')]"
107,2012.06.25. 오후 5:48,부동산 소액 사기 주의를,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소액', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('주의를', 'O')]"
108,2012.06.25. 오후 5:42,틈새 평형 아파트 관심 집중,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
109,2012.06.25. 오후 5:40,지하철 연장 황금노선 수혜단지 잡아라,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
110,2012.06.25. 오후 5:40,한옥주택 재조명 받는다,"[('한옥주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
111,2012.06.25. 오후 5:29,상가도 바겐세일중,"[('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('바겐', 'EVENT'), ('세일중', 'O')]"
112,2012.06.25. 오후 5:08,하남미사 보금자리 1541가구 나온다,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
113,2012.06.25. 오후 5:08,민간 브랜드 보금자리 늘 듯…미분양땐 LH가 일부 떠안기로,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…미분양땐', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('떠안기로', 'O')]"
114,2012.06.25. 오후 5:08,개포1단지는 소형 예외인정,"[('개포1단지', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('예외인정', 'O')]"
115,2012.06.25. 오후 5:08,대형사 아파트도 안통하네,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('안통하네', 'O')]"
116,2012.06.25. 오후 5:08,전북익산에 국가식품클러스터 조성,"[('전북', 'LOCATION'), ('익산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국가식품클러스터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
117,2012.06.25. 오후 5:03,분양정보고양원흥보금자리주택 967가구 공급,"[('분양정보', 'O'), ('고양원흥보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('967가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2012.06.25. 오후 4:46,화물연대 파업 건설노조도 파업 예정 건설사 비상체제로,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업 건설노조', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제로', 'O')]"
119,2012.06.25. 오후 4:31,영통 한양수자인..교육프리미엄 주목,"[('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), ('..교육프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
120,2012.06.25. 오후 4:19,SK건설 인천 부개서초교북측구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개서초교북측구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
121,2012.06.25. 오후 4:17,착한 분양가 오피스텔 ‘장안루아르’ 공급,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('장안루아르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
122,2012.06.25. 오후 4:15,건설업계 도미노파업에 초긴장,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
123,2012.06.25. 오후 4:14,2기신도시 성공··자족기능이 관건,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('성공··자족기능이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
124,2012.06.25. 오후 3:59,부영주택 춘천 칠전에 부영 애시앙 369가구 일반분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠전', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부영 애시앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('369가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
125,2012.06.25. 오후 3:57,경기도 뉴타운 사업성 없는곳 조기정리키로,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('조기정리키로', 'O')]"
126,2012.06.25. 오후 3:45,진해 자은동 ‘협성DS이아이존빌’분양,"[('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자은동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('협성DS이아이존빌', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
127,2012.06.25. 오후 3:41,LH 하남 미사지구 보금자리 1541세대 청약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1541세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
128,2012.06.25. 오후 3:41,정부 “화물연대 파업 조기 정상화 위해 최선 다하겠다”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O'), (' ', 'O'), ('다하겠다”', 'O')]"
129,2012.06.25. 오후 3:40,메세나폴리스 상가 스타마케팅 눈길,"[('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('스타마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
130,2012.06.25. 오후 3:33,서울 아파트값 25개구 모두 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('25개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
131,2012.06.25. 오후 3:29,1231실 정자역 엠코헤리츠 29일부터 분양,"[('1231실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2012.06.25. 오후 3:27,구자명 지역민 사랑받는 익산국토청 만들겠다,"[('구자명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑받는', 'O'), (' ', 'O'), ('익산국토청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
133,2012.06.25. 오후 3:21,익산에 한국판 나파밸리,"[('익산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('나파밸리', 'LOCATION')]"
134,2012.06.25. 오후 3:16,화물연대 파업.. 노동·보건의료단체 26일 지지 기자회견,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업..', 'O'), (' ', 'O'), ('노동·보건의료단체', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지지', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O')]"
135,2012.06.25. 오후 3:06,부산지역 건설업체 불공정하도급 적발,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
136,2012.06.25. 오후 2:52,3.3㎡당 680만원대 브라운스톤 동두천 29일 분양,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('680만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2012.06.25. 오후 2:52,울산 문수산 푸르지오 392가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('392가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2012.06.25. 오후 2:52,하남미사 보금자리 1541세대 청약 접수,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1541세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
139,2012.06.25. 오후 2:46,버블세븐 집값 “금융위기 때보다 더 추락”,"[('버', 'LOCATION'), ('블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('추락”', 'O')]"
140,2012.06.25. 오후 2:44,정부 화물연대 파업에 엄정 대처 담화문,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('파업에', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O'), (' ', 'O'), ('담화문', 'O')]"
141,2012.06.25. 오후 2:43,주건협·대주보 국가유공자 노후주택보수 및 임차자금지원 기념식 개최,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대주보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 및 임차자금지원 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
142,2012.06.25. 오후 2:40,최삼규 대한건설단체총연합회 회장 7월2일 건설의 날 행사 개최,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('7월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건', 'DATE'), ('설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
143,2012.06.25. 오후 2:38,현장에선구룡마을 주민들 공영개발 안된다,"[('현장에선', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
144,2012.06.25. 오후 2:36,분당 정자 한국의 실리콘밸리로 거듭 나… 대단위 오피스텔 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('나…', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2012.06.25. 오후 2:34,교육특화 커뮤니티 설계로 학부형과 학생 만족 모두 ‘업’,"[('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('학부형', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('만족', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업’', 'O')]"
146,2012.06.25. 오후 2:28,LH 하남미사 보금자리 1541가구 본청약 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
147,2012.06.25. 오후 2:23,부산 분양성공 키워드 바다 조망,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
148,2012.06.25. 오후 2:21,LH 하남미사 보금자리 1천541가구 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1천541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
149,2012.06.25. 오후 2:14,건설의 날 기념행사 7월2일 개최,"[('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
150,2012.06.25. 오후 2:14,목포 옥암지구 코아루 청약 완료,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
151,2012.06.25. 오후 2:14,메세나폴리스 이색 마케팅 주목‥런닝맨 녹화,"[('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('주목‥', 'O'), ('런닝맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹화', 'O')]"
152,2012.06.25. 오후 2:04,SK건설 인천 부개서초교 북측 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개서초교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북측', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
153,2012.06.25. 오후 2:03,호반건설 동탄2 호반베르디움 1002가구 7월 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1002가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
154,2012.06.25. 오후 2:01,하남미사 보금자리 1541세대 공급,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1541세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
155,2012.06.25. 오후 1:11,주민·관리업체 아파트 관리비 줄이기 묘안,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('·관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O')]"
156,2012.06.25. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 용인시 양지면 전원주택 6억8000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억8000만원', 'QUANTITY')]"
157,2012.06.25. 오후 12:51,분양정보성남 중동 롯데캐슬 잔여세대 분양,"[('분양정보', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2012.06.25. 오후 12:39,돈 많은 골드미스 그녀 어디 사나했는데,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('골드미스', 'O'), (' ', 'O'), ('그녀', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('사나했는데', 'O')]"
159,2012.06.25. 오전 11:49,김희선 뛰어다닌 신전의 정체… 서울의 新랜드마크 ‘메세나폴리스’,"[('김희선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뛰어다닌', 'O'), (' ', 'O'), ('신전의', 'O'), (' ', 'O'), ('정체…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
160,2012.06.25. 오전 11:45,매경주최 서울시 릴레이 마포구 세미나 29일 개최,"[('매경주최', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
161,2012.06.25. 오전 11:41,한화건설 대전·충청지역 ‘동반성장데이’ 행사,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동반성장데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
162,2012.06.25. 오전 11:41,입지여건 탁월…도심 한복판 상가 분양 러시,"[('입지여건', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
163,2012.06.25. 오전 11:41,포토뉴스 부산 오피스텔 바람도 거세다,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바람도', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
164,2012.06.25. 오전 11:41,강남행 ‘황금라인’에 탑승하라,"[('강남', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘황금라인’에', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승하라', 'O')]"
165,2012.06.25. 오전 11:37,주택가 자투리땅에 주차장을 만들어 월세 받으세요,"[('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('자투리땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장을', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으세요', 'O')]"
166,2012.06.25. 오전 11:37,한화건설 현장 찾아 협력사와 동반성장데이,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장데이', 'DATE')]"
167,2012.06.25. 오전 11:36,왕십리 뉴타운1구역‘배짱분양’먹힐까,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운1구역', 'LOCATION'), ('‘배짱분양’먹힐까', 'O')]"
168,2012.06.25. 오전 11:25,게일코리아 굿마켓UN GCF 친환경 스페셜 30일 개최,"[('게일코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('굿마켓UN GCF', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('친환경 스페셜', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
169,2012.06.25. 오전 11:22,부산경찰 화물연대 불법행위 엄정 대응,"[('부산경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
170,2012.06.25. 오전 11:21,한강 야외수영장 29일 개장,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야외수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
171,2012.06.25. 오전 11:20,포토다시 고공농성.. 화물연대 30m 교통탑 시위,"[('포토다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고공농성..', 'O'), (' ', 'O'), ('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교통탑', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
172,2012.06.25. 오전 11:20,서울시 자투리땅 주차장 사업 본격 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자투리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
173,2012.06.25. 오전 11:19,영등포구 정비구역 내 개발제한 완화,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
174,2012.06.25. 오전 11:18,목포 코아루 천년가 청약완료.. 최고 경쟁률 13.5대 1,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 천년가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약완료..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5대 1', 'QUANTITY')]"
175,2012.06.25. 오전 11:15,서울시 자투리땅 주차장 만들면 1면당 월세 45만원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자투리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('만들면', 'O'), (' ', 'O'), ('1면당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('45만원', 'QUANTITY')]"
177,2012.06.25. 오전 11:01,국토부 단 한번 비리도 공직퇴출 뇌물 업체는 공사수주 차단,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비리도', 'O'), (' ', 'O'), ('공직퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('업체는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O')]"
178,2012.06.25. 오전 11:00,부산 아파트가격 올 상반기 떨어졌다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
179,2012.06.25. 오전 11:00,국토부 공무원 비리 한번만 걸려도 해임,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('한번만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걸려도', 'O'), (' ', 'O'), ('해임', 'O')]"
180,2012.06.25. 오전 11:00,전북 익산 동북아 식품산업 허브로 육성,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식품산업', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
181,2012.06.25. 오전 11:00,전북 익산 동북아 식품산업의 허브로 육성한다,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식품산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성한다', 'O')]"
182,2012.06.25. 오전 11:00,고속선박 국기게양 방식 바뀐다,"[('고속선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국기게양', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
183,2012.06.25. 오전 11:00,한국판 구글어스 위한 공간정보산업진흥원 26일 출범,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('구글어스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보산업진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
184,2012.06.25. 오전 10:55,SK건설 1367억 인천 부평 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1367억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2012.06.25. 오전 10:55,대우건설 울산 문수산 푸르지오 392가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('392가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2012.06.25. 오전 10:55,울산 문수산 푸르지오 392가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('392가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2012.06.25. 오전 10:53,건기연 품질검사전문기관 평가기관 지정,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품질검사전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
188,2012.06.25. 오전 10:50,화성산업 기초생활수급자 주거환경개선 자원봉사,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기초생활수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거환경개선', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
189,2012.06.25. 오전 10:46,런닝맨 김희선이 여신으로 변신한 신전의 정체는,"[('런닝맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김희선', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('여신으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한', 'O'), (' ', 'O'), ('신전의', 'O'), (' ', 'O'), ('정체는', 'O')]"
190,2012.06.25. 오전 10:43,SK건설 인천 부개서초교북측구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개서초교북측구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
191,2012.06.25. 오전 10:40,SK건설 인천 ‘부개서초교북측구역’ 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부개서초교북측구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2012.06.25. 오전 10:37,대우건설 울산 문수산 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2012.06.25. 오전 10:36,‘왕십리의 위험한 도전…왕십리 1구역 고분양가 배짱 통할까,"[(""'"", 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('도전…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
194,2012.06.25. 오전 10:34,7월초 하남미사지구 1541가구 본청약,"[('7월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하남미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
195,2012.06.25. 오전 10:30,LH 서울 강동 전세값에 하남미사 보금자리 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2012.06.25. 오전 10:30,강동구 진로직업체험지원센터 26일 오픈,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진로직업체험지원센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
197,2012.06.25. 오전 10:29,해운대 푸르지오 시티 분양 성황,"[('해운대 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
198,2012.06.25. 오전 10:28,어린이대공원 놀이동산 202억 투입 새단장,"[('어린이대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('놀이동산', 'O'), (' ', 'O'), ('202억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
199,2012.06.25. 오전 10:28,서울시 저소득층 문화바우처 카드 발급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('문화바우처', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
200,2012.06.25. 오전 10:26,전용 69㎡ 72㎡ 76㎡ ‘틈새평형’ 아파트 ‘인기’,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('69㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('72㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘틈새평형’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
201,2012.06.25. 오전 10:23,멀쩡하던 건설사 이대로 줄도산 왜,"[('멀쩡하던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
202,2012.06.25. 오전 10:21,오피스텔 입지서 속살 경쟁으로,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입지서', 'O'), (' ', 'O'), ('속살', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁으로', 'O')]"
203,2012.06.25. 오전 10:16,강남역 쉐르빌 상가 오피스텔 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2012.06.25. 오전 10:09,LH 하남미사 보금자리에 1541가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('1541가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2012.06.25. 오전 10:05,대학로 이화에수풀 분양 완료,"[('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이화', 'ARTIFACT'), ('에수풀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
206,2012.06.25. 오전 10:04,울산 문수산 푸르지오 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2012.06.25. 오전 10:01,천안 단일산업 최대단지 ‘백석2차 아이파크’ 인기,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단일산업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백석', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
208,2012.06.25. 오전 9:54,런닝맨 신들의 전쟁..신전의 정체는,"[('런닝맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신들의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁..신전의', 'O'), (' ', 'O'), ('정체는', 'O')]"
209,2012.06.25. 오전 9:49,수도권 물류관문 의왕컨테이너기지·평택항 정상가동,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류관문', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕컨테이너기지', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상가동', 'O')]"
210,2012.06.25. 오전 9:41,이근포 한화건설 사장이 세종시 공사현장을 방문한 까닭은,"[('이근포', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
211,2012.06.25. 오전 9:23,3조 파주 토지보상금 향방은 …소형빌딩·단기금융상품으로 쏠릴 듯,"[('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O'), (' ', 'O'), ('…소형빌딩·단기금융상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
212,2012.06.25. 오전 9:23,베이비부머를 위한 실버주택…역모기지 가능한 도심형 APT 유리,"[('베이비부머', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택…역모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('유리', 'MATERIAL')]"
213,2012.06.25. 오전 9:23,부동산시장 침체 주범 보금자리주택…무리한 물량공급에 주택수요 고사,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택…무리한', 'O'), (' ', 'O'), ('물량공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('고사', 'O')]"
214,2012.06.25. 오전 9:14,부동산 시장 위축… 상가는 “지역보다 조건”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('“지역보다', 'O'), (' ', 'O'), ('조건”', 'O')]"
215,2012.06.25. 오전 9:06,도심 한복판 상가 분양 러시…왜,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시…왜', 'O')]"
216,2012.06.25. 오전 9:01,쇼핑상가 상반기 ‘5대’ 핫 이슈는,"[('쇼핑상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('핫', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O')]"
217,2012.06.25. 오전 8:52,주간부동산 매수 꽁꽁…강남3구 집값 일제하락,"[('주', 'DATE'), ('간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일제하락', 'O')]"
218,2012.06.25. 오전 8:51,르포아현4구역 재개발 주민 9명이 이주를 거부한 이유는,"[('르포아현', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이주를', 'O'), (' ', 'O'), ('거부한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
219,2012.06.25. 오전 8:48,인터뷰박상우 국토부 주택토지실장 “글로벌 경기풀리면 반등한다,"[('인터뷰', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택토지실장', 'CIVILIZATION'), ('""글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경기풀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('반등한다', 'O')]"
220,2012.06.25. 오전 8:40,맞벌이 대형마트 주변 아파트 주목,"[('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
221,2012.06.25. 오전 8:31,신분당선 수혜 아직 늦지 않았다,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('늦지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
222,2012.06.25. 오전 8:26,“강남행 지하철 황금라인을 잡아라”…신분당선ㆍ분당선  7ㆍ9호선 주변 분양단지 ‘주목’,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금라인을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7ㆍ9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
223,2012.06.25. 오전 8:26,오피스텔도 부산 강세…부산 해운대 푸르지오 시티 외국 투자자 방문 물결,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('물결', 'O')]"
224,2012.06.25. 오전 8:25,두산건설 신입사원과 ‘사랑의 집짓기’ 활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
225,2012.06.25. 오전 8:20,아파트 ‘틈새를 노려라… 69·72·76㎡ 인기,"[(""아파트'틈새를"", 'O'), (' ', 'O'), ('노려라…', 'O'), (' ', 'O'), ('69·', 'QUANTITY'), ('72·', 'QUANTITY'), ('76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
226,2012.06.25. 오전 8:19,권도엽 장관 SNS로 소통해요,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('소통해요', 'O')]"
227,2012.06.25. 오전 8:17,준설토사 재활용 쉬워진다…모래 자갈 함량 90%이상 재활용,"[('준설토사', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…모래', 'O'), (' ', 'O'), ('자갈', 'O'), (' ', 'O'), ('함량', 'O'), (' ', 'O'), ('90%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O')]"
228,2012.06.25. 오전 8:16,서울시 중소기업 컨설팅 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
229,2012.06.25. 오전 8:16,국립해양박물관 7월9일 개관,"[('국립해양박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
230,2012.06.25. 오전 7:55,화물연대 파업 돌입.. 물류 비상등,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입..', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('비상등', 'O')]"
231,2012.06.25. 오전 7:31,아파트 하자보수 받기 쉬워져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
232,2012.06.25. 오전 7:13,해운대 푸르지오 시티 견본주택 주말동안 2만여명 몰려,"[('해운대 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
233,2012.06.25. 오전 6:12,동부건설 대한민국 상위 1% 모십니다,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
234,2012.06.25. 오전 6:01,해저 준설토사 재활용 규정 대폭 완화한다,"[('해저', 'O'), (' ', 'O'), ('준설토사', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('완화한다', 'O')]"
235,2012.06.25. 오전 6:00,해저 준설토사 재활용 기준 다양화.. 자원화 쉬워진다,"[('해저', 'O'), (' ', 'O'), ('준설토사', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화..', 'O'), (' ', 'O'), ('자원화', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
236,2012.06.25. 오전 6:00,국내 첫 국립해양박물관 7월9일 개관,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국립해양박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
237,2012.06.25. 오전 5:50,도로 나갈일 없는 굴착기 왜 보험들어야지,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('나갈일', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('굴착기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('보험들어야지', 'O')]"
238,2012.06.25. 오전 5:45,LH 주택용지 매각 지방 웃고 수도권 울고,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
239,2012.06.25. 오전 3:18,매매 시황서울 0.08% 하락… 신도시도 0.01% 내림세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
240,2012.06.25. 오전 3:17,수도권 오피스텔 투자 가이드7 분당신도시,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드7', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION')]"
241,2012.06.25. 오전 3:16,아하 경제뉴스‘세대구분형 아파트’는 무엇이며 어떤 효과 있나요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스‘세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’는', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이며', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
242,2012.06.26. 오후 11:54,금감원 “아파트 집단대출 판촉 과열 조짐”,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐”', 'O')]"
243,2012.06.26. 오후 8:54,벽산 법정관리.. 블루밍 등 1764가구 문제없이 시공,"[('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리..', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1764가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문제없이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
244,2012.06.26. 오후 8:48,벽산건설 법정관리…중견건설사 자금난 도미노,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리…중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
245,2012.06.26. 오후 8:30,건설사들 해외 수주 ‘대박 행진’,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진’', 'O')]"
246,2012.06.26. 오후 8:24,“부동산 일본식 장기침체 가능성 작다”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('작다”', 'O')]"
247,2012.06.26. 오후 8:17,함바비리 유상봉 결심공판 檢 재판부 선처 요청,"[('함바', 'ORGANIZATION'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('유상봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('결심공판', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('재판부', 'O'), (' ', 'O'), ('선처', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
248,2012.06.26. 오후 8:13,금감원 아파트 집단대출 판촉 과열 조심,"[('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('판촉', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
249,2012.06.26. 오후 6:42,철도시설공단 건설노조 파업대비 비상체제 가동,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업대비', 'O'), (' ', 'O'), ('비상체제', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
250,2012.06.26. 오후 6:35,대우산업개발 경영권 재매각 없을 것,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
251,2012.06.26. 오후 6:35,GS 2조원 규모 석유화학단지,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('석유화학단지', 'LOCATION')]"
252,2012.06.26. 오후 6:35,서울시 여의도 70층 개발 재검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
253,2012.06.26. 오후 6:35,제주 영어교육도시 조성 탄력,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
254,2012.06.26. 오후 6:35,이 불황에 대형 PF 성공한 곳 있네,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
255,2012.06.26. 오후 6:35,뉴타운 통째로 해제되는 곳 나온다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('해제되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
256,2012.06.26. 오후 6:35,단지 내 공원ㆍ폭포…도심 그린 아파트 뜬다,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원ㆍ폭포…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
257,2012.06.26. 오후 6:35,이슬람교 기도실 만들고…스페인어 열공… 건설업계 해외문화 배우기 열풍,"[('이슬람교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기도실', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고…', 'O'), ('스페인어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열공…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외문화', 'O'), (' ', 'O'), ('배우기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
258,2012.06.26. 오후 6:35,실거래 값 허위신고 857명 적발,"[('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('857명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
259,2012.06.26. 오후 6:31,2012 한국서비스대상 롯데건설 앱으로 아파트관리…신개념 주거문화,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서비스대상', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트관리…신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O')]"
260,2012.06.26. 오후 6:26,벽산건설도 법정관리 신청.. 중견건설사 초긴장,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
261,2012.06.26. 오후 6:26,‘부도 공포에 내몰리는 한국 건설’…풍림 우림 이어 벽산건설도 법정관리 신청,"[('‘부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공포에', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설’…', 'O'), ('풍림 우림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
262,2012.06.26. 오후 6:16,자본 잠식 벽산건설 법정관리 신청,"[('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('잠식', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
263,2012.06.26. 오후 6:11,대우산업개발 연 1조원 수주 목표 청사진 제시,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
264,2012.06.26. 오후 6:05,코레일 화물연대 파업기간 임시화물열차 집중 투입,"[('코레일 화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업기간', 'O'), (' ', 'O'), ('임시화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
265,2012.06.26. 오후 6:03,대우산업개발 부실화 의혹은 근거없는 주장,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실화', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('근거없는', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
266,2012.06.26. 오후 5:51,올해 살기좋은아파트 대통령상에 현대산업 수원 아이파크시티,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살기좋은아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'ARTIFACT')]"
267,2012.06.26. 오후 5:51,생애최초주택자금 1조5000억 벌써 바닥,"[('생애최초주택자금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
268,2012.06.26. 오후 5:51,서울시 SSM 영업제한 강행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SSM', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
269,2012.06.26. 오후 5:50,벽산건설 법정관리 신청,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
270,2012.06.26. 오후 5:42,대구 청약시장도 뜨겁다.. 이시아폴리스 더샵 4차 모두 마감,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다..', 'O'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
271,2012.06.26. 오후 5:40,대우산업개발 올 수주 1兆 넘는다,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
272,2012.06.26. 오후 5:39,현장르포 리모델링 마치고 내일 공식오픈하는 강남고속터미널 지하상가,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공식오픈하는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남고속터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O')]"
273,2012.06.26. 오후 5:38,도시인 자연속 아파트 찾는다,"[('도시인', 'O'), (' ', 'O'), ('자연속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
274,2012.06.26. 오후 5:22,도급 26위 벽산건설 법정관리 신청,"[('도급', 'O'), (' ', 'O'), ('26위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
275,2012.06.26. 오후 5:15,음성군 생극산단 420억원 걸고 분양 책임,"[('음성군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생극산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('420억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걸고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
276,2012.06.26. 오후 5:15,해외건설 700억불 청신호…업계 다변화 성공,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('700억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청신호…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
277,2012.06.26. 오후 5:14,위기의 건설업 해법은 없나⑦ 건설사 목 죄는 부동산PF,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나⑦', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('목', 'O'), (' ', 'O'), ('죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('PF', 'CIVILIZATION')]"
278,2012.06.26. 오후 5:14,제주영어교육도시 투자진흥지구 지정,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자진흥지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
279,2012.06.26. 오후 5:14,집값 너무 비싸 임대사업 망설여지는데…몸값 확 낮춘 오피스텔 주목,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('망설여지는데…몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
280,2012.06.26. 오후 5:14,동탄맘 물량폭탄도 잠재울까,"[('동탄', 'LOCATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('물량폭탄도', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울까', 'O')]"
281,2012.06.26. 오후 5:14,김진호 대표 대우산업개발 올 수주 1兆 목표,"[('김진호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
282,2012.06.26. 오후 5:13,톡톡 부동산 다운계약서 숨길 수 없어요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('숨길', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
283,2012.06.26. 오후 5:11,해외건설 잇단 쾌거…열흘새 97억불 수주,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거…', 'O'), ('열흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('97억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2012.06.26. 오후 5:11,서울 대형건물 환경영향평가 9개월 소요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('환경영향평가', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
285,2012.06.26. 오후 5:08,워크아웃 벽산건설 자금난에 끝내 법정관리상보,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리상보', 'O')]"
286,2012.06.26. 오후 5:06,한국 아파트의 역사…16년 주거문화 선도,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사…', 'O'), ('16년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
287,2012.06.26. 오후 5:06,미니 신도시급 규모에 놀라고 디자인에 반했다,"[('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('규모에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라고', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('반했다', 'O')]"
288,2012.06.26. 오후 5:06,MK 추천매물 고양 삼송역세권 상가 3억9500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억9500만원', 'QUANTITY')]"
289,2012.06.26. 오후 5:03,백양산 동문굿모닝힐 29일 동·호수 지정 계약,"[('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
290,2012.06.26. 오후 5:01,현실성 없는 경기뉴타운사업 ‘접는다’,"[('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘접는다’', 'O')]"
291,2012.06.26. 오후 5:00,동탄2 첫분양①유일한 중대형 ‘동탄롯데캐슬 알바트로스’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양①유일한', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
292,2012.06.26. 오후 5:00,동탄2 첫분양②다양한 중소형대 ‘동탄역 우남퍼스트빌’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양②다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
293,2012.06.26. 오후 5:00,동탄2 첫분양③단일평형 최대단지 ‘동탄 호반베르디움’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양③단일평형', 'O'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
294,2012.06.26. 오후 5:00,동탄2 첫분양④생활·교통·교육을 한 곳에 ‘동탄2 KCC스위첸’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양④생활·교통·교육을', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
295,2012.06.26. 오후 5:00,동탄2 첫분양⑤동탄에 ‘자이’ 입성 ‘동탄센트럴자이’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양⑤', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
296,2012.06.26. 오후 5:00,동탄2 첫분양⑥천혜의 자연환경 ‘동탄2 모아미래도’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양⑥천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
297,2012.06.26. 오후 4:59,대우산업개발 “2015년 4배 성장 목표”,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
298,2012.06.26. 오후 4:48,GS건설 사우디 2조대 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
299,2012.06.26. 오후 4:48,주거용 오피스텔에 웬 상업용 수수료,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O')]"
300,2012.06.26. 오후 4:47,동탄2신도시 착한 분양가 눈길,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
301,2012.06.26. 오후 4:42,한파 몰아치던 송도 훈풍부나,"[('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰아치던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훈풍부나', 'O')]"
302,2012.06.26. 오후 4:31,대림산업 사우디 7억1천만달러 플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7억1천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
303,2012.06.26. 오후 4:31,엇갈린 명암‥김포 웃고 영종 울고,"[('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('명암‥', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울고', 'O')]"
304,2012.06.26. 오후 4:28,포스코건설 지속가능성보고서 발간,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
305,2012.06.26. 오후 4:28,4대강 크리에이티브스토리텔링 공모전 시상식,"[('4대강', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('크리에이티브스토리텔링 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
306,2012.06.26. 오후 4:25,상반기 아파트 경매 응찰자 작년보다 30% 줄어,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
307,2012.06.26. 오후 4:18,대우산업개발 “2015년 4배 성장 목표”,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('목표”', 'O')]"
308,2012.06.26. 오후 4:18,위기의 건설업 해법은 없나⑦ 건설사 목 죄는 부동산PF,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나⑦', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('목', 'O'), (' ', 'O'), ('죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), ('PF', 'CIVILIZATION')]"
309,2012.06.26. 오후 4:17,동탄2신도시 착한 분양가 눈길,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
310,2012.06.26. 오후 4:14,한국토지신탁 신용등급 A2로 상향 조정,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A2', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
312,2012.06.26. 오후 4:03,대한항공 9월부터 미얀마 양곤 직항편 띄운다,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('양곤', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직항편', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운다', 'O')]"
313,2012.06.26. 오후 4:00,대우산업 음해성 의혹제기 대우송도개발에 법적 대응,"[('대우산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('음해성', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹제기', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('송도개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
314,2012.06.26. 오후 3:58,오세훈표 70층 빌딩 백지화,"[('오세훈', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
315,2012.06.26. 오후 3:56,대림산업 사우디서 합성고무 플랜트 7억달러에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('합성고무', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('7억달러', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2012.06.26. 오후 3:56,대우건설 ‘부천역 푸르지오 시티’ 모델하우스 29일 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
317,2012.06.26. 오후 3:49,부천역 푸르지오 시티 282가구 분양,"[('부천역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('282가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2012.06.26. 오후 3:31,서울서 집값이 가장 많이 떨어진 곳은,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
319,2012.06.26. 오후 3:23,대림산업 7억1000만달러 사우디 합성고무 생산 공장 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7억1000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합성고무', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
320,2012.06.26. 오후 3:18,잠실관광특구와 부동산 전망 전문가 특강,"[('잠실관광특구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
321,2012.06.26. 오후 3:12,무덤에서 걸어나왔다…용인·김포시 미분양 굴욕 탈출,"[('무덤에서', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어나왔다…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
322,2012.06.26. 오후 3:08,포스코건설 경영성과물 사회와 공유한다.. 지속가능보고서 발간,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영성과물', 'O'), (' ', 'O'), ('사회와', 'O'), (' ', 'O'), ('공유한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
323,2012.06.26. 오후 3:08,대림산업 사우디서 8300억 규모 프로젝트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2012.06.26. 오후 3:07,아시아나항공 국악 홍보대사 역할 맡는다,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국악', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
325,2012.06.26. 오후 3:05,동탄2 첫분양11.5만가구 수도권 최대 신도시 시동,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), ('11.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
326,2012.06.26. 오후 3:05,동탄2 첫분양하반기 6400가구 또 쏟아진다,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
327,2012.06.26. 오후 3:05,동탄2 첫분양“잘 해봅시다”… ‘홍보 협력전’ 눈길,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양“잘', 'O'), (' ', 'O'), ('해봅시다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('협력전’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
328,2012.06.26. 오후 3:03,한국토지신탁 기업어음 신용등급 A2로 상향,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A2', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
329,2012.06.26. 오후 3:03,대림산업 7.1억달러 사우디 합성고무 플랜트 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7.1억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합성고무', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2012.06.26. 오후 3:02,대우산업개발 대우송도개발 의혹에 맞불.. 사실 아니다,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우송도개발', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞불..', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
331,2012.06.26. 오후 3:02,이시아폴리스 더샵4차 2.08대1로 전가구 마감,"[('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.08대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
332,2012.06.26. 오후 3:01,대림산업 사우디 합성고무플랜트 8300억에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합성고무플', 'TERM'), ('랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('8300억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2012.06.26. 오후 3:01,대림산업 사우디 합성고무 플랜트 7억弗 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합성고무', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('7억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2012.06.26. 오후 3:01,동아시아 해양회의 개최 10여일 앞두고 막바지 준비 한창,"[('동아시아 해양회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('10여일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
335,2012.06.26. 오후 3:00,한국수자원공사 가뭄해결사 등극,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가뭄해결사', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
337,2012.06.26. 오후 2:59,대우산업개발 올 수주 1조원 따내며 독자생존하겠다,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따내며', 'O'), (' ', 'O'), ('독자생존하겠다', 'O')]"
338,2012.06.26. 오후 2:55,LH 광주 수완지구 PF사업 완료,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
339,2012.06.26. 오후 2:54,동탄2신도시 7월 중 5천500여가구 동시분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
340,2012.06.26. 오후 2:52,파워女星⑨안혜주 전무 나는 부동산쟁이 1호 여성,"[('파워女星⑨', 'O'), ('안혜주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산쟁이', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O')]"
341,2012.06.26. 오후 2:52,GS건설 2조 규모 사우디 페트로 라빅 2수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('페트로 라빅', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2수주', 'QUANTITY')]"
342,2012.06.26. 오후 2:49,GS건설 2兆 사우디 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
343,2012.06.26. 오후 2:49,동부건설，수익성 개선 올 매출 20% 늘어날듯,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('，수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
344,2012.06.26. 오후 2:47,한강신도시 롯데캐슬 순위 내 마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
345,2012.06.26. 오후 2:46,수익률 높은 인천 중심지에 분양중인 도시형생활주택,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심지에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
346,2012.06.26. 오후 2:46,동탄2신도시 5519가구 7월 분양한다,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
347,2012.06.26. 오후 2:33,한국 부동산 일본식 장기침체 가능성 낮아,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
348,2012.06.26. 오후 2:25,7월 분양시작 동탄2신도시 단지별 특징은,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시작', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('특징은', 'O')]"
349,2012.06.26. 오후 2:16,불황에 지친 건설사 상가임대시장 기웃,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
350,2012.06.26. 오후 2:13,대림산업 사우디 합성고무플랜트 7.1억弗 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합성고무플랜트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7.1억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2012.06.26. 오후 2:13,GS 사우디 2조 석유화학단지 공사 수주,"[('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('석유화학단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
352,2012.06.26. 오후 2:12,이란 원유수입 중단 국내 건설업계 악재,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O')]"
353,2012.06.26. 오후 2:12,“주택 비과세 보유기간 3년에서 2년으로 완화”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('보유기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O')]"
354,2012.06.26. 오후 2:02,국내 부동산 일본식 장기침체 가능성 낮아,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
355,2012.06.26. 오후 1:54,분양정보 부천역 푸르지오 시티,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
356,2012.06.26. 오후 1:40,서울 문래동 남성아파트 100% 중소형으로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남성아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
357,2012.06.26. 오후 1:36,국가유공자 노후주택 보수 기념식 27일 열려,"[('국가유공자 노후주택 보수 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
358,2012.06.26. 오후 1:30,삼성엔지니어링 나흘만에 5조3000억원 플랜트수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트수주', 'O')]"
359,2012.06.26. 오후 1:30,수자원공사 가뭄대책본부 꾸렸다,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가뭄대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸렸다', 'O')]"
360,2012.06.26. 오후 1:15,대우건설 부천역 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천역 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2012.06.26. 오후 1:15,대우산업개발 자력 회생하겠다…대우송도개발 재매각 주장에 반박,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자력', 'O'), (' ', 'O'), ('회생하겠다…', 'O'), ('대우송도개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('주장에', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O')]"
362,2012.06.26. 오후 1:03,포스코건설 지속가능보고서 발간,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
363,2012.06.26. 오후 12:56,한국토지신탁 기업어음 신용등급 A2로 격상,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업어음', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A2', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('격상', 'O')]"
365,2012.06.26. 오후 12:52,대구이시아폴리스 더샵 4차 전평형 청약 마감,"[('대구이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
366,2012.06.26. 오후 12:21,삼성ENG 카자흐서 2조4천억원 규모 발전소 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
367,2012.06.26. 오후 12:13,동탄2신도시②교통 편의성 높아…1년 후 전매 가능,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('②교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), ('1년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
368,2012.06.26. 오후 12:12,동탄2신도시①7월 첫 분양…판교 1.8배 수도권 최대 규모,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('①', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
369,2012.06.26. 오후 12:06,대구 이시아폴리스 더샵 4차 청약 마감,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
370,2012.06.26. 오후 12:06,GS건설 사우디 라빅 2조원 공사수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라빅', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
371,2012.06.26. 오후 12:06,대우건설 부천역 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천역 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2012.06.26. 오후 12:06,포스코건설 창사 최초 지속가능성보고서 발간,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능성보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
373,2012.06.26. 오후 12:00,대우건설 울산 문수산 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2012.06.26. 오후 12:00,GS건설 사우디서 2조원 규모 페트로 라빅 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('페트로 라빅', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
375,2012.06.26. 오전 11:41,건설 한류 新르네상스 고급 건축물부터 도로·항만까지…‘건설 韓流’아시아 휩쓸다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('新르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물부터', 'O'), (' ', 'O'), ('도로·항만까지…‘건설', 'O'), (' ', 'O'), ('韓流’', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휩쓸다', 'O')]"
376,2012.06.26. 오전 11:41,건축신기술 자랑…亞랜드마크 세우는 ‘미다스의 손’,"[('건축신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑…亞랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('세우는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미다스의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
377,2012.06.26. 오전 11:41,‘페트로나스 타워’ 명성…글로벌 No.1 종합건설사로,"[('‘', 'O'), ('페트로나스 타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('명성…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('No.1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('종합건설사로', 'O')]"
378,2012.06.26. 오전 11:39,영동선 동백산도계 복선전철 개통,"[('영동선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동백산도계 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
379,2012.06.26. 오전 11:38,부동산 실거래가 허위신고 470건 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('470건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
380,2012.06.26. 오전 11:31,소형임대상품도 “브랜드 경쟁시대” GS건설 신촌자이엘라XiElla,"[('소형임대상품도', 'O'), (' ', 'O'), ('“브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁시대”', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌자이엘라XiElla', 'ARTIFACT')]"
381,2012.06.26. 오전 11:27,GS건설 사우디에서 2조원 규모 종합석유화학단지 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('종합석유화학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
382,2012.06.26. 오전 11:21,올 상반기 주택시장 수익형부동산 활약 주목,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
383,2012.06.26. 오전 11:20,분양소식 대우건설 부천역 푸르지오시티,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천역 푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
384,2012.06.26. 오전 11:20,공공공사 뚝.. 재건축.재개발에 눈터진다,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축.재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈터진다', 'O')]"
385,2012.06.26. 오전 11:18,GS건설 2조규모 사우디 페트로라빅2 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('페트로라빅2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
386,2012.06.26. 오전 11:18,모듈화 주택 해외 곳곳서 러브콜,"[('모듈화', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
387,2012.06.26. 오전 11:15,여의도 종상향 철회 윤곽…오세훈식 한강 르네상스 서랍 속으로,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종상향', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽…', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('서랍', 'O'), (' ', 'O'), ('속으로', 'O')]"
388,2012.06.26. 오전 11:08,책상머리 싫다 현장 누비는 LH 여성 3인방,"[('책상머리', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('누비는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY')]"
389,2012.06.26. 오전 11:03,부동산 실거래 허위신고 470건 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('470건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
390,2012.06.26. 오전 11:03,제주 영어교육도시 조성사업 탄력,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어교육도시 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
391,2012.06.26. 오전 11:03,대구 중구 대신동 프리미엄 주거지로 떠오르다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
392,2012.06.26. 오전 11:01,여의도 오세훈표 70층도 아웃,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('아웃', 'TERM')]"
393,2012.06.26. 오전 11:01,제주 영어교육도시 투자진흥지구로 지정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'LOCATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자진흥지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
394,2012.06.26. 오전 11:01,작년 4분기 실거래 허위신고 857명 적발,"[('작년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('857명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
395,2012.06.26. 오전 11:00,부동산 실거래 허위신고 470건 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('470건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
396,2012.06.26. 오전 11:00,제주 영어교육도시 내달 투자진흥지구 지정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자진흥지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
397,2012.06.26. 오전 11:00,제주 영어교육도시 투자진흥지구 지정,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'LOCATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투자진흥지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
398,2012.06.26. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고 857명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('857명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
399,2012.06.26. 오전 11:00,부동산 실거래가 허위신고 857명 적발,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('857명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
400,2012.06.26. 오전 11:00,영동선 동백산도계간 철도개량.. 27일 개통,"[('영동선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동백산도계', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('철도개량..', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
401,2012.06.26. 오전 11:00,2020년까지 지능형교통체계 구축한다,"[('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지능형교통체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
402,2012.06.26. 오전 10:46,1세대1주택 비과세 주택보유기간 3년→2년,"[('1세대', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보유기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('2년', 'DATE')]"
403,2012.06.26. 오전 10:43,포스코건설 첫번째 지속가능성보고서 발간,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지속가능성보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
404,2012.06.26. 오전 10:30,화물연대 파업..전국 컨테이너 반출입량 뚝,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('반출입량', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
405,2012.06.26. 오전 10:29,전국 아파트 침체일로.. 지방도 전셋값도 예외없어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('침체일로..', 'O'), (' ', 'O'), ('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('예외없어', 'O')]"
406,2012.06.26. 오전 10:24,LH PF사업 성공사례 광주수완 프로젝트 완료,"[('LH PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('광주수완 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
407,2012.06.26. 오전 10:22,포니정재단 2012년 학술지원 연구과제 공모,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술지원', 'O'), (' ', 'O'), ('연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
408,2012.06.26. 오전 10:19,아파트경매 인기 예전같지 않네,"[('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('예전같지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
409,2012.06.26. 오전 10:19,광교에 오피스텔 더로프트 6일 오픈,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('더로프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
410,2012.06.26. 오전 10:19,한강롯데캐슬 평균 1.43대1 청약률 기록,"[('한강롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.43대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
411,2012.06.26. 오전 10:16,1세대1주택 비과세 보유기간 2년으로 단축,"[('1세대1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('보유기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
412,2012.06.26. 오전 10:11,신세계건설 광교 오피스텔 브랜드 더 로프트 확정,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('더 로프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
413,2012.06.26. 오전 10:09,한강신도시.용인 롯데캐슬 순위내 청약마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
415,2012.06.26. 오전 10:07,양산신도시 반도유보라4차 관리비까지 챙겨주는 똑똑한 아파트,"[('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리비까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨주는', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
416,2012.06.26. 오전 10:02,삼성엔지니어링 카자흐스탄서 21억 달러 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('21억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2012.06.26. 오전 9:56,건설 한류 新르네상스아시아 건설시장을 공략하라…아시아에 건설한류 돌풍을 일으킨다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('新르네상스', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('공략하라…', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍을', 'O'), (' ', 'O'), ('일으킨다', 'O')]"
418,2012.06.26. 오전 9:53,수자원공사 가뭄대책본부가동…농·공업용수 지원,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가뭄대책본부가동…농·공업용수', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
419,2012.06.26. 오전 9:51,삼성엔 카자흐스탄서 21억불 발전플랜트 수주상보,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('21억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
420,2012.06.26. 오전 9:51,건설 한류 新르네상스쌍용건설 아시아 건설시장서 ‘미다스의 손’으로 우뚝,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('新르네상스', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미다스', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
421,2012.06.26. 오전 9:51,건설 한류 新르네상스삼성물산 아시아 건설시장에 랜드마크를 심는다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('新르네상스', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크를', 'O'), (' ', 'O'), ('심는다', 'O')]"
422,2012.06.26. 오전 9:49,1세대1주택 비과세 주택보유기간 2년으로 단축,"[('1세대1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보유기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
423,2012.06.26. 오전 9:42,한강신도시 롯데캐슬 3순위서 전 평형 마감,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
424,2012.06.26. 오전 9:38,화물연대 파업.. 부산항 화물 반출·반입 절반 뚝,"[('화물연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화물', 'O'), (' ', 'O'), ('반출·반입', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
425,2012.06.26. 오전 9:35,신세계건설 광교에 ‘더로프트’ 오피스텔 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더로프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2012.06.26. 오전 9:22,현장에서분양몰린 광교 오피스텔... 미래 가치는,"[('현장에서분양몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔...', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O')]"
427,2012.06.26. 오전 9:11,서울신보 자영업자 대상 찾아가는 현장 컨설팅 실시,"[('서울신보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
428,2012.06.26. 오전 9:11,주택 거래량 얼마나 줄었나 봤더니,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O')]"
429,2012.06.26. 오전 9:10,서울시 쇠고기 원산지 표시 위반 업체 12곳 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쇠고기', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원산지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표시', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
430,2012.06.26. 오전 9:10,전국 해수욕장 223곳 수질 모두 적합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('해수욕장', 'O'), (' ', 'O'), ('223곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수질', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('적합', 'O')]"
431,2012.06.26. 오전 9:10,국토부 건설공사 품질관리실태 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
432,2012.06.26. 오전 8:59,광교신도시 오피스텔 더 로프트 307실 분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('더 로프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('307실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2012.06.26. 오전 8:56,LH 광주수완 PF사업 5년만에 사업 마무리,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주수완 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
434,2012.06.26. 오전 8:56,롯데건설 3순위 이변…김포·용인서 막판 대반전,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이변…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('대반전', 'O')]"
435,2012.06.26. 오전 8:46,‘부동산 박사’ 김여사가 빚내서 아파트 상가에 투자하는 진짜 이유는,"[('‘', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('여사', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('빚내서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
436,2012.06.26. 오전 8:46,문수산과 태화강의 쾌적함이 품 안에…대우건설 울산 문수산 푸르지오 분양,"[('문수산', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('태화강', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적함이', 'O'), (' ', 'O'), ('품', 'O'), (' ', 'O'), ('안에…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문수산 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2012.06.26. 오전 8:36,박인호의 전원별곡전원명당 58 안동 풍천면 “하회마을과 신도시…예서 전원 터 잡아볼까”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'O'), (' ', 'O'), ('58', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍천면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하회마을', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시…예서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까”', 'O')]"
438,2012.06.26. 오전 8:36,런닝맨 100회 특집 촬영 장소 어딘가 봤더니…강북판 타워팰리스 메세나폴리스 이색 스타마케팅 화제,"[('런닝맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('장소', 'O'), (' ', 'O'), ('어딘가', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('스타마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
439,2012.06.26. 오전 8:31,대구 이시아폴리스 더샵 4차 3순위서 마감,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
440,2012.06.26. 오전 8:24,쌍용건설 노조 매각실패 공자위 규탄,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('매각실패', 'O'), (' ', 'O'), ('공자위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규탄', 'O')]"
441,2012.06.26. 오전 8:05,한집건너 원룸 임대수익 걱정되네,"[('한집건너', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O')]"
442,2012.06.26. 오전 8:05,건설공사 품질관리 점검,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
443,2012.06.26. 오전 8:03,기흥역 롯데캐슬 스카이 3순위 청약서 선방,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
444,2012.06.26. 오전 7:52,한강신도시 롯데캐슬 3순위서 마감 이변,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('이변', 'O')]"
445,2012.06.26. 오전 7:22,상반기 서울 집값 기록적 하락,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기록적', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
446,2012.06.26. 오전 7:21,26년간 주택 설계만 고민한 달인 결국엔…,"[('26년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설계만', 'O'), (' ', 'O'), ('고민한', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국엔…', 'O')]"
447,2012.06.26. 오전 7:15,한강신도시 롯데캐슬 2년6개월만에 지역내 완판단지 등록,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('완판단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
449,2012.06.26. 오전 6:20,70% 이하 저가낙찰 건설공사 집중 점검,"[('70% 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
450,2012.06.26. 오전 6:04,PF대안 급부상 자기관리리츠 벌써 시들,"[('PF대안', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
451,2012.06.26. 오전 5:38,주거용 오피스텔 稅혜택 다주택자 조세 피난처,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조세', 'O'), (' ', 'O'), ('피난처', 'O')]"
452,2012.06.27. 오후 10:53,분양 단신 목포 ‘남악 유탑유블레스900’ 895세대 분양 외,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유탑유블레스900', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('895세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
453,2012.06.27. 오후 10:22,국토부 건설노조 파업 영향 미미…장기화 우려,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미…장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
454,2012.06.27. 오후 9:52,신반포 1단지 35층까지로 제한，한강변 재건축 가이드라인 윤곽,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('까지로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한，', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
455,2012.06.27. 오후 9:26,제일건설 익산에 739가구 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('739가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
456,2012.06.27. 오후 9:08,개포시영 소형30% 재건축 통과,"[('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
457,2012.06.27. 오후 9:05,한강변 재건축 38층 못 넘을 듯,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
458,2012.06.27. 오후 8:31,서울 신반포 1단지 용적률 300% 최고높이 35층 결정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
459,2012.06.27. 오후 7:33,주목이 단지한화건설 꿈에그린 스마일시티,"[('주목이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT')]"
460,2012.06.27. 오후 7:00,용적률 못 높이던 ‘서초 한양·삼호가든3차’… 소형늘려 ‘통과’,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('높이던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한양·', 'ARTIFACT'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통과’', 'O')]"
461,2012.06.27. 오후 7:00,재난위험시설 ‘강남아파트’ 35층으로 재탄생,"[('재난위험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
462,2012.06.27. 오후 7:00,구로 천왕도시개발구역 ‘여성전용주택’ 조성,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천왕도시개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘여성전용주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
463,2012.06.27. 오후 7:00,강남구 개포시영‘소형 30%’ 갖춰 재건축 심의 통과,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT'), ('‘소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
464,2012.06.27. 오후 6:55,신반포1단지 최고높이 38층으로 재건축,"[('신반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
465,2012.06.27. 오후 6:54,신림동 강남아파트，재건축사업 잰걸음,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), ('，재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
466,2012.06.27. 오후 6:54,주목이 단지롯데건설 동탄 알바트로스,"[('주목이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알바트로스', 'ARTIFACT')]"
467,2012.06.27. 오후 6:53,강남권 재건축 계획 무더기 승인,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
468,2012.06.27. 오후 6:53,서초 한양아파트 최고 34층으로 재건축,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
469,2012.06.27. 오후 6:53,신반포 1단지 높이 35층 유지하되 23개층 완화,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유지하되', 'O'), (' ', 'O'), ('23개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
470,2012.06.27. 오후 6:48,건설노조도 파업돌입..적정 임대료 보장이 쟁점,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('파업돌입..적정', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('보장이', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점', 'O')]"
471,2012.06.27. 오후 6:47,동탄 2신도시 7월 동시분양… 내집마련 기회로,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O')]"
472,2012.06.27. 오후 6:45,김규정의 부동산특강 주택 세테크,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세테크', 'O')]"
473,2012.06.27. 오후 6:44,문정·내곡 등 13개 사업지구 필지 입찰,"[('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
474,2012.06.27. 오후 6:40,단독 한강변 재건축 아파트 35층 이하 확정,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35층 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
475,2012.06.27. 오후 6:40,서울 삼호가든3차 최고 34층으로 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('34층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
476,2012.06.27. 오후 6:40,주목이 단지현대엠코 정자역 헤리츠,"[('주목이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리츠', 'ORGANIZATION')]"
477,2012.06.27. 오후 6:39,강남 유탑유블레스 전 평형 마감‥최고 경쟁률 108대 1,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유탑유블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감‥최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('108대 1', 'QUANTITY')]"
478,2012.06.27. 오후 6:36,천왕도시개발구역에 싱글여성 위한 도시형생활주택 들어선다,"[('천왕도시개발', 'LOCATION'), ('구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글여성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
479,2012.06.27. 오후 6:35,건설노조 파업 왜 … 최저가낙찰제로 임금체불 심각,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
480,2012.06.27. 오후 6:35,지방이전 공공기관 부동산 2조5000억규모 매각 설명회,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
481,2012.06.27. 오후 6:35,콤팩트시티 개발 방안 모색…도시재생 국제 컨퍼런스,"[('콤팩트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색…도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O')]"
482,2012.06.27. 오후 6:34,노후산업단지도 재생시대,"[('노후산업단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('재생시대', 'O')]"
483,2012.06.27. 오후 6:34,한경매물마당 천안시 종합터미널 수익형 원룸 14억 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시 종합터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
484,2012.06.27. 오후 6:34,세종 e편한세상 착한 분양가 눈길,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
485,2012.06.27. 오후 6:34,2% 부족 뉴타운…교통·쇼핑 빼곤 다 좋아요,"[('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…교통·쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('빼곤', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요', 'O')]"
486,2012.06.27. 오후 6:34,서울 재개발 아파트 봇물…왕십리·금호동 물량 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
487,2012.06.27. 오후 6:31,2012 THE PROUD 현대건설 힐스테이트 탄소 저감·태양광 이용,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('THE PROUD', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('저감·', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
488,2012.06.27. 오후 6:31,2012 THE PROUD 현대건설 힐스테이트 탄소 저감·태양광 이용,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('THE PROUD', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('저감·', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
489,2012.06.27. 오후 6:27,서울 신월5동 일대 800여가구 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월5동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
