,date,headline,keyword
0,2019.03.31. 오후 10:38,이건희 회장 한남동 집 공시가 398억 전국 1위,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('398억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
1,2019.03.31. 오후 9:21,삼성물산 부산 연지동 ‘래미안 연지 2구역’ 1360가구 일반분양 분양 단신,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연지동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 연지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1360가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O')]"
2,2019.03.31. 오후 9:16,재혼 배우자의 미혼자녀도 부양가족 인정 ‘다자녀 특공’ 가능,"[('재혼', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미혼', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특공’', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
3,2019.03.31. 오후 9:16,성남시 금토동 그린벨트 임야…3.3㎡ 당 120만원부터 분양 단신,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('임야…', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('120만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O')]"
4,2019.03.31. 오후 9:16,대명리조트 통합회원권…전국 리조트 연 30박 이용 가능 분양 단신,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합회원권…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('30박', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O')]"
5,2019.03.31. 오후 8:34,표준·개별주택 공시가 상승률 격차 ‘역대급’,"[('표준·개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대급’', 'O')]"
6,2019.03.31. 오후 8:23,현대건설 8년 만에 ‘사막의 장미’ 피웠다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('피웠다', 'O')]"
7,2019.03.31. 오후 7:05, 전자발찌 부착자 재범 우려 땐 CCTV로 추적 ,"[('전자발찌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부착자', 'O'), (' ', 'O'), ('재범', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('추적', 'O')]"
8,2019.03.31. 오후 6:38,베트남 람동성 투자 컨퍼런스 환영사하는 방규식 한국경제TV 상무,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('람동성 투자 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('환영사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방규식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
9,2019.03.31. 오후 6:32,2019 베트남 람동성 투자 컨퍼런스 성황 개최,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('람동성 투자 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
10,2019.03.31. 오후 6:27,공시價 상승률 들쭉날쭉 바로 옆집과 최대 2배差 표준  개별 형평성 논란,"[('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집과', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('差', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
11,2019.03.31. 오후 6:27,비규제 지역에 저렴한 분양가 호반써밋 송도 견본주택 북적,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('호반써밋 송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
12,2019.03.31. 오후 6:27,활짝 핀 사막장미… 현대건설 카타르 국립박물관 개관,"[('활짝', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('사막장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
13,2019.03.31. 오후 6:27,북위례에 ‘힐스테이트’도 출격… 분양시장 봄바람 살랑,"[('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('출격…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('살랑', 'O')]"
14,2019.03.31. 오후 6:11,하라는 대로 다 했는데… 재건축 심의 올스톱,"[('하라는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('했는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
15,2019.03.31. 오후 6:09,청량리·북위례·양원 1순위 청약…모델하우스 9곳 문열어,"[('청량리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
16,2019.03.31. 오후 6:09,바로 옆집과 상승률 2배 차이…표준·단독 공시가 형평성 논란,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집과', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이…표준·단독', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
17,2019.03.31. 오후 6:08,상수도 사업·물 재이용.. 수자원공사로 일원화 되나,"[('상수도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업·물', 'O'), (' ', 'O'), ('재이용..', 'O'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
18,2019.03.31. 오후 6:08,KTX 개통 15주년 대한민국 경제지도를 바꿨다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('15주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제지도를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다', 'O')]"
19,2019.03.31. 오후 6:07,LH 일자리 18만개 만들겠다…굿잡 플랜 10조7000억 투입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만들겠다…굿잡', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('10조7000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
20,2019.03.31. 오후 6:07,서울 재건축 아파트값 21주 만에 상승세 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('21주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
21,2019.03.31. 오후 6:06,분당 지웰 푸르지오 중도금 대출 문제 해결,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
22,2019.03.31. 오후 6:06,서울 자치구 주민들 눈치가 보여서… 표준·단독주택 공시가 상승률 격차 키워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치가', 'O'), (' ', 'O'), ('보여서…', 'O'), (' ', 'O'), ('표준·단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
23,2019.03.31. 오후 6:06,LH 올해 좋은 일자리 18만개 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
24,2019.03.31. 오후 6:06,‘청량리·위례·송도’ 인기지역 분양 시작… 주택시장 활기찾나,"[('‘', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기찾나', 'O')]"
25,2019.03.31. 오후 6:06,현대건설 카타르 국립박물관 준공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
26,2019.03.31. 오후 6:06,양주신도시 중흥S클래스 센텀시티 1515 가구,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1515', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O')]"
27,2019.03.31. 오후 5:57,경매사냥 강원 춘천시 남산면 대지 764㎡ 2회 유찰 9134만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('764㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('9134만원', 'QUANTITY')]"
28,2019.03.31. 오후 5:41,LH 올해 일자리 종합계획 추진으로 18만개 일자리 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
29,2019.03.31. 오후 5:37,부동산 투자는 적폐…왜곡된 정부 시각이 시장도 인사도 망쳤다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('적폐…왜곡된', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시각이', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('인사도', 'O'), (' ', 'O'), ('망쳤다', 'O')]"
30,2019.03.31. 오후 5:29,삼성물산 이색 아파트 조경시설로 독일 레드닷 디자인상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
31,2019.03.31. 오후 5:29,8년 공들여…현대건설 사막의 장미 꽃피우다,"[('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공들여…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃피우다', 'O')]"
32,2019.03.31. 오후 5:25,분양캘린더봄 분양 기지개···북위례·청량리 이번주 청약,"[('분양캘린더봄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개···', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2019.03.31. 오후 5:25,재초환 시행 1년..여전히 깜깜이 부담금 산정식 공무원도 몰라..분배도 알아서,"[('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산정식', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라..', 'O'), (' ', 'O'), ('분배도', 'O'), (' ', 'O'), ('알아서', 'O')]"
34,2019.03.31. 오후 5:23,원주혁신도시 지식산업센터 에이스더블유밸리 분양,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스더블유밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2019.03.31. 오후 5:23,용산 미군기지내 드래곤힐 호텔 결국 폐쇄,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('드래곤힐 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('폐쇄', 'O')]"
36,2019.03.31. 오후 5:22,LH 올해 일자리 18만개 창출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
37,2019.03.31. 오후 5:21,바로 옆집인데 공시가 상승률 2배..표준개별주택 형평성 논란,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집인데', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('..표준개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
38,2019.03.31. 오후 5:12,북위례·송도…막오른 춘사월 분양대전,"[('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('춘사월 분양대전', 'EVENT')]"
39,2019.03.31. 오후 5:11,건축역작 카타르 국립박물관 현대건설 7년 반 만에 준공,"[('건축역작', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7년 반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
40,2019.03.31. 오후 5:11,서울시 손댈수록 꼬여가는 세운 재개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('손댈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬여가는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
41,2019.03.31. 오후 5:11,세금 다 냈는데…매년 공시가 정정 수두룩,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('냈는데…매년', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
42,2019.03.31. 오후 5:01,흥행 보증수표 봉천 재개발…개발호재·프리미엄 高高,"[('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보증수표', 'O'), (' ', 'O'), ('봉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발…개발호재·프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
43,2019.03.31. 오후 5:00,부동산이 뭐길래…김의겸 대변인 이어 최정호 후보자까지,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래…', 'O'), ('김의겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O')]"
44,2019.03.31. 오후 4:59,현대건설 카타르 대표 랜드마크 국립박물관 7년반 역작 준공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역작', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
45,2019.03.31. 오후 4:58,이건희 한남동 자택 단독주택 공시가 전국 1위…작년比 52.4%↑,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('52.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
46,2019.03.31. 오후 4:39,삼성물산 리조트부문 아파트 이색 조경으로 독일 레드닷 디자인 어워드 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리조트부문', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('조경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
47,2019.03.31. 오후 4:37,이건희 회장 한남동 자택 단독주택 1위 398억원…공시가 52.4%↑,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('398억원', 'QUANTITY'), ('…공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('52.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
48,2019.03.31. 오후 4:27,“분양가로 공급하라”… 10년 공공임대주택 전환 ‘뇌관’ 터지나,"[('“분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급하라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뇌관’', 'O'), (' ', 'O'), ('터지나', 'O')]"
49,2019.03.31. 오후 4:16,LH “올해 10.7조 투입 일자리 18만개 창출”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출”', 'O')]"
50,2019.03.31. 오후 4:07,이건희 회장 한남동 자택 공시가 50% 급등···400억원 육박,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등···', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
51,2019.03.31. 오후 3:53,대한항공 기내 땅콩 서비스 전면 중단…“알레르기 승객 위해”,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅콩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…“', 'O'), ('알레르기', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위해”', 'O')]"
52,2019.03.31. 오후 3:53,전두환 연희동 집 공시가 38%↑ ... 세 부담은 얼마,"[('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('세', 'O'), (' ', 'O'), ('부담은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
53,2019.03.31. 오후 3:51,그래픽 표준개별주택 공시가격 상승률 격차 역대급,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('표준개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O')]"
54,2019.03.31. 오후 3:51,얼굴 바꾼 아파트 신규 분양 흥행몰이,"[('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
55,2019.03.31. 오후 3:49,복층·테라스…아파트 못지않네…오피스텔 주거용으로 설계 특화,"[('복층·테라스…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않네…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
56,2019.03.31. 오후 3:35,최정호 사퇴에 혼란 빠진 국토부… 수장 공백 이어질까,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사퇴에', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
57,2019.03.31. 오후 3:34,‘9억’ 분당지웰푸르지오 연대보증으로 중도금 대출 문제 해결,"[('‘', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분당지웰푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연대보증으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
58,2019.03.31. 오후 3:24,정부는 공시가격 상승률 높였는데 지자체에서는 낮춘 까닭은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('높였는데', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
59,2019.03.31. 오후 3:14,삼성물산 독창적 아파트 조경으로 독일 레드닷 디자인상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독창적', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('레드닷 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
60,2019.03.31. 오후 3:09,현대건설 건축한 카타르 국립박물관 개관식 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관식', 'O')]"
61,2019.03.31. 오후 2:59,국토부 10년 임대주택 장기임대주택 전환 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
62,2019.03.31. 오후 2:59,‘사막에 핀 장미’···현대건설 ‘걸작’ 카타르 국립박물관 준공,"[('‘사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('’···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘걸작’', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
63,2019.03.31. 오후 2:57,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 9기 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
64,2019.03.31. 오후 2:51, 현대건설 ‘사막의 장미’ 카타르 국립박물관 준공 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
65,2019.03.31. 오후 2:50, 포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 9기 출범 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
66,2019.03.31. 오후 2:50,한라 김해 삼계두곡 한라비발디 센텀시티 견본주택 주말간 1만4500명 방문 ,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼계두곡 한라비발디 센텀시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
67,2019.03.31. 오후 2:31,김의겸에 이어 최정호까지 잇단 낙마…투기와의 전쟁 역풍 맞은 文정부,"[('김의겸', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('낙마…투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
68,2019.03.31. 오후 2:27,청량리 위례 송도 인기 분양 스타트...부동산시장 살아날까,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트...부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
69,2019.03.31. 오후 2:27,인천 ‘호반써밋 송도’ 모델하우스 북적… 사흘간 2만여명 다녀가,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 송도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
70,2019.03.31. 오후 2:26,홍콩 AOS 하버 워터프론트를 현대적으로 재구현한 한국인,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('AOS 하버 워터프론트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('현대적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재구현한', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION')]"
71,2019.03.31. 오후 2:15,SK건설 지식산업센터 ‘동탄 SK V1 센터’ 입주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 SK V1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
72,2019.03.31. 오후 2:12,지난해 4분기 건설공사 계약액 58.2조원…전년대비 0.6%↓,"[('지난해 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('58.2조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
73,2019.03.31. 오후 2:07,장관 후보자 낙마에 곤혹스러운 국토부 ··· 수장 공백 장기화 되나,"[('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙마에', 'O'), (' ', 'O'), ('곤혹스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
74,2019.03.31. 오후 2:02,한국토지주택공사LH 올해 18만개 일자리 만든다,"[('한국토지주택공사LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
75,2019.03.31. 오후 2:00,‘기대보다 우려...철도노조 코레일 CEO 트로이 목마 불신,"[(""'기대보다"", 'O'), (' ', 'O'), ('우려...', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('트로이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('목마', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불신', 'O')]"
77,2019.03.31. 오후 1:52,단독주택 1위 이건희 회장 한남동 자택...398억원 ,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택...', 'O'), ('398억원', 'QUANTITY')]"
78,2019.03.31. 오후 1:52,서울 재건축 아파트값 5개월만에 반등…추격 매수는 금물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수는', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
79,2019.03.31. 오후 1:50,사막에 핀 장미…현대건설 걸작 카타르 국립박물관 준공,"[('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
80,2019.03.31. 오후 1:50,사막에 핀 장미…현대건설 걸작 카타르 국립박물관 준공,"[('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
81,2019.03.31. 오후 1:49,사막에 핀 장미…현대건설 걸작 카타르 국립박물관 준공,"[('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
82,2019.03.31. 오후 1:40, 이건희 회장 한남동 자택 공시가 전국 1위…398억원  ,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('398억원', 'QUANTITY')]"
83,2019.03.31. 오후 1:39,LH 10.7조 투입 일자리 18만개 만든다…굿잡플랜 시즌3 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10.7조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다…굿잡플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시즌3', 'QUANTITY')]"
84,2019.03.31. 오후 1:35,비규제 지역·전용84㎡ 4000만원 저렴…첫 호반 써밋 송도에 쏠린 관심,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·전용', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('호반 써밋 송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
85,2019.03.31. 오후 1:30,역대 대통령 집 공시가 껑충..전두환 38%·이명박 55%↑,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충..', 'O'), ('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
86,2019.03.31. 오후 1:25,중동 사막에 핀 장미… 현대건설 카타르 국립박물관 문 열어,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
87,2019.03.31. 오후 1:23,정부 “미세먼지 심할 때 공공공사 일시중단…지연보상금도 면제”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('심할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('일시중단…지연보상금도', 'O'), (' ', 'O'), ('면제”', 'O')]"
88,2019.03.31. 오후 1:18,개별주택 공시가격 상승률 표준주택보다 낮아,"[('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('표준주택보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
89,2019.03.31. 오후 1:18,개별주택 공시가격 상승률 표준주택보다 낮아,"[('개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('표준주택보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
90,2019.03.31. 오후 1:18,표준개별주택 공시가격 상승률 격차 역대급…형평성 논란,"[('표준개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
91,2019.03.31. 오후 1:17,표준개별주택 공시가격 상승률 격차 역대급…형평성 논란,"[('표준개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
92,2019.03.31. 오후 1:17,표준개별주택 공시가격 상승률 격차 역대급…형평성 논란,"[('표준개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
93,2019.03.31. 오후 1:15,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 분양가상한제 ‘힐스테이트 북위례’ 청약열풍 다시 불까,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 북위례', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
94,2019.03.31. 오후 1:08,LH ‘올해 10조 7000억 원 투입해 18만개 일자리 만든다’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조 7000억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다’', 'O')]"
95,2019.03.31. 오후 1:00,카타르에 핀 ‘사막 장미’···현대건설 시공 국립박물관 문 열어,"[('카타르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사막', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('’···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
96,2019.03.31. 오후 12:53,현대건설 시공 카타르 국립박물관 개관…사막의 장미 형상화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개관…사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('형상화', 'O')]"
97,2019.03.31. 오후 12:46,분양가 공개한 청량리·북위례…청약시장 다시 불붙나,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), ('…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙나', 'O')]"
98,2019.03.31. 오후 12:36,부동산의혹 최정호 국토장관 후보자 결국 낙마…국민 눈높이 못맞춰,"[('부동산의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('낙마…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('못맞춰', 'O')]"
99,2019.03.31. 오후 12:33,김의겸 나비효과…24일 만에 낙마한 국토부장관 후보자,"[('김의겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('나비효과…', 'O'), ('24일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙마한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION')]"
100,2019.03.31. 오후 12:31,바로 옆집인데 공시가 2배 격차…표준개별 단독주택 공시가격 형평성 논란 확산,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆집인데', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차…표준개별', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
101,2019.03.31. 오후 12:28,文정부 첫 장관 임명철회 강수 배경은…등돌린 여론에,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명철회', 'O'), (' ', 'O'), ('강수', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은…등돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('여론에', 'O')]"
102,2019.03.31. 오후 12:00,개항 18주년 인천공항 세계적 허브공항으로 거듭난다,"[('개항', 'O'), (' ', 'O'), ('18주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('허브공항으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
103,2019.03.31. 오전 11:53,다주택 논란 최정호 국토부 장관 후보자 결국 자진사퇴,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O')]"
104,2019.03.31. 오전 11:50,‘다주택·증여논란’ 최정호 국토장관 후보자 이례적 낙마…다음 후보군은,"[('‘다주택·증여논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('낙마…다음', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('군은', 'O')]"
105,2019.03.31. 오전 11:46,지난해 4분기 주택공사 계약액 6% 감소,"[('지난해 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
106,2019.03.31. 오전 11:38,논란 많은 ‘10년 임대 후 분양전환’ 장기임대로 돌린다,"[('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환’', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린다', 'O')]"
107,2019.03.31. 오전 11:36,포스코건설 대학생봉사단 ‘해피빌더 9기’ 출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학', 'CIVILIZATION'), ('생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
108,2019.03.31. 오전 11:29,대변인 이어 국토부 장관 후보자까지…부동산에 발목잡힌 文 정부종합,"[('대변인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('까지…부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('종합', 'O')]"
109,2019.03.31. 오전 11:29,조동호 과기부장관 후보자 낙마…과학기술계 “예상했다” 반응,"[('조동호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('과기부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙마…과학기술계', 'O'), (' ', 'O'), ('“예상했다”', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
110,2019.03.31. 오전 11:25,이건희 회장 한남동 주택 보유세 49% 급등…6억4108만원 낸다,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), ('6억4108만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
111,2019.03.31. 오전 11:18,다주택 논란 최정호 국토장관 후보자 낙마…전격 자진사퇴종합,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙마…전격', 'O'), (' ', 'O'), ('자진사퇴종합', 'O')]"
112,2019.03.31. 오전 11:18,현대건설 중동 사막의 장미...카타르 랜드마크 건축물 국립박물관 완공  ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사막', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('...', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('국립박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
113,2019.03.31. 오전 11:14,국토부 분양전환하는 10년 임대주택 대신 장기공공임대로 전환 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양전환하는', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('장기공공임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
114,2019.03.31. 오전 11:10,‘다주택·증여논란’ 최정호 국토부 장관 후보자 자진 사퇴…청와대 “무겁게 받아들여”,"[('‘다주택·증여논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴…', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“무겁게', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들여”', 'O')]"
115,2019.03.31. 오전 11:08,현대건설 시공 카타르 국립박물관 정식 준공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정식', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
116,2019.03.31. 오전 11:07,다주택자 논란 최정호 국토부 장관 후보자 결국 자진 사퇴종합,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴종합', 'O')]"
117,2019.03.31. 오전 11:06,4월 첫째주 전국서 8000여가구 분양,"[('4월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2019.03.31. 오전 11:04,다주택 투기·꼼수증여 논란 최정호 국토부 장관 후보자 결국 사퇴상보,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투기·꼼수증여', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴상보', 'O')]"
119,2019.03.31. 오전 11:02,최정호 국토부 장관 후보자 자진 사퇴종합,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴종합', 'O')]"
120,2019.03.31. 오전 11:02,LH 일자리 종합계획 ‘LH Good Job Plan 시즌3’ 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH Good Job Plan', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시즌3', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
121,2019.03.31. 오전 11:01,이명박 전 대통령 논현동 자택 97억1천만원…55%↑ 껑충,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('97억1천만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
122,2019.03.31. 오전 11:01,최정호 국토부장관 후보자 지명 24일 만에 자진 사퇴상보,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('24일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴상보', 'O')]"
123,2019.03.31. 오전 11:01,전국 102개 취약 마을에 ‘주택 정비·생활인프라 확충’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('102개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('마을에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정비·생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충’', 'O')]"
124,2019.03.31. 오전 11:01,작년 건설공사 계약액 219조원…전년比 4.3%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('219조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
125,2019.03.31. 오전 11:01,4월 첫주 ‘범정부 봄철 교통안전 특별주간’ 선포,"[('4월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄철 교', 'DATE'), ('통안', 'DATE'), ('전 특별주간', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
126,2019.03.31. 오전 11:01,지난해 4분기 민간·건축공종 공사 감소로 계약액 축소…전년 대비 0.6% ↓,"[('지난해 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간·건축공종', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감소로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
127,2019.03.31. 오전 11:01,LH 올해 150개 실행과제로 18만개 일자리 만든다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('150개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실행과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
128,2019.03.31. 오전 11:01,전자발찌 범죄 전국 CCTV로 잡는다,"[('전자발찌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
129,2019.03.31. 오전 11:00,전두환 연희동 집 공시가 38% 상승…세금 560만원 더 내야,"[('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('560만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
130,2019.03.31. 오전 11:00,전자발찌 범죄자 전국 CCTV로 잡는다,"[('전자발찌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('범죄자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
131,2019.03.31. 오전 11:00,작년 4분기 건설공사 계약액 58조2천억원…주택공사는 6% 감소,"[('작년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('58조2천억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
132,2019.03.31. 오전 11:00,4월 첫 주 음주운전 집중 단속… 교통안전 특별주간,"[('4월 첫 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('음주운전', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별주간', 'O')]"
133,2019.03.31. 오전 11:00,작년 4분기 건설공사 계약액 소폭 감소…58.2조,"[('작년 4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('58.2조', 'QUANTITY')]"
134,2019.03.31. 오전 11:00,3년간 45월 졸음운전 사망자 52명…봄철 교통안전주간,"[('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('45월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('졸음운전', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('52명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통안전주간', 'DATE')]"
135,2019.03.31. 오전 11:00,전자발찌 훼손시 CCTV로 소재 파악…현장확인후 검거,"[('전자발찌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('훼손시', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('파악…현장확인후', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
136,2019.03.31. 오전 11:00,작년 건설공사 계약액 219조 4.3%↑…민간공사 감소 등으로 4분기 0.6%↓,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('219조 4.3%', 'QUANTITY'), ('↑…민간공사', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
137,2019.03.31. 오전 11:00,전국 취약지역 102개소 생활여건 개선…국비 983억 투입,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('취약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('102개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…국비', 'O'), (' ', 'O'), ('983억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
138,2019.03.31. 오전 11:00,작년 건설공사 계약액 219조원…4.3% 증가 ,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약액', 'O'), (' ', 'O'), ('219조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
139,2019.03.31. 오전 11:00,LH 올해 일자리 18만개 만든다 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('18만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
140,2019.03.31. 오전 11:00,정부 봄 행락철 교통안전 특별단속,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행락철', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
141,2019.03.31. 오전 11:00,전자발찌 범죄 꼼짝마…CCTV로 위급상황 대처,"[('전자발찌', 'TERM'), (' ', 'O'), ('범죄', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('위급상황', 'O'), (' ', 'O'), ('대처', 'O')]"
142,2019.03.31. 오전 11:00,文대통령 조동호 지명 철회 국민 눈높이 맞지 않아속보,"[('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조동호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아속보', 'O')]"
144,2019.03.31. 오전 10:52,부동산 논란 최정호 국토교통부 장관 후보자 결국 자진사퇴,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O')]"
145,2019.03.31. 오전 10:49,최정호 국토부 장관 후보자 자진 사퇴,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
146,2019.03.31. 오전 10:49,단독주택 공시가 공개,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
147,2019.03.31. 오전 10:49,다주택·증여 논란 최정호 국토부 장관 후보자 자진사퇴2보,"[('다주택·증여', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
148,2019.03.31. 오전 10:49,이건희 한남동 자택 단독주택 공시가 전국 1위…전년比 52.4%↑,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('52.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
150,2019.03.31. 오전 10:48,단독주택의 공시 예정가격 공개,"[('단독주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
151,2019.03.31. 오전 10:48,최정호 국토부 장관 후보자 자진사퇴2보,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
152,2019.03.31. 오전 10:48,다주택자 논란 최정호 후보자 결국 자진사퇴,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O')]"
153,2019.03.31. 오전 10:43,최정호 국토부 장관 후보자 자진 사퇴,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
155,2019.03.31. 오전 10:41,최정호 국토부 장관 후보자 후보자서 사퇴2보,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
157,2019.03.31. 오전 10:37,최정호 국토부 장관 후보자 자진사퇴1보,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진사퇴', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
158,2019.03.31. 오전 10:36,사막에 핀 장미…현대건설의 걸작 ‘카타르 국립박물관’ 개관,"[('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
159,2019.03.31. 오전 10:36,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 9기출범,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9기', 'QUANTITY'), ('출범', 'O')]"
160,2019.03.31. 오전 10:36,역대 대통령도 보유세 폭탄…이명박 전 대통령 48.1% ↑,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄…', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('48.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
161,2019.03.31. 오전 10:36,봄 분양 풍성…4월 첫째주 전국 1만 가구 분양,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…', 'O'), ('4월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
162,2019.03.31. 오전 10:35,최정호 국토부 장관 후보자 자진 사퇴속보,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자진', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴속보', 'O')]"
164,2019.03.31. 오전 10:29,역대 대통령 단독주택 공시가는…전두환 자택 38%·이명박 자택 55%↑,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가는…', 'O'), ('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
165,2019.03.31. 오전 10:25,사막에 핀 장미…현대건설 걸작 카타르 국립박물관 준공,"[('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('걸작', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
166,2019.03.31. 오전 10:21,남은 10년 임대 물량 3만가구는 장기임대로 전환 공급,"[('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2019.03.31. 오전 10:15,위탁사업 수익금 빼돌린 장애인협회 전 간부 2심도 실형,"[('위탁사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
168,2019.03.31. 오전 10:13,19주 연속 하락한 서울·경기 아파트값… 과천 0.50%↓,"[('19주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.50%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
169,2019.03.31. 오전 10:11,전두환 연희동 집 공시가 38% 상승…세금 560만원 더 내야,"[('전두환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('560만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
170,2019.03.31. 오전 10:11,단독주택 전국 1위 이건희 회장 한남동 자택 398억원…52.4%↑,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('398억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('52.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
171,2019.03.31. 오전 10:11,표준개별주택 공시가격 상승률 격차 역대급…형평성 논란,"[('표준개별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급…형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
172,2019.03.31. 오전 10:01,4월 1주 분양동향 봄기운 완연한 분양시장…전국 13곳 8천여가구 청약,"[('4월 1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
173,2019.03.31. 오전 9:52,분양가 경쟁력 눈길… 수도권 공공택지 2만8000가구 분양,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2019.03.31. 오전 9:52,“중동 사막에 핀 장미”…현대건설 시공 카타르 국립박물관 공식 개관,"[('“', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('”…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
175,2019.03.31. 오전 9:39,현대건설 사막의 장미… 카타르 국립박물관 공식 개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('카타르 국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
176,2019.03.31. 오전 9:32,카타르에 핀 사막 장미…현대건설 시공 국립박물관 문 열어,"[('카타르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('핀', 'O'), (' ', 'O'), ('사막', 'O'), (' ', 'O'), ('장미', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('국립박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
177,2019.03.31. 오전 9:08,머니 부동산QA 서울 15억 1주택자 양도세 줄이려면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15억 1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
178,2019.03.31. 오전 9:02,부동산캘린더 청량리역 해링턴플레이스 등 전국 13곳 8073가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8073가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
179,2019.03.31. 오전 9:00,현대건설 카타르서 사막장미 꽃피우다 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사막장미', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('꽃피우다', 'O')]"
180,2019.03.31. 오전 8:54,도시몽타주 서울 합정 2030의 로망스 혹은 임시 거처,"[('도시몽타주', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망스', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('거처', 'O')]"
181,2019.03.31. 오전 8:44,서울 아파트값 하락 전망 확산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
182,2019.03.31. 오전 8:33,작년 韓경제 대외의존도 4년 만에 최고치,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('대외의존도', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
183,2019.03.31. 오전 8:29,김하나의 R까기 상가 투자자들의 눈물 닦아주려면…,"[('김하나', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('R까기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('닦아주려면…', 'O')]"
184,2019.03.31. 오전 7:02,집코노미TV 30대에 내 집 마련 꼭 해야 하는 이유,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
185,2019.03.31. 오전 6:23,조국의 똘똘한 한채 방배 삼익 2년새 45% 급등…재건축 겹호재,"[('조국', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'O'), (' ', 'O'), ('삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O')]"
186,2019.03.31. 오전 6:01,수도권 거주자들이 선택한 올 상반기 청약 관심 지역은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
187,2019.03.31. 오전 6:01,정비사업 수의계약 전환이 목표...건설사 입찰보증금 부담 커져,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전환이', 'O'), (' ', 'O'), ('목표...건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
188,2019.04.01. 오후 10:52,주요임원 연봉 박동욱 현대건설 사장 작년 연봉 6억6900만원 ,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6900만원', 'QUANTITY')]"
189,2019.04.01. 오후 10:33,형평성 논란 불거진 개별공시가격… 국토부 적정성 조사 나선다,"[('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불거진', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시가격…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
190,2019.04.01. 오후 10:29,깜깜이 공시가에도…정부선 더 올려라 압박,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가에도…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올려라', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O')]"
191,2019.04.01. 오후 10:29,공시가 덜 올린 지자체…감사 하겠다는 국토부,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체…감사', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
192,2019.04.01. 오후 9:55,주요임원 연봉정몽규 HDC 회장 17억3900만원 받아,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('17억3900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
193,2019.04.01. 오후 9:54,주요임원 연봉이영호 삼성물산 대표이사 16억500만원 수령 ,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('이영호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('16억500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
194,2019.04.01. 오후 9:48,주요임원 연봉안재현 SK건설 사장 9억1200만원 수령,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('안재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억1200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
195,2019.04.01. 오후 9:46,주요임원 연봉임병용 GS건설 사장 9억2100만원 수령,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('임병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억2100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
196,2019.04.01. 오후 9:38,작년보다 큰폭 올렸는데... 지자체 반발 불보듯,"[('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
197,2019.04.01. 오후 9:16,주요임원 연봉정영균 희림 대표 작년 18억원 수령,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('정영균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
198,2019.04.01. 오후 9:16,단독주택 공시가 더 올려라 지자체 점검 나선 국토부,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올려라', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
200,2019.04.01. 오후 8:41, 개별공시가격 형평성 논란…국토부 적정성 조사 ,"[('개별공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
201,2019.04.01. 오후 8:35,주요임원 연봉한찬건 전 포스코건설 대표 퇴직금 4억1800만원 ,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('한찬건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퇴직금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억1800만원', 'QUANTITY')]"
202,2019.04.01. 오후 8:23,주요임원 연봉정몽원 한라 회장 9억9955만원 ,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('정몽원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9억9955만원', 'QUANTITY')]"
203,2019.04.01. 오후 8:22,주요임원 연봉코오롱글로벌 이웅열 전 회장에 퇴직금 등 93.4억 지급,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웅열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴', 'CIVILIZATION'), ('직금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('93.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
204,2019.04.01. 오후 8:21,주요임원 연봉한화건설 최광호 사장 9억…김효진 부사장 6.5억,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최광호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('김효진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('6.5억', 'QUANTITY')]"
205,2019.04.01. 오후 8:21,주요임원 연봉하석주 롯데건설 대표 작년 보수 10억원 ,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
206,2019.04.01. 오후 8:20,주요임원 연봉대우건설 1인당 평균 1.5억원…총 10.8억원 지급,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5억원', 'QUANTITY'), ('…총', 'O'), (' ', 'O'), ('10.8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
207,2019.04.01. 오후 8:20,주요임원 연봉대림산업 1인 평균 약 3억원…김상우 사장 14억,"[('주요임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('약 3억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('김상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY')]"
209,2019.04.01. 오후 7:43,국토부 개별단독주택 공시가격 산정·검증과정 감사 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개별단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('산정·검증과정', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
210,2019.04.01. 오후 7:41,김현미 국토부 장관 개별단독주택 공시價 감사 지시,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('개별단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('지시', 'O')]"
211,2019.04.01. 오후 7:28,대구 국내 전기차 생산기지로 떠오른다…2개 업체 연간 2만대 생산규모 예정 ,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생산기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른다…', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생산규모', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
212,2019.04.01. 오후 7:28,등기임원 연봉이영호 삼성물산 건설 대표이사 지난해 16억 수령,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('이영호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수령', 'O')]"
213,2019.04.01. 오후 6:51,입주대란은 기우 헬리오시티 10가구 중 9가구 잔금 완납,"[('입주대란은', 'O'), (' ', 'O'), ('기우 헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('완납', 'O')]"
214,2019.04.01. 오후 6:50,등기임원 연봉박동욱 현대건설 대표 지난해 연봉 6억6900만원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('박동욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('6억6900만원', 'QUANTITY')]"
215,2019.04.01. 오후 6:46,IFC 서울 사무인프라 갖춘 프리미엄 퍼니쉬드 오피스 론칭,"[('IFC 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사무인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼니쉬드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
216,2019.04.01. 오후 6:43,등기임원 연봉안재현 SK건설 사장 지난해 연봉 9억1200만원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('안재현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('9억1200만원', 'QUANTITY')]"
217,2019.04.01. 오후 6:40,등기임원 연봉정몽원 한라 회장 지난해 연봉 10억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('정몽원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
218,2019.04.01. 오후 6:39,등기임원 연봉최성안 삼성ENG 대표 지난해 연봉 10억6500만원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('최성안', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('10억6500만원', 'QUANTITY')]"
219,2019.04.01. 오후 6:37,등기임원 연봉정몽열 KCC건설 대표 13.8억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'PERSON'), ('봉', 'O'), ('정몽열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('13.8억원', 'QUANTITY')]"
220,2019.04.01. 오후 6:37,등기임원 연봉윤석민 태영건설 회장 지난해 연봉 10억8100만원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('윤석민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('10억8100만원', 'QUANTITY')]"
221,2019.04.01. 오후 6:37,한남3구역 재개발 급물살,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
222,2019.04.01. 오후 6:37,롯데캐슬 골드타워 입주완료땐 미니신도시 완성,"[('롯데캐슬 골드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주완료땐', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
223,2019.04.01. 오후 6:36,국내 첫 곡선 사장교 세풍대교 준공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
224,2019.04.01. 오후 6:36,GS건설 노량대교 올해의 토목 구조물 금상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O')]"
225,2019.04.01. 오후 6:36,1분기 수도권 분양 반타작… 12곳 마감 실패,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('반타작…', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
226,2019.04.01. 오후 6:36,삼성엔지니어링 말레이서 메탄올 플랜트 사업 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('메탄올', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2019.04.01. 오후 6:35,등기임원 연봉한찬건 전 포스코건설 대표 지난해 7.8억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('한찬건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.8억원', 'QUANTITY')]"
228,2019.04.01. 오후 6:32,등기임원 연봉정몽규 HDC 회장 작년 연봉 17억3900만원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('17억3900만원', 'QUANTITY')]"
229,2019.04.01. 오후 6:32,등기임원 연봉허창수 GS건설 회장 연봉 25억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY')]"
230,2019.04.01. 오후 6:27,국내 최고령 80살 넘은 충정아파트 문화시설로 보존된다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고령', 'O'), (' ', 'O'), ('80살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('충정아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('보존된다', 'O')]"
231,2019.04.01. 오후 6:24,등기임원 연봉최광호 한화건설 대표 지난해 9억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('최광호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
232,2019.04.01. 오후 6:22,등기임원 연봉하석주 롯데건설 대표 지난해 연봉 10억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
233,2019.04.01. 오후 6:20,등기임원 연봉김상우 대림산업 사장 지난해 연봉 14억원,"[('등기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('김상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
234,2019.04.01. 오후 6:17,헬리오시티 잔금 납부 93% 완료.. 입주대란 끝나고 전셋값도 회복,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료..', 'O'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
235,2019.04.01. 오후 6:17,브랜드도 대단지 프리미엄도 안 먹힌 검단 분양시장,"[('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힌', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
236,2019.04.01. 오후 6:17,대림산업 세풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
237,2019.04.01. 오후 6:17,GS건설 ‘올해의 토목구조물’ 금상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물’', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
238,2019.04.01. 오후 6:17,래미안 입주민 서비스 헤스티아 확대 운영,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('헤스티아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
239,2019.04.01. 오후 6:08,재건축·재개발 현장 점검···내달로 앞당겨 전격시행,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검···', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('전격시행', 'O')]"
240,2019.04.01. 오후 6:04,전국N네트워크 성장현 용산구청장 한남3구역 사업시행인가,"[('전국N네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역 사', 'TERM'), ('업시행인가', 'O')]"
241,2019.04.01. 오후 6:03,공감마당도...입주민 체험 늘리는 삼성 래미안,"[('공감마당도...', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성 래미안', 'ARTIFACT')]"
242,2019.04.01. 오후 6:03,IFC서울 최고급 소형 오피스 브랜드 론칭,"[('IFC서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
243,2019.04.01. 오후 6:02,2019 부동산로드쇼 in 대전 대전 9.13대책 이후에도 수요 탄탄,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산로드쇼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9.13대책 이후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
244,2019.04.01. 오후 6:01,국토부 260억원 투입…스마트 가로등 개발한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('가로등', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
245,2019.04.01. 오후 5:57,대구시 소상공인 제로페이 활성화 지원 나선다,"[('대구시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소상공인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제로페이', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
246,2019.04.01. 오후 5:55,2019 서경 하우징페어포스코건설 남양주 더샵 퍼스트시티 ...3기 신도시 생활권 공유,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경 하우징페어포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 퍼스트시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
247,2019.04.01. 오후 5:55,하남감일 상업·주차장용지 공급···LH 22일 입찰,"[('하남감', 'LOCATION'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급···', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
248,2019.04.01. 오후 5:55,분양만 하면 10만 인파…대전 청약 열풍,"[('분양만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 인파', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
249,2019.04.01. 오후 5:54,헬리오시티 입주 마무리...시장 찬바람 걷힐까,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리...시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('걷힐까', 'O')]"
250,2019.04.01. 오후 5:53,대치동 구마을 3지구 현대건설 디에이치로 재건축,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디에이치', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
251,2019.04.01. 오후 5:52,헬리오시티 입주 마감…410가구 잔금 못냈다,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), ('410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('못냈다', 'O')]"
252,2019.04.01. 오후 5:52,분양 성수기 4월 3만7373가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만7373가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2019.04.01. 오후 5:51,서울대입구역 인근에 관악구 첫 청년주택,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O')]"
254,2019.04.01. 오후 5:50, 주민이 직접 관리하는 ‘도시재생 뉴딜’ 탄생 ,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
255,2019.04.01. 오후 5:49,대형 건설사 정비사업 수주전 후끈,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
256,2019.04.01. 오후 5:47,대림산업 국내 첫 곡선 사장교 ‘세풍대교’준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT'), ('’준공', 'O')]"
257,2019.04.01. 오후 5:46,서울 집값 석달째 뚝 뚝 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
258,2019.04.01. 오후 5:45,신반포25차 재건축 속도… 설계사업자로 ‘삼우’ 선정,"[('신반포', 'LOCATION'), ('25차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼우', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
259,2019.04.01. 오후 5:39,2019 서경하우징페어포스코건설 22곳서 2만5960가구 공급...더샵에 IoT·AI 접목도,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경하우징페어포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5960가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목도', 'O')]"
260,2019.04.01. 오후 5:37,주52시간 위반업체 오늘부터 처벌...분양가 영향줄까,"[('주', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('위반업체', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처벌...분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향줄까', 'O')]"
261,2019.04.01. 오후 5:36,롯데건설 금천구서 4400여 세대 미니신도시 완성,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4400여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
262,2019.04.01. 오후 5:32,여명 공직자는 부동산 불패를 믿었다,"[('여명', 'O'), (' ', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패를', 'O'), (' ', 'O'), ('믿었다', 'O')]"
263,2019.04.01. 오후 5:30,서울 집값 3개월 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
264,2019.04.01. 오후 5:25, 제7대 도시정책학회장에 최민섭 서울벤처대학원대 교수  ,"[('제7대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시정책학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최민섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울벤처대학원대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
265,2019.04.01. 오후 5:20,원가공개 확대 첫 적용단지 분양…봄 분양 스타트,"[('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
266,2019.04.01. 오후 5:19,도시정책학회 신임 회장에 서울벤처대 최민섭 교수,"[('도시정책학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울벤처대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최민섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
268,2019.04.01. 오후 5:14,청량리 분양 붐 타고 제기동 재개발 순풍,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('제기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
269,2019.04.01. 오후 5:14,친환경·스마트 주택 부문 신설 임대 부문 → 주거복지 선도주택,"[('친환경·스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('선도주택', 'O')]"
270,2019.04.01. 오후 5:14,친환경·스마트 주택 부문 신설 임대 부문 → 주거복지 선도주택,"[('친환경·스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('선도주택', 'O')]"
271,2019.04.01. 오후 5:14,국내 최초 곡선 사장교 세풍대교 준공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
272,2019.04.01. 오후 5:14,롯데캐슬 독산동 골드파크 4400가구 입주시작,"[('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('독산동 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주시작', 'O')]"
273,2019.04.01. 오후 5:13,빌딩거래 효자된 공유오피스…1분기 서울오피스 거래 2조,"[('빌딩거래', 'O'), (' ', 'O'), ('효자된', 'O'), (' ', 'O'), ('공유오피스…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY')]"
274,2019.04.01. 오후 5:13,포토 삼성ENG 말레이 메탄올 플랜트 설계 계약,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메탄올', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
275,2019.04.01. 오후 5:12,부영 동탄에 착한 어린이집 개원,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
276,2019.04.01. 오후 5:09,위워크랩스 작년 6월 국내 론칭 후 키워낸 스타트업 수가…,"[('위워크랩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('키워낸', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('수가…', 'O')]"
277,2019.04.01. 오후 5:08,손병석 코레일 사장 오송역 현장 안전 점검,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
278,2019.04.01. 오후 5:02,감정평가사協 부동산정보운영체제 구축…정보보안 강화,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정보운영체제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축…정보보안', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
279,2019.04.01. 오후 5:00,주거만족도 올리는 ‘래미안 입주민 체험 프로그램’ 눈길,"[('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
280,2019.04.01. 오후 5:00,단신LX 국민주도 혁신과제 아이디어 공모전,"[('단신LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민주도', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신과제', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
281,2019.04.01. 오후 4:52,공시가격 공적전담기구서 추진해야…행정목적따라 조정 필요종합,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공적전담기구서', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야…행정목적따라', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요종합', 'O')]"
282,2019.04.01. 오후 4:51,철도공단 적정 작업시간 확보해 안전한 선로작업환경 조성,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('작업시간', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('선로작업환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
283,2019.04.01. 오후 4:49,롯데건설 미니신도시급 ‘롯데캐슬 골드파크 타워 960’ 입주 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
284,2019.04.01. 오후 4:46,감정원 공시가격 공적 전담기구에서 일괄적 추진해야,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('공적', 'O'), (' ', 'O'), ('전담기구에서', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진해야', 'O')]"
285,2019.04.01. 오후 4:45,대출 규제에 전용 60㎡ 이하 소형아파트 불티,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('60㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불티', 'O')]"
286,2019.04.01. 오후 4:36,부동산 단신롯데캐슬 골드파크 타워 960 입주 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
287,2019.04.01. 오후 4:34,청량리역 3총사 분양 스타트 장단점 비교 분석 후 청약해야,"[('청량리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3총사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해야', 'O')]"
288,2019.04.01. 오후 4:29,오피스텔 매매가격 5분기만에 하락 반전,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5분기만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
289,2019.04.01. 오후 4:27,최정호 낙마 충격에 어수선한 국토부…고삐 죄는 김현미,"[('최정호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('낙마', 'O'), (' ', 'O'), ('충격에', 'O'), (' ', 'O'), ('어수선한', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON')]"
290,2019.04.01. 오후 4:26,롯데캐슬 골드파크 타워 960 지난달 29일부터 입주 시작,"[('롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지난달 29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
291,2019.04.01. 오후 4:26,신반포25차 재건축 설계사업자로 삼우 선정,"[('신반포', 'LOCATION'), ('25차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사업자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
292,2019.04.01. 오후 4:26,이수건설 LH 리츠지구 우수시공업체 최우수상,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
293,2019.04.01. 오후 4:25,브랜드 리뉴얼한 대우건설 6년만에 TV 광고 나선다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼한', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
294,2019.04.01. 오후 4:22,손병석 코레일사장 최고의 서비스는 안전…오송역 점검 ,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
295,2019.04.01. 오후 4:22,감정평가사협회 감정평가정보 전략화·정보보안 강화 추진,"[('감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가정보', 'O'), (' ', 'O'), ('전략화·정보보안', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
296,2019.04.01. 오후 4:17,대림산업 875m 국내 첫 ‘곡선 사장교 세풍대교’ 완공…광양→순천 10분 이상 단축,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('875m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('곡', 'ARTIFACT'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완공…', 'O'), ('광양', 'CITY'), ('→', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
297,2019.04.01. 오후 4:15,청량리역 해링턴 플레이스 청량리역세권 신규 분양 주목,"[('청량리역 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청량리역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
298,2019.04.01. 오후 4:03,전국 오피스텔 매매가격 5분기 만에 첫 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5분기 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
299,2019.04.01. 오후 4:02,오피스텔 가격도 하락 전환…1분기 0.4%,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY')]"
300,2019.04.01. 오후 3:59,1인 창조기업 새로운 기업 트렌드 ‘섹션 오피스’ 러시,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창조기업', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
301,2019.04.01. 오후 3:57,김종훈 한미글로벌 회장 ‘대한민국 100대 CEO’에 14번째 선정,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('14번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
302,2019.04.01. 오후 3:56,1분기 ‘반타작’ 수도권 분양…청약시장 봄바람에 반등할까,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘반타작’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등할까', 'O')]"
303,2019.04.01. 오후 3:51,공유오피스 입주로 빌딩 거래 활발…1분기 거래액 2조원 넘어,"[('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
304,2019.04.01. 오후 3:49,차기 국토부 장관 다주택자는 안 된다… 후임은,"[('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), (' ', 'O'), ('후임은', 'O')]"
305,2019.04.01. 오후 3:47,한국감정평가사협회 감정평가정보 전략화 사업 추진,"[('한국감정평가사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가정보 전략화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
306,2019.04.01. 오후 3:47,손병석 코레일 사장 단전장애 오송역 안전점검,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단전장애', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
307,2019.04.01. 오후 3:42,15년 사랑에 감사합니다 KTX매거진 1000명 경품 이벤트,"[('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('감사합니다', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX매거진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
308,2019.04.01. 오후 3:40,3월 건설기업경기실사지수 3개월만에 회복세,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
309,2019.04.01. 오후 3:39,알리·바다·볼빨간사춘기 등장에 들썩인 인천공항,"[('알리', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('바다', 'PERSON'), ('·볼빨간사춘기', 'O'), (' ', 'O'), ('등장에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION')]"
310,2019.04.01. 오후 3:39,철도공단 근로자 안전 우선 2020 선로작업계획 확정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선로작업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
311,2019.04.01. 오후 3:38,4월 재개발·재건축 물량 집중…전년比 일반분양 6천700여 세대↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('집중…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6천700여 세대', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
312,2019.04.01. 오후 3:37,롯데캐슬 골드파크 타워 960 입주…주거 브랜드 타운 완성,"[('롯데캐슬 골드파크 타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주…주거', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
313,2019.04.01. 오후 3:32,삼성엔지니어링 말레이시아 메탄올 플랜트 기본설계 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메탄올', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2019.04.01. 오후 3:32,삼성물산 래미안 입주민 대상 체험프로그램 진행,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('체험프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
315,2019.04.01. 오후 3:30,차기 국토부 장관 후보자는 무주택자  장관 선임 장기화,"[('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O')]"
316,2019.04.01. 오후 3:28,도공 고속도로에 활용할 IoT 아이디어 공모,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용할', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
317,2019.04.01. 오후 3:27,이수건설 LH 선정 리츠지구 우수시공업체 최우수상 수상,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
318,2019.04.01. 오후 3:26,김종훈 한미글로벌 회장 대한민국 100대 CEO 선정,"[('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2019.04.01. 오후 3:22,3월 전국 주택 가격 0.16% 하락…넉 달 연속 떨어져,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…넉', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
320,2019.04.01. 오후 3:21,오피스텔 시장도 침체…1분기 전국 매매가격 0.4% 하락,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
321,2019.04.01. 오후 3:21,1군·대단지 프리미엄도 안 통한 인천 검단 줄줄이 남은 분양 어쩌나,"[('1군', 'QUANTITY'), ('·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
322,2019.04.01. 오후 3:20,미래가치 기대되는 광교신도시 자연앤자이2단지 전용 101㎡ 매매돼 ,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤자이2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('101㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매돼', 'O')]"
323,2019.04.01. 오후 3:19,헬리오시티 입주절차 1일 마감.. 잔금납부율 우려보다 낮지 않네,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주절차', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금납부율', 'O'), (' ', 'O'), ('우려보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
324,2019.04.01. 오후 3:17,HDC그룹 사내 벤처 육성 아이디어 공모,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
325,2019.04.01. 오후 3:17,헬리오시티 잔금납부 95% 완료…입주대란 마무리 전세가도 회복,"[('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료…입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가도', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
326,2019.04.01. 오후 3:16,IFC 서울 프리미엄 퍼니쉬드 오피스 론칭,"[('IFC 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼니쉬드 오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
327,2019.04.01. 오후 3:16,아주산업 베트남 콘크리트 파일업체와 MOU,"[('아주산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('파일업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
328,2019.04.01. 오후 3:16,서울 아파트 3월 거래량  지난해 10분의 1 ,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10분의 1', 'QUANTITY')]"
329,2019.04.01. 오후 3:15,손영택 공간협회 연구원장 스타트업 네이션 출간,"[('손영택', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공간협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스', 'ORGANIZATION'), ('타트업 네이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
330,2019.04.01. 오후 3:15,3월 건설기업 경기실사지수 78.4…전월比 6.4p↑,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('78.4', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
331,2019.04.01. 오후 3:15,3월 전국 주택가격 하락세 지속…낙폭도 커져,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…낙폭도', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
332,2019.04.01. 오후 3:15,서울 집값 3개월째 하락..하락폭 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락..하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
333,2019.04.01. 오후 3:14,GS건설 시공 노량대교 올해의 토목구조물 금상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
334,2019.04.01. 오후 3:14,3월에도 서울 집값은 ‘춘래불사춘’… 25개 자치구 모두 하락,"[('3월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘춘래불사춘’…', 'O'), (' ', 'O'), ('25개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
335,2019.04.01. 오후 3:12,GS건설 ‘노량대교’ 올해의 토목구조물 최고상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('최고상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
336,2019.04.01. 오후 3:10,희림 허철호 CM부문 대표이사 선임  ,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CM부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
337,2019.04.01. 오후 3:09,롯데건설 롯데캐슬 골드타워 960 입주…4400가구 미니신도시 완성,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드타워 960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('4400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
338,2019.04.01. 오후 3:07,삼성엔지니어링 말레이시아서 40.7억 규모 메탄올 플랜트 프로젝트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('40.7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('메탄올', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2019.04.01. 오후 3:02,주택시장 최대변수는 대출규제… 서울 부동산 지금 수준 유지할 것,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대변수는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
340,2019.04.01. 오후 3:02,원주 더샵 센트럴파크 정당계약 앞두고 후끈 ,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
341,2019.04.01. 오후 2:59,철도시설공단 2020년 선로작업계획 조기 확정,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선로작업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
342,2019.04.01. 오후 2:58,도로공사 고속도로 사물인터넷IoT 아이디어 공모,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('사물인터넷IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
343,2019.04.01. 오후 2:56,철도공단 ‘2020년 선로작업계획 조기 확정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선로작업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
344,2019.04.01. 오후 2:53,도시재생 뉴딜 첫 마을관리협동조합에 인천 만부마을 선정,"[('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을관리협동조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만부마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
345,2019.04.01. 오후 2:50,롯데건설 5년 공들인 독산동 롯데타운 완성 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공들인', 'O'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
346,2019.04.01. 오후 2:50,이수건설 LH 2018년도 리츠지구 우수시공업체 최우수상 수상,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리츠지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
347,2019.04.01. 오후 2:49,오피스텔 매매시장도 5개월 연속 약세,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
348,2019.04.01. 오후 2:47,서울 서남권 환골탈태…롯데건설 골드파크타워960 입주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환골탈태…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골드파크타워960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
349,2019.04.01. 오후 2:45,아파트 이어 오피스텔도 약세…매매가 5분기 만에 첫 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5분기 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
350,2019.04.01. 오후 2:45,서울시 서울대입구역에 ‘관악구 최초’ 역세권 청년주택 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
351,2019.04.01. 오후 2:45,랜드마크 아파트 넉달째 하락… 2012년2월 이후 처음 ,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년2월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
352,2019.04.01. 오후 2:44,도로공사 사물인터넷 아이디어 공모…최우수 100만원,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사물인터넷', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY')]"
353,2019.04.01. 오후 2:43,계절적 영향 3개월 만의 회복세 3월 CBSI 78.4,"[('계절적', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('78.4', 'QUANTITY')]"
354,2019.04.01. 오후 2:43,주거 만족도 높은 답십리동 래미안위브 전용 140㎡ 전세 거래로 주목 ,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('140㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
355,2019.04.01. 오후 2:43,축구장 4배 규모 ‘인천국제수산물타운’ 상가 2차분 분양,"[('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천국제수산물타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2019.04.01. 오후 2:42,서울 아파트 거래량 56.3건 봄이사 수요에도 거래절벽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('56.3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
357,2019.04.01. 오후 2:42,대림산업 순천광양 곡선 사장교 ‘세풍대교’ 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천광양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곡선', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세풍대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
358,2019.04.01. 오후 2:41,삼성엔지니어링 말련 메탄올 플랜트 기본설계 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'O'), (' ', 'O'), ('메탄올', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2019.04.01. 오후 2:41,봄 이사철 서울 아파트 거래량…2006년 이후 3월 기준 역대 최저치,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
360,2019.04.01. 오후 2:41,‘원주 더샵 센트럴파크’ 정당계약 앞두고 후끈,"[('‘', 'O'), ('원주 더샵 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
361,2019.04.01. 오후 2:38,LX 공간정보 사업 아이디어 공모전 열어,"[('LX 공간정보 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
362,2019.04.01. 오후 2:35,희림 허철호 CM부문 대표이사 선임,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허철호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CM부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
363,2019.04.01. 오후 2:31,연초 부진했던 건설경기 3월에 반짝 올랐다,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부진했던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
364,2019.04.01. 오후 2:27,동대문구청 늑장행정에....가까스로 청약공고 청량리 효성 해링턴 ,"[('동대문구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('늑장행정에....가까스로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약공고', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해링턴', 'ARTIFACT')]"
365,2019.04.01. 오후 2:24,3월 서울 아파트 거래량 작년 10분의 1토막…누가 요즘 집 사요,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10분의 1', 'QUANTITY'), ('토막…누가', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사요', 'O')]"
366,2019.04.01. 오후 2:21,막 오른 한남3구역…3.3㎡당 1억에도 사라진 매물,"[('막', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
367,2019.04.01. 오후 2:19,뉴타운 지정 16년 만에…서울 용산구 한남3구역 사업시행 인가,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('16년 만', 'DATE'), ('에…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
368,2019.04.01. 오후 2:17,‘송도 쌍용 디오션’ 뛰어난 교통 및 입지환경으로 눈길,"[('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 디오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('입지환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
369,2019.04.01. 오후 2:14,서울 집값 올해 들어 0.61% 하락···그래도 체감 어려워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('0.61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락···그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
370,2019.04.01. 오후 2:14,금천구 ‘롯데캐슬 골드파크’ 마지막 퍼즐 타워960 입주 개시,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐', 'O'), (' ', 'O'), ('타워960', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
371,2019.04.01. 오후 2:11,롯데건설 금천에 4400가구 미니신도시 완성 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
372,2019.04.01. 오후 2:10,사통팔달 교통망 자랑하는 동작구 상도엠코타운애스톤파크 전용 84㎡ 전세 거래 완료 ,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하는', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
373,2019.04.01. 오후 2:10,건물간 스카이로드한강 연계성 강화 가로수길 재정비계획 짠다,"[('건물간', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이로드', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
374,2019.04.01. 오후 2:09,탈 도심의 가평 전원주택 까사펠리체 앤 포레스트 청평 사전청약 활발,"[('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('까사펠리체 앤 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
375,2019.04.01. 오후 2:08,5년 개발사업 끝에 독산동 4400여가구 롯데 주거타운 완성,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('끝에', 'O'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
376,2019.04.01. 오후 2:06,삼성엔지니어링 말련 메탄올 플랜트 기본설계 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'O'), (' ', 'O'), ('메탄올', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
377,2019.04.01. 오후 2:01,강남 가까운 수도권서만 3만가구 풀린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서만', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
378,2019.04.01. 오후 2:01,푸르지오 새로운 디자인 BI 공개… 4B 내세워 프리미엄 단지 구현도,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('4B', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내세워', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구현도', 'O')]"
379,2019.04.01. 오후 2:01,미세먼지·층간소음 개선 中企기술공모,"[('미세먼지·층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('中企기술공모', 'O')]"
380,2019.04.01. 오후 2:01,미세먼지 저감 시스템… 위례 최대 단지,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('저감', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
381,2019.04.01. 오후 2:01,희비 갈리는 위례…위례호반베르디움 98.88㎡ 1년새 1억8500만원↓,"[('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('위례호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('98.88㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억8500만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
382,2019.04.01. 오후 2:01,얼어붙은 주택시장에 1Q 전국 오피스텔 매매값도 하락 전환,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
383,2019.04.01. 오후 2:01,1분기 전국 오피스텔 수익률 5.46%…매매가격은 하락,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.46%', 'QUANTITY'), ('…매매가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
384,2019.04.01. 오후 2:00,정부 규제에도 뭉칫돈 몰리는 남양주... 역세권 오피스텔 다산역 안강럭스나인 덩달아 화제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('다산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안강럭스나인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
385,2019.04.01. 오후 1:56,철도공단 안전한 선로작업 환경 조성…2020년 선로작업계획 조기 확정,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('선로작업', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선로작업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
386,2019.04.01. 오후 1:54,5호선 초역세권 단지 성동구 행당한진타운 전용 59㎡ 전세 거래로 눈길 ,"[('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행당한진타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
387,2019.04.01. 오후 1:54,김포도시철도 가시화된 한강신도시…역세권 ‘김포G타워’ 주목,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가시화된', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
388,2019.04.01. 오후 1:51,전국 주택 매매가격 4개월째 하락세 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
389,2019.04.01. 오후 1:46,국내 가장 비싼 집 1·2위는 이건희 집…보유세는,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
390,2019.04.01. 오후 1:44,4월 전국 36곳 총 2만1935가구 일반분양…수도권 약 73%,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('36곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약 73%', 'QUANTITY')]"
391,2019.04.01. 오후 1:42,삼성엔지니어링 말레이시아 ‘1조 플랜트’ 수주 청신호,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
392,2019.04.01. 오후 1:38,춘래불사춘 전국 주택가격 4개월 연속 하락,"[('춘래불사춘', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
393,2019.04.01. 오후 1:36,봄 이사철 서울아파트 매매량 소폭 늘었지만…작년의 10분의 1,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매량', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10분의 1', 'QUANTITY')]"
394,2019.04.01. 오후 1:36,서울대입구역에 역세권청년주택 201가구 들어서,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('201가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
395,2019.04.01. 오후 1:35,HDC그룹 HDC현산 주관 신사업 아이디어 공모전 개최,"[('HDC그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
396,2019.04.01. 오후 1:30,LH 하남감일지구 상업용지·주차장용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남감일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지·주차장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2019.04.01. 오후 1:25,프레시코드 등 스타트업 130여개 위워크 랩스 거쳐,"[('프레시코드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('130여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위워크 랩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거쳐', 'O')]"
398,2019.04.01. 오후 1:25,부천영상문화단지 개발 GS 컨소시엄 선정,"[('부천영상문화단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('GS 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
399,2019.04.01. 오후 1:23,GS건설 시공 ‘노량대교’ 올해의 토목구조물 금상 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노량대교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
