,date,headline,keyword
0,2011.11.06. 오후 10:17,상장 건설사 절반 이상 금융 이자 감당 못해,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('감당', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
1,2011.11.06. 오후 9:18,건축학회 “3층까지 수직증축 안전”,"[('건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전”', 'O')]"
2,2011.11.06. 오후 9:18,혁신도시·도청이전 신도시 ‘분양 블루칩’,"[('혁신도시·도청이전', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩’', 'O')]"
3,2011.11.06. 오후 8:36,서울·수도권 이어 새도시 전셋값도 상승세 멈춰,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
4,2011.11.06. 오후 8:03,서울재건축 강남권 중심 찬바람,"[('서울', 'CITY'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
5,2011.11.06. 오후 8:03,지방 아파트분양 열풍,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
6,2011.11.06. 오후 8:03,건설사 절반 번 돈으로 이자도 못낼 판,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못낼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O')]"
7,2011.11.06. 오후 6:51,세종시는 지금 서울처럼 팔도서 투자 바람… “전국구 아파트로 떴죠”,"[('세종시', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('팔도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('“전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('떴죠”', 'O')]"
8,2011.11.06. 오후 6:32,양재 파이시티 건물 先매각으로 돌파구 찾나,"[('양재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('先매각으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
9,2011.11.06. 오후 6:32,건설사 절반 돈 벌어 이자도 못내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O')]"
10,2011.11.06. 오후 6:32,신축 다세대 2만 가구 장기 전세형 임대로 매입,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
11,2011.11.06. 오후 6:32,대형 건설사들 브랜드 타운 만들기 경쟁,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
12,2011.11.06. 오후 6:32,김포 풍무 등 전국 16곳 청약 접수,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
13,2011.11.06. 오후 6:32,옥정 임대아파트 3년 만에 사업 재개,"[('옥정 임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
14,2011.11.06. 오후 6:32,한경 매물마당 청담동 명품상권 신축부지 급매 73억 등 14건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품상권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('73억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
15,2011.11.06. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 경기도 광주 강남·강동까지 30분…친환경 장점도 갖춰,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), ('…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('장점도', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
16,2011.11.06. 오후 6:31,물길·철길·찻길 따라 돈 흐른다 …교통 수혜지역 선점하라,"[('물길·철길·찻길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O'), (' ', 'O'), ('…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하라', 'O')]"
17,2011.11.06. 오후 6:31,분양현장 포커스 대우건설 하남 푸르지오 시티 하남시 풍산지구 오피스텔…임대 수요 많아,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔…임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
18,2011.11.06. 오후 6:31,아파트 매매 위축…강남 재건축 약세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
19,2011.11.06. 오후 6:31,한경 매물마당 용인 죽전 임대수익용 5층 학원 빌딩 18억 등 16건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('18억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
20,2011.11.06. 오후 6:31,고수에게 듣는다 “일자리 생기는 곳이 땅 투자 유망 지역”,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O'), (' ', 'O'), ('“일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생기는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('지역”', 'O')]"
21,2011.11.06. 오후 5:33,이번주 전국 21곳서 분양…김포·평택등 1만1540가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1540가구', 'QUANTITY')]"
22,2011.11.06. 오후 5:32,중단됐던 사업장 재분양 도전,"[('중단됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
23,2011.11.06. 오후 5:32,영등포 두암시장 도시형생활주택으로 재건축,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두암', 'LOCATION'), ('시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
24,2011.11.06. 오후 5:32,LH 신축 다세대 매입 연립주택도 포함시켜,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함시켜', 'O')]"
25,2011.11.06. 오후 5:32,세종시 아파트용지 속속 팔려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
26,2011.11.06. 오후 5:32,단독주택 층수 규제 완화 공염불,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O')]"
27,2011.11.06. 오후 5:30,MK 추천매물 용산 수익형 은행상가 71억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('71억원', 'QUANTITY')]"
28,2011.11.06. 오후 5:30,클럽문화 상징 홍대 주변 상가…임대료 껑충,"[('클럽문화', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
29,2011.11.06. 오후 5:28,개발 재개되는 파주 운정3지구,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재개되는', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정3지구', 'LOCATION')]"
30,2011.11.06. 오후 5:21,올 상반기 상장 건설사 10곳중 3곳 적자,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
31,2011.11.06. 오후 5:21,이태원 경리단길 상권이 뜬다,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경리단길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
32,2011.11.06. 오후 5:21,분양하이라이트 7일 서초 보금자리 임대 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
33,2011.11.06. 오후 5:21,장기전세용 신축 다세대 매입 대상 연립주택까지 확대·단가도 높여,"[('장기전세용', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대·단가도', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
34,2011.11.06. 오후 5:21,서초 보금자리주택 7일부터 청약접수,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
35,2011.11.06. 오후 5:21,LH 세종시첫마을 공공임대아파트 1순위 86% 청약률 기록...7일 1순위 잔여물량 385세대에 대해 3순위 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록...', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('385세대', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대해', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
36,2011.11.06. 오후 5:18,신야탑 푸르지오 시티,"[('신야탑 푸르지오 시티', 'ARTIFACT')]"
37,2011.11.06. 오후 5:18,송도 더샵 그린워크 내달 공급,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 그린워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
38,2011.11.06. 오후 5:18,LH 오산 세교 공공주택 7일부터 분양 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
39,2011.11.06. 오후 5:18,부동산캘린더 분양 시장 봇물 서초 보금자리도 진행,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
40,2011.11.06. 오후 5:16,달아오른 지방 아파트 분양열기 대구로 확산,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
41,2011.11.06. 오후 5:06,가을 막바지 분양 전국 1만1000여 가구 쏟아져,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
42,2011.11.06. 오후 4:59,전세가율 높은 소형 집값 크게 올랐다,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
43,2011.11.06. 오후 4:59,수도권―지방간 집값 격차 갈수록 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), ('―지방간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
44,2011.11.06. 오후 4:58,가을 분양시즌 막바지 ‘큰 場’,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('場’', 'O')]"
45,2011.11.06. 오후 4:58,‘서울 박원순號’ 부동산공약 점검 3 공공임대주택 확대,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('號’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
46,2011.11.06. 오후 4:51,아파트 주간 시세 강남권 재건축 하락세 두드러져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
47,2011.11.06. 오후 4:51,부동산 QA 은퇴이후 전원주택 거주 고민중인데,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴이후', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('고민중인데', 'O')]"
48,2011.11.06. 오후 4:48,용산 후광 신규 분양단지 잡아볼까,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
49,2011.11.06. 오후 4:48,용산 매머드급 개발 드디어 첫삽… 주거1번지 명성 탈환 기대감 커져,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
50,2011.11.06. 오후 4:48,2017년 신분당선 연장선 완공되면 용산강남광교 40분이면 오간다,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('완공되면', 'O'), (' ', 'O'), ('용산강남광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('오간다', 'O')]"
51,2011.11.06. 오후 4:04,서초 보금자리 임대주택 첫 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2011.11.06. 오후 3:53,신축 다세대 매입 연립주택으로 확대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
53,2011.11.06. 오후 3:51,서울 서초동서 시세 30%짜리 아파트 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('30%짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
54,2011.11.06. 오후 3:27,올 연말 서울 재개발·재건축아파트 분양 큰 장 선다,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
55,2011.11.06. 오후 3:00,건설사 실적 갈수록 악화…왜 이러나,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이러나', 'O')]"
56,2011.11.06. 오후 2:55,신축 다세대 매입대상 연립주택으로 확대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
57,2011.11.06. 오후 2:53,포스코 세종 더샵 특별공급 청약마감,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
58,2011.11.06. 오후 2:46,LH 오산세교지구 아파트 498가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산세교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('498가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2011.11.06. 오후 2:44,LH 춘천장학지구 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천장학지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2011.11.06. 오후 2:38,주간부동산서울 전세값 2주연속 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
61,2011.11.06. 오후 2:35,부동산캘린더11월 둘째주도 분양활기,"[('부동산캘린더', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('둘째주', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양활기', 'O')]"
62,2011.11.06. 오후 2:32,서초 보금자리 임대주택 첫 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2011.11.06. 오후 2:22,찬바람 견디는 강동 재건축,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('견디는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
64,2011.11.06. 오후 1:06,신설 수도권고속철 1순위 사업자 대거 탈락,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O')]"
65,2011.11.06. 오후 12:05,신축 다세대 매입대상 연립주택으로 확대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
66,2011.11.06. 오후 12:01,강남에 3.3㎡당 570만원대 아파트 등장,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('570만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
67,2011.11.06. 오후 12:00,LH 신축 다세대 연립주택 3차 매입 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
68,2011.11.06. 오후 12:00,세종시 3순위 청약 접수 7일 실시,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
69,2011.11.06. 오전 11:46,번 돈으로 이자도 못 내는 건설업체 급증,"[('번', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
70,2011.11.06. 오전 11:42,상장건설사 절반 갚을이자가 영업익보다 커,"[('상장건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갚을이자가', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
71,2011.11.06. 오전 11:42,푸조 승용차 310대 리콜 조치,"[('푸조 승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('310대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
72,2011.11.06. 오전 11:37,신축 다세대 매입대상 연립주택도 포함,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
73,2011.11.06. 오전 11:28,상장 건설사 절반  “이자 내기도 힘들다”,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“이자', 'O'), (' ', 'O'), ('내기도', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다”', 'O')]"
74,2011.11.06. 오전 11:09,올 상반기 건설사 10개중 3개가 적자,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
75,2011.11.06. 오전 11:07,서울 서초동에 3.3㎡당 580만원짜리 아파트 등장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('580만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
76,2011.11.06. 오전 11:00,푸조 2차종 310대 제작결함으로 리콜,"[('푸조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('310대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제작결함으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
77,2011.11.06. 오전 11:00,제34회 한·일 하천 및 수자원개발 기술협력회의 개최,"[('제34회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한·일 하천 및 수자원개발 기술협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2011.11.06. 오전 11:00,상장 건설사 절반 돈벌어도 이자 갚기 어렵다,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈벌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('갚기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
80,2011.11.06. 오전 10:46,신축 다세대 매입대상 연립주택으로 확대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('매입대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
81,2011.11.06. 오전 10:40,공인중개사 업계…너도나도 김대표 사라진다,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('업계…너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
82,2011.11.06. 오전 10:39,평택 서재자이 모델하우스에 방문객 북적,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서재자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
83,2011.11.06. 오전 10:36,오피스 임대시장 여의도·강남 강세…도심은 공급과잉,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세…도심은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O')]"
84,2011.11.06. 오전 10:34,컨벤션센터나 공원 들어서면 인근 집값 들썩,"[('컨벤션센터나', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
85,2011.11.06. 오전 10:31,충남도 연말까지 4800억원 규모 건설공사 발주,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
86,2011.11.06. 오전 10:21,옥정지구 사업 재개 내년 6월 임대 착공,"[('옥정지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
87,2011.11.06. 오전 10:14,서울 집값 2년새 3.2% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
88,2011.11.06. 오전 9:39,옥정지구 3년만에 사업 재개,"[('옥정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
89,2011.11.06. 오전 9:39,LH 세종시첫마을 공공임대아파트 1순위 청약률 86%,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ARTIFACT'), ('첫마을 공공임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY')]"
90,2011.11.06. 오전 9:38,건설산업硏 내년 오피스 임대 여의도·강남 강세,"[('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
91,2011.11.06. 오전 9:38,LH 서초 보금자리주택 A4BL A5BL 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('A4', 'LOCATION'), ('BL', 'O'), (' ', 'O'), ('A5', 'LOCATION'), ('BL', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
92,2011.11.06. 오전 8:53,여의도·강남 내년 오피스 임대시장 주도,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
94,2011.11.06. 오전 8:11,내년 오피스 임대시장 여의도·강남 강세,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
95,2011.11.06. 오전 8:00,집값 약세 2년간 서울 3.22% 하락,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
96,2011.11.06. 오전 8:00,강남 아파트 3분의 1가격으로 살수 있다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
97,2011.11.06. 오전 7:31,부산에 대형아파트 2곳 신규분양,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
98,2011.11.06. 오전 7:00,겨울 비수기 앞두고 매매·전셋값 안정 조짐,"[('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
99,2011.11.06. 오전 6:00,강남 반값 아파트 토지임대부 주택 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
100,2011.11.07. 오후 9:54,서울 서초보금자리 특별공급 첫날 최고 11.2대1로 모두 마감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
101,2011.11.07. 오후 9:42,강남에 ‘반의 반값 아파트’,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
102,2011.11.07. 오후 9:18,민간 보금자리주택 신도시에서도 공급 추진,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
103,2011.11.07. 오후 8:41,민간 보금자리 공급 신도시·택지지구 확대,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
104,2011.11.07. 오후 8:33,생애 첫 주택구입 제로금리 검토,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('제로금리', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
105,2011.11.07. 오후 8:33,한나라 생애 첫주택자금 제로금리 검토,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('제로금리', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
106,2011.11.07. 오후 6:52,이번주 전국 17곳 11343가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11343가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
107,2011.11.07. 오후 6:37,서초보금자리 유형별 임대조건 살펴야,"[('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('임대조건', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
108,2011.11.07. 오후 6:33,한경매물마당 서초동 환승 역세권 수익용 빌딩 39억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('39억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
109,2011.11.07. 오후 6:31,중개대상물 확인ㆍ설명서 3→2장 간소화,"[('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인ㆍ설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('3→2장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
110,2011.11.07. 오후 6:31,1년에 한 번 가는 콘도 대신 레저형 오피스텔 뜬다,"[('1년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('레저형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
111,2011.11.07. 오후 6:31,재개발구역 내 도시형주택 늘어나지만…,"[('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나지만…', 'O')]"
112,2011.11.07. 오후 6:31,신도시ㆍ택지지구에도 민간 보금자리 확대 추진,"[('신도시ㆍ택지지구에도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
113,2011.11.07. 오후 6:31,단지 내 상가 투자 4대 착시 주의,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
114,2011.11.07. 오후 6:31,내년 1월까지 5만가구 집들이,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
115,2011.11.07. 오후 6:21,세종시첫마을 공공임대아파트 1순위 86% 청약률 기록,"[('세종시', 'CITY'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공', 'ARTIFACT'), ('임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
116,2011.11.07. 오후 6:18,내년 1월까지 입주 예정 월 1만 가구 이상,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 가구 이상', 'QUANTITY')]"
117,2011.11.07. 오후 6:15,민간 보금자리 신도시·택지지구로 확대…건설사들 글쎄,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
118,2011.11.07. 오후 6:15,포토 서초 반값 아파트 탐나요,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐나요', 'O')]"
119,2011.11.07. 오후 6:15,민간 보금자리 신도시·택지지구로 확대…건설사들 글쎄,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
120,2011.11.07. 오후 6:06,신도시에도 민간 보금자리주택,"[('신도시에도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
121,2011.11.07. 오후 5:30,포스코엔지니어링 주주배정 유증 결정,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('배정', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
122,2011.11.07. 오후 5:24,서울 재건축 시장 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
123,2011.11.07. 오후 5:21,동정 SH공사 사랑의 합동결혼식 후원,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
124,2011.11.07. 오후 5:13,‘반의 반값 아파트’ 서초 보금자리 청약 접수,"[('‘반의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
125,2011.11.07. 오후 5:12,송도국제도시 시장침체 어디까지,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장침체', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
126,2011.11.07. 오후 5:12,“공공 임대주택 입주요건 헷갈려요”,"[('“공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려요”', 'O')]"
127,2011.11.07. 오후 5:12,내년 1월까지 전국 4만9906가구 입주,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9906가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
128,2011.11.07. 오후 5:11,전북 혁신도시내 B―11 블록 호반베르디움 808가구 분양,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('B―11 블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2011.11.07. 오후 5:11,신도시·택지지구·産團에도 ‘민간 보금자리’ 공급,"[('신도시·택지지구·産團에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2011.11.07. 오후 5:10,부동산 중개대상물 확인·설명서 간소화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
131,2011.11.07. 오후 5:10,서울 도심 재개발구역 호텔 건립 ‘붐’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
132,2011.11.07. 오후 5:10,홍성 내포 ‘웅진스타클래스센트럴’ 1만5000여명 방문,"[('홍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅진스타클래스센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
133,2011.11.07. 오후 5:08,내년초까지 입주 물량 계속 줄어든다,"[('내년초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
134,2011.11.07. 오후 5:08,톡톡 부동산 상가 투자 착시현상 피하려면,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('착시현상', 'O'), (' ', 'O'), ('피하려면', 'O')]"
135,2011.11.07. 오후 5:08,연내 분양하는 중소형 단지 잡아라,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
136,2011.11.07. 오후 5:08,민간 보금자리주택 짓는땅 늘려,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는땅', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
137,2011.11.07. 오후 5:08,일반인 투자가능한 수익형 호텔,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
138,2011.11.07. 오후 5:06,반의 반값 보금자리 토지임대부주택 인기,"[('반의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지임대부주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
139,2011.11.07. 오후 5:06,원주혁신도시 산학연클러스터 부지 매각 본격화,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산학연클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
140,2011.11.07. 오후 5:03,부산 아파트 거래량 5개월째 줄어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
141,2011.11.07. 오후 5:03,내년 1월까지 전국 5만가구 집들이,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
142,2011.11.07. 오후 5:01,부영그룹 고려대에 IT 연구관 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('연구관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
143,2011.11.07. 오후 4:57,용산개발사업 또 다시 암초 만나나,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O'), (' ', 'O'), ('만나나', 'O')]"
144,2011.11.07. 오후 4:39,쌍용건설 싱가포르 베독 복합개발사업 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베독 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
145,2011.11.07. 오후 4:22,도공김천시 혁신도시건설 업무협약 체결,"[('도공김천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시건설', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
146,2011.11.07. 오후 4:15,저가아파트 급등 고가아파트 내리고...이래저래 서민만,"[('저가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고...이래저래', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O')]"
147,2011.11.07. 오후 4:14,10월 전세자금보증 8921억…전년동기比 48%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('8921억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
148,2011.11.07. 오후 4:12,해운대구에 수수료 감면 천사 부동산 중개,"[('해운대구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('천사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O')]"
149,2011.11.07. 오후 4:06,㈜부영주택 ICC제주 앵커호텔 인수..공사 재개,"[('㈜부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICC제주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앵커호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수..공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
150,2011.11.07. 오후 4:04,대림 삼성 세종시 아파트 건설 용지 계약 해지,"[('대림 삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
151,2011.11.07. 오후 3:59,새천곡 한신휴플러스 100% 계약완료,"[('새천곡 한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
152,2011.11.07. 오후 3:57,수도권 아파트 입주 쏟아진다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
153,2011.11.07. 오후 3:49,부동산 거래 더 쉬워진다…중개 설명서 간소화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다…중개', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
154,2011.11.07. 오후 3:31,건설주택포럼 부동산 개발사업 활성화 공개세미나,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O')]"
155,2011.11.07. 오후 3:30,충남 내포신도시 웅진스타클래스센트럴 주말에 1만5000여명 방문,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
156,2011.11.07. 오후 3:22,울트라건설 비노출 방수공법 건설신기술 지정,"[('울트라건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비노출', 'O'), (' ', 'O'), ('방수공법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
157,2011.11.07. 오후 3:12,교보리얼코 한국금융투자협회 시설관리 수주,"[('교보리얼코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국금융투자협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설관리', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2011.11.07. 오후 3:09,도시형생활주택 서민주택이라더니…高분양이 웬말,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택이라더니…高분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O')]"
159,2011.11.07. 오후 3:09,도시형생활주택 서민주택이라더니…高분양이 웬말,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택이라더니…高분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('웬말', 'O')]"
160,2011.11.07. 오후 3:05,부동산 WIDE 민간임대아파트 내집마련 돌파구 될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WIDE', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
161,2011.11.07. 오후 3:05,수도권도 전셋값 하락 국면,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O')]"
162,2011.11.07. 오후 3:05,유럽 미국 주택 침체 여전히 소비에 영향,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('소비에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
163,2011.11.07. 오후 3:04,부동산단신2양천구 신정산 무장애숲길 1023m 개통,"[('부동산단신2', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애숲길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1023m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
164,2011.11.07. 오후 3:04,부동산단신3상암 DMC 근로자 2만8천명..입주율 3년째 상승,"[('부동산단신3', 'ARTIFACT'), ('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), ('..입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
165,2011.11.07. 오후 3:01,부동산 중개 확인 설명서 8일부터 간소화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
166,2011.11.07. 오후 3:01,부산 서ㆍ금사 뉴타운 촉진5구역 조합추진委 승인,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서ㆍ', 'O'), ('금사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합추진委', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
167,2011.11.07. 오후 3:01,내년 부동산시장 3대 변수보면 ‘맥’ 잡힌다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수보면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맥’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다', 'O')]"
168,2011.11.07. 오후 3:00,부동산캘린더 │11월 둘째주 연말 앞두고 수도권 분양 몰려,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('│', 'O'), ('11월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
169,2011.11.07. 오후 3:00,‘착한분양가’ 아파트들 속속 등장하는데 …,"[('‘착한분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
170,2011.11.07. 오후 3:00,LH 삼성물산·대림 결국 세종시 계약해지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O')]"
171,2011.11.07. 오후 2:46,호반건설 전북혁신도시 중심에 호반베르디움 공급,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
172,2011.11.07. 오후 2:44,주택금융공사 사장 서종대 유력,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
173,2011.11.07. 오후 2:43,신도시에도 민간 보금자리주택 공급 추진,"[('신도시에도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
174,2011.11.07. 오후 2:37,호반건설 전북혁신도시 호반베르디움 808가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
175,2011.11.07. 오후 2:33,박원순호 출범 재건축 지고 두꺼비 하우징 뜰까,"[('박원순', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
176,2011.11.07. 오후 2:33,박원순호 출범 재건축 지고 두꺼비 하우징 뜰까,"[('박원순', 'PERSON'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰까', 'O')]"
177,2011.11.07. 오후 2:31,부영그룹 고려대 인텔리전트 IT연구관 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인텔리전트', 'O'), (' ', 'O'), ('IT연구관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
178,2011.11.07. 오후 2:28,게시판 건국대ㆍ저스트알 부동산 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('저스트알', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
179,2011.11.07. 오후 2:24,2년전比 고가 아파트 가격 2%↓ 저가 아파트 35%↑,"[('2년전', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
180,2011.11.07. 오후 2:21,양천구 신정산 무장애숲길 1023m 개통,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무장애숲길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1023m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
181,2011.11.07. 오후 2:19,12월 전국 2만여가구 집들이,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
182,2011.11.07. 오후 2:12,쌍용건설 싱가포르 베독 복합개발 2600억에 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베독', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
183,2011.11.07. 오후 2:06,내년 1월까지 전국 4만9906가구 집들이,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9906가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
184,2011.11.07. 오후 2:03,HF공사 10월 전세자금보증 8921억원 이용,"[('HF공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('8921억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
185,2011.11.07. 오후 1:56,e편한세상의 진화 진심아 부탁해,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('진심아 부탁해', 'ARTIFACT')]"
186,2011.11.07. 오후 1:55,집집마다 에너지관리 아파트 울산·양산·의왕서 분양 나서,"[('집집마다', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
187,2011.11.07. 오후 1:54,강남 역세권·8학군 현대산업개발 역삼3차 아이파크 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권·', 'O'), ('8학군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2011.11.07. 오후 1:39,서초동 정보사 부지에 아파트 1000가구 들어선다,"[('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
189,2011.11.07. 오후 1:36,민간보금자리 신도시나 일반 택지지구에도 들어선다,"[('민간보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시나', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구에도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
190,2011.11.07. 오후 1:36,내년 건설·부동산시장 3대 변수,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
191,2011.11.07. 오후 1:30,10월 전세자금보증 8921억…전년比 48% 증가,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세자금보증', 'O'), (' ', 'O'), ('8921억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
192,2011.11.07. 오후 1:04,내년 1월까지 아파트 4만 9천 가구 입주,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 9천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
193,2011.11.07. 오후 12:53,한경 매물마당 청담동 명품상권 신축부지 급매 73억 등 14건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품상권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축부지', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('73억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
194,2011.11.07. 오전 11:58,서울 강남에 ‘반의 반값 아파트’ 나왔다…3.3㎡당 570만원대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('570만원대', 'QUANTITY')]"
195,2011.11.07. 오전 11:45,더벨두산重 홍천골프장 1300억 조달,"[('더벨두산重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍천골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
196,2011.11.07. 오전 11:44,오늘부터 서초 보금자리 임대주택 청약,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
197,2011.11.07. 오전 11:42,3개월간 아파트 4만9000여가구 입주,"[('3개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
198,2011.11.07. 오전 11:28,중개대상물 확인ㆍ설명서 간소화,"[('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인ㆍ설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
199,2011.11.07. 오전 11:21,쌍용건설 2600억 규모 베독 복합개발 프로젝트 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베독 복합개발 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2011.11.07. 오전 11:16,민간 보금자리주택 신도시 등으로 확대 공급,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2011.11.07. 오전 11:15,SH공사 임대아파트 주민 사랑의 합동결혼식 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
203,2011.11.07. 오전 11:12,엉터리 도배·누수 꼼짝마,"[('엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('도배·누수', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마', 'O')]"
204,2011.11.07. 오전 11:10,부동산단신3상암 DMC 근로자 2만8천명..입주율 3년째 상승,"[('부동산단신3', 'ARTIFACT'), ('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), ('..입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
205,2011.11.07. 오전 11:08,상가 투자로 제대로 돈 벌고 싶다면…,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면…', 'O')]"
206,2011.11.07. 오전 11:06,‘알짜배기 상가투자’ 필수 점검 체크 리스트 7,"[('‘알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O'), (' ', 'O'), ('리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'QUANTITY')]"
207,2011.11.07. 오전 11:01,내년 1월까지 전국 4만9000여가구 집들이,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
208,2011.11.07. 오전 11:01,부동산 중개대상물 확인 설명서 2장으로 간소화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('2장', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
209,2011.11.07. 오전 11:01,화제의 분양단지 10년임대·분납임대 등 782가구…14일까지 청약,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대·분납임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('782가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('14일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
210,2011.11.07. 오전 11:00,부동산 중개대상물 설명서 간소해진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('간소해진다', 'O')]"
211,2011.11.07. 오전 11:00,내년 1월까지 전국 4만9900가구 입주…서울은 감소,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
212,2011.11.07. 오전 11:00,내년 1월까지 아파트 4만9천여가구 입주,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
213,2011.11.07. 오전 11:00,중개대상물 확인ㆍ설명서 8일부터 간소화,"[('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인ㆍ설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
214,2011.11.07. 오전 11:00,내년 1월까지 수도권 3만1761가구 입주,"[('내년 1월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만1761가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
215,2011.11.07. 오전 11:00,한일 차세대 항행안전시설 세미나 개최,"[('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('항행안전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2011.11.07. 오전 11:00,8일부터 중개대상물 확인·설명서 간소화된다,"[('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화된다', 'O')]"
217,2011.11.07. 오전 11:00,10월 항만 컨테이너 물동량 전년동기대비 11.8%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('11.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
218,2011.11.07. 오전 11:00,이달 수도권 1만3000여가구 입주…전세난 도움될까,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('도움될까', 'O')]"
219,2011.11.07. 오전 10:59,민간보금자리주택 신도시 등으로 확대,"[('민간보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
220,2011.11.07. 오전 10:59,쌍용건설 2600억원 규모 싱가포르 베독 복합개발사업 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베독 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2011.11.07. 오전 10:59,우림건설 첫 도시형생활주택 브랜드 ‘우림필유 스마트’ 계약 호조,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우림필유 스마트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
222,2011.11.07. 오전 10:56,오피스텔 주거용신고 실익 없다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용신고', 'O'), (' ', 'O'), ('실익', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
223,2011.11.07. 오전 10:56,견본주택 현장근처로 옮기니 실수요자 ‘북적북적’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현장근처로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기니', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
224,2011.11.07. 오전 10:56,신도시에도 보금자리…반값아파트 사라진다,"[('신도시에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리…반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
225,2011.11.07. 오전 10:52,쌍용건설 싱가포르 복합개발사업 수주상보,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
226,2011.11.07. 오전 10:51,서초구 정보사 부지 친환경 개발 추진,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'ARTIFACT'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2011.11.07. 오전 10:47,LH 원주혁신도시 투자유치 공동설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공동설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
228,2011.11.07. 오전 10:46,쌍용건설 싱가포르서 2600억원 규모 공사 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
229,2011.11.07. 오전 10:34,박원순 시장 한미 FTA ISD조항 재검토해야,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한미 FTA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ISD', 'CIVILIZATION'), ('조항', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
230,2011.11.07. 오전 10:27,건설사3Q실적②매출건설 경기에 비해 선방,"[('건설사', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('실적②매출건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
231,2011.11.07. 오전 10:22,상암 DMC 근로자 2만8천명..입주율 3년째 상승,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), ('..입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
232,2011.11.07. 오전 10:21,상암 DMC 입주율 3년 연속 증가,"[('상암 DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
234,2011.11.07. 오전 10:16,단지내상가 투자전 착시현상 주의하세요,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전', 'O'), (' ', 'O'), ('착시현상', 'O'), (' ', 'O'), ('주의하세요', 'O')]"
235,2011.11.07. 오전 10:05,현대건설 그린 IT 부문 대통령표창,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION')]"
236,2011.11.07. 오전 10:02,쌍용건설 싱가포르서 2600억원 ‘베독 복합개발사업’ 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베독 복합개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2011.11.07. 오전 10:01,경기지역 지방이전 공공기관 부지 매각 더뎌,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('더뎌', 'O')]"
238,2011.11.07. 오전 10:01,세교신도시 모델하우스 주말 북적 왜,"[('세교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
239,2011.11.07. 오전 9:55,다음달 전국 2만여가구 집들이 예정,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
240,2011.11.07. 오전 9:51,쌍용건설 싱가포르 2600억 규모 복합개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2011.11.07. 오전 9:51,‘평택 新비전동 효성 백년가약’ 잔여세대 특별분양,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新비전동 효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
242,2011.11.07. 오전 9:46,첨단 친환경 기술력이 집약된 프로젝트...쌍용건설 2600억원 규모 싱가포르 베독 복합개발사업 수주,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력이', 'O'), (' ', 'O'), ('집약된', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트...', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베독 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
243,2011.11.07. 오전 9:45,쌍용건설 싱가포르 베독 복합개발 2600억원 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베독', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2011.11.07. 오전 9:31,강원혁신도시 투자유치 설명회 14일 개최,"[('강원혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
245,2011.11.07. 오전 9:22,대림역 쌍용 플래티넘S 291가구 분양,"[('대림역 쌍용 플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2011.11.07. 오전 9:21,인천 송도서 분양 큰장 선다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
247,2011.11.07. 오전 9:21,12월 전국 2만여가구 입주...세종시 첫마을퍼스트프라임 서울응암7ㆍ9구역 및 신당7구역 광교신도시 등 입주 시작,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주...', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('응암7ㆍ9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
248,2011.11.07. 오전 9:20,부동산 초보탈출기 새 집 구해 이사가니 우리 집이야 나가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('초보탈출기', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구해', 'O'), (' ', 'O'), ('이사가니', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('집이야', 'O'), (' ', 'O'), ('나가', 'O')]"
249,2011.11.07. 오전 9:12,새 서울시장 출범 서울집값 어떻게 될까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
250,2011.11.07. 오전 9:00,부동산캘린더세종시·서초 보금자리 청약 주목,"[('부동산캘린더', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
251,2011.11.07. 오전 8:56,인기몰이 단지내상가 ‘4대 착시 주의보’,"[('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보’', 'O')]"
252,2011.11.07. 오전 8:51,내 가게 근처에 학교가 생긴다구 잠이 안오네...창업지 근방 나대지 용도 미리 파악해야,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('가게', 'O'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교가', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다구', 'O'), (' ', 'O'), ('잠이', 'O'), (' ', 'O'), ('안오네...', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지', 'O'), (' ', 'O'), ('근방', 'O'), (' ', 'O'), ('나대지', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('파악해야', 'O')]"
253,2011.11.07. 오전 8:40,단지내상가로 짭짤한 임대수익 올려볼까,"[('단지내상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올려볼까', 'O')]"
254,2011.11.07. 오전 8:18,민간 보금자리주택 신도시 등으로 확대 추진,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
255,2011.11.07. 오전 8:01,40조 카타르 철도사업 잡는다,"[('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카타르 철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
256,2011.11.07. 오전 7:55,감정평가사들 최악 상황 내몰려,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰려', 'O')]"
257,2011.11.07. 오전 7:47,주택금융公 사장 서종대씨 유력,"[('주택금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
258,2011.11.07. 오전 6:00,국토부 제1회 연안발전 포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연안발전 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2011.11.07. 오전 5:01,단독카타르 몽니…한국건설사에 보복,"[('단독', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('몽니…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('보복', 'O')]"
260,2011.11.07. 오전 4:46,日 파친코 자본 한국서 어디에 베팅할까,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파친코', 'O'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('베팅할까', 'O')]"
261,2011.11.07. 오전 4:14,서울 이어 수도권도 하락세… 거래 크게 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
262,2011.11.07. 오전 4:13,정비사업 조정우려로 서울 재건축 침체 뚜렷,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('조정우려로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
263,2011.11.07. 오전 3:38,건설사 절반 번돈으로 이자도 못낸다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못낸다', 'O')]"
264,2011.11.07. 오전 3:37,LH 다세대주택 매입 연립으로 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('연립으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
265,2011.11.07. 오전 3:13,연립주택도 매입해 장기 전세주택 활용,"[('연립주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
266,2011.11.07. 오전 3:13,남해안 보존·환경지구 층수 제한 완화,"[('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보존·환경지구', 'O'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
267,2011.11.07. 오전 3:07,‘세계부동산포럼’ 11일 서울서 열려,"[('‘', 'O'), ('세계부동산포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
268,2011.11.07. 오전 3:07,LH 분양정보제공 스마트앱 선봬,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양정보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트앱', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
269,2011.11.07. 오전 3:07,부동산 캘린더서울 서초 보금자리 임대 오늘 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
270,2011.11.07. 오전 3:07,도시형 생활주택 A to Z5 경쟁력 갖추려면…,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('A to Z5', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추려면…', 'O')]"
271,2011.11.07. 오전 3:07,매매 시황강남 재건축 급락… 수도권 전세금 2주 연속 하락,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
272,2011.11.07. 오전 3:06,아파트 미리보기내포신도시 ‘웅진스타클래스센트럴’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅진스타클래스센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
273,2011.11.07. 오전 3:05,내년 서울 오피스 공급 37% 줄듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
274,2011.11.07. 오전 3:05,신축 다세대주택 매입대상 연립으로 확대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입대상', 'O'), (' ', 'O'), ('연립으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
275,2011.11.07. 오전 1:31,대우건설 GS건설 등 수서평택 간 수도권고속철도 건설 시공사 선정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수서평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
276,2011.11.07. 오전 12:51,토지임대부 주택 청약 내일부터 시작,"[('토지임대부', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
277,2011.11.07. 오전 12:33,건설사 30%는 적자..절반은 이자도 못 내,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('적자..', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('이자도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O')]"
278,2011.11.07. 오전 12:33,LH 다세대주택 매입사업 연립주택도 대상에 포함,"[('LH 다세대주택 매입사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연립주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
279,2011.11.07. 오전 12:33,아파트 매매·전셋값 3개월만에 반토막,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
280,2011.11.08. 오후 9:15,내포신도시 분양현장 1만 5000여명 구름인파로 북적,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
281,2011.11.08. 오후 9:12,위례신도시 11월말부터 입주자 모집공고,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
282,2011.11.08. 오후 7:35,범양건영 회생절차 개시결정‥주식거래 재개,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시결정‥주식거래', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
283,2011.11.08. 오후 7:18,국토부국방부 위례신도시 보상 합의,"[('국토부국방부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
284,2011.11.08. 오후 6:33,지지부진한 서울 뉴타운 부분 해제 추진,"[('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
285,2011.11.08. 오후 6:33,도곡ㆍ답십리ㆍ해운대…래미안 쏟아진다,"[('도곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
286,2011.11.08. 오후 6:33,SH공사 세곡지구 전용 114㎡ 12가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2011.11.08. 오후 6:33,LH 의정부 민락2 보금자리 842가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY')]"
288,2011.11.08. 오후 6:33,창원 감계지구 착한 분양가 관심,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
289,2011.11.08. 오후 6:32,위례신도시 1048가구 12월 청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1048가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
290,2011.11.08. 오후 6:31,신민아ㆍ손예진만 남았네 아파트 광고 톱스타 실종,"[('신민아', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('손예진', 'PERSON'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('톱스타', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
291,2011.11.08. 오후 6:28,위례신도시 軍부지 보상 마무리…이달말 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('軍부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
292,2011.11.08. 오후 6:18,강길부 의원 LH공사 웅촌지역 임대주택 300세대 추진,"[('강길부', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웅촌', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('300세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
293,2011.11.08. 오후 6:16,대우건설 유성 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유성 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2011.11.08. 오후 6:15,위례신도시 군부지 보상 갈등 마무리..이달 말 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리..', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
295,2011.11.08. 오후 6:01,중개대상물 확인·설명서 간소화,"[('중개대상물', 'O'), (' ', 'O'), ('확인·설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
296,2011.11.08. 오후 5:50,건설사 ‘골칫거리 사업장’이 효자로,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘골칫거리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장’이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자로', 'O')]"
297,2011.11.08. 오후 5:49,위례신도시 12월초 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
298,2011.11.08. 오후 5:49,강남 세곡지구 공공분양 12가구 15일부터 청약접수,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
299,2011.11.08. 오후 5:48,대우건설 대전 유성 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2011.11.08. 오후 5:48,부산 ‘래미안해운대’ 421가구 일반 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안해운대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('421가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2011.11.08. 오후 5:48,서울 ‘1억 미만 전세’ 생각보다 많네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('생각보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
302,2011.11.08. 오후 5:47,4Bay，5Bay.. 주택시장 ‘Bay 열풍’,"[('4Bay', 'QUANTITY'), ('，', 'O'), ('5Bay', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Bay', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍’', 'O')]"
303,2011.11.08. 오후 5:46,잠실주공5단지 3년만에 10억 붕괴,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
304,2011.11.08. 오후 5:42,서울 재건축 시장 재건축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
305,2011.11.08. 오후 5:14,연말 입주단지 주목…수도권 2만4000여가구,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만4000여가구', 'QUANTITY')]"
306,2011.11.08. 오후 5:14,MK 추천매물 중동 신도시 메디컬센터 32억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('중동 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY')]"
307,2011.11.08. 오후 5:14,1억2억미만 전셋집 서울에만 39만3000가구,"[('1억2억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('39만3000가구', 'QUANTITY')]"
308,2011.11.08. 오후 5:06,의정부 민락2지구 보금자리 842가구 2124일 청약,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2124일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
309,2011.11.08. 오후 5:06,서울시 13개 구청장 뉴타운사업 토론회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
310,2011.11.08. 오후 5:04,대형 쇼핑몰 예정지 주변 분양 잇따라,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
311,2011.11.08. 오후 5:04,위례신도시 12월 2949가구 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2949가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
312,2011.11.08. 오후 5:04,부산에 래미안 아파트 첫 선,"[('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
313,2011.11.08. 오후 5:04,리모델링 수직증축 안전 논란 재점화,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
314,2011.11.08. 오후 4:57,분양 정보 유성 푸르지오 시티 2122일 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유성 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2122일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2011.11.08. 오후 4:57,분양 정보 세곡지구 5단지 12가구 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2011.11.08. 오후 4:57,분양 정보 래미안해운대 745가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2011.11.08. 오후 4:51,이슈 분석 두꺼비하우징 뉴타운 대안 될까,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼비하우징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
318,2011.11.08. 오후 4:51,신축 아닌 기존 주택 임대 전환도 대안 될 수 있어,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전환도', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
319,2011.11.08. 오후 4:50,대림산업 서울대와 어린이집 산학협력 자문계약 체결,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('자문계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
320,2011.11.08. 오후 4:44,위례신도시 군부지 보상 갈등 마무리..이달 말 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리..', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
321,2011.11.08. 오후 4:42,진주센트럴 자이 3.7대1 경쟁률로 전평형 마감,"[('진주센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
322,2011.11.08. 오후 4:42,의정부 민락2지구 보금자리 842가구,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY')]"
323,2011.11.08. 오후 4:42,GS건설 다운사이징 아파트 진주 센트럴 자이 3.7대 1 경쟁률 보이며 전평형 마감,"[('GS건설 다운사이징 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진주 센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('보이며', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
324,2011.11.08. 오후 4:42,위례신도시 내달초 청약접수 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
325,2011.11.08. 오후 4:41,포스코건설 영덕오산간 도로 연속화 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연속화', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2011.11.08. 오후 4:36,강남권 재건축 속절없는 하락세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속절없는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
327,2011.11.08. 오후 4:36,지방 분양 열풍 이젠 혁신도시로,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시로', 'O')]"
328,2011.11.08. 오후 4:34,진주 센트럴자이 평균 3.7대 1 전평형 순위내 마감,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
329,2011.11.08. 오후 4:22,中 부동산 침체에 중개업소 폐업 속출,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
330,2011.11.08. 오후 4:22,워크아웃 신동아건설 재기 시동,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
331,2011.11.08. 오후 4:19,현대건설 두 번째 지속가능경영 보고서 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지속가능경영', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
332,2011.11.08. 오후 4:18,한국자산리츠 회장에 김진만 전 공무원연금공단 이사장 취임,"[('한국자산리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김진만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원연금공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
333,2011.11.08. 오후 3:58,제19회 건설기능경기대회 시상식 개최,"[('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2011.11.08. 오후 3:56,교통유발부담금 ㎡당 최대 1000원 인상,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
335,2011.11.08. 오후 3:56,삼성물산 연내 1454가구 일반 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2011.11.08. 오후 3:56,연내 전국 3만가구 아파트 분양,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2011.11.08. 오후 3:53,GS건설 진주 센트럴자이 청약 전평형 순위내 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
338,2011.11.08. 오후 3:51,LH 의정부 민락2지구 보금자리 843가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('843가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2011.11.08. 오후 3:51,건설주택포럼 부동산금융 활성화 방안 공개세미나,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O')]"
340,2011.11.08. 오후 3:51,포스코건설 영덕오산 간 도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2011.11.08. 오후 3:23,포스코건설 756억원규모 영덕오산 도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('756억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('영덕오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2011.11.08. 오후 3:23,현대건설 지속가능경영 보고서 2011 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영 보고서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
343,2011.11.08. 오후 3:21,대림산업 서울대와 어린이집 운영 지원 산학협력,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O')]"
344,2011.11.08. 오후 3:20,LH 전북혁신도시에 아파트 656가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('656가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
345,2011.11.08. 오후 3:10,SK건설 플랜트 주축으로 동남아·중남미까지 확장,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('주축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
346,2011.11.08. 오후 3:10,GS건설 EU·日독점 가스플랜트 공략 세계 선두 부상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EU', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('가스플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('선두', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
347,2011.11.08. 오후 3:10,삼성물산 담수발전 플랜트 신흥 강자로,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담수발전', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('강자로', 'O')]"
348,2011.11.08. 오후 3:10,한화건설 사우디 등서 거침없는 영토확장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('영토확장', 'O')]"
349,2011.11.08. 오후 3:10,현대건설 엔지니어링·구매·시공…‘글로벌 디벨로퍼’ 도약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엔지니어링·구매·시공…‘글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼’', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
350,2011.11.08. 오후 3:10,대우건설 LNG 액화플랜트 시장 점유율 독보적,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('독보적', 'O')]"
351,2011.11.08. 오후 3:10,세계로 뻗는 건설 거침없는 영토 확장…개척자의 길은 계속된다,"[('세계로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('영토', 'O'), (' ', 'O'), ('확장…', 'O'), ('개척자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다', 'O')]"
352,2011.11.08. 오후 3:10,포스코건설 칠레 석탄화력발전소 완공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석탄화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
353,2011.11.08. 오후 3:10,대림산업 이순신대교 발판삼아 해외 특수교량 조준,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발판삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('특수교량', 'O'), (' ', 'O'), ('조준', 'O')]"
354,2011.11.08. 오후 2:53,공공시설물 내진 2030년까지 80%로 올려야,"[('공공시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진', 'O'), (' ', 'O'), ('2030년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
355,2011.11.08. 오후 2:48,철도시설공단 삼성SDS에 업무방해 혐의 형사고발 및 손배소,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성SDS', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무방해', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('형사', 'OCCUPATION'), ('고발', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('손배소', 'O')]"
356,2011.11.08. 오후 2:48,LH 의정부 민락2지구에 보금자리주택 842가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2011.11.08. 오후 2:46,건축학회 “리모델링 수직증축 연구결과는 공식입장 아니다”,"[('건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('연구결과는', 'O'), (' ', 'O'), ('공식입장', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
358,2011.11.08. 오후 2:37,연말까지 3만 가구 공급…알짜 보금자리 남아 있어,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
359,2011.11.08. 오후 2:18,LH 전북혁신도시 보금자리주택 656호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('656호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2011.11.08. 오후 2:14,경북 구미 한라시그마밸리 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라시그마밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
361,2011.11.08. 오후 2:11,포스코건설 영덕오산간 도로연속화 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로연속화', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
362,2011.11.08. 오후 2:01,전통부촌 고급주택의 세대교체…타운하우스 확산,"[('전통부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체…타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
363,2011.11.08. 오후 1:48,전통 富村 성북·평창·한남동은 세대 교체중,"[('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('富村', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('교체중', 'O')]"
364,2011.11.08. 오후 1:47,의정부민락2지구 보금자리 842가구 분양,"[('의정부민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2011.11.08. 오후 1:45,현대건설 두번째 지속가능보고서 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지속가능보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
366,2011.11.08. 오후 1:45,GS건설 진주 센트럴자이 순위내 전 주택형 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
367,2011.11.08. 오후 1:45,시설물유지관리협회 내진보강 설명회 개최,"[('시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
368,2011.11.08. 오후 1:37,글짓기는 마음 속에 짓는 집이죠,"[('글짓기는', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이죠', 'O')]"
369,2011.11.08. 오후 1:26,LH 의정부 민락2 보금자리주택 842가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
371,2011.11.08. 오후 1:19,포스코건설 영덕오산간 도로 공사 756억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('756억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
372,2011.11.08. 오후 1:18,창원시 2014년까지 5만3천가구 주택 공급,"[('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
373,2011.11.08. 오후 1:18,LH 병원시설용지 14필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
374,2011.11.08. 오후 1:13,SH공사 세곡지구 5단지 12가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2011.11.08. 오후 1:11,위례신도시 본청약 이달말 모집공고,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
376,2011.11.08. 오후 12:46,제9회 건설기능경기대회 시상식 열려,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
377,2011.11.08. 오후 12:36,단독국회사무처 내년 보금자리주택 줄이면 안돼,"[('단독국회사무처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이면', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
378,2011.11.08. 오후 12:32,LH 의료시설용지 14필지 매각 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
379,2011.11.08. 오후 12:32,포스코건설 영덕오산간 도로 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕', 'LOCATION'), ('오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
380,2011.11.08. 오후 12:06,박인호의 전원별곡전원생활도 재테크다…“정원에 텃밭 실제 가보니 언감생심”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크다…“정원에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('언감생심""', 'O')]"
381,2011.11.08. 오전 11:50,진주 센트럴자이 전 주택형 순위내 마감,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
382,2011.11.08. 오전 11:44,건설협회 19회 건설기능경기대회 시상식 개최,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
383,2011.11.08. 오전 11:42,국내건설업체들 중남미 국가 플랜트 시장에 적극 진출해야,"[('국내건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('진출해야', 'O')]"
384,2011.11.08. 오전 11:41,건설사3Q실적③영업익현대·포스코 줄고 GS·대림 늘어,"[('건설사', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('실적③영업익', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
385,2011.11.08. 오전 11:41,현대건설 두번째 지속가능경영보고서 발간,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지속가능경영보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
386,2011.11.08. 오전 11:39,분양 소식 도시형 생활주택 역삼역 대명벨리온,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT')]"
387,2011.11.08. 오전 11:39,분양 소식 극동건설 충남 스타클래스 센트럴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타클래스 센트럴', 'ARTIFACT')]"
388,2011.11.08. 오전 11:39,분양 소식 동양건설 중랑역 2차 동양엔파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중랑역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동양엔파트', 'ARTIFACT')]"
389,2011.11.08. 오전 11:39,분양 소식 경동건설산업 화곡동 엠파이어스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경동건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠파이어스테이트', 'ARTIFACT')]"
390,2011.11.08. 오전 11:39,분양 소식 금호건설 옥수동 어울림 단지내 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥수동 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
391,2011.11.08. 오전 11:38,연말 전국 3만여가구 분양…위례·하남 보금자리 관심,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
392,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 한일건설 회기동 주상복합 베라체캠퍼스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회기동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합 베라체캠퍼스', 'ARTIFACT')]"
393,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 평창 수익형 휴양단지 알펜힐 빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('알펜힐 빌리지', 'ARTIFACT')]"
394,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 천안 일봉산 서희스타힐스 조합원 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일봉산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
395,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 하나종합개발 대림역 세인스톤2 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('하나종합개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세인스톤2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
396,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 신안 오피스텔 강서 메트로칸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메트로칸', 'ARTIFACT')]"
397,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 영화건설 인천 청라 블렌하임,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('영화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블렌하임', 'ARTIFACT')]"
398,2011.11.08. 오전 11:38,연신내 마에스트로 분양,"[('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2011.11.08. 오전 11:38,분양 소식 한원건설 대방역 생활주택 아데나339,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('한원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아데나339', 'ARTIFACT')]"
400,2011.11.08. 오전 11:36,진주센트럴자이 순위내 청약마감‥경쟁률 3.7대 1,"[('진주센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감‥경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7대 1', 'QUANTITY')]"
401,2011.11.08. 오전 11:36,포스코건설 영덕오산간 도로공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
402,2011.11.08. 오전 11:36,대우건설 유성 푸르지오시티 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유성 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2011.11.08. 오전 11:28,건설사 사외이사는 거수기..단 한건만 부결,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('거수기..단', 'O'), (' ', 'O'), ('한건만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부결', 'O')]"
404,2011.11.08. 오전 11:20,삼성물산 연내 1454가구 일반 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('1454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2011.11.08. 오전 11:16,보금자리 경쟁력 시험대에,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대에', 'O')]"
406,2011.11.08. 오전 11:16,위례신도시 본청약 이달말 모집공고,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
407,2011.11.08. 오전 11:16,쌍용건설 싱가포르 베독 복합개발 수주,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베독', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
408,2011.11.08. 오전 11:15,서초보금자리 신혼부부 특별공급 9.2대 1 경쟁,"[('서초보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
410,2011.11.08. 오전 11:15,세곡 5단지 114㎡ 12가구 일반분양..6억대,"[('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('114㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양..', 'O'), ('6억대', 'QUANTITY')]"
411,2011.11.08. 오전 11:15,광화문 세종로공원 개방형 탈바꿈,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종로공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
412,2011.11.08. 오전 11:15,SH공사 세곡지구 5단지 분양아파트 12가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
413,2011.11.08. 오전 11:14,신동아건설 연이어 공사 수주…정상화 파란불,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
414,2011.11.08. 오전 11:11,부동산 침체기 ‘착한 분양가’만 통한다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’만', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
415,2011.11.08. 오전 11:09,아이 걱정 진심이 지은 어린이집에 맡기세요,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('진심이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기세요', 'O')]"
416,2011.11.08. 오전 11:07,대림산업서울대 자문통해 아파트 어린이집 차별화 나선다,"[('대림산업서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자문통해', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
417,2011.11.08. 오전 11:04,진주서도 착한분양가 통했다…센트럴자이 순위내 마감,"[('진주', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('착한분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다…', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
418,2011.11.08. 오전 11:02,추천 경매물건 분당신도시 이매동 아파트 전용 84.42㎡4억4000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.42㎡', 'QUANTITY'), ('4억4000만원', 'QUANTITY')]"
419,2011.11.08. 오전 11:00,건설주택포럼 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
420,2011.11.08. 오전 11:00,듣기 평가 문제없어요 수능 당일 항공기 운항통제,"[('듣기', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어요', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당일', 'O'), (' ', 'O'), ('항', 'ARTIFACT'), ('공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항통제', 'O')]"
421,2011.11.08. 오전 10:57,의정부민락2지구 보금자리 842가구 21일부터 청약 접수,"[('의정부민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
422,2011.11.08. 오전 10:57,삼성물산 연내 서울 부산 등서 1454가구 일반 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1454가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2011.11.08. 오전 10:56,LH 의료시설용지 본사서 통합판매 관리한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('본사서', 'O'), (' ', 'O'), ('통합판매', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
424,2011.11.08. 오전 10:50,GS건설 진주센트럴자이 순위내 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
425,2011.11.08. 오전 10:46,삼성 래미안 해운대 신도시에 745가구,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해운대 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY')]"
426,2011.11.08. 오전 10:45,성남시 위례신도시 아파트 개발사업 착수,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
427,2011.11.08. 오전 10:44,위례신도시 본청약 임박...청약전략은 ,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박...청약전략은', 'O')]"
428,2011.11.08. 오전 10:40,잣나무골편지이미 예정된 귀환길 ,"[('잣나무골편지', 'ARTIFACT'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('예정된', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환길', 'O')]"
429,2011.11.08. 오전 10:38,삼성건설 부산에서 아파트 첫 분양,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2011.11.08. 오전 10:37,서울 접근성 높인 수도권 분양단지는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
431,2011.11.08. 오전 10:34,기자수첩4대강 가슴에서 가슴으로 흐르려면,"[('기', 'CIVILIZATION'), ('자수첩', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르려면', 'O')]"
432,2011.11.08. 오전 10:34,포스코건설 영덕오산간 도로 공사 756억원에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('756억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
433,2011.11.08. 오전 10:30,진심으로 소비자 마음 잡았죠,"[('진심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았죠', 'O')]"
434,2011.11.08. 오전 10:29,‘평택 新비전동 효성 백년가약’  잔여세대 특별 분양,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('新비전동 효성 백년가약', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2011.11.08. 오전 10:29,건설주택포럼 부동산금융 활성화 세미나 개최,"[('건설주택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
436,2011.11.08. 오전 10:29,대림산업 진심이 지은 어린이집 산학협력,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진심이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O')]"
437,2011.11.08. 오전 10:29,교통유발부담금 산정기준 개선방안 공청회,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
438,2011.11.08. 오전 10:26,신동아건설 최근 두달 새 2000억 수주..경영정상화 박차,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최근 두달 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
439,2011.11.08. 오전 10:26,대림산업 진심이 지은 어린이집 서울대서 운영 지원,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진심이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
440,2011.11.08. 오전 10:24,수원 하이엔드 비즈니스호텔 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2011.11.08. 오전 10:20,신동아건설 경영정상화 파란불…올해 5000억원 수주,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
442,2011.11.08. 오전 10:20,건설주택포럼 2011 건설주택포럼 공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
443,2011.11.08. 오전 10:20,포스코건설 영덕오산간 도로 연속화 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영덕오산간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연속화', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
444,2011.11.08. 오전 10:18,위례신도시 보금자리주택 12월 본청약 실시,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
445,2011.11.08. 오전 10:17,오징어 하나로 관광객 500만명 유치,"[('오징어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
446,2011.11.08. 오전 10:10,대우건설대전 유성에서 오피스텔 및 도시형 생활주택 분양,"[('대우건설대전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2011.11.08. 오전 10:09,신동아건설 두달간 2000억원 수주 경영정상화 파란불,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('파란불', 'O')]"
448,2011.11.08. 오전 10:06,대림산업서울대 아동가족학과 산학협력 자문계약,"[('대림산업서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아동가족학과', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('자문계약', 'O')]"
449,2011.11.08. 오전 10:02,제19회 건설기능경기대회 시상식 개최,"[('제19회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
450,2011.11.08. 오전 10:01,대한전문건설협회 제27회 정기총회 개최,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제27회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
451,2011.11.08. 오전 10:01,대우건설 유성푸르지오시티 이달말 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유성푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
452,2011.11.08. 오전 10:00,삼성물산 래미안해운대 견본주택 9일 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
453,2011.11.08. 오전 9:59,한경매물마당 서초동 환승 역세권 수익용 빌딩 39억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('39억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
454,2011.11.08. 오전 9:56,LH 의료시설용지 14필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('14필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
455,2011.11.08. 오전 9:54,판교에 반값 오피스 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
456,2011.11.08. 오전 9:51,건설주택포럼 부동산 금융 활성화 공개 세미나,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
457,2011.11.08. 오전 9:48,위례신도시 보금자리 본청약 이달말부터 본격 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
458,2011.11.08. 오전 9:47,LH 의정부민락2 보금자리주택 842가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('842가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
459,2011.11.08. 오전 9:42,국토부 교통유발부담금 산정기준 개선 공청회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O')]"
460,2011.11.08. 오전 9:42,대우건설 대전 유성 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
461,2011.11.08. 오전 9:37,연말 수도권 대단지 분양 쏟아진다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
462,2011.11.08. 오전 9:34,서초 보금자리 신혼부부 9.2대1 청약 마감,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9.2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
463,2011.11.08. 오전 9:29,건설주택포럼 15일 부동산금융 활성화 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
464,2011.11.08. 오전 9:23,롯데건설”파주 캐슬칸타빌 상가 하루만에 100% 분양 완료”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('캐슬칸타빌 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료”', 'O')]"
465,2011.11.08. 오전 9:20,강남 접근성 좋은 수도권 분양단지 노려볼까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
466,2011.11.08. 오전 9:20,건설주택포럼 15일 부동산금융 활성화 공개세미나,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O')]"
467,2011.11.08. 오전 9:17,경기도 철도사업 빨간불..국비 확보특명,"[('경기도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('철도사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빨간불..국비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보특명', 'O')]"
468,2011.11.08. 오전 9:13,신동아건설 두 달간 2000억원 수주 싹쓸이,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
469,2011.11.08. 오전 9:07,LH 의정부 민락지구에 보금자리주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
470,2011.11.08. 오전 9:02,교통안전공단 택시 특별교통안전점검 실시,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별교통안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
471,2011.11.08. 오전 8:38,건설주택포럼 부동산금융 활성화 방안 세미나,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
472,2011.11.08. 오전 8:34,위례신도시 내달 보금자리 본청약,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O')]"
473,2011.11.08. 오전 8:20,올 연말1112월 전국 3만 가구 분양,"[('올 연말1112월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2011.11.08. 오전 8:10,인천아트센터 공사 재개‥2014년 한국의 오페라하우스 들어선다,"[('인천아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개‥', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오페', 'ARTIFACT'), ('라하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
475,2011.11.08. 오전 8:09,외지인 빠진 지방 부동산시장에 겨울바람,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
476,2011.11.08. 오전 7:58,기자수첩중동국가들의 성장 고민,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('중동국가', 'LOCATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('성장', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
477,2011.11.08. 오전 7:51,건설주택포럼 ‘2011 건설주택포럼 공개세미나’ 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼 공개세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
478,2011.11.08. 오전 7:01,올 연말 전국 3만여 가구 막바지 분양,"[('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2011.11.08. 오전 6:13,건축학회 리모델링 수직증축 공식 입장 아냐,"[('건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐', 'O')]"
480,2011.11.08. 오전 6:05,외지인 빠진 지방 부동산시장에 겨울바람,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
481,2011.11.08. 오전 6:00,교통유발부담금 ㎡당 최대 1000원으로 인상 논의,"[('교통유발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1000원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
482,2011.11.08. 오전 3:18,전세대란에 강남3구로 전학 ↓… ‘맹모삼천지교’도 두손 들었다,"[('전세대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전학', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('맹모삼천지교', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('두손', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들었다', 'O')]"
483,2011.11.08. 오전 3:09,민간 보금자리주택 신도시택지지구에도 공급,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시택지지구', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
484,2011.11.08. 오전 2:47,서초보금자리 신혼부부 청약 9.2대1,"[('서초보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2대1', 'QUANTITY')]"
485,2011.11.08. 오전 12:33,저가 아파트가격 2년간 34.8% 껑충,"[('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('34.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
486,2011.11.08. 오전 12:33,영월 아파트 334세대 입주,"[('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('334세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
487,2011.11.09. 오후 11:43,폐기물이 자원으로,"[('폐기물이', 'O'), (' ', 'O'), ('자원으로', 'O')]"
488,2011.11.09. 오후 10:56,서초 보금자리주택 임대 특별공급 인기,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
489,2011.11.09. 오후 10:25,서초 보금자리 특별공급 6.4대1 마감..289가구 일반분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..', 'O'), ('289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
490,2011.11.09. 오후 9:38,오피스텔 기준시가 7.45% 급등,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기준시가', 'O'), (' ', 'O'), ('7.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
491,2011.11.09. 오후 9:25,서초 보금자리 특별 6.4대1 마감…일반분양 289가구 확정,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
492,2011.11.09. 오후 9:20,서초보금자리 특별공급 평균 6.4대1 내일부터 289가구 일반공급,"[('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('289가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O')]"
493,2011.11.09. 오후 9:10,서울 서초보금자리 A4· A5 특별공급 6.4대1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('A4', 'TERM'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('A5', 'TERM'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4대1', 'QUANTITY')]"
494,2011.11.09. 오후 8:59,서울 재건축 아파트 시총 8개월새 4兆 증발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
495,2011.11.09. 오후 8:21,최저가낙찰제 확대적용 막아달라,"[('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대적용', 'O'), (' ', 'O'), ('막아달라', 'O')]"
496,2011.11.09. 오후 8:21,아파트 분양 중소형 열풍 거세다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
497,2011.11.09. 오후 8:21,현대건설 이수 힐스테이트 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
498,2011.11.09. 오후 7:59,쌍용건설 독일 iF 디자인어워드 4개 작품 수상,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('iF 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
499,2011.11.09. 오후 7:06,반의 반값 아파트 나왔다…이참에 강남에 내집마련 해볼까,"[('반', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
