,date,headline,keyword
0,2015.02.01. 오후 10:05,한국 최고층 건물은 송도 동북아무역센터,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아무역센터', 'ARTIFACT')]"
1,2015.02.01. 오후 9:56,아파트 매매시장에 때이른 봄바람,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
2,2015.02.01. 오후 9:28,매매 시황 전세수요 매매전환 늘어… 꾸준히 상승세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
3,2015.02.01. 오후 9:28,전세 시황 재건축사업 가속… 1월 증가폭 10년래 최고,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
4,2015.02.01. 오후 9:24,5년간 집값 충북·대구 50% 이상 급등… 서울·인천·경기는 되레 하락,"[('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
5,2015.02.01. 오후 8:47,305m… 송도 동북아무역센터가 한국서 가장 높은 건물,"[('305m', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아무역센터', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
6,2015.02.01. 오후 8:39,전셋값 가파른 상승… 매매로 돌아서는 세입자들,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
7,2015.02.01. 오후 7:12,개도국에 SOC 전수… 건설수출 길 연다,"[('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('전수…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설수출', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
8,2015.02.01. 오후 6:27,분양현장종합광교광명위례 오피스텔 분양격돌…주말 청약상담 인산인해,"[('분양현장종합', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('광명', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양격돌…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약상담', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
9,2015.02.01. 오후 6:00,광교 오피스텔 등 2210가구 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2210가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2015.02.01. 오후 5:59,창성건설 오피스텔·빌딩공사 잇단 수주,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔·빌딩공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
11,2015.02.01. 오후 5:59,서초 전세 한주새 5천만원 뛰자 매매도 들썩,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰자', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
12,2015.02.01. 오후 5:58,MK 추천매물 관악구 서울대 인근 다용도 빌딩 65억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('65억원', 'QUANTITY')]"
13,2015.02.01. 오후 5:58,입주 4년차 광교 아파트값 껑충,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
14,2015.02.01. 오후 5:53,전세금 급등이 집값 밀어올렸다,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올렸다', 'O')]"
15,2015.02.01. 오후 5:52,전세난에 서울 아파트 1월 거래량 사상 최대,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
16,2015.02.01. 오후 5:38,제주 노형동에 라마다 제주 노형 호텔 352실 공급,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('라마다 제주 노형 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('352실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2015.02.01. 오후 5:35,1월 비수기 무색..서울 아파트 거래 사상 최대 기록,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
18,2015.02.01. 오후 5:28,춥고 비싸다 한옥 편견을 뒤집다,"[('춥고', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('편견을', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집다', 'O')]"
19,2015.02.01. 오후 5:18,마곡의 질주… 분양권 웃돈만 5000만원,"[('마곡', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('질주…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
20,2015.02.01. 오후 5:18,아파트 주간 시세 재건축 이주 잇달아…고삐 풀린 전셋값,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아…고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
21,2015.02.01. 오후 5:17,부동산시장 뒤집어보기 오피스텔은 왜 현장 청약 받을까,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
22,2015.02.01. 오후 5:16,국토부 해외투자개발사업 타당성조사 비용 20억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
23,2015.02.01. 오후 5:09,서울시 현대차 제시 한전땅 기부채납금 1조 적다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적다', 'O')]"
24,2015.02.01. 오후 5:07,아파트 단지내 상가 투자해볼까 저금리 시대 안정적 임대 수익… 미사 등 인기 택지지구 주목,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익…', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
25,2015.02.01. 오후 5:01,한옥 열풍 비결 들여다보니.. 아파트 편리함도 겸비,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함도', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비', 'O')]"
26,2015.02.01. 오후 4:53,1월 전국 주택 매매·전셋값 동반 상승,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
27,2015.02.01. 오후 4:53,만리·중림·청파동 미운오리서 백조되나,"[('만리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중림', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청파동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미운오리서', 'O'), (' ', 'O'), ('백조', 'ANIMAL'), ('되나', 'O')]"
28,2015.02.01. 오후 4:53,건설사 해외투자개발 최대 20억 지원,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
29,2015.02.01. 오후 4:52,위례·광교 등 인기 택지지구 오피스텔 3700실 공급,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3700실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
30,2015.02.01. 오후 4:52,이번 주 위례우남역아이파크 등 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례우남역아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2015.02.01. 오후 4:52,주택시장 트렌드 이제는 도심 上 분양시장 지각변동 시작,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('上', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
32,2015.02.01. 오후 4:48,부동산 QA 상가점포 1층 보다 높은층 투자해도 괜찮나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은층', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나요', 'O')]"
33,2015.02.01. 오후 4:08,입주 5년차 광교신도시 직접 가보니…아파트값 껑충,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
34,2015.02.01. 오후 4:05,주거형 오피스텔 인기,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
35,2015.02.01. 오후 4:04,국내서 가장 높은 건물은 송도 동북아무역센터,"[('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아무역센터', 'ARTIFACT')]"
36,2015.02.01. 오후 4:03,주거형 오피스텔 북적북적,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
37,2015.02.01. 오후 4:03,주거형 오피스텔 찾은 시민들,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
38,2015.02.01. 오후 4:03,분양합니다,"[('분양합니다', 'O')]"
39,2015.02.01. 오후 4:03,주거형 오피스텔 인기만점,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기만점', 'O')]"
40,2015.02.01. 오후 4:03,주거형 오피스텔에 북적북적,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
41,2015.02.01. 오후 4:02,꼼꼼하게 살펴봐야지,"[('꼼꼼하게', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴봐야지', 'O')]"
42,2015.02.01. 오후 4:02,주거형 오피스텔 줄을 서시오,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('줄을', 'O'), (' ', 'O'), ('서시오', 'O')]"
43,2015.02.01. 오후 4:01,주거형 오피스텔 분양합니다.,"[('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양합니다.', 'O')]"
44,2015.02.01. 오후 3:38,금리 1% 공유형 모기지 각계 반대에도 강행,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('각계', 'O'), (' ', 'O'), ('반대에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
45,2015.02.01. 오후 3:16,호반건설 나눔이 봉사단 2015년 첫 봉사활동 나서,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나눔이 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
46,2015.02.01. 오후 3:16,위례·광교 등 택지지구에 오피스텔촌도,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔촌도', 'O')]"
47,2015.02.01. 오후 3:03,현대차그룹 한전부지 세금폭탄 피하나,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하나', 'O')]"
48,2015.02.01. 오후 3:02,서울역고가 배후 도심 속 낙후된 섬..만리동 중림동 등 개발 기대감,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('섬..', 'O'), ('만리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
49,2015.02.01. 오후 2:56,삼성동 일대 국내 경제·문화 메카로 재탄생,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('경제·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
50,2015.02.01. 오후 2:53,금융위기 때보다 권리금 더 떨어진 업종은,"[('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('업종은', 'O')]"
51,2015.02.01. 오후 2:41,서울 1월 아파트 거래량 6566건…2006년 이후 최대치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6566건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
52,2015.02.01. 오후 2:37,서울 아파트 1월 거래량 6566건…사상 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6566건', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
53,2015.02.01. 오후 2:37,분양현장광교광명 오피스텔 분양격돌…주말 청약상담 인산인해,"[('분양현장', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양격돌…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약상담', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
54,2015.02.01. 오후 2:37,분양동문건설 천안 신부동 도솔 노블시티 동문굿모닝힐,"[('분양동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도솔 노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
55,2015.02.01. 오후 2:36,산업단신호반건설 아기 속싸개 만들기 봉사활동,"[('산업단신호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아기', 'O'), (' ', 'O'), ('속싸개', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
56,2015.02.01. 오후 2:18,서울 아파트 1월 거래량 2006년 이후 최대...전세난이 원인,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대...전세난이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
57,2015.02.01. 오후 2:17,건설 체감경기 급락...공공발주 감소 혹한기 영향,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('급락...공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('혹한기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
58,2015.02.01. 오후 1:55,박원순 시장 일본 순방…도시안전·경제 방점,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('순방…도시안전·경제', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
59,2015.02.01. 오후 1:25,올해 개통되는 새길 따라 수혜입는 부동산,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통되는', 'O'), (' ', 'O'), ('새길', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜입는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
60,2015.02.01. 오후 1:14,아파트 브랜드 선호도 발표…물량ㆍ실적에 따라 ‘울고 웃고’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…물량ㆍ실적에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고’', 'O')]"
61,2015.02.01. 오후 1:08,동문건설 천안 신부동 ‘도솔 노블시티 동문굿모닝힐’ 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도솔 노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
62,2015.02.01. 오후 1:00,현대차 한전부지 115층 복합시설 제안…개발 본격화,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('115층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('제안…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
63,2015.02.01. 오후 12:57,1월 건설체감경기 하락세…공사발주·물량감소 영향,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…공사발주·물량감소', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
64,2015.02.01. 오후 12:33,1월 주택 매매·전세가격 일제히 상승...수도권 상승폭 확대,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
65,2015.02.01. 오후 12:30,힐스테이트 광교 오피스텔 주말 2만4천명 구름인파,"[('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
66,2015.02.01. 오후 12:26,강원라마다호텔리조트 “반값 호텔 분양에 투자자 관심”,"[('강원라마다호텔리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“반값', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심”', 'O')]"
67,2015.02.01. 오후 12:20,서울 아파트 1월 거래량 사상 최대…전세난 때문,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
68,2015.02.01. 오후 12:19,아파트 청약 열기 연초부터 후끈..수십대 1 경쟁은 기본,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후끈..수십대', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
69,2015.02.01. 오전 11:59,현대차 韓電 토지비 착공 늦어져도 투자로 인정될 듯,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('韓電', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지비', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('인정될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
70,2015.02.01. 오전 11:59,이번주 전국 6곳 1800여 가구 분양..오피스텔 1100여실,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1100여실', 'QUANTITY')]"
71,2015.02.01. 오전 11:45,대림동에 차이나타운 만든다,"[('대림동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
72,2015.02.01. 오전 11:34,현대차 한전부지에 115층 건물 짓겠다…서울시에 제안,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('115층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
73,2015.02.01. 오전 11:32,미친 아파트 전셋값 차라리 집사자 “삼송 동일 스위트” 모델하우스 북적,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('삼송 동일 스위트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
74,2015.02.01. 오전 11:27,국민·기업銀 컨소 이달 인천공항철도 인수 MOU,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('·기업銀', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
75,2015.02.01. 오전 11:16,현대차 한전 부지에 115층 사옥 짓는다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('115층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
76,2015.02.01. 오전 11:15,현대차 삼성동 한전부지에 115층 초고층빌딩 세운다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한전', 'LOCATION'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('115층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
77,2015.02.01. 오전 11:15,국내 최고높이 571m 빌딩 삼성동에 들어선다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('571m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
78,2015.02.01. 오전 11:04,주택3법 시장에 훈풍…가격 오름세 지속될 듯,"[('주택3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
79,2015.02.01. 오전 11:04,전국 건축연면적 34억5135만㎡…전년比 2.2%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('34억5135만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
80,2015.02.01. 오전 11:03,정부 해외투자 타당성조사 사업공모…총 20억원 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외투자', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업공모…총', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
81,2015.02.01. 오전 11:01,1월 CBSI 75.8…한달 새 15.9p 하락,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('75.8', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('15.9p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
82,2015.02.01. 오전 11:01,30년 이상 노후건물 10개 중 4개...지방이 더 낡아,"[('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('지방', 'MATERIAL'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낡아', 'O')]"
84,2015.02.01. 오전 11:01,지난해 건축 연면적 63빌딩 313배 증가..전국 건축물 691만1288동,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('313배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('691만1288동', 'QUANTITY')]"
85,2015.02.01. 오전 11:01,국토부인천공항 10일부터 첫 아태 항공교육훈련 심포지엄,"[('국토부인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아태', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공교육훈련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
86,2015.02.01. 오전 11:01,건설사 해외투자개발사업 20억 지원..국토부 타당성조사 대상 모집,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
87,2015.02.01. 오전 11:01,1월 건설 체감경기 하락 전환,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
88,2015.02.01. 오전 11:01,1월 서울 집값 상승 전환,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
89,2015.02.01. 오전 11:01,국토부 올해 해외투자개발사업 타당성조사 지원대상 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
90,2015.02.01. 오전 11:01,매매가 1억 아파트가 전셋값은 6320만원…1월 전셋값도 0.27% 올라,"[('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('6320만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('0.27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
91,2015.02.01. 오전 11:01,지난해 50층 이상 초고층 건축물 2개 늘어…건축물은 6만여동 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…건축물은', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
92,2015.02.01. 오전 11:01,국토부 해외투자개발사업 타당성 조사 지원대상 사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원대상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
93,2015.02.01. 오전 11:01,연말정산 파동 증세 없는 복지 논란 2라운드 촉발,"[('연말정산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파동', 'O'), (' ', 'O'), ('증세', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('촉발', 'O')]"
94,2015.02.01. 오전 11:00,국토부 해외사업 타당성조사에 20억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
95,2015.02.01. 오전 11:00,우리나라 가장 높은 건축물 해운대 두산위브더제니스,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT')]"
96,2015.02.01. 오전 11:00,국내 건축물 연면적 총합은 제주도 넓이 2배 규모,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('총합은', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넓이', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
97,2015.02.01. 오전 11:00,지난달 수도권 주택 매매가 상승폭 커져,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
98,2015.02.01. 오전 11:00,아시아·태평양 항공교육훈련 심포지엄 10일부터 개최,"[('아시아·태평양 항공교육훈련 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
99,2015.02.01. 오전 11:00,해외투자개발형사업 1건당 최대 5억원 지원한다,"[('해외투자개발형사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1건당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원한다', 'O')]"
100,2015.02.01. 오전 11:00,국토부 해외개발 타당성조사 지원사업 돌입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외개발 타당성조사 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
101,2015.02.01. 오전 11:00,두산위브더제니스 4년째 국내 최고 마천루,"[('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O')]"
102,2015.02.01. 오전 11:00,항공교육훈련 심포지엄 인천서 개최,"[('항공교육훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
103,2015.02.01. 오전 10:58,서울ㆍ경기 이어 인천까지…중개수수료 인하 ‘박차’,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('까지…중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('‘박차’', 'O')]"
104,2015.02.01. 오전 10:55,천안 신부동 도솔 노블시티 동문굿모닝힐 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도솔 노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2015.02.01. 오전 10:46,2월 첫주 수원시흥서 호반베르디움 견본주택 ‘동시개관’,"[('2월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원시흥', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동시개관’', 'O')]"
106,2015.02.01. 오전 10:38,연초 부터 치솟는 청약 경쟁률…입지 좋고 분양가 싼 곳은 어디,"[('연초 부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
107,2015.02.01. 오전 10:01,아파트 닮은 오피스텔 젊은 수요층 눈도장 ‘꽝’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽝’', 'O')]"
108,2015.02.01. 오전 10:01,새해부터 바뀐 임대소득 세금 내 세금은 얼마일까,"[('새해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마일까', 'O')]"
109,2015.02.01. 오전 9:35,1월 청약부터 치솟는 경쟁률…입지 좋고 분양가 싼 곳 인기,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약부터', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률…입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
110,2015.02.01. 오전 9:31,MK분양캘린더 2월 첫 째주 오피스텔 물량 풍성,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월 첫 째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
111,2015.02.01. 오전 9:20,포인트옥션 부동산경매 전문 법률서비스 제공,"[('포인트옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('법률서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
112,2015.02.01. 오전 9:07,고정고객유동인구 다多잡는 상가 공급 투자자 관심고조,"[('고정고객', 'CIVILIZATION'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('다多잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심고조', 'O')]"
113,2015.02.01. 오전 9:01,서울 아파트 전세 1월 한달간 1.06% 올라…13년만에 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
114,2015.02.01. 오전 9:01,부동산캘린더 2월 첫주 1874가구 분양…절반 이상 오피스텔,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1874가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
115,2015.02.01. 오전 9:01,경매사냥 서울 송파구 가락동 가락아이원빌 65.6㎡ 1회 유찰 2억4000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락아이원빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('65.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억4000만원', 'QUANTITY')]"
116,2015.02.01. 오전 9:00,분양캘린더2월 첫주 수도권 중심 분양시장 기지개…청약접수 6곳,"[('분양캘린더', 'O'), ('2월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY')]"
117,2015.02.01. 오전 7:33,부산 미분양 주택 2천60가구…1년 새 절반 넘게 감소,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2천60가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
118,2015.02.01. 오전 7:29,재건축·학군 수요로 서울 전셋값 34주 연속 상승,"[('재건축·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('34주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
119,2015.02.01. 오전 6:07,1월 주택거래량 많은데 대출은 부진…그 이유는,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은데', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…그', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
120,2015.02.01. 오전 6:05,한전부지에 전시장은 업무용…현대차 세금폭탄 피할듯,"[('한전부지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용…', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피할듯', 'O')]"
121,2015.02.01. 오전 6:01,생활비 절약 주목 인천 용현동 ‘인천SK스카이뷰’ 아파트 마감임박,"[('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
122,2015.02.01. 오전 6:00,5대건설사 희비가른 성적표…실적호조 일등공신은,"[('5대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('희비가른', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표…실적호조', 'O'), (' ', 'O'), ('일등공신은', 'O')]"
123,2015.02.01. 오전 12:06,위례역 바로 앞 위례신도시 한화오벨리스크 오피스텔상가,"[('위례역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔상가', 'O')]"
124,2015.02.01. 오전 12:06,일산의 으뜸 교육환경 일산 동구 식사동 일산 위시티블루밍 잔여세대 분양,"[('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('으뜸', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
125,2015.02.02. 오후 9:49,경기도 아파트 전세가율 급등… 평균 70% 육박,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
126,2015.02.02. 오후 9:04,“차라리 집 사자”…1월 거래량 최고,"[('“차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
127,2015.02.02. 오후 8:25,서울 전셋값이면 경기 아파트 사고 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
128,2015.02.02. 오후 8:15,한국감정원 사회복지시설 등에 사랑의 쌀 나눔 행사 진행,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
129,2015.02.02. 오후 8:01,잇단 개발 호재에 부동산시장 훈풍…강남 중심으로 온기,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
130,2015.02.02. 오후 8:01,잇단 개발 호재에 부동산시장 훈풍…강남 중심으로 온기,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
131,2015.02.02. 오후 7:36,SK건설 등 펜타포트 사업 중단으로 137억 반환,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('펜타포트 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('137억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환', 'O')]"
132,2015.02.02. 오후 7:35,한국감정원 공동주택 관리품질 우수단지 41건 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리품질', 'O'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('41건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
133,2015.02.02. 오후 7:35,수도권 아파트 경매 낙찰가율 다시상승…1월 88.3%,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('다시상승…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('88.3%', 'QUANTITY')]"
134,2015.02.02. 오후 7:10,국세청 연말정산 카드사 오류 직접 정정,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'CIVILIZATION'), ('정산', 'O'), (' ', 'O'), ('카드사', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O')]"
135,2015.02.02. 오후 7:07,SK컨소시엄 펜타포트 분양대금반환 소송 기각…일부 배상,"[('SK컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('펜타포트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대금반환', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('기각…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O')]"
136,2015.02.02. 오후 6:48,중국인 투자자 미분양아파트 ‘가계약’…송도 첫 투자이민 성사될까,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가계약’…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('성사될까', 'O')]"
137,2015.02.02. 오후 6:44,4개 지역 시·도지사 호남고속철도 관련 3일 국토교통부장관 면담,"[('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시·도지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호남고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
138,2015.02.02. 오후 6:37,리얼타임 동탄2신도시 호반베르디움A22블록 전용 84.95㎡ 전세 2억 5000만원,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움A22블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.95㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 5000만원', 'QUANTITY')]"
139,2015.02.02. 오후 6:36,포스코건설 송도 내 더샵 아파트 중국인 투자이민 유치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투', 'CIVILIZATION'), ('자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
140,2015.02.02. 오후 6:36,대우건설 위례신도시 민영아파트 첫 입주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
141,2015.02.02. 오후 6:33,공동주택 관리 우수단지 시범사업에 41건 접수,"[('공동주택 관리 우수단지 시범사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('41건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
142,2015.02.02. 오후 6:25,“서울 전세금이면 경기도 아파트 사고도 4800만원 남아”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('4800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아”', 'O')]"
143,2015.02.02. 오후 6:25,폐업위기 ‘꽃분이네’ 문 안 닫는다…부산시 권리금중재 나서,"[('폐업위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽃분이네’', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는다…', 'O'), ('부산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권리금중재', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
144,2015.02.02. 오후 6:24,6일부터 수원 호매실지구서 ‘호반베르디움 2단지’ 분양,"[('6일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2015.02.02. 오후 6:23,우리 아파트 관리 비리 없나…감정원 시범사업에 41개 단지 신청,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시범사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
146,2015.02.02. 오후 6:16,위례 우남역 아이파크 견본주택 2만명 운집,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
147,2015.02.02. 오후 6:13,2월 아파트 분양물량 전국 1만371가구… 1년전보다 16% 늘어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만371가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
148,2015.02.02. 오후 6:10,서울경제TV SEN “서울 전세금으로 경기 아파트 산다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
149,2015.02.02. 오후 6:06,대명건설 ‘잠실 대명벨리온’ 오피스텔 성황리 분양홍보관 개관,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
150,2015.02.02. 오후 5:58,서울시 건축물 현장조사 특별검사원 300명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별검사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
151,2015.02.02. 오후 5:52,현장르뽀 아파텔아파트오피스텔이 뜬다,"[('현장르뽀', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔아파트오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
152,2015.02.02. 오후 5:46,지하철역과 바로 이어지는 원스톱라이프 ‘송도 오네스타’ 견본주택에 방문객 후끈,"[('지하철역과', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 오네스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
153,2015.02.02. 오후 5:31,감정원 공동주택관리품질제 시범사업 본격 돌입 .. 서울 8건 등 41건 접수,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리품질제 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('41건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
154,2015.02.02. 오후 5:30,강남 재건축의 힘… 입주 앞두고 프리미엄 2억 훌쩍,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('훌쩍', 'O')]"
155,2015.02.02. 오후 5:26,한국감정원 공동주택 관리품질 우수단지 시범사업 신청 41건 접수,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택 관리품질 우수단지 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('41건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
156,2015.02.02. 오후 5:16,fn 이사람 안성우 채널브리즈 대표 허위매물 잡아내 허탕 칠 일 없앴죠,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('안성우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('채널브리즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아내', 'O'), (' ', 'O'), ('허탕', 'O'), (' ', 'O'), ('칠', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('없앴죠', 'O')]"
157,2015.02.02. 오후 5:15,대구 경매낙찰가율 1월 107.6% 최고,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('107.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
158,2015.02.02. 오후 5:15,물류단지 검증제 설명회,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('검증제', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
159,2015.02.02. 오후 5:15,포스코ENG 사장 박정환씨,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박정환', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
160,2015.02.02. 오후 5:15,광교·위례 주거형 오피스텔 바람,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
161,2015.02.02. 오후 5:13,범현대가 위례·광교서 오피스텔 분양대전,"[('범현대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
162,2015.02.02. 오후 5:13,충청권 올해 분양시장 달군다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
163,2015.02.02. 오후 5:13,광진구 래미안 프리미어팰리스 분양,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2015.02.02. 오후 5:13,동문건설 천안 신부동 굿모닝힐 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2015.02.02. 오후 5:13,서울 전셋값경기 아파트5000만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
166,2015.02.02. 오후 5:13,서울 전셋값경기 매매값,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값경기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O')]"
167,2015.02.02. 오후 5:12,주택시장 트렌드 이제는 ‘도심’ 中도심권 뜨고 신도시·택지지구 주춤,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도심’', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
168,2015.02.02. 오후 5:12,호매실 베르디움 2단지.. 호반건설 견본주택 오픈,"[('호매실 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
169,2015.02.02. 오후 5:12,위례 우남역 아이파크 견본주택 북적,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
170,2015.02.02. 오후 5:12,대우건설 위례 송파 푸르지오 입주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
171,2015.02.02. 오후 5:12,위례신도시 민간 아파트 첫 집들이,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
172,2015.02.02. 오후 5:12,인천 경자구역 거래 살아나나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경자', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
173,2015.02.02. 오후 5:11,모아주택산업 원주 모아엘가 에듀퍼스트 418가구 분양,"[('모아주택산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('418가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2015.02.02. 오후 5:06,족쇄 풀린 인천 부동산 中 투자자 유혹,"[('족쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
175,2015.02.02. 오후 5:06,은행 수익 공유형 모기지 상품 알아야 할 5가지,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY')]"
176,2015.02.02. 오후 4:55,현대건설 1조 영업이익냈지만 주가는 제자리인 이유가,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영업이익냈지만', 'O'), (' ', 'O'), ('주가는', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가', 'O')]"
177,2015.02.02. 오후 4:53,한국감정원 설맞이 사랑의 쌀 나눔 행사 실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
178,2015.02.02. 오후 4:36,감정원 설 맞이 사랑의 쌀 나눔 행사,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 쌀 나눔 행사', 'EVENT')]"
179,2015.02.02. 오후 4:31,포스코건설 송도에서 중국인 투자이민 유치,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
180,2015.02.02. 오후 4:28,포스코건설 송도 부동산 투자이민 유치 가시화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
181,2015.02.02. 오후 4:26,대한건설협회 중소건설기업 경영진단시스템 서비스,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
182,2015.02.02. 오후 4:26,한국감정원 설맞이“사랑의 쌀 나눔 행사”실시,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이“', 'O'), ('사랑의 쌀 나눔 행사', 'EVENT'), ('”실시', 'O')]"
183,2015.02.02. 오후 4:19,분양소식 수원 호매실지구 호반베르디움 2단지,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
184,2015.02.02. 오후 4:10,포스코건설 차이나데이 행사 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차이나데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2015.02.02. 오후 4:09,포스코건설 송도 내 부동산 투자유치 가시화,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
186,2015.02.02. 오후 4:07,충청권 올해 4만8856가구의 아파트 공급 예정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8856가구', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
187,2015.02.02. 오후 4:05,LG하우시스 2년째 中 친환경 건축자재 10대 브랜드 선정,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
188,2015.02.02. 오후 4:00,‘광명역 효성해링턴 타워 더 퍼스트’ 오피스텔 인기몰이 그 이유는,"[('‘', 'O'), ('광명역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
189,2015.02.02. 오후 3:59,옛 한전 부지 개발 기대감에 부동산시장 수요 상승,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
190,2015.02.02. 오후 3:59,옛 한전 부지 인근 부동산 투자·거래수요 늘까,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자·거래수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘까', 'O')]"
191,2015.02.02. 오후 3:59,옛 한전 부지에 현대차 입찰 개발 기대감·부동산 수요 상승,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
192,2015.02.02. 오후 3:59,옛 한전 부지 인근 임대료·매매호가 상승,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료·매매호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
193,2015.02.02. 오후 3:58,옛 한전 부지 인근 상가 임대료·매매 호가 상승,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
194,2015.02.02. 오후 3:58,옛 한전 부지 인근 부동산 수요·기대감↑,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요·기대감↑', 'O')]"
195,2015.02.02. 오후 3:58,현대차 계열사 옛 한전 본사 입주 시작 인근 부동산 기대감↑,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
196,2015.02.02. 오후 3:57,옛 한전 부지 개발 앞두고 기대감·수요↑,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감·수요↑', 'O')]"
197,2015.02.02. 오후 3:48,이달 전국 17개 단지 1만371가구 분양.. 전년비 16% 상승,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
198,2015.02.02. 오후 3:43,한국서 가장 비싼 단독주택에 누가 사나 봤더니…,"[('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니…', 'O')]"
199,2015.02.02. 오후 3:37,송도국제도시 미분양아파트 투자이민 유치 임박,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
200,2015.02.02. 오후 3:33,1월 수도권 아파트 경매 낙찰가율 88.3%로 다시 상승,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('88.3%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
201,2015.02.02. 오후 3:18,서울시 건축물 사용승인 현장조사 특별검사원 300명 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별검사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
202,2015.02.02. 오후 3:18,호반건설 ‘수원 호매실 호반베르디움 2단지’ 6일 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2015.02.02. 오후 3:15,중국인들 인천 송도국제도시 내 첫 투자이민 전망,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
204,2015.02.02. 오후 3:15,바보야 문제는 세금이야,"[('바보야', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금이야', 'O')]"
205,2015.02.02. 오후 3:13,1월 전국 주택 매매ㆍ전세가 상승폭 둔화,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
206,2015.02.02. 오후 3:11,박원순 도로함몰 주원인 노후하수관 국비지원 절실,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로함몰', 'O'), (' ', 'O'), ('주원인', 'O'), (' ', 'O'), ('노후하수관', 'O'), (' ', 'O'), ('국비지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
207,2015.02.02. 오후 3:09,설 이후 분양 대전 열린다,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
208,2015.02.02. 오후 3:07,서울 아파트 전세금이면 경기도 아파트 한채 사고도 5000만원 남는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
209,2015.02.02. 오후 3:03,내달 래미안 프리미어 팰리스 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2015.02.02. 오후 3:02,서울시 건출물 사용승인 전 현장조사 특별검사원 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건출물', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별검사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
211,2015.02.02. 오후 2:58,지금은 분양중분양형 호텔 제주 리젠트마린 2차 더테라스,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중분양형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주 리젠트마린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더테라스', 'ARTIFACT')]"
213,2015.02.02. 오후 2:45,삼성물산 3월 래미안 프리미어팰리스 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2015.02.02. 오후 2:36,위례 우남역 아이파크 오픈 첫 주말 2만여명 방문,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
215,2015.02.02. 오후 2:33,호반건설 수원 호매실 호반베르디움 2단지 오는 6일 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오는 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2015.02.02. 오후 2:31,2월 신규분양 아파트 1만6830가구…전년比 2배 이상,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6830가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY')]"
217,2015.02.02. 오후 2:28,위례신도시 민간아파트 첫 집들이 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
218,2015.02.02. 오후 2:26,주택시장 트렌드 이제는 도심중도심권 뜨고 신도시.택지지구 주춤,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심중도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시.택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
219,2015.02.02. 오후 2:26,걸림돌 없앤 부동산투자이민제 인천 성과 주목,"[('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
220,2015.02.02. 오후 2:24,전세값 연속상승…동탄신도시 대표 아파트 메타폴리스 지금이 적기,"[('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('연속상승…', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
221,2015.02.02. 오후 2:24,대우인터내셔널 송도 입성 상권에 활기가 넘친다,"[('대우인터내셔널', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('활기가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다', 'O')]"
222,2015.02.02. 오후 2:23,주택도 노후자금이 필요합니다,"[('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('노후자금이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요합니다', 'O')]"
223,2015.02.02. 오후 2:18,오피스텔 수익률 원룸 투룸,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O')]"
224,2015.02.02. 오후 2:15,공기업의 무한도전 진주行 혁신열차 탄 LH 소통으로 방향잡기 총력전,"[('공기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한도전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('방향잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
225,2015.02.02. 오후 2:06,고무줄 감정가 한남 더힐..검찰 감평사 3명 불구속기소,"[('고무줄', 'O'), (' ', 'O'), ('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더힐', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감평사', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불구속기소', 'CIVILIZATION')]"
226,2015.02.02. 오후 2:02,삼성물산 올해 첫 분양 자양동 래미안 프리미어팰리스,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
227,2015.02.02. 오후 2:00,서울시 사용승인 전 건축물 조사하는 특별검사원 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('조사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('특별검사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2015.02.02. 오후 2:00,뜨거운 충청권 분양시장 올해도 4만8000여가구 쏟아낸다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아낸다', 'O')]"
229,2015.02.02. 오후 1:58,인구 느는 충청권 올해 4만8000가구 분양,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2015.02.02. 오후 1:58,민생돋보기 로또 대출 받아 집 사라…미친 전셋값 잡을까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라…미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
231,2015.02.02. 오후 1:57,민생돋보기 로또 대출 받아 집 사라…미친 전셋값 잡을까,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사라…미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
232,2015.02.02. 오후 1:57,전주시 표준주택가격 작년보다 4.5% 상승,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표준주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
233,2015.02.02. 오후 1:57,중대형의 귀환…거래량·가격·청약률 모두 껑충,"[('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환…거래량·가격·청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
234,2015.02.02. 오후 1:54,분양청주 블루지움 B910…이틀간 70% 계약완료,"[('분양', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루지움 B910', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
235,2015.02.02. 오후 1:54,이달 수도권 알짜 오피스텔 쏟아진다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
236,2015.02.02. 오후 1:53,김해 장유지역주택조합 아파트 장유삼문 쌍용예가 사업부지 95% 이상 확보,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('장유삼문 쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업부지', 'O'), (' ', 'O'), ('95% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
237,2015.02.02. 오후 1:51,미분양 사라지니 수도권 신규 공급 늘어 난다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지니', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
238,2015.02.02. 오후 1:49,위례신도시 공공아파트 이어 민간아파트도 첫 집들이 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
239,2015.02.02. 오후 1:40,광주 서구 금호동 매매·전세가 ‘강세’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘강세’', 'O')]"
240,2015.02.02. 오후 1:38,올해 첫 래미안 래미안 프리미어팰리스,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
241,2015.02.02. 오후 1:37,건설협회 중소건설사 자가 경영진단서비스,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단서비스', 'O')]"
244,2015.02.02. 오후 1:27,서울 자치구 3곳 중 1곳 아파트 전세가율 70% 넘어서,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
245,2015.02.02. 오후 1:23,건설協 중소건설사 ‘자가 경영진단’ 서비스 실시,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
246,2015.02.02. 오후 1:21,전남 나주에 300실 규모 비즈니스호텔 분양,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2015.02.02. 오후 1:19,포스코건설 인천 송도 부동산 투자이민 유치 박차,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자이민', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
248,2015.02.02. 오후 1:08,포스코엔지니어링 박정환 신임사장 선임,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박정환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
249,2015.02.02. 오후 1:01,건설協 중소건설사 자가 경영진단 서비스 개시,"[('건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
250,2015.02.02. 오후 12:59,포스코엔지니어링 박정환 신임 사장 선임,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박정환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
251,2015.02.02. 오후 12:46,‘위례중앙타워’ 위례신사선 위례중앙역 바로 앞 랜드마크타워 분양 ‘호황’,"[('‘', 'O'), ('위례중앙타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신사선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘호황’', 'O')]"
252,2015.02.02. 오후 12:42,1단지 통한 입소문으로 수원 호매실 ‘호반베르디움’ 2단지 역시 큰 인기,"[('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
253,2015.02.02. 오후 12:30,한강이 보이는 당산동 최초의 1룸 2룸 3룸 오피스텔 ‘리버리치’,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('당산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('1룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리버리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
254,2015.02.02. 오후 12:25,포스코엔지니어링 박정환 신임 사장 선임,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박정환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
255,2015.02.02. 오후 12:20,마곡지구 오피스텔 보단 오피스 풍부한 배후수요로 관심집중,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('보단', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
256,2015.02.02. 오후 12:02,명동의 새로운 랜드마크 르와지르 호텔 오픈,"[('명동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('르와지르 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
257,2015.02.02. 오전 11:58,송도 부동산투자 이민 첫 계약자 나오나,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이민', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
258,2015.02.02. 오전 11:54,서울 전세금 경기도 아파트 사고도 4000만원 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
259,2015.02.02. 오전 11:52,위례신도시에 첫 민영 아파트 집들이 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
260,2015.02.02. 오전 11:48,중국 주택가격 9개월만에 소폭 반등,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
261,2015.02.02. 오전 11:46,광교·위례 아파트같은 오피스텔 분양 봇물,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트같은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
262,2015.02.02. 오전 11:45,서울 전세금이면 경기도서 아파트 1채 사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사', 'O')]"
263,2015.02.02. 오전 11:45,2월 전국 1만7천여 가구 일반분양,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
264,2015.02.02. 오전 11:41,호반건설 6일 호매실 호반베르디움 2단지 견본주택 개관,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
265,2015.02.02. 오전 11:37,서울서 전세 살 돈이면 경기도서 내집 산다,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
266,2015.02.02. 오전 11:37,분양호반건설 수원 호매실 호반베르디움 2단지,"[('분양호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
267,2015.02.02. 오전 11:37,한남더힐 헐값 감정 대가로 6억 챙긴 감정평가사들,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('대가로', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
268,2015.02.02. 오전 11:36,입지 및 주변개발 호재 생활환경은 덤 평택 화신노블레스 5차 분양 가속화,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('주변개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('생활환경은', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
269,2015.02.02. 오전 11:32,방 3개 34베이 구조…오피스텔이 아파트로 변신한다,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구조…오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신한다', 'O')]"
270,2015.02.02. 오전 11:31,부동산 3법 한 달 최대 수혜는…‘당산역롯데캐슬’ 아파트 계약몰이,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜는…‘', 'O'), ('당산역', 'ARTIFACT'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약몰이', 'O')]"
271,2015.02.02. 오전 11:31,김포 고촌 ‘뉴시티’ 든든한 배후로 도시형생활주택 분양마감 오피스텔 분양 개시,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
272,2015.02.02. 오전 11:31,1층 유럽형 로드샵이 있는 원스톱라이프 대광로제비앙 2월 초 오픈 앞두고 분주,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('로드샵이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
273,2015.02.02. 오전 11:30,위례 우남역 아이파크 오픈 첫 주말 2만여명 방문,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
274,2015.02.02. 오전 11:28,위례신도시 공공에 이어 민간 아파트도 입주 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
275,2015.02.02. 오전 11:25,무안군 지하수 관리계획 수립한다,"[('무안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하수', 'O'), (' ', 'O'), ('관리계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
276,2015.02.02. 오전 11:25,창업시장의 추락…마곡지구 ‘섹션 오피스’ 투자 열기 고조,"[('창업시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
277,2015.02.02. 오전 11:21,충남 부여 명품 입지에 들어선 지역주택조합 아파트 은산 한양수자인,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부여', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('은산 한양수자인', 'ARTIFACT')]"
278,2015.02.02. 오전 11:20,청주 블루지움 B910 ... 이틀 동안 70% 계약완료,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루지움 B910', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
279,2015.02.02. 오전 11:20,전·월세 시장 양극화 심화…기업형임대도 빨간불,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…기업형임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
280,2015.02.02. 오전 11:19,의정부에 을지대 캠퍼스 및 종합병원 세워진다,"[('의정부', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('을지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('세워진다', 'O')]"
281,2015.02.02. 오전 11:19,입주 개시한 동탄 2신도시 돌아보니…...“더 싼 전셋집 없나”젊은 부부들‘발길’,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌아보니…...“더', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('없나”젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('들‘발길’', 'O')]"
282,2015.02.02. 오전 11:18,실수요자 주택매입 적극 나서…서울 1월 거래량 월간 사상최대,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('나서…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('월간', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
283,2015.02.02. 오전 11:18,“월세 수요 증가”…하락하던 월세가격 2개월연속 보합세,"[('“월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가”…하락하던', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
284,2015.02.02. 오전 11:17,올해 충청권 4만8856가구 분양,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만8856가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2015.02.02. 오전 11:16,호반건설 수원 호매실 호반베르디움 2단지 6일 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2015.02.02. 오전 11:16,대우건설 위례신도시 송파 푸르지오 입주 시작 .. 위례 민간아파트로는 처음,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트로는', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
287,2015.02.02. 오전 11:15,위례 우남역 아이파크 오픈 첫 주말 2만여명 방문,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
288,2015.02.02. 오전 11:14,서울 전셋값 경기서 집 1채 사고 5000만원 남는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
289,2015.02.02. 오전 11:13,상가의 진화 이제 지역 명소로 우뚝,"[('상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
290,2015.02.02. 오전 11:13,삼성물산 3월 래미안 프리미어팰리스 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
291,2015.02.02. 오전 11:12,분양소식 서울 자양동 래미안 프리미어팰리스,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
292,2015.02.02. 오전 11:12,사진 위례신도시 민간아파트도 집들이 시작,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
293,2015.02.02. 오전 11:10,위례 우남역 아이파크 견본주택 개관 이후 첫 주말 2만여명 방문,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
294,2015.02.02. 오전 11:10,올해 래미안 첫 분양 어딘지 살펴보니…,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어딘지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
295,2015.02.02. 오전 11:07,단독주택이 움직인다. 장용동대기자의 아침편지,"[('단독주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다.', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
296,2015.02.02. 오전 11:07,동작구 150가구 이상 공동주택에도 범죄예방설계 도입,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
298,2015.02.02. 오전 11:06,위례신도시 송파푸르지오 549가구 집들이,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('549가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
299,2015.02.02. 오전 11:05,건협 중소건설사 전용 자가 경영진단 서비스 실시,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
300,2015.02.02. 오전 11:04,삼성물산 올 첫 분양 광진 래미안 프리미어팰리스 내달 선봬,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
301,2015.02.02. 오전 11:04,현장에서박병국꼭꼭 숨은 분양계약률 통계,"[('현장에서', 'O'), ('박병국', 'PERSON'), ('꼭꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O')]"
302,2015.02.02. 오전 11:03,감정평가사 3명 한남더힐 헐값 감정 대가로 6억 챙겨,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('감정', 'O'), (' ', 'O'), ('대가로', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
303,2015.02.02. 오전 11:02,마곡지구 대기업 이전 본격화 마곡나루역 오피스 품귀현상…,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상…', 'O')]"
304,2015.02.02. 오전 11:01,국토부 오는 6일 물류단지개발정책 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물류단지개발정책', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
305,2015.02.02. 오전 11:01,물류단지 개발 어떻게 국토부 6일 정책설명회,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정책설명회', 'O')]"
306,2015.02.02. 오전 11:00,물류단지 어떻게 추진하나…6일 설명회 개최,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하나…', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2015.02.02. 오전 11:00,국토부 화주·물류기업 대상으로 물류단지 투자 설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화주', 'CIVILIZATION'), ('·물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
308,2015.02.02. 오전 11:00,물류단지 조성 이렇게 해야 쉬워요,"[('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워요', 'O')]"
309,2015.02.02. 오전 10:55,충청권 올해 4만 8000여 가구 분양 예정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만 8000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
310,2015.02.02. 오전 10:55,한전부지에 국내 최고높이 빌딩…기부채납 비율이 관건,"[('한전', 'ARTIFACT'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고높이', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩…기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('비율이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
311,2015.02.02. 오전 10:55,분양시장 열기 지속..이달 1만7000여가구 분양,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2015.02.02. 오전 10:54,분양소식 천안 신부동 동문굿모닝힐 2천144가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2천144가구', 'QUANTITY')]"
313,2015.02.02. 오전 10:52,제주 비스타케이호텔 마감임박 회사보유분 특별분양 공사기간에도 수익 발생,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비스타케이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
314,2015.02.02. 오전 10:50,서울 아파트 전셋값 경기도 아파트 사고도 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
315,2015.02.02. 오전 10:50,전국 월세가격 보합 더 안 올라야 하는데…,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('올라야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…', 'O')]"
316,2015.02.02. 오전 10:49,천안 도솔노블시티 동문굿모닝힐 분양…2천144가구,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도솔노블시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2천144가구', 'QUANTITY')]"
317,2015.02.02. 오전 10:49,단신건설협회 중소건설사에 자가 경영진단 서비스,"[('단신건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
318,2015.02.02. 오전 10:48,분양삼성물산 래미안 프리미어팰리스,"[('분양', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
319,2015.02.02. 오전 10:43,서울 전셋값이면 경기 아파트 사고 5000만원 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
321,2015.02.02. 오전 10:41,강남구 의료관광 경쟁력 확보위한 직무향상 교육,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의료관광', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보위한', 'O'), (' ', 'O'), ('직무향상', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
322,2015.02.02. 오전 10:38,건설협회 중소건설사 자가 경영진단 시스템 구축,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
323,2015.02.02. 오전 10:37,삼성물산 3월 래미안 프리미어팰리스 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2015.02.02. 오전 10:29,이달 위례신도시 등 분양물량 1만여 가구 쏟아진다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
325,2015.02.02. 오전 10:25,동문건설 천안 신부동 도솔 노블시티 동문굿모닝힐 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도솔 노블시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2015.02.02. 오전 10:21,대한건설협회 중소건설업체에 기업경영 진단 시스템 서비스 제공,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업경영', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
327,2015.02.02. 오전 10:20,충청권 아파트 분양물량 4만8000여가구 쏟아진다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
328,2015.02.02. 오전 10:18,문정동 프라비다 상가 분양 현장에 관심 집중,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라비다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
329,2015.02.02. 오전 10:15,2월 전국 1만7012가구 일반분양…열기 지속,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7012가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
330,2015.02.02. 오전 10:14,22 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('22 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
331,2015.02.02. 오전 10:13,삼성물산 3월 ‘래미안 프리미어팰리스’ 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2015.02.02. 오전 10:13,서울 전셋값 경기 아파트 사고도 5000만원 남는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
333,2015.02.02. 오전 10:13,동문건설 ‘천안 신부동 도솔 노블시티 동문굿모닝힐’ 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신부동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도솔 노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2015.02.02. 오전 10:12,서울시 승강기 공사비 표준기준 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('승강기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('표준기준', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
335,2015.02.02. 오전 10:12,서울 아파트 평균 전셋값 2년새 6000만원 넘게 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
336,2015.02.02. 오전 10:11,서울 전세금 경기 아파트 사고 5천만원 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
337,2015.02.02. 오전 10:09,분양GS건설 분위기 이어간다…서울·인천·구미에 물량 공급,"[('분양', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('구미', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2015.02.02. 오전 10:06,서울 아파트 전셋값 경기 아파트 사고도 4800만원 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('4800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
339,2015.02.02. 오전 10:05,서울 전세금이면 경기도 아파트 사고도 남는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
340,2015.02.02. 오전 10:03,삼성물산 오는 3월 래미안 프리미어팰리스..올해 첫 분양 단지,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
341,2015.02.02. 오전 10:02,포스코사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('포스코사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
342,2015.02.02. 오전 9:57,부동산콘서트 개최 올해 개정 세법 및 시장 전망은,"[('부동산콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은', 'O')]"
343,2015.02.02. 오전 9:56,충청권 올 한해 신규 분양물량 5만가구 쏟아진다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
344,2015.02.02. 오전 9:55,광교 호수공원 조망 가능한 ‘힐스테이트 광교’ 오피스텔 2일부터 청약,"[('광교 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
345,2015.02.02. 오전 9:52,마곡지구 오피스텔 마곡 시티 “회사보유분” 선착순 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡 시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“회사보유분”', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2015.02.02. 오전 9:43,범현대家 위례·광교서 오피스텔 대전,"[('범현대家', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
347,2015.02.02. 오전 9:43,중국 제조업 예상 외 부진으로 부양 기대 재부상,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('부진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('재부상', 'O')]"
348,2015.02.02. 오전 9:41,3월 출시 은행 수익형 모기지 알아두면 좋은 5가지는,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두면', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('5가지', 'QUANTITY'), ('는', 'O')]"
349,2015.02.02. 오전 9:41,동탄2신도시 1817가구 단지내 상가 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1817가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
350,2015.02.02. 오전 9:40,호반건설 임직원 아기 속싸개 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아기', 'O'), (' ', 'O'), ('속싸개', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
351,2015.02.02. 오전 9:37,올해 충청권 분양 4만8000여가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
352,2015.02.02. 오전 9:36,한전부지 최고 115층에 업무시설·전시컨벤션·호텔 들어선다,"[('한전', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('115층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설·전시컨벤션·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
353,2015.02.02. 오전 9:34,충청권 분양시장 큰 장 열린다..4만8천가구 공급,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2015.02.02. 오전 9:32,호반건설 저개발국 아기들 위한 아기 속싸개 만들기 봉사활동,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저개발국', 'O'), (' ', 'O'), ('아기들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('아기', 'O'), (' ', 'O'), ('속싸개', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
355,2015.02.02. 오전 9:31,충청권 아파트 분양물량 4만8000여가구 쏟아진다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
356,2015.02.02. 오전 9:30,수원역전 지하도상가 34년만에 개보수…49억 투입,"[('수원역전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하도상가', 'O'), (' ', 'O'), ('34년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개보수…', 'O'), ('49억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
357,2015.02.02. 오전 9:26,창성건설 수도권 오피스텔 오피스빌딩 시장서 잇단 수주로 두각,"[('창성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주로', 'O'), (' ', 'O'), ('두각', 'O')]"
358,2015.02.02. 오전 9:25,국제시장 꽃분이네 권리금 문제 해결 조짐,"[('국제시장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꽃분', 'ARTIFACT'), ('이네', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
359,2015.02.02. 오전 9:16,연초부터 살아나는 주택시장…이번엔 분위기 다르다,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
360,2015.02.02. 오전 9:16,서울 전세금이면 경기 아파트 사고 5000만원 남아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
361,2015.02.02. 오전 9:12,2월 전국에서 1만여가구 분양,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2015.02.02. 오전 9:10,범현대家 위례.광교서 오피스텔 분양대전,"[('범현대家', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
363,2015.02.02. 오전 9:10,“부동산 등기신청 제때 하세요” 양천구 ‘등기신청 안내 문자 서비스’ 개시,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등기신청', 'O'), (' ', 'O'), ('제때', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘등기신청', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
364,2015.02.02. 오전 9:07,치솟는 서울 전셋값‥경기도 집사고도 4800만원 남아,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값‥', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('4800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
365,2015.02.02. 오전 9:07,세종호수공원 이색자전거 등장,"[('세종호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
366,2015.02.02. 오전 9:03,아파트 청약열기 뛰어넘나…힐스테이트 광교 오피스텔 2만4천명 몰려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘나…', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
367,2015.02.02. 오전 9:02,한미글로벌 2Day 사이클 상표권 등록..비용절감 효과 탁월,"[('한미글로벌 2Day', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사이클', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상표권', 'O'), (' ', 'O'), ('등록..비용절감', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
368,2015.02.02. 오전 9:01,르포입주 개시 동탄2신도시 가보니…싼 전셋집 구하는 젊은부부들 ‘발길’,"[('르포입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발길’', 'O')]"
369,2015.02.02. 오전 9:00,하락하던 월세가격 두달 연속 제자리…‘월세 수요 증가’,"[('하락하던', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리…‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가’', 'O')]"
370,2015.02.02. 오전 8:59,복층 설계 선보인 ‘잠실 헤리츠’ 견본주택 ‘북적’,"[('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실 헤리츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
371,2015.02.02. 오전 8:57,올해도 전월세 대란 지속 전망 신축빌라 분양으로 내 집 마련 기회,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
372,2015.02.02. 오전 8:53,뜨는 위례 신도시 상가 … 2곳 잡아라,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
373,2015.02.02. 오전 8:52,올해도 핫한 충청권 아파트 4만8천여 가구 쏟아진다,"[('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('핫한', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
374,2015.02.02. 오전 8:51,서울 전세금이면 경기 아파트 사고도 남는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금이면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
375,2015.02.02. 오전 8:50,동탄2신도시 1817세대 단지내상가 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1817세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2015.02.02. 오전 8:26,수도권 아파트 경매가율 상승세로 전환 대구는 107.6%,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('107.6%', 'QUANTITY')]"
378,2015.02.02. 오전 8:25,전국 월세 두달 연속 보합세 전세물량  감소 영향,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
380,2015.02.02. 오전 7:04,KTX 동탄역 주변 분양 봇물…3월에만 6개단지 3700여가구 쏟아져,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('6개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
381,2015.02.02. 오전 7:04,재개발·재건축 분양권입주권 따라 양도세 달라,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권입주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
382,2015.02.02. 오전 7:04,풍수로 보는 재테크 穴에선 생명 기운 꿈틀댄다,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('穴에선', 'O'), (' ', 'O'), ('생명', 'O'), (' ', 'O'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀댄다', 'O')]"
383,2015.02.02. 오전 7:04,분양 현장 포커스 청라파크자이 더테라스 4년만에 분양 재개…복층 테라스하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…복층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O')]"
384,2015.02.02. 오전 7:02,재건축 이주 여파…서울 1월 전셋값 1.06% 상승,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1.06%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
385,2015.02.02. 오전 7:02,작년 서울·경기 非아파트 월세 거래량 6%↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('非아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
386,2015.02.02. 오전 7:02,롯데몰 착공에…은평뉴타운 상업지역 들썩,"[('롯데몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공에…', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
387,2015.02.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 위례 우남역 KCC웰츠타워 위례 핵심 상권…강남 접근 쉬워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('상권…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워', 'O')]"
388,2015.02.02. 오전 7:02,분양 현장 포커스 래미안 마포 웰스트림 한강이 코앞…중도금 전액 무이자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
389,2015.02.02. 오전 6:49,전국 월세 가격 2달 연속 보합세…저금리에 따른 월세공급 증가 영향,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('월세공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
390,2015.02.02. 오전 6:47,세종시지역 최근 2년 사이 건물신축허가 ‘급증’,"[('세종시', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물신축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
391,2015.02.02. 오전 6:01,1월 전국 주택 월세가격 보합세…수도권 0.1%↓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
392,2015.02.02. 오전 6:01,서울 월세가격 22개월 만에 하락세 마감…다시 오르나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('22개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
393,2015.02.02. 오전 6:01,첫 입주 동탄2신도시 가보니.. 웃돈 최고 8000만원,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY')]"
394,2015.02.02. 오전 6:01,전국 주택 월셋값 2개월 연속 잠잠,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
395,2015.02.02. 오전 6:01,눈먼 돈1① 기금 관리 부실…대출받아 회사채 투자,"[('눈먼', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부실…대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
396,2015.02.02. 오전 6:01,8개시도 1월 월세가격 전달 수준 유지,"[('8개', 'QUANTITY'), ('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
397,2015.02.02. 오전 6:01,수도권 경매 아파트 낙찰가율 다시 상승세로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세로', 'O')]"
398,2015.02.02. 오전 6:00,전국 8개 시도 월세가격 두달 연속 보합,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
399,2015.02.02. 오전 5:30,서울시내 중개수수료 4월부터 절반 줄어든다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
400,2015.02.02. 오전 4:05,3억원대 전세금으로 서울서 내집 마련 해볼까,"[('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
401,2015.02.02. 오전 4:05,분양현장 NOW 위례 우남역 아이파크 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
402,2015.02.02. 오전 3:31,현대차 GBC 제2 롯데월드보다 높게 짓는다,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
403,2015.02.02. 오전 3:31,서울 주택 거래 10년만에 最多,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('最多', 'O')]"
404,2015.02.02. 오전 3:31,위례·광교·광명…7곳서 2210가구 청약,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2210가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
405,2015.02.02. 오전 3:31,국내 最高 빌딩은 인천 동북아무역센터,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('最高', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북아무역센터', 'ARTIFACT')]"
406,2015.02.02. 오전 3:03,매매시황강남 재건축 가속도에… 서울 전세금 0.2% 급등,"[('매매시황', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
407,2015.02.02. 오전 3:03,분양 캘린더‘위례 우남역 아이파크’ 2일부터 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('위례 우남역 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
408,2015.02.02. 오전 3:03,‘비스타케이 3차’ 분양… 대출이자 年5% 지원,"[('‘', 'O'), ('비스타케이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
409,2015.02.02. 오전 3:03,분양 정보인천 ‘청라파크자이 더테라스’ 646채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('646채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
410,2015.02.02. 오전 3:03,오피스텔 미리보기경기 광교신도시 ‘힐스테이트 광교’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
411,2015.02.02. 오전 3:03,서울 1월 아파트 매매 6566건 사상최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('6566건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
412,2015.02.02. 오전 3:02,단독‘반값 복비’ 삐걱,"[('단독‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비’', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
413,2015.02.02. 오전 12:33,건축물 4곳 중 1곳 30년 이상 된 노후건물,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O')]"
414,2015.02.02. 오전 12:33,도내 주택가격 들여다 보니…주택 평균 매매가 1억1600만원,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1600만원', 'QUANTITY')]"
415,2015.02.02. 오전 12:01,대명리조트 “소노펠리체빌리지 노블리안 회원권 특별분양 중”,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('소노펠리체빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노블리안', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
416,2015.02.03. 오후 10:13,광교 힐스테이트 오피스텔 청약 대박…최고 800대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('800대 1', 'QUANTITY')]"
417,2015.02.03. 오후 10:02,현대ENG 힐스테이트 광교 오피스텔 청약 경쟁률 422.3대 1로 역대 최고치,"[('현대ENG 힐스테이트 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('422.3대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
418,2015.02.03. 오후 9:56,인천 수도권매립지에 초대형 테마파크 세워지나,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권매립지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('세워지나', 'O')]"
419,2015.02.03. 오후 9:36,한부모가족 5년·10년형 공공임대주택도 우선입주 자격,"[('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('·', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('우선입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O')]"
420,2015.02.03. 오후 9:16,법인·단체도 부동산실명법 위반 못 피해간다,"[('법인·단체도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산실명법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('피해간다', 'O')]"
421,2015.02.03. 오후 8:45,임대소득 과세 제대로 안 이뤄져…MB 때 깎아준 종부세도 그대로,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄져…', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아준', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
422,2015.02.03. 오후 8:36,“2년 입찰제한 지나쳐” 국토부 담합예방 설명회,"[('“', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰제한', 'O'), (' ', 'O'), ('지나쳐”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합예방', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
423,2015.02.03. 오후 8:31,앞으론 부동산실명법 위반한 법인·단체도 ‘형사처벌’,"[('앞으론', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산실명법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위반한', 'O'), (' ', 'O'), ('법인·단체도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘형사', 'CIVILIZATION'), ('처벌’', 'O')]"
424,2015.02.03. 오후 8:09,모뉴엘 소유 ‘청담동 마크힐스’ 경매 나와,"[('모뉴엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
425,2015.02.03. 오후 7:59,고수익 투자처에 돈 몰렸다…공공리츠 pABS 완판,"[('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다…공공리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('pABS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
426,2015.02.03. 오후 7:54,수도권 주택 소유자 22.7% 이사계획 있다…5년만에 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사계획', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
427,2015.02.03. 오후 7:50,대출사기 모뉴엘 소유 청담동 마크힐스 경매 나왔다,"[('대출사기', 'O'), (' ', 'O'), ('모뉴엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
428,2015.02.03. 오후 7:49,불법대출 모뉴엘 소유 고가아파트 경매에 나와,"[('불법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('모뉴엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
429,2015.02.03. 오후 7:36,대출 사기 모뉴엘 소유 청담동 마크힐스 경매 나와,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('모뉴엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
430,2015.02.03. 오후 7:21,고마운 사람에 건강을 선물하세요,"[('고마운', 'O'), (' ', 'O'), ('사람에', 'O'), (' ', 'O'), ('건강을', 'O'), (' ', 'O'), ('선물하세요', 'O')]"
431,2015.02.03. 오후 6:59,대출 사기 모뉴엘 소유 청담동 마크힐스 경매 나와..시가 60억대,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('모뉴엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와..시가', 'O'), (' ', 'O'), ('60억대', 'QUANTITY')]"
432,2015.02.03. 오후 6:38,대명건설 잠실 대명벨리온 견본주택에 방문 열기 후끈,"[('대명건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
433,2015.02.03. 오후 6:33,개인 공모한 공공임대리츠 pABS 완판,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('pABS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
434,2015.02.03. 오후 6:27,공공임대주택 어린이집 개설 허용 추진,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
435,2015.02.03. 오후 6:22,개인 공모한 공공임대주택 3호 pABS 1주일만에 완판,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모한', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('pABS', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
436,2015.02.03. 오후 6:15,해도 너무한 전셋값… 84㎡가 10억 넘었다,"[('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
437,2015.02.03. 오후 5:57,작년 울산 주택 거래량·가격 동반상승,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O')]"
438,2015.02.03. 오후 5:52,GS건설 기존 사업장 인근서 또 분양 이유가…,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
439,2015.02.03. 오후 5:44,리츠가 민간임대 사업 ‘뉴 스테이’ 참여때 규제 완화,"[('리츠', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴 스테이', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('참여때', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
440,2015.02.03. 오후 5:38,미친 전셋값이 부른 新풍속.. 세입자 청약 열공 바람,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('新풍속..', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열공', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
