,date,headline,keyword
0,2006.01.22. 오후 9:42,재건축 임대 40평형대 첫선,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('40평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
1,2006.01.22. 오후 8:18,정부 지자체 재건축 승인권 일부환수 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부환수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
2,2006.01.22. 오후 8:00,“아파트 투자수익 예금보다 못해”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('예금보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”', 'O')]"
3,2006.01.22. 오후 8:00,강남 집값 재건축·수급 맞물려 호가위주 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·수급', 'O'), (' ', 'O'), ('맞물려', 'O'), (' ', 'O'), ('호가위주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
4,2006.01.22. 오후 6:53,얼마나 다급했으면‥ 8.31에도 강남집값 뛰자‥재경부 보도자료 내놔,"[('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('다급했으면‥', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰자‥', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보도자료', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
5,2006.01.22. 오후 6:25,정부 “재건축 직접 관리”…“실효성 의문” 반발,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('관리”…“실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('의문”', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
6,2006.01.22. 오후 6:22,정부 지자체 재건축 승인권 환수검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환수검토', 'O')]"
7,2006.01.22. 오후 6:22,정부·지자체 ‘재건축 권한’ 갈등,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('권한’', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
8,2006.01.22. 오후 6:13,미분양 처리 맡겨 주세요 ‥ 전문 대행업체 재등장,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('대행업체', 'O'), (' ', 'O'), ('재등장', 'O')]"
9,2006.01.22. 오후 6:13,거래신고지역내 아파트 추가 구입땐 매입 임대사업자 稅혜택 제외,"[('거래신고지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('구입땐', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
10,2006.01.22. 오후 6:12,현장 레이더 용인 동백지구‥30평형대 프리미엄 1억 안팎,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백지구', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 안팎', 'QUANTITY')]"
11,2006.01.22. 오후 6:11,이번주 분양일정 설 앞두고 공급물량 크게 줄어,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
12,2006.01.22. 오후 6:11,실거래가 정기 통계 나온다 ‥ 건교부 내달부터 공개 검토,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
13,2006.01.22. 오후 6:09,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 5 김현중 한화건설 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김현중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
14,2006.01.22. 오후 6:09,판교 입성 ‘지름길’ 임대아파트 들여다보니,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지름길’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
15,2006.01.22. 오후 6:09,서울 명동 첫 오피스텔 인기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
16,2006.01.22. 오후 6:08,지자체 재건축 승인권 환수 추진 왜 강남권 상승 움직임에 쐐기,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임에', 'O'), (' ', 'O'), ('쐐기', 'O')]"
17,2006.01.22. 오후 6:08,동소문 한신·한진 아파트 11년만에 준공허가,"[('동소문', 'O'), (' ', 'O'), ('한신·', 'ARTIFACT'), ('한진 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('준공허가', 'O')]"
18,2006.01.22. 오후 6:00,2주택 집값 10％ 올라도 수익률 정기예금보다 못해,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('정기예금보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
19,2006.01.22. 오후 6:00,판교분양 앞두고 분당 ‘들썩’,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
20,2006.01.22. 오후 6:00,1월 23일 부동산캘린더,"[('1월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O')]"
21,2006.01.22. 오후 5:51,정부서 재건축 직접 컨트롤 집값 안정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('컨트롤', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
22,2006.01.22. 오후 5:48,정부 지자체 재건축 권한 일부 환수 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
23,2006.01.22. 오후 5:31,차병석의 월요전망대 판교 다시 집값 달굴까,"[('차병석', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월요전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴까', 'O')]"
24,2006.01.22. 오후 5:25,판교 중대형 공공임대아파트 청약예금 가입자에 우선공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
25,2006.01.22. 오후 5:24,재건축 상승세 신도시·경기 확산,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·경기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
26,2006.01.22. 오후 5:24,하반기 내집마련 호기…역세권 1000가구 넘는 아파트,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('호기…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
27,2006.01.22. 오후 5:24,‘3억 미만 알짜 아파트도 많네’,"[('‘', 'O'), ('3억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('많네’', 'O')]"
28,2006.01.22. 오후 5:24,분양정보］‘비잔티움 일산’ 460가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비잔티움 일산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('460가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2006.01.22. 오후 5:20,건교부 지자체 재건축 승인권 일부 환수,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
30,2006.01.22. 오후 5:10,2주택 투자수익 7%대서 3%대로..절반 뚝,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('7%대', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), ('로..', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
31,2006.01.22. 오후 5:02,재건축 승인권 환수 왜 나왔나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔나', 'O')]"
32,2006.01.22. 오후 4:33,리모델링 인센티브 많네,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
33,2006.01.22. 오후 4:33,경·공매 시황 연립·다세대주택·근린시설 낙찰률 소폭상승,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대주택·근린시설', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승', 'O')]"
34,2006.01.22. 오후 4:21,판교 25.7평초과 중대형 공공임대 청약예금 가입자에 우선순위,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O')]"
35,2006.01.22. 오후 4:18,평택·안성 희비교차,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('희비교차', 'O')]"
36,2006.01.22. 오후 4:18,분양 하이라이트 설 맞아 아파트분양시장도 연휴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴', 'O')]"
37,2006.01.22. 오후 4:12,설이후 집값 정책혼선땐 급등 우려,"[('설이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정책혼선땐', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
38,2006.01.22. 오후 4:12,전세고민 예비 신혼부부 강북·강서지역 주목,"[('전세고민', 'O'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
39,2006.01.22. 오후 4:06,전국 아파트 주간 시세 동향 신도시·수도권 모처럼 큰폭 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
40,2006.01.22. 오후 3:56,판교 중대형 공공임대 청약예금 가입자 우선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
41,2006.01.22. 오후 3:56,주거용 오피스텔 찬밥신세,"[('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
42,2006.01.22. 오후 3:56,서울파이낸스센터 빌딩관리 들여다보니,"[('서울파이낸스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩관리', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보니', 'O')]"
43,2006.01.22. 오후 3:47,화성 1만4827가구 쏟아진다,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
44,2006.01.22. 오후 3:47,재평가 기준 하향 택지보상비 줄인다,"[('재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('택지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
45,2006.01.22. 오후 3:47,혁신도시 産學硏 유치하려면 용지값 낮추고 稅制지원해야,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('産學硏', 'O'), (' ', 'O'), ('유치하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('용지값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('稅制지원해야', 'O')]"
46,2006.01.22. 오후 3:28,부동산 투자 기대수익률 크게 떨어져,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
47,2006.01.22. 오후 3:20,이슈점검건교부강남재건축 통제 가능할까,"[('이슈점검건', 'O'), ('교부', 'ORGANIZATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
48,2006.01.22. 오후 3:07,아파트값 상승세 확산…강남 상승은 매물 부족이 원인,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
49,2006.01.22. 오후 2:35,판교 중대형 공공임대는 청예금 가입자가 우선순위,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('청예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O')]"
50,2006.01.22. 오후 2:01,부동산 투자 기대수익률 크게 떨어져,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
51,2006.01.22. 오후 1:59,판교 대체할 알짜 지역 어디 없나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체할', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
52,2006.01.22. 오후 1:23,부동산투자 기대수익률 크게 떨어져,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
53,2006.01.22. 오후 1:15,3월 분양 판교신도시 단지별 장단점 알아야…,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야…', 'O')]"
54,2006.01.22. 오후 1:02,부동산 매물 서울 압구정 56평아파트 12억8천만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('56평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12억8천만원', 'QUANTITY')]"
55,2006.01.22. 오후 12:26,재경부 부동산 고수익시대 지났다 주장,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익시대', 'O'), (' ', 'O'), ('지났다', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
56,2006.01.22. 오후 12:03,부동산 투자 헛수고은행이자보다 낮아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('헛수고은행이자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
57,2006.01.22. 오후 12:02,부동산투자 기대수익률 크게 떨어져,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
58,2006.01.22. 오후 12:00,행정도시 보상액 14억5천만원 이하 양도세 면제,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('보상액', 'O'), (' ', 'O'), ('14억5천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
59,2006.01.22. 오후 12:00,문답재경부 집값 상승 부추기는 사람들 있다,"[('문답재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부추기는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
60,2006.01.22. 오전 11:42,주먹구구 생애 첫 주택대출,"[('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O')]"
61,2006.01.22. 오전 11:33,건교부 재건축 승인권한 환수방침,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권한', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방침', 'O')]"
62,2006.01.22. 오전 11:31,임대사업자 거래신고지역내 추가취득시 세감면 폐지,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래신고지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('추가취득시', 'O'), (' ', 'O'), ('세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
63,2006.01.22. 오전 11:19,건교부 지자체 재건축 승인권한 일부환수 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권한', 'O'), (' ', 'O'), ('일부환수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
64,2006.01.22. 오전 9:26,강남 주택가격 강세...이해가 안 된다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강세...이해가', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
65,2006.01.22. 오전 8:32,강남 아파트값 상승...매물 부족이 원인,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
66,2006.01.22. 오전 7:03,오피스텔 아 옛날이여,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여', 'O')]"
67,2006.01.22. 오전 4:37,판교 중대형임대 청약예금 가입자만 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
68,2006.01.22. 오전 1:02,주먹구구 생애 첫 주택대출,"[('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O')]"
69,2006.01.23. 오후 11:51,제2의 8·31대책 ‘숨죽인 강남’,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
70,2006.01.23. 오후 11:12,발코니 폭 1.5m넘는 면적 주거전용 포함업계 “과열경쟁 없어질것” 환영,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('포함업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“과열경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('없어질것”', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
71,2006.01.23. 오후 11:12,공공택지 아파트 ‘신바람’…토공 “시세 인근보다 평당 128만원 높아”,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신바람’…', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“시세', 'O'), (' ', 'O'), ('인근보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('128만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아”', 'O')]"
72,2006.01.23. 오후 8:51,분양화제부영，강릉연곡 임대 544가구,"[('분양화제', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('강릉연곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('544가구', 'QUANTITY')]"
73,2006.01.23. 오후 8:51,발코니폭 1.5m 초과분 전용면적에 산정,"[('발코니폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
74,2006.01.23. 오후 8:33,유망경매물건서울 강남구 압구정동 아파트 56평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('56평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
75,2006.01.23. 오후 8:33,설직후 입주아파트 관심집중전국 ‘4대 단지’집들이 임박,"[('설직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중전국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지’집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
76,2006.01.23. 오후 7:49,발코니 폭 1.5m 초과분 주거전용 면적에 포함,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
77,2006.01.23. 오후 7:30,33평형 ‘광폭 발코니’ 설치 어려워져,"[('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워져', 'O')]"
78,2006.01.23. 오후 6:11,발코니 평균폭 1.5ｍ 넘지말라,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('평균폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘지말라', 'O')]"
79,2006.01.23. 오후 6:10,공공택지 아파트 ‘잘 나가네’,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네’', 'O')]"
80,2006.01.23. 오후 5:36,재건축 인허가권 충돌 .. 서울시 집값 오르는게 우리 때문이냐,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는게', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('때문이냐', 'O')]"
81,2006.01.23. 오후 5:31,8ㆍ31대책 5개월 마포구 등 강북 일부도 동반상승 조짐,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
82,2006.01.23. 오후 5:31,8ㆍ31대책 5개월 분당 판교 재료타고 중대형 매매가 오름세,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재료타고', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
83,2006.01.23. 오후 5:30,8ㆍ31대책 5개월 강남권 재건축 아파트 가격 1억 이상 급등,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
84,2006.01.23. 오후 5:30,8ㆍ31대책 5개월… 강남 집값 못잡았다,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡았다', 'O')]"
85,2006.01.23. 오후 5:29,전셋값도 불안하다… 용인ㆍ분당 8ㆍ31이전 수준 뛰어넘어,"[('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하다…', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8ㆍ31이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어넘어', 'O')]"
86,2006.01.23. 오후 5:25,공공택지 아파트 투자가치 높다,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
87,2006.01.23. 오후 5:24,이주성 국체청장 판교 투기조사 45월께 실시,"[('이주성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국체청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기조사', 'O'), (' ', 'O'), ('45월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
88,2006.01.23. 오후 5:24,정부지자체 재건축 인허가권 충돌,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
89,2006.01.23. 오후 5:24,발코니폭 평균 1.5m 넘으면 주거 전용면적 포함,"[('발코니폭', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
90,2006.01.23. 오후 5:23,건축규제 필지 단위서 대지 단위로 변경,"[('건축규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('단위서', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
91,2006.01.23. 오후 5:22,아파트 안 짓는 재개발 추진… 서울시 금호동에 공원조성,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공원조성', 'O')]"
92,2006.01.23. 오후 5:03,발코니폭 1.5m 초과분 주거전용 면적에 포함,"[('발코니폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
93,2006.01.23. 오후 4:47,공공택지지구가 민간택지지구 보다 더 비싸,"[('공공택지지구가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
94,2006.01.23. 오후 4:26,아파트 없이 공원만 짓는 재개발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
95,2006.01.23. 오후 4:26,용산민족공원 녹지 남산  한강 잇는다,"[('용산민족공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
96,2006.01.23. 오후 4:26,상가투자수익률 8%는 돼야,"[('상가투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
97,2006.01.23. 오후 4:26,서울시ㆍ경기도 재건축 인허가권 환수 반발,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
98,2006.01.23. 오후 4:26,발코니 1.5ｍ초과분은 주거면적,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5', 'QUANTITY'), ('ｍ초과분은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거면적', 'O')]"
99,2006.01.23. 오후 4:23,천정배 법무부 장관 출연,"[('천정배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출연', 'O')]"
100,2006.01.23. 오후 4:06,건교부 재건축 승인권한 환수 어떻게 될까,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권한', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
101,2006.01.23. 오후 3:51,현대건설 올 8兆8000억 수주 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8兆8000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
102,2006.01.23. 오후 3:51,아파트값 평형별 차별화 가속,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
103,2006.01.23. 오후 3:51,분당·일산 등 5대 신도시 1년만에 20% 껑충,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
104,2006.01.23. 오후 3:48,서울시 아파트 안짓는 재개발 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
105,2006.01.23. 오후 3:48,공공택지지구 아파트 주변보다 128만원 비싸,"[('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('128만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
106,2006.01.23. 오후 3:48,분양정보 부영 강릉 연곡 544가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('544가구', 'QUANTITY')]"
107,2006.01.23. 오후 3:45,울산국립대 후보지 토지거래허가구역,"[('울산국립대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O')]"
108,2006.01.23. 오후 2:41,‘아파트 안짓는 재개발’ 첫 추진,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2006.01.23. 오후 2:32,서울시 3차 뉴타운 개발계획수립 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획수립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
110,2006.01.23. 오후 2:11,정부 “재건축 권한일부 환수 검토”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('권한일부', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
111,2006.01.23. 오후 2:08,분양정보 부영 강릉 연곡에 544가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('544가구', 'QUANTITY')]"
112,2006.01.23. 오후 2:08,판교 e모델하우스 끊이지 않는 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
113,2006.01.23. 오후 2:08,금주의 부동산 캘린더 설 앞두고 차분한 분양시장,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('차분한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
114,2006.01.23. 오후 2:08,1.5㎡초과 발코니부분…주거전용 면적에 포함,"[('1.5㎡', 'QUANTITY'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니부분…주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
116,2006.01.23. 오후 2:08,공공택지지구 아파트 잘나가네,"[('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
117,2006.01.23. 오후 2:08,용인 최고‘투자처’는 어디,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고‘투자처’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
118,2006.01.23. 오후 2:08,2단계 부동산 안정대책 약발 안먹힐듯,"[('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안먹힐듯', 'O')]"
119,2006.01.23. 오후 1:39,5대신도시 아파트 값 평당 1천만원 넘어섰다,"[('5대', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
120,2006.01.23. 오후 1:17,내 집 마련을 꿈꾸는 30대에게,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('에게', 'O')]"
121,2006.01.23. 오전 11:56,5대 신도시 아파트도 평당 1000만원 돌파,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
122,2006.01.23. 오전 11:05,‘김포 장기지구’ 관심 끈다,"[('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O')]"
123,2006.01.23. 오전 10:56,서울시 ‘아파트 짓지 않는’ 재개발사업 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
124,2006.01.23. 오전 10:56,정부의 재건축 승인권 환수…재건축시장 어찌될까,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환수…재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌될까', 'O')]"
125,2006.01.23. 오전 10:41,판교 모델하우스 당첨자에만 공개 검토 논란,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
126,2006.01.23. 오전 10:35,이명박재건축 인허가권 환수는 어리석은 짓,"[('이명박', 'PERSON'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('환수는', 'O'), (' ', 'O'), ('어리석은', 'O'), (' ', 'O'), ('짓', 'O')]"
127,2006.01.23. 오전 10:18,이명박 부동산정치적 목적 가지면 해결 안돼,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정치적', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('가지면', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
128,2006.01.23. 오전 10:17,발코니 평균 폭 1.5ｍ 초과시 주거전용 면적에 포함,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
129,2006.01.23. 오전 10:13,기자수첩부동산 추가대책에 거는 기대,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
130,2006.01.23. 오전 10:10,분당 집값 주변보다 평당 380만원 높다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('380만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
131,2006.01.23. 오전 10:09,발코니 평균 1.5ｍ초과분 주거전용 면적 포함종합,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5', 'QUANTITY'), ('ｍ초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함종합', 'O')]"
132,2006.01.23. 오전 10:09,판교신도시 3월 분양 .. 입성 전략 이렇게,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O')]"
133,2006.01.23. 오전 10:08,공공택지지구 아파트 평당 128만원 더 비싸,"[('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('128만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
134,2006.01.23. 오전 9:47,공공택지지구 내 아파트 투자가치 높아,"[('공공택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
135,2006.01.23. 오전 9:46,현대산업개발 호텔아이파크 26명 임원인사,"[('현대산업개발 호텔아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O')]"
136,2006.01.23. 오전 9:41,‘제2 판교’  용인권 핵심 후광지역은 어디,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
137,2006.01.23. 오전 9:24,부동산시장 지각변동..선별투자 필요,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동..선별투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
138,2006.01.23. 오전 9:20,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 분당구 야탑동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
139,2006.01.23. 오전 9:19,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강동구 명일역 상가건물 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명일역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
140,2006.01.23. 오전 9:17,한경ㆍ부동산114 매물마당 제주서귀포 신시가지 일반주거지역 토지등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지등', 'O')]"
141,2006.01.23. 오전 9:16,아파트 시세 서울 재건축 상승률 둔화…강동ㆍ양천구는 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
142,2006.01.23. 오전 9:11,1.5㎡ 초과 발코니 부분은 주거전용 면적에 포함,"[('1.5㎡ 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('부분은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
143,2006.01.23. 오전 7:56,부동산투자 은행예금보다 못하다,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('은행예금보다', 'O'), (' ', 'O'), ('못하다', 'O')]"
144,2006.01.23. 오전 7:56,판교 중대형아파트 대형사 일색,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('일색', 'O')]"
145,2006.01.23. 오전 7:53,관심지역 화성 1만4827가구 쏟아진다,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
146,2006.01.23. 오전 7:11,稅부담→매물품귀→집값상승 악순환,"[('稅부담→매물품귀→집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
147,2006.01.23. 오전 6:32,생애첫대출 조건강화 여론의 향방은,"[('생애첫대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건강화', 'O'), (' ', 'O'), ('여론의', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
148,2006.01.23. 오전 6:12,판교 모델하우스 공개 논란...소비자만 피해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란...', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
149,2006.01.23. 오전 6:03,서울시아파트 안 짓는 재개발 추진,"[('서울시아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
150,2006.01.23. 오전 6:03,1.5㎡ 초과 발코니 부분은 주거전용 면적에 포함,"[('1.5㎡ 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('부분은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
151,2006.01.23. 오전 4:21,다시 뛰는 강남집값 왜8·31대책후 매물 되레 줄어,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
152,2006.01.23. 오전 3:21,다시 뛰는 강남집값 왜‘재건축 엇박자’ 집값 더 오를수도,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를수도', 'O')]"
153,2006.01.23. 오전 3:17,판교 ‘중대형 임대’ 청약예금에 우선순위,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선순위', 'O')]"
154,2006.01.23. 오전 3:17,분양정보등촌동 실버타운 ‘가양시니어스타워’ 419채 外,"[('분양정보', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실버타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가양시니어스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('419채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
155,2006.01.24. 오후 11:33,5대신도시 아파트 평당 평균 1005만원,"[('5대', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1005만원', 'QUANTITY')]"
156,2006.01.24. 오후 11:30,주택업계 8·31대책이후 마케팅 방식변화분양시장 타깃 실수요자로 재편,"[('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('방식변화분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
157,2006.01.24. 오후 11:12,판교 공공임대 ‘무늬만 서민주택’ 보증금 1억·임대료 60만원 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('60만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
158,2006.01.24. 오후 10:21,은행 돈 잘 빌리면 내집마련 꿈 성큼,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('빌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O')]"
159,2006.01.24. 오후 10:03,청약부금 가입자 판교 청약 그림의 떡,"[('청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
160,2006.01.24. 오후 9:42,알박기로 7억원 폭리…가정주부 2명 입건,"[('알박기로', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭리…', 'O'), ('가정주부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입건', 'O')]"
161,2006.01.24. 오후 9:12,인천·대구등 전국 566곳 그린벨트 연내 모두해제,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('566곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('모두해제', 'O')]"
162,2006.01.24. 오후 8:53,與 재건축 승인권 정부환수 시장안정 위해 검토,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
163,2006.01.24. 오후 8:51,‘발코니확장 쓰레기’몸살,"[('‘발코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰레기’몸살', 'O')]"
164,2006.01.24. 오후 8:51,강남 아파트의 새강자 도곡렉슬주변단지 입주민 ‘전세 대이동’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('새강자', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬주변단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동’', 'O')]"
165,2006.01.24. 오후 8:33,‘강남학군’미분양 관심 쑥∼,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('학군’미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥∼', 'O')]"
166,2006.01.24. 오후 7:28,철거민에 일반분양가 적용해선 안돼,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해선', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
167,2006.01.24. 오후 6:35,개인 신용 정보  금융사 함께 본다,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('신용', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
168,2006.01.24. 오후 6:02,그린벨트 중규모 취락지 올안에 모두 해제,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('중규모', 'O'), (' ', 'O'), ('취락지', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
169,2006.01.24. 오후 5:51,분양정보 세광종합건설㈜ 천안 세광엔리치타워 2차,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세광종합건설', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세광엔리치타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
170,2006.01.24. 오후 5:51,판교 3월 민간임대 청약저축만 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축만', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
171,2006.01.24. 오후 5:50,한미파슨스 리모델링시장 본격 진출,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
172,2006.01.24. 오후 5:49,분양정보 우림건설 평택 가재동 루미아트 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루미아트 상가', 'ARTIFACT')]"
173,2006.01.24. 오후 5:49,분양정보 대림산업 서초 아크로타워 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
174,2006.01.24. 오후 5:49,뭉칫돈 부동산시장으로 돌아오나,"[('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아오나', 'O')]"
175,2006.01.24. 오후 5:46,그린벨트 전국 566곳 연내 해제,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('566곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
176,2006.01.24. 오후 5:46,틈새로 본 부동산 강남집값 급등 희한하네,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('희한하네', 'O')]"
177,2006.01.24. 오후 5:46,건설업체 가자 VRICs로… 국내 부동산시장 위축에 해외진출 러시,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가자 VRICs', 'ORGANIZATION'), ('로…', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
178,2006.01.24. 오후 5:42,설 연휴 뒤 분양 福따리 풍성,"[('설 연휴 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('福따리', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
179,2006.01.24. 오후 5:41,‘행정도시’ 인근에도 5400가구,"[('‘행정도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에도', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY')]"
180,2006.01.24. 오후 5:34,계획관리지역은 공동주택 등 건설 가능,"[('계획관리지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
181,2006.01.24. 오후 5:33,자투리땅 난개발 우려 여전 .. 절반이 3000평 이하,"[('자투리땅', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('3000평 이하', 'QUANTITY')]"
182,2006.01.24. 오후 5:32,관리지역 개편내용 살펴보니 .. 전국 50억평 규제 풀릴 듯,"[('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개편내용', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('50억평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
183,2006.01.24. 오후 5:17,준농림지 절반이상 개발제한 풀린다,"[('준농림지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
184,2006.01.24. 오후 5:04,판교주민 도보상경 시위,"[('판교', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도보상경', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
185,2006.01.24. 오후 4:48,작년 제주 농지거래 면적 43% 증가,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('농지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
186,2006.01.24. 오후 4:48,분양정보 대림 방배동 아크로타워 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
187,2006.01.24. 오후 4:48,3월 판교 민간 공공임대 청약저축 가입자로 제한,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
188,2006.01.24. 오후 4:48,대동건설 올 수도권 등 9143가구 공급,"[('대동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9143가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
189,2006.01.24. 오후 4:48,아파트 안 짓는 녹색재개발 새모델 될까 관심,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새모델', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
190,2006.01.24. 오후 4:42,판교·동탄·청계 임대아파트 주목,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
191,2006.01.24. 오후 4:27,추천물건 베스트 미아동 24평 아파트 1억7500만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
192,2006.01.24. 오후 4:27,1가구 2주택 내년부터 양도세…팔아야 할까,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('…팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
193,2006.01.24. 오후 4:26,연초 부동산 3대 변수…집값 어떻게 될까,"[('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('변수…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
194,2006.01.24. 오후 4:26,증시하락 부동산에 큰영향 없다,"[('증시하락', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
195,2006.01.24. 오후 4:21,혁신도시·기업도시를 가다 대구 동구 신서동,"[('혁신도시·기업도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신서동', 'LOCATION')]"
196,2006.01.24. 오후 4:11,부녀회 담합 다시 꿈틀,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
197,2006.01.24. 오후 4:11,300억원 이상 공공공사 최저가 낙찰적용,"[('300억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰적용', 'O')]"
198,2006.01.24. 오후 4:11,판교 중형임대 올해 임대아파트 4만1천가구 첫 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2006.01.24. 오후 4:11,MK추천매물 용인 전원주택지 400평 3억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('400평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
200,2006.01.24. 오후 4:11,단신평창에 수익형호텔 분양 등,"[('단신평창', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
201,2006.01.24. 오후 4:11,“공공택지지구가 투자가치 월등”,"[('“공공택지지구가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('월등”', 'O')]"
202,2006.01.24. 오후 4:11,김포 장기지구 3월초 1417가구 공급,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
203,2006.01.24. 오후 4:11,‘명문학군’ 에 올 976가구 분양,"[('‘명문학군’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('976가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2006.01.24. 오후 4:02,신도시 아파트값 평당 1천 만원 넘어,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천 만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
205,2006.01.24. 오후 3:48,檢 벽산건설 수사 우리은행 직원 2명 영장,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('우리은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영장', 'O')]"
207,2006.01.24. 오후 3:35,올해내 중규모 집단취락 566곳 그린벨트 해제된다,"[('올해내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집단취락', 'O'), (' ', 'O'), ('566곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제된다', 'O')]"
208,2006.01.24. 오후 3:30,강남집값 강남 아줌마는 이렇게 본다,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아줌마는', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
209,2006.01.24. 오후 3:28,신도시 아파트가격 평당 1천만원 상회,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가격', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상회', 'O')]"
210,2006.01.24. 오후 3:21,주공，서민 주거복지 “눈에 띄네”,"[('주공', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”', 'O')]"
211,2006.01.24. 오후 3:21,토공，단독주택 원한다면…설명서 발간,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('원한다면…설명서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
212,2006.01.24. 오후 3:00,송파구 가락동 쌍용2차 25평형 3억400만원,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억400만원', 'QUANTITY')]"
213,2006.01.24. 오후 2:35,“판교 임대아파트는 당첨되도 걱정”…분양전환까지 내야 할 월 임대료 커,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정”…분양전환까지', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
214,2006.01.24. 오후 2:16,2월 부동산대책 강남 재건축 직접 겨냥한다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥한다', 'O')]"
215,2006.01.24. 오후 2:16,정부 또다시 강남 집값과의 전쟁 돌입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
216,2006.01.24. 오후 1:33,광폭 발코니 아파트는 어디,"[('광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
217,2006.01.24. 오후 1:32,외국인 건설연수생 선발…건설협회 격려금등 전달,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설연수생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발…', 'O'), ('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('격려금등', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
218,2006.01.24. 오후 1:32,대동건설‘공격 앞으로’…올 수주 1조8천억 목표’,"[('대동건설', 'ORGANIZATION'), ('‘공격', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로’…올', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""목표'"", 'O')]"
219,2006.01.24. 오후 1:32,포스코건설 해외수주 늘린다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
220,2006.01.24. 오후 1:32,전매가능ㆍ저렴한 분양가 매력,"[('전매가능ㆍ저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
221,2006.01.24. 오후 1:32,1석2조‘섬테크’를 아시나요,"[('1석2조', 'QUANTITY'), ('‘섬테크’를', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
222,2006.01.24. 오후 1:32,분양시장 때이른 봄바람,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('때이른', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
223,2006.01.24. 오후 12:51,건교부，재건축승인권 회수 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('재건축승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
224,2006.01.24. 오후 12:12,발코니 평균 폭 1.5m 초과분 주거 전용 면적 포함,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과분', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
225,2006.01.24. 오전 11:40,판교 청약저축 가입자 당첨돼도 걱정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
226,2006.01.24. 오전 11:30,자산公 압류재산 공매,"[('자산', 'CIVILIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
227,2006.01.24. 오전 11:28,제2 8·31 대책 당신이 정책 결정자라면,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('결정자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O')]"
228,2006.01.24. 오전 11:26,강남분당용인 주택거래 증가,"[('강남', 'LOCATION'), ('분당용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
230,2006.01.24. 오전 11:12,판교 25.7평 초과 공공임대아파트 청약예금 가입자에 우선 기회,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25.7평 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
231,2006.01.24. 오전 11:07,입지가 나쁜 아파트에 투자하라,"[('입지가', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
232,2006.01.24. 오전 10:51,‘재건축단지 임대아파트’로 골머리…개발이익환수제 시행,"[('‘재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리…', 'O'), ('개발이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
233,2006.01.24. 오전 10:51,상가투자 최소 수익률“8% 이상” 38.9%,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률“', 'O'), ('8% 이상', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('38.9%', 'QUANTITY')]"
234,2006.01.24. 오전 10:51,강남 분당 용인 주택거래 살아나나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
235,2006.01.24. 오전 10:38,한국의 부촌5‘신구 부자의 공존’ 서초동,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('‘신구', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공존’', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION')]"
236,2006.01.24. 오전 10:26,아파트 분양시장 겨울잠 깨어나나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠', 'O'), (' ', 'O'), ('깨어나나', 'O')]"
237,2006.01.24. 오전 10:26,8.31대책의 ‘백기’…‘강남아줌마’의 승리,"[('8.31대책', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘백기’…‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), ('아줌마', 'CIVILIZATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('승리', 'O')]"
238,2006.01.24. 오전 10:11,철거민에 일반분양가 적용 안돼,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
239,2006.01.24. 오전 9:51,부동산 수익률 크게 떨어졌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
240,2006.01.24. 오전 9:37,철거민에 일반분양가 적용 안돼,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
241,2006.01.24. 오전 9:02,강릉 연곡면 부영 사랑으로1·2단지 임대분양,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연곡면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), ('1·2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
242,2006.01.24. 오전 9:00,서울시 “지역개발 정부가… 시대 역행” 건교부 “투기 우려 일부 지역에 한정”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가…', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('역행”', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“투기', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('한정”', 'O')]"
243,2006.01.24. 오전 9:00,이주성 국세청장 “45월 판교 투기조사”,"[('이주성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('45월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기조사”', 'O')]"
244,2006.01.24. 오전 9:00,클릭이슈 발코니정책 끝없는 논란,"[('클릭이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
245,2006.01.24. 오전 9:00,Zoom in서울 좁은땅 아파트 공원으로 안짓고 ‘푸르른’ 재개발,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('좁은땅', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('안짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘푸르른’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
246,2006.01.24. 오전 9:00,Zoom in 서울 ‘푸르른’ 재개발,"[('Zoom', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘푸르른’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
247,2006.01.24. 오전 7:41,판교 공공임대 평당 800만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
248,2006.01.24. 오전 7:41,아파트 없이 공원만 짓는 재개발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('공원만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
249,2006.01.24. 오전 7:41,중견건설사 해외로 눈돌린다,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌린다', 'O')]"
250,2006.01.24. 오전 7:41,대학가 원룸 다시 뜬다,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
251,2006.01.24. 오전 7:02,신도시 아파트값 평당 천만원 시대,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
252,2006.01.24. 오전 6:13,부동산 재테크 증여를 통한 양도세 절세 방법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('증여를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
253,2006.01.24. 오전 5:51,시세 동향서울 집값 오름세 둔화…전세값은 상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…전세값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
254,2006.01.24. 오전 4:51,세운4구역 시공사 선정 세번째 유찰…3월 중순 다시 심사,"[('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰…', 'O'), ('3월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O')]"
255,2006.01.24. 오전 4:12,다가구 매입·전세임대사업 확대,"[('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입·전세임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
256,2006.01.24. 오전 3:51,건교부서울시 또 ‘충돌’,"[('건교부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('‘충돌’', 'O')]"
257,2006.01.24. 오전 12:33,위법중개업소 1323곳 적발…서울시，업무정지등 조치,"[('위법중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('1323곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，업무정지등', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
258,2006.01.24. 오전 12:33,화성 봉담 분양률 절반 뚝…8·31대책 이후 30∼60%,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('8·31대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30∼60%', 'QUANTITY')]"
259,2006.01.24. 오전 12:32,정부ㆍ지자체 재건축 인허가권 충돌,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
260,2006.01.24. 오전 12:30,서울 아파트 없는 재개발 첫 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
261,2006.01.25. 오후 10:07,충남 가장 많이 올랐다… 2005 전국땅값 4.98% ↑,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2005', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
262,2006.01.25. 오후 10:00,서울·인천 재건축 8·31前시세 회복… 집값을 어찌해야 하나,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('前시세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
263,2006.01.25. 오후 9:33,땅값 작년 4.98% 올랐다… 3년만에 최고,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
264,2006.01.25. 오후 9:30,8·31대책 효과 미흡…금통위원들 작년말 회의록,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡…', 'O'), ('금통위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회의록', 'O')]"
265,2006.01.25. 오후 9:18,서울 이문ㆍ휘경지구 뉴타운 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('휘경지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
266,2006.01.25. 오후 8:24,추가 부동산대책…분양가 인하·공급확대정책에 초점,"[('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하·공급확대정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O')]"
267,2006.01.25. 오후 7:03,작년 전국 땅값 4.98% 상승 3년만에 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
268,2006.01.25. 오후 6:57,집값 못잡고 건설투자만 위축,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
269,2006.01.25. 오후 6:53,노 대통령 부동산 투기 완벽한 방지대책 마련하겠다,"[('노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하겠다', 'O')]"
270,2006.01.25. 오후 6:49,금통위위원들 “8·31대책 효과 적어”,"[('금통위위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('적어”', 'O')]"
271,2006.01.25. 오후 6:33,작년 땅값 어디가 얼마나 올랐나‘행정도시 수혜’ 충남 8.3% 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나‘행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜’', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
272,2006.01.25. 오후 6:06,盧대통령 신년 기자회견 부동산 추가 대책은,"[('盧', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
273,2006.01.25. 오후 5:44,8·31후속책…재건축 개발이익 환수,"[('8·31', 'DATE'), ('후속책…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
274,2006.01.25. 오후 5:40,8·31 후 5개월간 ‘서울 재건축’ 2.3％ 올라,"[('8·31 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
275,2006.01.25. 오후 5:39,가구원 일부만 살아도 양도세 비과세 결정,"[('가구원', 'O'), (' ', 'O'), ('일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
276,2006.01.25. 오후 5:36,작년 건축허가면적 5.1% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
277,2006.01.25. 오후 5:34,강남구 삼성동 현대아파트 분양,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2006.01.25. 오후 5:34,신년회견 초점 부동산 분야종합2보,"[('신', 'DATE'), ('년회견', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분야종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
279,2006.01.25. 오후 5:33,동대문 이문·휘경 뉴타운 추가 지정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
280,2006.01.25. 오후 5:33,판교분양 인터넷청약 신청절차인터넷뱅킹 가입·인증서 발급을,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신청절차', 'O'), ('인터넷뱅킹', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가입·인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급을', 'O')]"
281,2006.01.25. 오후 5:32,수도권 남부에 고급 빌라 벨트 ‥ 강남 가깝고 전원생활 누리고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리고', 'O')]"
282,2006.01.25. 오후 5:32,판교 주변상가 왜 약발 안받지 ‥ 후광효과 전혀 못누려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변상가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받지', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('전혀', 'O'), (' ', 'O'), ('못누려', 'O')]"
283,2006.01.25. 오후 5:31,삼성 동작 본동 재개발 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
284,2006.01.25. 오후 5:31,이문·휘경동 일대 30만평 3차 뉴타운지구 추가 지정,"[('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('30만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
285,2006.01.25. 오후 5:29,지난해 땅값 4.98% 올랐다,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
286,2006.01.25. 오후 5:29,현대건설 삼성동 AID 재건축단지 내달 일반분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('AID 재건축단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
287,2006.01.25. 오후 5:28,현대차계열 엠코 멘토링 도입 워크숍,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
288,2006.01.25. 오후 5:26,금통위원들 8.31대책 실효성 갸우뚱,"[('금통위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('갸우뚱', 'O')]"
289,2006.01.25. 오후 5:26,8.31 이후 강남권 1억5억 이상 급등 수두룩,"[('8.31 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억5억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
290,2006.01.25. 오후 5:26,동대문 이문.휘경 3차 뉴타운 지정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
291,2006.01.25. 오후 5:25,온수지역에 63만坪 자연공원,"[('온수지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('63만坪', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자연공원', 'O')]"
292,2006.01.25. 오후 5:25,동대문 이문.휘경 3차 뉴타운 지정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
293,2006.01.25. 오후 5:24,틈새로 본 부동산 재건축 시장·선거는 복사판,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장·선거는', 'O'), (' ', 'O'), ('복사판', 'O')]"
294,2006.01.25. 오후 5:23,롯데건설 준공현장 개선사항 체크‥시공직원 등 초청,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공현장', 'O'), (' ', 'O'), ('개선사항', 'O'), (' ', 'O'), ('체크‥', 'O'), ('시공직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O')]"
295,2006.01.25. 오후 5:17,부동산 추가대책 고강도 처방 내달 발표할듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표할듯', 'O')]"
296,2006.01.25. 오후 5:13,盧대통령 신년회견 재건축 개발이익 환수 강화될듯,"[('盧', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년회견', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('강화될듯', 'O')]"
297,2006.01.25. 오후 5:12,인터넷 말말말“정부 부동산정책 믿은 사람만 피해봐…”,"[('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('말말말“', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('믿은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람만', 'O'), (' ', 'O'), ('피해봐…”', 'O')]"
298,2006.01.25. 오후 5:07,노대통령이 언급한 부동산 후속 대책은 ‘공급확대’가 될 듯,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('언급한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공급확대’가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
299,2006.01.25. 오후 5:04,마포·여의도 빈 사무실 줄었다,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
300,2006.01.25. 오후 4:53,전국부동산중개업協 개명…협회통합 외면 밥그릇 싸움만,"[('전국부동산중개업協', 'O'), (' ', 'O'), ('개명…협회통합', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('싸움만', 'O')]"
301,2006.01.25. 오후 4:47,8ㆍ31대책 집값 못잡고 건설투자만 위축,"[('8ㆍ31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설투자만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
302,2006.01.25. 오후 4:47,다주택자 추가 주택매입은 뚝,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
303,2006.01.25. 오후 4:41,서울시 동대문 이문ㆍ휘경동 30만평 3차 뉴타운 추가 지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('휘경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
304,2006.01.25. 오후 4:35,서울·인천 재건축 아파트값 8.31이전 시세 회복,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
305,2006.01.25. 오후 4:33,호남권 올 3만여가구 공급,"[('호남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
306,2006.01.25. 오후 4:33,지방 공장·학교 부지등 아파트로 속속 탈바꿈,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공장·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('부지등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
307,2006.01.25. 오후 4:32,구미 분양가 너무 올랐다,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
308,2006.01.25. 오후 4:32,가족 일부만 살아도 1주택 비과세,"[('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
309,2006.01.25. 오후 4:32,전국 건축허가면적 작년 5.1% 줄었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
310,2006.01.25. 오후 4:32,충남연기 행정도시 수혜 27% 상승,"[('충남', 'LOCATION'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
311,2006.01.25. 오후 4:32,관심지역 광화문 원형복원 기대 상가ㆍ오피스빌딩 흐뭇,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원형복원', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('흐뭇', 'O')]"
312,2006.01.25. 오후 4:27,수도권 재건축 시세 희비 엇갈려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
313,2006.01.25. 오후 4:27,서울 이문·휘경 지구 뉴타운 추가 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
314,2006.01.25. 오후 4:27,삼성건설 동작 본동 재개발 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
315,2006.01.25. 오후 4:27,연기·공주 땅값 행정도시 수혜 초강세,"[('연기·', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('초강세', 'O')]"
316,2006.01.25. 오후 4:23,용인에 유럽식 타운하우스 동백하우스토리 분양,"[('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽식', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동백하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2006.01.25. 오후 4:16,100년 버티는 아파트 나온다,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버티는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
318,2006.01.25. 오후 4:11,주공 전국 41개지구 2444필지 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('41개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('2444필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2006.01.25. 오후 4:11,‘西판교냐 東판교냐’,"[('‘', 'O'), ('西', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), ('냐', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), ('냐’', 'O')]"
320,2006.01.25. 오후 4:11,부동산 단신250여 업체 초청 ‘상생2006’ 개최 등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), ('250여 업체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상생', 'EVENT'), ('2006', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
321,2006.01.25. 오후 3:50,투기세력 반드시 손해본다,"[('투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('손해본다', 'O')]"
322,2006.01.25. 오후 3:46,임대아파트 청약 올해가 기회 ‥ 서울 난곡지구도 유망,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
323,2006.01.25. 오후 3:42,3년 새 분양가 두 배,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
324,2006.01.25. 오후 3:42,3년 새 분양가 두 배,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
325,2006.01.25. 오후 3:29,상반기 부동산 재테크 상반기 내집마련‥청약은 택지지구 베팅,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련‥청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('베팅', 'O')]"
326,2006.01.25. 오후 3:28,상반기 부동산 재테크 올해 40만가구 공급‥수도권 15만8천가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15만8천가구', 'QUANTITY')]"
327,2006.01.25. 오후 3:28,전국 땅값 지난해 평균 4.98% 올라…충남 연기가 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기가', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
328,2006.01.25. 오후 3:24,상반기 부동산 재테크 東판교가 당첨확률 높다‥판교신도시 청약 전략,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높다‥', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
329,2006.01.25. 오후 3:23,상반기 부동산 재테크 판교 공급물량 얼마나 되나‥총 2만 9250가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('되나‥총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 9250가구', 'QUANTITY')]"
330,2006.01.25. 오후 3:21,동대문 이문·휘경지역 3차 뉴타운 지정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
331,2006.01.25. 오후 3:19,상반기 부동산 재테크 판교서 눈돌리면 풍산·도촌지구 보여요,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌리면', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('·도촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보여요', 'O')]"
332,2006.01.25. 오후 3:16,분양 하이라이트 일성레저산업주 제주비치콘도 3월 개장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('일성레저산업주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주비치콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
333,2006.01.25. 오후 3:16,분양 하이라이트 더스타샵 수원 남문에 복합쇼핑몰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('더스타샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남', 'TERM'), ('문에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O')]"
334,2006.01.25. 오후 3:15,분양 하이라이트 대명레저산업 대명경주콘도 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대명레저산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대명경주콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
335,2006.01.25. 오후 2:48,대단위 아파트 입주로 전세시장 타격,"[('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
336,2006.01.25. 오후 2:45,지난해 건축허가면적 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
337,2006.01.25. 오후 2:45,서산 간월도 관광단지 6월 착공,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간월도 관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
338,2006.01.25. 오후 2:41,‘8·31’ 前이라도 입주권은 ‘주택’ 해당 일시적 2주택자는 양도세 안내도 돼,"[('‘', 'O'), ('8·31', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('前이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'CIVILIZATION'), ('주권은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('해당', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
339,2006.01.25. 오후 2:33,상반기 부동산 재테크 생애최초주택구입대출 31일부터 자격요건 강화,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초주택구입대출', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
340,2006.01.25. 오후 2:30,상반기 부동산 재테크 생애최초대출 활용 내집마련 어디가 좋을까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
341,2006.01.25. 오후 2:29,상반기 부동산 재테크 분양 하이라이트 평택 루미아트,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루미아트', 'ARTIFACT')]"
342,2006.01.25. 오후 2:28,상반기 부동산 재테크 내집 마련 경매로 해 볼까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
343,2006.01.25. 오후 2:25,상반기 부동산 재테크 경매 투자때 주의할 점,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점', 'O')]"
344,2006.01.25. 오후 2:23,상반기 부동산 재테크 분양 하이라이트 인천 송림 풍림 아이원등,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이원', 'LOCATION'), ('등', 'O')]"
345,2006.01.25. 오후 2:11,장밋빛 상가계약서 조심,"[('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
346,2006.01.25. 오후 2:11,“토공 땅 잡아라”,"[('“토공', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
347,2006.01.25. 오후 2:11,전문기자 리포트 널뛰는 집값 2ㆍ3월이 최대고비,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('널뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2ㆍ3월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대고비', 'O')]"
348,2006.01.25. 오후 2:11,새 도로변 따라가면 돈 보인다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로변', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
349,2006.01.25. 오후 2:11,강남富者 1세대들‘본향’,"[('강남', 'LOCATION'), ('富者', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), ('들‘본향’', 'O')]"
350,2006.01.25. 오후 2:11,강남구 삼성동 현대아파트 분양,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2006.01.25. 오후 2:09,2006년 대구지역 아파트 분양시장 전망,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
352,2006.01.25. 오후 2:09,2006 대구 구·군별 아파트 분양 계획수성·동·북구,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구·군별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획수성·', 'O'), ('동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북구', 'LOCATION')]"
353,2006.01.25. 오후 2:09,2006 대구 구·군별 아파트 분양 계획달서·중·남·서구 달성군,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구·군별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), ('달서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중·남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달성군', 'LOCATION')]"
354,2006.01.25. 오후 2:09,달라지는 부동산 세제와 법규,"[('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세제와', 'O'), (' ', 'O'), ('법규', 'O')]"
355,2006.01.25. 오후 1:53,분양 하이라이트 강릉 연곡 부영 임대아파트 7개동 544가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('544가구', 'QUANTITY')]"
356,2006.01.25. 오후 1:53,분양 하이라이트 북가좌동휴먼빌 재건축 잔여분 선착순 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('북가좌동휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2006.01.25. 오후 1:53,분양 하이라이트 방배동아크로타워 1층 상가 평당 3천만원대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동아크로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY')]"
358,2006.01.25. 오후 1:53,분양 하이라이트 반포 SK 뷰 평당 1900만2500만원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('반포 SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1900만2500만원', 'QUANTITY')]"
359,2006.01.25. 오후 1:53,분양 하이라이트 용인 두원에버그린 별장형 전원주택 37가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두원에버그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('37가구', 'QUANTITY')]"
360,2006.01.25. 오후 1:53,실버 부동산 농가주택 신축ㆍ리모델링 비교해보니,"[('실버', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축ㆍ리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
361,2006.01.25. 오후 1:53,노후에 어디서 살까 노후대비 수익형 부동산은,"[('노후에', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
362,2006.01.25. 오후 1:53,실버 부동산 신축ㆍ리모델링 장단점,"[('실버', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신축ㆍ리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('장단점', 'O')]"
363,2006.01.25. 오후 1:53,주택 구입 주택 매입은 가급적 빨리 분양은 3월까지 기다려라,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입은', 'O'), (' ', 'O'), ('가급적', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기다려라', 'O')]"
364,2006.01.25. 오후 1:53,노후에 어디서 살까 가족묘로 납골당 어때요,"[('노후에', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('묘로', 'O'), (' ', 'O'), ('납골당', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
365,2006.01.25. 오후 1:53,노후에 어디서 살까 도시 벗어나 전원주택서 살고 싶은데…,"[('노후에', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O')]"
366,2006.01.25. 오후 1:53,노후에 어디서 살까 실버타운서 황혼의 여유 누리세요,"[('노후에', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('실버타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('황혼의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('누리세요', 'O')]"
367,2006.01.25. 오후 1:53,부동산 길라잡이 그린벨트 연내 566곳 해제예정 관심,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('566곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제예정', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
368,2006.01.25. 오후 1:53,주택 구입 생애 첫 대출로 집장만 한다면,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('집장만', 'O'), (' ', 'O'), ('한다면', 'O')]"
369,2006.01.25. 오후 1:53,부동산 길라잡이 바람 잘들어오는 집이 좋아,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('잘들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
370,2006.01.25. 오후 1:53,부동산 길라잡이 7만가구 건설 송도신도시 투자1순위,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
371,2006.01.25. 오후 1:49,한은 금통위원들 “8·31대책，효과는 없고 주택경기만 위축”부정적 평가,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금통위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('8·31대책', 'EVENT'), ('，효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기만', 'O'), (' ', 'O'), ('위축”부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
372,2006.01.25. 오후 1:26,R박종진 추가대책 나올것 노대통령부동산 후속대책 마무리중,"[('R', 'O'), ('박종진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나올것', 'O'), (' ', 'O'), ('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리중', 'O')]"
373,2006.01.25. 오후 1:16,판교분양 가이드⑤대방건설 노블랜드,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드⑤', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노블랜드', 'ARTIFACT')]"
374,2006.01.25. 오후 12:00,분양소식 강남구 삼성동 현대아파트,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
375,2006.01.25. 오전 11:52,문답①부동산 수요공급 통해 안정시킬 것,"[('문답①부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수요공급', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('안정시킬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
376,2006.01.25. 오전 11:40,8·31추가대책 내용은,"[('8·31', 'DATE'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내용은', 'O')]"
377,2006.01.25. 오전 11:32,부동산X파일필리핀 현장으로 보내주세요,"[('부동산X파일', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보내주세요', 'O')]"
378,2006.01.25. 오전 11:30,신년회견서민 주거안정 2단계 대책 뭘까,"[('신년회견', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘까', 'O')]"
379,2006.01.25. 오전 11:28,신년회견 초점 부동산 분야,"[('신', 'DATE'), ('년회견', 'O'), (' ', 'O'), ('초점', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O')]"
380,2006.01.25. 오전 11:27,지난해말 토지거래 큰 폭 증가,"[('지난해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
381,2006.01.25. 오전 11:26,판교 우리아파트 이렇게 짓습니다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('짓습니다', 'O')]"
382,2006.01.25. 오전 11:24,서울시 이문·휘경 뉴타운지구 추가지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경 뉴타운지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
383,2006.01.25. 오전 11:19,강남 집값과의 전쟁..네티즌 생각은 이렇다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁..', 'O'), ('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생각은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇다', 'O')]"
384,2006.01.25. 오전 11:17,동대문 이문.휘경 3차 뉴타운 지정,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
385,2006.01.25. 오전 11:15,서울시 이문·휘경 뉴타운지구 추가지정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경 뉴타운지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
386,2006.01.25. 오전 11:15,서울 서남권 지역 63만여평 공원 첫삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('63만여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
387,2006.01.25. 오전 11:10,실거래가신고 앞두고 작년말 토지 거래량 봇물,"[('실거래가신고', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
388,2006.01.25. 오전 11:08,울산시 부동산 실거래가 신고 단속반 편성,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('단속반', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
389,2006.01.25. 오전 11:05,머니  머니 부동산  그래프로 본 부동산 전망,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그래프로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
390,2006.01.25. 오전 11:04,작년 전국 땅값 4.98% 뛰어..3년만에 최고치,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4.98%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어..', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
391,2006.01.25. 오전 11:01,작년 땅값 5% 상승..땅값 불안 지속,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승..땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
392,2006.01.25. 오전 10:56,토공 동탄 상업용지 등 분양 관심,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
393,2006.01.25. 오전 10:55,노대통령 8.31 후속 부동산대책 마무리 상태,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('상태', 'O')]"
394,2006.01.25. 오전 10:47,상가계약서 피해사례 속출…이것만은 주의해야,"[('상가계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('피해사례', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
395,2006.01.25. 오전 10:45,광명 소하지구 주민 밤샘 농성,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밤샘', 'O'), (' ', 'O'), ('농성', 'O')]"
396,2006.01.25. 오전 10:34,삼성건설 동작구 본동서 한강변 재개발사업 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2006.01.25. 오전 10:33,盧 부동산 투기이익 더 이상 발생 못하게 할 것,"[('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기이익', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('못하게', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
398,2006.01.25. 오전 10:25,盧 부동산 투기 결코 성공하지 못할 것,"[('盧', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('결코', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하지', 'O'), (' ', 'O'), ('못할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
399,2006.01.25. 오전 10:17,한국의 부촌6 ‘강남부자 1세대의 본향’ 압구정,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('본향’', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION')]"
400,2006.01.25. 오전 10:16,삼성동AID 현대아파트 내달 13일 청약접수,"[('삼성동AID 현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
401,2006.01.25. 오전 10:11,대단지 입주아파트 공급물량 늘며 전셋값 하락세 뚜렷,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
402,2006.01.25. 오전 10:11,투자자 안정회귀…개통 도로 주변 토지에 관심높아,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안정회귀…개통', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심높아', 'O')]"
403,2006.01.25. 오전 9:57,삼성동 영동차관 재건축..현대아파트 2월 분양,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동차관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축..', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2006.01.25. 오전 7:03,대단지 입주 아파트 전시 시장 물량 쇼크,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전시', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
405,2006.01.25. 오전 6:12,대단지 입주 아파트 물량쇼크..전세 출렁,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량쇼크..전세', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁', 'O')]"
406,2006.01.25. 오전 6:10,금통위원들 8.31대책 한계 한목소리 지적,"[('금통위원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('8.31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
407,2006.01.25. 오전 6:02,8.31 종합대책 2단계 가동 초읽기…강남권 시장불안 요인,"[('8.31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인', 'O')]"
408,2006.01.25. 오전 3:23,88평 ‘알박기’로 7억여원 챙겨,"[('88평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘알박기’로', 'O'), (' ', 'O'), ('7억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
409,2006.01.26. 오후 9:33,판교 경쟁률 최고 3090대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3090대1', 'QUANTITY')]"
410,2006.01.26. 오후 9:12,빈 사무실 줄었다…임대료도 서서히 올라,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다…임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
411,2006.01.26. 오후 9:07,판교신도시 3월29일부터 첫 청약…25.7평이하 분양가 평당 1100만원 안팎,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원 안팎', 'QUANTITY')]"
412,2006.01.26. 오후 8:51,새학기 전세집 어디가 좋을까강남 물량풍부 발품팔만 하다,"[('새학기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('발품팔만', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O')]"
414,2006.01.26. 오후 8:33,판교중소형 청약 3월29일 스타트…5월 4일 발표,"[('판교', 'LOCATION'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), ('5월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
415,2006.01.26. 오후 8:33,문답으로 알아보는 판교분양수도권 1순위서 마감될듯,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감될듯', 'O')]"
416,2006.01.26. 오후 7:48,판교 3월 청약 이것이 궁금하다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금하다', 'O')]"
417,2006.01.26. 오후 6:33,판교 3월부터 청약주공·임대 많아 청약저축 유리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약주공·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
418,2006.01.26. 오후 6:21,불법거래 신고포상제 실시 전매자 당첨취소·형사고발… 정부 투기방지 대책,"[('불법거래 신고포상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨취소·형사고발…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
419,2006.01.26. 오후 6:21,당첨확률 가장 높은 사람도 187대1… 판교 청약 전략―경쟁률 전망,"[('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람도', 'O'), (' ', 'O'), ('187대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략―경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
420,2006.01.26. 오후 6:21,청약 인터넷 접수 원칙… 인터넷뱅킹 가입해야,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙…', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷뱅킹', 'O'), (' ', 'O'), ('가입해야', 'O')]"
421,2006.01.26. 오후 6:20,‘판교 로또’ 경쟁률 최고 3090대1,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3090대1', 'QUANTITY')]"
422,2006.01.26. 오후 6:20,판교 청약 10년임대 첫공급 노려볼만,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫공급', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
423,2006.01.26. 오후 6:12,판교 달라진 내용 많아 준비 꼼꼼히,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O')]"
424,2006.01.26. 오후 6:12,대전 ‘逆전세대란 우려’ 현실로,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘逆전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
425,2006.01.26. 오후 6:07,서울 재건축아파트 가격…일반아파트 상승률의 4배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격…일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
426,2006.01.26. 오후 6:06,판교 인터넷청약 알아 두세요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷청약', 'O'), (' ', 'O'), ('알아', 'O'), (' ', 'O'), ('두세요', 'O')]"
427,2006.01.26. 오후 6:06,판교신도시 3월분양 청약전략은,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
428,2006.01.26. 오후 6:00,대우건설 인수전 6사 압축..인수가 3조...본격 합종연횡,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('6사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압축..인수가', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), ('...본격', 'O'), (' ', 'O'), ('합종연횡', 'O')]"
429,2006.01.26. 오후 5:53,판교가는 길 인터넷 청약요령.절차 .. 공인인증서 미리 발급 받아둬야,"[('판교', 'LOCATION'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약요령.절차', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('공인인증서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('받아둬야', 'O')]"
430,2006.01.26. 오후 5:52,판교가는 길 1순위 접수기간 12일 .. 청약은 1회만,"[('판교', 'LOCATION'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수기간', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('1회만', 'QUANTITY')]"
431,2006.01.26. 오후 5:51,판교가는 길 경쟁률 최대 2300대 1 바늘구멍,"[('판교가', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2300대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바늘구멍', 'O')]"
432,2006.01.26. 오후 5:51,주택정책 TF팀 구성을,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('TF팀', 'O'), (' ', 'O'), ('구성을', 'O')]"
433,2006.01.26. 오후 5:41,판교가는 길 한림 리츠빌·풍성 신미주 대단지 매력,"[('판교', 'LOCATION'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('한림 리츠빌', 'ARTIFACT'), ('·풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('신미주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
434,2006.01.26. 오후 5:40,한화 신길 10구역 재개발,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
435,2006.01.26. 오후 5:39,재건축값 올 상승률 일반아파트의 4배,"[('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('일반아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY')]"
436,2006.01.26. 오후 5:38,강동 천호 뉴타운 2구역 최고 20층까지 가능…서울시 조건부 승인,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
437,2006.01.26. 오후 5:36,판교 3월29일부터 청약 접수,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
438,2006.01.26. 오후 5:35,판교청약 3월29일 3월1차분양 9420가구...어디가 좋을까,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('1차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), ('...어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
439,2006.01.26. 오후 5:35,판교청약 3월29일 33평형 3억6300만원 될 듯..분양가,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..분양가', 'O')]"
440,2006.01.26. 오후 5:32,Briefing 대우건설 인수전 6社 압축,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('6社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압축', 'O')]"
441,2006.01.26. 오후 5:31,판교청약 3월29일 33평형 3억6300만원 될 듯..분양가,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('3억6300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯..분양가', 'O')]"
442,2006.01.26. 오후 5:29,판교청약 3월29일 당첨되면 자금출처 조사 .. 주의할점,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주의할점', 'O')]"
443,2006.01.26. 오후 5:28,판교청약 3월29일 입지.교통..승용차로 10분이면 강남,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입지.', 'O'), (' ', 'O'), ('교통..', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION')]"
444,2006.01.26. 오후 5:24,판교 청약 3월29일 스타트 .. 분양가 평당 1100만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원선', 'QUANTITY')]"
445,2006.01.26. 오후 5:18,“헐값에 땅 내주고 비싼 값에 아파트 입주”,"[('“헐값에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('내주고', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주”', 'O')]"
446,2006.01.26. 오후 5:18,현대건설 영동차관재건축 416가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영동차관재건축', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
447,2006.01.26. 오후 5:14,판교청약 예상경쟁률 최고 3090대 1 이를듯…청약통장 불법거래 상시단속키로,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('예상경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3090대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이를듯…청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('상시단속키로', 'O')]"
448,2006.01.26. 오후 5:11,판교 청약 3월29일부터…경쟁률 최고 3090대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월29일부터', 'DATE'), ('…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3090대1', 'QUANTITY')]"
449,2006.01.26. 오후 5:05,판교 문답풀이 견본주택은 인터넷ㆍ케이블TV서 공개,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷ㆍ', 'O'), ('케이블TV', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
450,2006.01.26. 오후 5:05,투기대책 당첨자 자금출처 캐고 투파라치 적극 활용,"[('투기대책', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('캐고', 'O'), (' ', 'O'), ('투파라치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
451,2006.01.26. 오후 5:05,서비스수지 7년째 적자 사상최악,"[('서비스수지', 'O'), (' ', 'O'), ('7년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최악', 'O')]"
452,2006.01.26. 오후 4:59,판교 가이드 청약일정과 인터넷 청약 방법종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정과', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('방법종합', 'O')]"
453,2006.01.26. 오후 4:56,판교신도시 초기 계약금 분양가의 20%로 정해질듯,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('정해질듯', 'O')]"
454,2006.01.26. 오후 4:56,東판교 교통편리 西판교 환경쾌적,"[('東', 'LOCATION'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통편리', 'O'), (' ', 'O'), ('西', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경쾌적', 'O')]"
455,2006.01.26. 오후 4:56,판교신도시 아니면 어때,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('어때', 'O')]"
456,2006.01.26. 오후 4:51,분양 클로즈 업 삼성동 현대아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈', 'O'), (' ', 'O'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
457,2006.01.26. 오후 4:51,분양 클로즈 업 용인 하우스토리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈', 'O'), (' ', 'O'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'O')]"
458,2006.01.26. 오후 4:48,천호 뉴타운 2구역 최고 20층까지 가능,"[('천호 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
459,2006.01.26. 오후 4:48,한화 신길 10구역 재개발공사 수주,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
460,2006.01.26. 오후 4:48,이 단지 어때요 역삼동 e편한세상,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
461,2006.01.26. 오후 4:47,교통부담금 면제 범위 1억미만 건물까지 확대,"[('교통부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
462,2006.01.26. 오후 4:47,재건축 악재 나오면 폭락 가능성,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
463,2006.01.26. 오후 4:47,판교효과로 분당ㆍ용인 집값 들썩,"[('판교', 'LOCATION'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
464,2006.01.26. 오후 4:47,인천 영종ㆍ송도ㆍ청라지구에 관광레저시설,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광레저시설', 'O')]"
465,2006.01.26. 오후 4:47,천호뉴타운 2구역 최고 20층 허용,"[('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
466,2006.01.26. 오후 4:47,전주 재건축아파트 최고 25층 허용할듯,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('25층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용할듯', 'O')]"
467,2006.01.26. 오후 4:30,판교 가이드 업체별 특화전략,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('특화전략', 'O')]"
468,2006.01.26. 오후 4:22,판교로 가는 길...어떤 아파트 고를까,"[('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길...어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
469,2006.01.26. 오후 4:21,전국 시장·구청장 등“주택공급이 집값안정책…재건축 승인 권한 환수 반대”,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등“주택공급이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값안정책…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('반대”', 'O')]"
470,2006.01.26. 오후 4:12,로또 판교 고집말고 뉴타운으로 눈돌려라,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고집말고', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
471,2006.01.26. 오후 4:06,내달 전국 2만가구 공급,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
472,2006.01.26. 오후 4:06,재건축 투자 주의해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의해야', 'O')]"
473,2006.01.26. 오후 4:06,판교 3월29일 첫 청약 당첨때 시세차익 얼마나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨때', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
474,2006.01.26. 오후 3:55,판교 어렵다면 대체 청약지로 관심 돌려라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려라', 'O')]"
475,2006.01.26. 오후 3:47,판교 달라진 제도와 투기방지대책,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('제도와', 'O'), (' ', 'O'), ('투기방지대책', 'O')]"
476,2006.01.26. 오후 3:47,판교 시세차익 2억 예상…3월29일 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상…', 'O'), ('3월29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2006.01.26. 오후 3:47,문답으로 본 판교 분양…평당 1100만원 될듯,"[('문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
478,2006.01.26. 오후 3:21,판교청약 통장마다 일정 달라…인터넷 접수 원칙,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('통장마다', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O')]"
479,2006.01.26. 오후 3:21,판교청약 3월에 9420가구 분양…평당가는 1100만원선 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…평당가는', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
480,2006.01.26. 오후 3:17,판교 가이드 복병 특별공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복병', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
481,2006.01.26. 오후 3:11,판교 9420가구 분양계획 확정,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
482,2006.01.26. 오후 2:57,판교분양 모델하우스 없이 3월말 청약 시작,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
483,2006.01.26. 오후 2:41,판교신도시 3월 29일부터 청약 접수,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월 29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
484,2006.01.26. 오후 2:33,판교 가이드 예상 청약경쟁률과 시세차익은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률과', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익은', 'O')]"
485,2006.01.26. 오후 2:28,청약통장 2·3순위 판교입성 꿈 접어라,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('2·3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('접어라', 'O')]"
486,2006.01.26. 오후 2:15,판교신도시 당첨자 자금출처 조사,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
487,2006.01.26. 오후 2:15,판교 인터넷 청약 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
488,2006.01.26. 오후 2:10,판교 민간분양 1순위 경쟁률 2318대13090대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2318대13090대1', 'QUANTITY')]"
489,2006.01.26. 오후 2:04,판교 가이드 예상 분양가와 임대료,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O')]"
490,2006.01.26. 오후 2:03,설주목할만 한 고향땅 개발 호재 고향은 또하나 즐거움,"[('설주목할만', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('고향땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('고향은', 'O'), (' ', 'O'), ('또하나', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거움', 'O')]"
491,2006.01.26. 오후 1:56,엠코 신입사원 멘토링도입,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링도입', 'O')]"
492,2006.01.26. 오후 1:56,삼성물산 동작 본동 재개발 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
493,2006.01.26. 오후 1:56,판교에서는 지금 원주민 분양가특혜 없애,"[('판교', 'LOCATION'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('없애', 'O')]"
494,2006.01.26. 오후 1:56,판교에서는 지금 청약대기자ㆍ錢主 짝짓기,"[('판교', 'LOCATION'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대기자', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ錢主', 'O'), (' ', 'O'), ('짝짓기', 'O')]"
495,2006.01.26. 오후 1:56,‘8ㆍ31’후속대책 발표 다음달 2일로 앞당겨,"[('‘', 'O'), ('8ㆍ31', 'QUANTITY'), ('’후속대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 2일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
496,2006.01.26. 오후 1:00,판교 12일간 인터넷으로 청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
497,2006.01.26. 오후 12:56,판교분양 모델하우스 없이 3월말 청약 시작,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
498,2006.01.26. 오후 12:21,분양소식 문현동 세종 그랑시아상가 外,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('문현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시아상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
499,2006.01.26. 오후 12:21,상가 분양계약 이정도는 알아야죠,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이정도는', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야죠', 'O')]"
500,2006.01.26. 오후 12:21,쏠쏠한 혜택 … 미분양 골라볼까,"[('쏠쏠한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
