,date,headline,keyword
0,2019.12.01. 오후 11:16,호반건설 광주시 ‘계림1구역 정비사업’ 수주…공사비 2700억원,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림1구역 정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY')]"
1,2019.12.01. 오후 8:57,30대 서울 아파트 매입 비중 1위…부동산 플랫폼 발전으로 ‘젊은층 유입’ 가속 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('발전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('유입’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
2,2019.12.01. 오후 7:42,국내 최고 101층 주거시설 해운대 ‘엘시티 더샵’ 이달 입주,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
3,2019.12.01. 오후 6:57,3년 연속 건축명장에 선정 개성 실용 겸비한 고급건축문화 주도,"[('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('건축명장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('개성', 'O'), (' ', 'O'), ('실용', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('고급건축문화', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
4,2019.12.01. 오후 6:52,교통안전公 탄력정원제 2년째 운영… 20명 추가인력 채용,"[('교통안전公', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력정원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가인력', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
5,2019.12.01. 오후 6:52,쌍용그룹 창업주 故 김성곤 회장의 삶,"[('쌍용그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('故', 'O'), (' ', 'O'), ('김성곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('삶', 'O')]"
6,2019.12.01. 오후 6:42,안양 만안구 아르테자이 분양가 2000만원 넘지만 미래가치 높아 관심,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘지만', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
7,2019.12.01. 오후 6:32,부산 해운대 엘시티 더샵. 339m의 국내 최고층 주거시설… 강진·강풍 견디는 설계 돋보여,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('339m', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('강진·강풍', 'O'), (' ', 'O'), ('견디는', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
8,2019.12.01. 오후 6:32,보유세 내고 버틸까… 고민 깊어진 집주인,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('버틸까…', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION')]"
9,2019.12.01. 오후 6:23,주거 최고층 부산 엘시티 더샵 입주,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
10,2019.12.01. 오후 6:01,더블역세권 ‘힐스테이트 푸르지오 수원’ 이달 분양,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2019.12.01. 오후 6:01,집값 전쟁 정부 빼고 다 敗者 온라인 커뮤니티 부동산 민심 폭발,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('敗者', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
12,2019.12.01. 오후 6:01,온기 돌던 검단 신도시 다시 ‘미분양 공포’,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌던', 'O'), (' ', 'O'), ('검단 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공포’', 'O')]"
13,2019.12.01. 오후 6:01,국내 최고층 주거시설 ‘엘시티 더샵’ 입주 시작,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
15,2019.12.01. 오후 5:46,부산 사는 40대가 역삼동 45억 건물주.. 빌딩도상경투자,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주..', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩도상경투자', 'O')]"
16,2019.12.01. 오후 5:34,분양캘린더 덕은 DMC 에일린의 뜰 등 이번주 6400가구 공급,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2019.12.01. 오후 5:34,강남과 격차 좁히는 마포 전용 84㎡ 17억 넘었다,"[('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('좁히는', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
18,2019.12.01. 오후 5:33,상한제에 웃는 오피스텔...공급과잉은 우려,"[('상한제에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔...공급과잉은', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
19,2019.12.01. 오후 5:32,내년 2월 청약시스템 이관 빨간불,"[('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
20,2019.12.01. 오후 5:30,깜깜이 심사 여전...분양가 통제 수도권 전반 확산 될수도,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('여전...분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전반', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('될수도', 'O')]"
21,2019.12.01. 오후 5:22,빌딩시장도 지방 상경투자..70대 女 강남빌딩 소개해달라,"[('빌딩시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('상경투자..', 'O'), (' ', 'O'), ('70대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('女', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('소개해달라', 'O')]"
22,2019.12.01. 오후 5:21,故 김성곤 회장 특별전 별일없제 막 올려,"[('故', 'O'), (' ', 'O'), ('김성곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별전', 'O'), (' ', 'O'), ('별일없제', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
23,2019.12.01. 오후 5:19,국내 두 번째 100층…부산 엘시티 더샵 입주 시작,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
24,2019.12.01. 오후 5:11,상한제 갈등에…과천·위례 분양도 꽁꽁,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등에…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
25,2019.12.01. 오후 5:11,국내 最高 아파트 엘시티 입주,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('最高', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
26,2019.12.01. 오후 5:11,연봉 낮춰 이직까지…금수저 전용 신혼특공 논란,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('이직까지…금수저', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼특공', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
27,2019.12.01. 오후 5:11,규제 적은 지역 분양 쏟아져…전국 13곳 6419가구 청약,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6419가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2019.12.01. 오후 5:11,청라 삼정그린코아 더시티 22층 320가구 일반분양,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
29,2019.12.01. 오후 5:09,한남3구역 제안서 수정땐 市와 전면전 vs. 재입찰땐 내부갈등 증폭,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제안서', 'O'), (' ', 'O'), ('수정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('市와', 'O'), (' ', 'O'), ('전면전', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰땐', 'O'), (' ', 'O'), ('내부갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
30,2019.12.01. 오후 5:01,‘집 앞 정류장으로 버스가 온다’ 현대차 수요응답형 버스 시범서비스 개시,"[('‘집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정류장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다’', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수요응답형', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
31,2019.12.01. 오후 5:01,한은 부실 낙찰 의혹 별관 공사계약 강행,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('별관', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
32,2019.12.01. 오후 5:00,쌍용 오목천역·유림 인천 노르웨이숲 분양,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오목천역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노르웨이숲', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2019.12.01. 오후 5:00,대치동에선 반전세가 대세,"[('대치동', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
34,2019.12.01. 오후 5:00,고려개발 e편한세상 초지역 센트럴포레 주택전시관 성황리 개관,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
35,2019.12.01. 오후 4:59,길 건너면 마포…서울 옆 덕은지구 분양 본격화,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('건너면', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('덕은지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
36,2019.12.01. 오후 4:25,호반건설 공사비 2664억원 광주 계림2구역 재개발사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('2664억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
37,2019.12.01. 오후 4:25,수도권 비규제지역마다 예비청약자 북적북적,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비규제지역마다', 'O'), (' ', 'O'), ('예비청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
38,2019.12.01. 오후 4:10,호반건설 광주광역시 ‘계림 1구역 도시환경정비사업’ 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림 1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
39,2019.12.01. 오후 4:10,마곡·판교…일자리 몰린 도심 부동산투자 유망,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
40,2019.12.01. 오후 4:07,국내 최고층 주거시설 해운대 ‘엘시티 더샵’ 12월 입주 개시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
41,2019.12.01. 오후 4:05,호반건설 광주서 2600억 규모 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
42,2019.12.01. 오후 4:03,집값 내년에도 상승 vs 상반기가 변곡점,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('변곡점', 'O')]"
43,2019.12.01. 오후 4:02,광주 지역주택조합 더샵 내세운 허위광고 논란종합,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
44,2019.12.01. 오후 4:02,모십니다 상가투자자 무료 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
45,2019.12.01. 오후 4:01,모십니다 특수물건 경매 투자 설명회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('특수물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
46,2019.12.01. 오후 3:59,포스코건설 411m 국내 최고층 주거시설 엘시티 더샵 입주…관광상업시설 내년 6월 개점,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('411m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주…관광상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개점', 'O')]"
47,2019.12.01. 오후 3:45,반짝 살아나던 검단 잇단 분양물량에 비틀,"[('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나던', 'O'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('비틀', 'O')]"
48,2019.12.01. 오후 3:41,대한항공 중국 어린이들에게 10번째 ‘꿈의 도서실’ 선물,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('어린이들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('10번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('도서실’', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
49,2019.12.01. 오후 3:36,호반건설 2700억원 규모 광주 계림 1구역 도시환경정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
50,2019.12.01. 오후 3:26,국회 파행에 내년 2월 아파트 청약 시스템 이관 차질,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파행에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
51,2019.12.01. 오후 3:25,걸어서 지하철·공원 이용…두류동 1호 개발사업,"[('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), ('두류동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O')]"
52,2019.12.01. 오후 3:17,LH 인천석정 제1호 LH참여형 가로주택정비사업 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
53,2019.12.01. 오후 3:13,호반건설 광주광역시 계림1구역 재개발 정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('1구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
54,2019.12.01. 오후 3:07,부동산 까페 부동산 폭등 정부 빼고 모두 패자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('까페', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('패자', 'CIVILIZATION')]"
55,2019.12.01. 오후 3:02,고려개발 ‘e편한세상 초지역 센트럴포레’ 주택전시관 성황리 개관,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 초지역 센트럴포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
56,2019.12.01. 오후 2:56,비규제지역 신규분양 쏠림…청약 열기 이어질까,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
57,2019.12.01. 오후 2:52,호반건설 광주광역시 계림1구역 재개발 정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('1구역 재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2019.12.01. 오후 2:52,서울시 48일 서울도시재생주간 행사 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('48일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울도시재생주간 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
59,2019.12.01. 오후 2:44,택배서비스 “우체국·CJ대한통운” 최우수,"[('택배서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
60,2019.12.01. 오후 2:43,국내 최고층 주거시설 해운대 엘시티 더샵 입주 개시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
61,2019.12.01. 오후 2:40,롯데건설 ‘춘천 롯데캐슬 위너클래스’ 견본주택 1만5000여명 방문,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천 롯데캐슬 위너클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
62,2019.12.01. 오후 2:27,현대건설 힐스테이트 푸르지오 수원 이달 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2019.12.01. 오후 2:18,다시 무주택자 된 김의겸…돈도 명예도 날린 청와대 전 대변인,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('김의겸', 'PERSON'), ('…돈도', 'O'), (' ', 'O'), ('명예도', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION')]"
64,2019.12.01. 오후 2:17,한남3구역 논란봉합vs갈등증폭 3가지 시나리오 봉착,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('논란봉합vs갈등증폭', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시나리오', 'O'), (' ', 'O'), ('봉착', 'O')]"
65,2019.12.01. 오후 2:11,포스코건설 부산 해운대 엘시티 더샵 입주 개시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
66,2019.12.01. 오후 2:07,국내 최고층 주거시설 해운대 엘시티 더샵 입주 개시,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
67,2019.12.01. 오후 2:07,HUG 전남 목포 미분양관리지역 신규지정…강원 고성·속초는 해제,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규지정…', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
68,2019.12.01. 오후 2:00,평당 2000만원 넘어도 싸다 싸…안양 아르테자이 견본주택 북적,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸…', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
69,2019.12.01. 오후 1:57,포스코건설 부산 해운대 ‘엘시티 더샵’ 입주 앞둬…아파트 중 국내 최고층,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O')]"
70,2019.12.01. 오후 1:49,김의겸 전 대변인 전 재산 몰빵했던 흑석동 건물…매각 차액 얼마나 될까,"[('김의겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('몰빵했던', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('차액', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
71,2019.12.01. 오후 1:24,집 지금 팔까 보유할까…세금 폭탄에 고민 깊어진 집주인들,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까', 'O'), (' ', 'O'), ('보유할까…세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
72,2019.12.01. 오후 1:18,호반건설 광주 ‘계림 1구역 도시환경정비사업’ 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림 1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2019.12.01. 오후 1:00,건설경기 불황 2020년 초중반까지 이어진다,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년 초중반까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
74,2019.12.01. 오후 12:55,12월 첫째주 안양·인천 등 전국 13개단지서 청약 접수,"[('12월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
75,2019.12.01. 오후 12:16,택배서비스 최우수 등급…우체국 A,"[('택배서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('등급…', 'O'), ('우체국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('A', 'O')]"
76,2019.12.01. 오후 12:01,인천공항 수하물처리시설 확장 운영 개시,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수하물처리시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
77,2019.12.01. 오후 12:01,12월 1주 분양동향 연말 열기 잇는 부동산 시장…6419가구 청약,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('6419가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
78,2019.12.01. 오전 11:48,공공지원 민간임대 4차 공모…11일까지 참가의향서 접수,"[('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('11일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('참가의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
79,2019.12.01. 오전 11:45,종부세 파장…다주택자 똘똘한 한 채 갈아타기 시작되나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파장…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
80,2019.12.01. 오전 11:40,포스코건설 해운대 엘시티 더샵 4년 2개월만에 집들이,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4년 2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
81,2019.12.01. 오전 11:35,호반건설 광주 계림1구역 시공사로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
82,2019.12.01. 오전 11:33,LH 1호 가로주택 인천석정지구 착공식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가로주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인천석정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2019.12.01. 오전 11:28,포스코건설 국내 최고층 주거 부산 엘시티 입주 시작,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
84,2019.12.01. 오전 11:16,서울시 장애인 지원주택에 32명 ‘첫 입주’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주’', 'O')]"
85,2019.12.01. 오전 11:11,올해 마지막 분양물량 쏟아진다…일반분양 전국 3만46가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만46가구', 'QUANTITY')]"
86,2019.12.01. 오전 11:02,LH 제1호 LH참여형 가로주택정비사업 인천석정지구 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인천석정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
87,2019.12.01. 오전 11:00,지난달11월 아파트 매매 실거래가,"[('지난달11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
88,2019.12.01. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
89,2019.12.01. 오전 11:00,우체국·CJ대한통운·용마로지스·성화기업 택배 최우수,"[('우체국', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('용마로지스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성화', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('택배', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O')]"
90,2019.12.01. 오전 11:00,국토부 공공지원민간임대 2천채 공급 민간제안사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2천채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('민간제안사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
91,2019.12.01. 오전 11:00,택배서비스 최고평가 우체국택배 …최저는 천일택배,"[('택배서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('최고평가', 'O'), (' ', 'O'), ('우체국택배', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('…최저는', 'O'), (' ', 'O'), ('천일택배', 'ORGANIZATION')]"
92,2019.12.01. 오전 11:00,국토부 공공지원민간임대 민간제안사업 4차 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원민간임대 민간제안사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
93,2019.12.01. 오전 11:00,국토부 공공지원 민간임대주택 2000가구 사업자 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2019.12.01. 오전 10:49,속보과천 중앙동 오피스텔 공사장 근로자 2명 매몰,"[('속보', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매몰', 'O')]"
95,2019.12.01. 오전 10:40,주택 청약 마비 부르는 ‘국회 파행’,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파행’', 'O')]"
96,2019.12.01. 오전 10:22,SRT 3년간 무사고…SR 권태명號 안전문화대상 국무총리상,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무사고…', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권태명', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('안전문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국무총리상', 'CIVILIZATION')]"
97,2019.12.01. 오전 10:06,쌍용그룹 창업주 故 김성곤 회장 삶 조명…성곡 김성곤 특별전,"[('쌍용그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('故', 'O'), (' ', 'O'), ('김성곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('삶', 'O'), (' ', 'O'), ('조명…', 'O'), ('성곡 김성곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('특별전', 'O')]"
98,2019.12.01. 오전 9:55,타다는 혁신인가… 운명 가를 핵심은 檢 “렌터카 사업 아냐”,"[('타다는', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신인가…', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('가를', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('檢', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“렌터카', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O')]"
99,2019.12.01. 오전 9:54,탄력정원제로 일자리창출 앞장서는 한국교통안전공단 권병윤號,"[('탄력정원제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('권병윤', 'PERSON'), ('號', 'O')]"
100,2019.12.01. 오전 9:40,“투기꾼에 분양 당첨 밀릴 판”… 과천 주민들 부글부글,"[('“', 'O'), ('투', 'CIVILIZATION'), ('기꾼', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('밀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('판”…', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
101,2019.12.01. 오전 9:30,도시이야기 시즌2 행정도시에서 로또청약의 성지가 된 과천,"[('도시이야기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시즌2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행정도시에서', 'O'), (' ', 'O'), ('로또청약의', 'O'), (' ', 'O'), ('성지가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION')]"
102,2019.12.01. 오전 9:25,초조해진 김현미 국회파행에 내년 주택청약 업무 마비 위기,"[('초조해진', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('파행에', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
103,2019.12.01. 오전 9:11,실수요자 종부세 폭탄 vs 보유세 더 높여서 매물 유도,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높여서', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
104,2019.12.01. 오전 9:02,버추어 유투버 아뽀키 아이돌 whoo와 복면토크쇼 진행,"[('버추어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유투버', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아뽀키', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아이돌', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('whoo', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('복', 'ARTIFACT'), ('면토크쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
105,2019.12.01. 오전 8:30,종부세發 공포뚜렷 …다주택·강남집값 과세 드라이브 솔솔,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('공포뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('…다주택·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
106,2019.12.01. 오전 8:00,광주 지역주택조합 더샵 내세운 아파트 허위광고 논란,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내세운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
107,2019.12.01. 오전 7:02,집코노미TV 서울 집값 2021년 급등 2024년 정점…2025년부터 하락,"[('집코노미TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('2024년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정점…', 'O'), ('2025년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
108,2019.12.01. 오전 6:45,시중은행 올해 가계대출 마감 문턱…연말 찬바람,"[('시중은행', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
109,2019.12.01. 오전 6:08,수원 행궁동 기묘한 기와집 동네 한방 먹인 독특한 집 한 채,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행궁동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기묘한', 'O'), (' ', 'O'), ('기와집', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먹인', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY')]"
110,2019.12.01. 오전 6:02,종부세 고지서에 개정세법 적용도 코앞인데 팔지 않는 다주택자…“매물 찾기 어렵다”,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고지서에', 'O'), (' ', 'O'), ('개정세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용도', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞인데', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('…“매물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
111,2019.12.01. 오전 6:01,같은 지역·아파트더라도 전망 따라 집 값 수천만원 차이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·아파트더라도', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
112,2019.12.01. 오전 6:01,수도권 4번째 광역급행철도 GTXD…수혜지 관심 집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역급행철도', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXD', 'ARTIFACT'), ('…수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
113,2019.12.01. 오전 6:00,나도 새 아파트 살고 싶은데…비규제지역 분양 관심 높아져,"[('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
114,2019.12.01. 오전 6:00,부동산 전문가 7인 내년 전망은…상승론 vs 조정론 비등,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('7인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망은…상승론', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('조정론', 'O'), (' ', 'O'), ('비등', 'O')]"
115,2019.12.01. 오전 12:01,서울 아파트값 24주 연속 상승 학군수요 겹쳐 매물잠김,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('24주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('매물잠김', 'O')]"
116,2019.12.02. 오후 9:31,공시가격 시세반영률 확 높인다…보유세 등 부담 더 늘듯,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
117,2019.12.02. 오후 9:25,지난달 서울 집값 ‘9·13 대책’ 이후 최대폭 상승,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9·13 대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
118,2019.12.02. 오후 9:16,강북과 수도권까지 확산되는 시장 과열…분양가상한제 ‘풍선효과’,"[('강북', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확산되는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’', 'O')]"
119,2019.12.02. 오후 8:31,백약이 무효… 서울 집값 1년 만에 최대폭 상승 뉴스,"[('백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스', 'O')]"
120,2019.12.02. 오후 8:25,서울 집값 5개월째 올라…올해 첫 ‘플러스’ 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('플러', 'QUANTITY'), ('스’', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
121,2019.12.02. 오후 6:42,장애인지원시설 찾아 온정 나눈 하석주 롯데건설 대표,"[('장애인지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('온정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈', 'O'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
122,2019.12.02. 오후 6:42,호반그룹 정기임원 인사… 최승남 총괄부회장 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사…', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
123,2019.12.02. 오후 6:42,한화건설 통합브랜드 포레나… 4개 신규 분양단지 매진 행진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
124,2019.12.02. 오후 6:42,SK건설 1461억 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1461억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
125,2019.12.02. 오후 6:32,아파트값 상승 불씨 번진 마포 신축아파트 3개월새 2억 껑충,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
126,2019.12.02. 오후 6:26,2020 부동산시장 대전망 내년에도 매물 기근…소액투자와 미래학군에 주목,"[('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대전망', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('기근…소액투자와', 'O'), (' ', 'O'), ('미래학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
127,2019.12.02. 오후 6:18,개포1단지도 상한제… 상가와 합의 못하면 1억 추가 분담금,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('상가와', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O')]"
128,2019.12.02. 오후 6:18,코오롱글로벌카르타 스마트 건설기술 공동개발 MOU,"[('코오롱글로벌카르타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
129,2019.12.02. 오후 6:18,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2019.12.02. 오후 6:18,롯데건설 스마트 건설기술안전엑스포 대상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 건설기술안전엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
131,2019.12.02. 오후 6:18,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
132,2019.12.02. 오후 6:18,한화건설 포레나흥행 열풍… 4개 단지 분양 매진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
133,2019.12.02. 오후 6:03,김현미 코레일 조직 효율성 점검해야…인력증원 협상 변수,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성', 'O'), (' ', 'O'), ('점검해야…인력증원', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
134,2019.12.02. 오후 6:02,DK도시개발 인천 서구에 신도시급 초대형 주거단지 공급,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2019.12.02. 오후 6:01,지하주차장서 건식세차…현대건설 ‘H 오토존’ 개발,"[('지하주차장서', 'O'), (' ', 'O'), ('건식세차…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
136,2019.12.02. 오후 6:00,‘불붙은 부산’… 보름만에 1억3000만원 치솟고 청약 신기록,"[('‘불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('보름만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
137,2019.12.02. 오후 6:00,건설 경기실사지수 전월비 2p 상승한 81.1 기록…신규 수주 영향,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('2p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승한', 'O'), (' ', 'O'), ('81.1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
138,2019.12.02. 오후 5:58,한화건설 포레나 흥행 열풍 어디까지,"[('한화건설 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
139,2019.12.02. 오후 5:53,공공기관 발주 건설공사 적정 공사기간 산정 의무화 법안 추진,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
140,2019.12.02. 오후 5:52,현대건설 부산 북항에코델타시티 잇는 승학터널 건설 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('승학터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2019.12.02. 오후 5:50,비규제지역 청약 광풍…과열 경쟁 주의,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍…과열', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
142,2019.12.02. 오후 5:50,한화건설 ‘포레나’ 흥행 열풍…4개 신규 분양단지 연속 매진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
143,2019.12.02. 오후 5:48,내년에도 공시가 올려…보유세 부담 더 커진다,"[('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
144,2019.12.02. 오후 5:47,수서 신혼희망타운 이달 분양,"[('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2019.12.02. 오후 5:46,신반포12차 조합 설립 결국 취소…재건축 원점으로,"[('신반포', 'LOCATION'), ('12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('취소…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('원점으로', 'O')]"
146,2019.12.02. 오후 5:46,신분당선 서북부 연장해달라…은평구 서울시에 주민 서명부 전달,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연장해달라…', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서명부', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
147,2019.12.02. 오후 5:45,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
148,2019.12.02. 오후 5:45,공시가 시세반영 3년째 과속…보유세 50% 오르는곳 쏟아질듯,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세반영', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과속…', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오르는곳', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아질듯', 'O')]"
149,2019.12.02. 오후 5:45,지난달 전셋값 4년만에 최고로 올라,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고로', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
150,2019.12.02. 오후 5:43,철도공단 한국형 열차제어시스템 시범운영 본격 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('열차제어시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
151,2019.12.02. 오후 5:37,호반그룹 최승남 그룹 총괄부회장 선임…기업공개 앞두고 전문경영인 전면 배치,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임…기업공개', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문경영인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
152,2019.12.02. 오후 5:33,LH 수선유지급여 주택수선 우수사례 공모전 시상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수선유지급여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수선 우수사례', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
153,2019.12.02. 오후 5:32,LH 인천석정 ‘제1호 참여형 가로주택정비사업’ 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
154,2019.12.02. 오후 5:31,현대건설 아파트 지하주차장에 세차공간 ‘H 오토존’ 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
155,2019.12.02. 오후 5:30,HUG 안전한 마을 조성을 위한 벽화그리기 봉사활동 실시,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
156,2019.12.02. 오후 5:30,상승폭 커진 서울 아파트값... 9·13 대책 이후 최대,"[('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값...', 'O'), (' ', 'O'), ('9·13 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
157,2019.12.02. 오후 5:28,상한제 후폭풍…청주·아산 등 지방 소도시도 들썩,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
158,2019.12.02. 오후 5:27,광명동굴 일대 2026년까지 문화관광복합단지 조성,"[('광명동굴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2026년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화관광복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
159,2019.12.02. 오후 5:27,고가주택 공시가 더 뛴다···현실화율 80%로 단계 상향,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다···현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
160,2019.12.02. 오후 5:26,광명동굴 일대 2026년까지 문화관광복합단지 조성,"[('광명동굴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2026년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화관광복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
161,2019.12.02. 오후 5:25,베테랑 기능공도 도면 이해 어려웠던 난공사였죠,"[('베테랑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기능공', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('어려웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('난공사였죠', 'O')]"
162,2019.12.02. 오후 5:23,분상제 피하고·학군수요 늘고...목동 초기 재건축 속도 낸다,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하고·학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고...', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
163,2019.12.02. 오후 5:14,둔촌주공 아파트 ‘분양가 상한제’ 피해 내년 초 분양한다,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
164,2019.12.02. 오후 5:12,HUG 벽화그리기 봉사활동 나서…밝고 안전한 거리 만들어요,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽화그리기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서…밝고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O')]"
165,2019.12.02. 오후 5:11,공공기관 발주 건설공사 적정 공사기간 산정 의무화法 발의,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화法', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
166,2019.12.02. 오후 5:10,불붙은 부산… 보름만에 1억3000만원 뛰고 청약신기록 행진,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('보름만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약신기록', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
167,2019.12.02. 오후 5:10,현대건설 컨소 부산 북항에코델타시티 연결 승학터널사업 우선 협상자로 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('승학터널사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
168,2019.12.02. 오후 5:00,건설기업 연말 키워드는 안정·세대교체,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정·세대교체', 'O')]"
169,2019.12.02. 오후 4:52,대구 아파트값 두달 연속 상승세…중·남구 뜨겁네,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('중·남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
170,2019.12.02. 오후 4:47,둔촌주공 내년 2∼3월 분양…브라이튼여의도는 후분양 선회,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 2∼3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('브라이튼여의도', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O')]"
171,2019.12.02. 오후 4:42,HUG 임직원 및 대학생 봉사단 부산 남구에 범죄예방디자인 벽화 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('벽화', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
172,2019.12.02. 오후 4:36,비규제지역 울산서 중산매곡 에일린의 뜰 공급,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중산매곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2019.12.02. 오후 4:33,GS건설 안양 아르테자이 545가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2019.12.02. 오후 4:27,LH 주택수선 공모전…‘공주주거복지센터’ 최우수업체 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택수선', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…‘', 'O'), ('공주주거복지센터', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
175,2019.12.02. 오후 4:26,11월 서울 집값 0.5%↑...작년 10월 이후 최대 상승,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('작년 10월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
176,2019.12.02. 오후 4:26,비즈니스와 투자 성공 모두 가능한 ‘에이스 스마트윙 영통 지식산업센터’ 분양,"[('비즈니스와', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 스마트윙 영통 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2019.12.02. 오후 4:26,그래픽 매매·전세 가격지수 추이,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가격지수', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
178,2019.12.02. 오후 4:25,롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포 우수사례부문 대상국토부장관상 수상,"[('롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수사례부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
179,2019.12.02. 오후 4:24,개포1단지 상가 합의 못하면 1억 추가 분상제 직격탄,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('못하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
180,2019.12.02. 오후 4:23,권혁운 IS동서 회장 대구시에 소외된 이웃 위한 성금 2억원 기부,"[('권혁운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('IS동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소외된', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
181,2019.12.02. 오후 4:18,김현미 장관 36일 사우디행… 해외수주 총력지원,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('36일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('행…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력지원', 'O')]"
182,2019.12.02. 오후 4:18,인사 호반그룹 정기 임원 인사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
183,2019.12.02. 오후 4:17,상한제 피한 수도권 정비사업 물량 청약통장 더 몰릴까,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴까', 'O')]"
184,2019.12.02. 오후 4:16,아파트 지하주차장에서 세차에 경정비까지… 현대건설 ‘H 오토존’ 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('세차에', 'O'), (' ', 'O'), ('경정비까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
185,2019.12.02. 오후 4:16,일산오피스텔 ‘주엽역 삼부르네상스’ 조정지역 해제와 교통·개발 호재에 문의 급증,"[('일산', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주엽역 삼부르네상스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
186,2019.12.02. 오후 3:57,DK도시개발인천 서구에 산본신도시급 부지 확보,"[('DK도시', 'ORGANIZATION'), ('개발인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산본신도시', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
187,2019.12.02. 오후 3:56,분상제 여파에 11월 분양 실적 반토막...12월 4만2700가구 예정,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파에', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막...', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만2700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
188,2019.12.02. 오후 3:49,코오롱글로벌 드론 활용한 ‘스마트 건설기술’ 개발 추진,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
189,2019.12.02. 오후 3:45,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
190,2019.12.02. 오후 3:40,서울 집값 전셋값 엇박자...11월 전셋값은 4년내 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자...', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('4년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
191,2019.12.02. 오후 3:38,풍부한 임대수요로 성공기회 높이는 ‘에이스 스마트윙 영통 지식산업센터’ 분양,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('성공기회', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에이스 스마트윙 영통 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2019.12.02. 오후 3:35,연내 화룡점정畵龍點睛 찍을 분양단지 어디,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('화룡점정畵龍點睛', 'O'), (' ', 'O'), ('찍을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
193,2019.12.02. 오후 3:30,광명동굴 일대 2026년까지 문화관광복합단지 조성,"[('광명동굴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2026년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문화관광복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
194,2019.12.02. 오후 3:29,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2019.12.02. 오후 3:25,전용 84㎡ 17억 찍은 마포구…집값 무섭게 오른다,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('무섭게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
196,2019.12.02. 오후 3:24,호반그룹 최승남 그룹 총괄부회장 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
197,2019.12.02. 오후 3:23,조정대상지역 푼 부산…연말 분양시장도 후끈,"[('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
198,2019.12.02. 오후 3:22,헌대건설 아파트 지하주차장에 세차·경정비 H 오토존,"[('헌대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('세차·경정비', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존', 'O')]"
199,2019.12.02. 오후 3:21,중견건설사 입지 잃어가는 ‘서희건설’…시공능력 순위 수 년 째 뒷걸음질,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), ('’…시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('년', 'O'), (' ', 'O'), ('째', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
200,2019.12.02. 오후 3:19,시민단체정부 서울 아파트값 팩트 대결…누구 말이 맞나,"[('시민단체', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('대결…누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
201,2019.12.02. 오후 3:18,3분기 서울 오피스 매매가 작년 동기보다 1.4% 상승,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
202,2019.12.02. 오후 3:11,LH 건설 관계자들과 건설문화 혁신방향 모색,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신방향', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
203,2019.12.02. 오후 3:11,자고나면 12억 올라…전국 투기시장 된 부산 아파트값,"[('자고나면', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('투기시장', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
204,2019.12.02. 오후 2:55,코오롱글로벌 드롭 스타트업과 ‘스마트 건설기술 개발’ 협약,"[('코오롱글로벌 드롭 스타트업', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
205,2019.12.02. 오후 2:54,롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포 국토부 장관상 수상,"[('롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
206,2019.12.02. 오후 2:51,이천 스카이팰리스 주목...단지 바로 옆 대형마트·안흥지 수변공원 인접,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목...단지', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대형마트·', 'O'), ('안흥지 수변공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
207,2019.12.02. 오후 2:50,용인시 관리비 비공개 아파트 과태료 부과…관리비 누수 방지,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비공개', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과…관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('누수', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
208,2019.12.02. 오후 2:50,국토부 김현미 장관 사우디 방문 협력방안 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
209,2019.12.02. 오후 2:49,DK도시개발 인천 서구에 산본 신도시급 부지 확보…단계적으로 4.5만가구 분양 예정,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…단계적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
210,2019.12.02. 오후 2:48,호반건설 새 대표에 최승남 부회장 선임,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
211,2019.12.02. 오후 2:45,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
212,2019.12.02. 오후 2:44,호반그룹 정기 임원 인사… 최승남 부회장 등 신규 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사…', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
213,2019.12.02. 오후 2:44,국내 최고층 엘시티 입주…해운대 주택시장 재편,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재편', 'O')]"
214,2019.12.02. 오후 2:41,이은형 책임연구원 ‘민생규제 혁신과제 공모전’ 장관상 수상,"[('이은형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('책임연구원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('민생규제 혁신과제 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
215,2019.12.02. 오후 2:41,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
216,2019.12.02. 오후 2:40,아파트 주차장에 건식 세차공간 생긴다…현대건설 H오토존 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('건식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('H오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
217,2019.12.02. 오후 2:40,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
218,2019.12.02. 오후 2:39,11월 건설기업 경기실사지수 81.1p…전월比 0.2p 상승,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('81.1p', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
219,2019.12.02. 오후 2:39,LH 건설업계 관계자와 ‘건설문화 혁신방향’ 모색,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신방향’', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
220,2019.12.02. 오후 2:36,코오롱글로벌 카르타와 스마트 건설기술 공동개발 MOU,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카르타', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
221,2019.12.02. 오후 2:34,호반그룹 총괄부회장에 최승남 대표 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
222,2019.12.02. 오후 2:32,조정대상지역에서 해제 호재… 부산 ‘더샵 온천헤리티지’ 이달 분양,"[('조정대상지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2019.12.02. 오후 2:30,SM경남 광주역 태전 경남아너스빌 624세대 분양 완료,"[('SM', 'ORGANIZATION'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경남아너스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('624세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
224,2019.12.02. 오후 2:28,호반그룹 정기 인사…최승남 대표 총괄부회장 신규 선임,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('인사…', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
225,2019.12.02. 오후 2:27,만19세 이상 무주택 청년·신혼부부들에게 딱 맞는 주택 어디,"[('만19세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
226,2019.12.02. 오후 2:27,‘서면 롯데캐슬 엘루체’ 커튼월 룩 적용…랜드마크 자리매김,"[('‘', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 엘루체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('룩', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
227,2019.12.02. 오후 2:27,현대건설 건식 세차공간 H오토존 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('H오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
228,2019.12.02. 오후 2:25,한화건설 포레나 4개 신규 분양단지 연속 매진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
229,2019.12.02. 오후 2:24,호반 MA 선봉장 최승남 대표 그룹 총괄부회장으로 선임,"[('호반 MA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선봉장', 'O'), (' ', 'O'), ('최승남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('총괄부회장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
230,2019.12.02. 오후 2:22,신혼부부 관심끄는 부산기장 첫 LH신혼희망타운 A2블록 분양,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산기장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('LH신혼희망타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2019.12.02. 오후 2:07,신혼층 관심집중 LH시흥장현 신혼희망타운 홍보관 개관,"[('신혼층', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O'), (' ', 'O'), ('LH시흥장현 신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
232,2019.12.02. 오후 2:04,센텀 KCC스위첸 12월 3일부터 정당계약 진행,"[('센텀 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
233,2019.12.02. 오후 2:04,경제자유구역지정 기대감 높은 광주··· 부동산 시장 활기,"[('경제자유구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
234,2019.12.02. 오후 2:03,‘필로티 건물 지진에 안전할까’… 서울시 전문가 심포지엄,"[('‘필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지진에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전할까’…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
235,2019.12.02. 오후 2:02,HDC현대산업개발·SK건설 ‘광주 계림 아이파크 SK뷰’ 12월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림 아이파크 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2019.12.02. 오후 2:02,센텀 KCC스위첸 12월 3일부터 정당계약 진행,"[('센텀 KCC스위첸', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12월 3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
237,2019.12.02. 오후 2:01,LH 수선유지급여 주택수선 우수사례 공모전 시상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수선유지급여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수선 우수사례', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
238,2019.12.02. 오후 2:01,LH인천행복주택 입주자 추가모집 오는 4일 마감...내년 3월 10일 당첨자 발표,"[('LH인천행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), ('내년 3월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
239,2019.12.02. 오후 2:00,삼성물산 건설사 취업인기 순위 26개월 연속 1위… 톱 10은,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인기', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 10', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
240,2019.12.02. 오후 1:54,호반건설 2700억원 규모 광주 ‘계림1구역 도시환경정비사업’ 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2019.12.02. 오후 1:51,현대건설 아파트 단지 지하 주차장에 건식세차공간 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('건식세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
242,2019.12.02. 오후 1:51,남은 한 달이 고비… 해외 수주에 사활 건 건설업계,"[('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('고비…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
243,2019.12.02. 오후 1:50,인사 대보그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대보그룹', 'ORGANIZATION')]"
244,2019.12.02. 오후 1:47,부동산앱 싸고 좋은 방 찾아갔더니.. 그 매물 방금 나갔습니다,"[('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아갔더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('방금', 'O'), (' ', 'O'), ('나갔습니다', 'O')]"
245,2019.12.02. 오후 1:47,현대건설 지하주차장 내 건식세차공간 ‘H 오토존’ 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('건식세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
246,2019.12.02. 오후 1:41,군자동에 10년 만에 들어서는 새 아파트 ‘광진 벨라듀’  관심,"[('군자동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 벨라듀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
247,2019.12.02. 오후 1:39,DK도시개발 내년 초 인천 검암역 로열파크씨티 4805가구 선보여,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검암역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로열파크씨티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4805가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
248,2019.12.02. 오후 1:36,은퇴고령자 정조준하는 김현미…공시가 상향 카드 만지작,"[('은퇴고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정조준하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('…공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
249,2019.12.02. 오후 1:36,김현미 의문의 2패…서울 아파트 매매·전세 역대급 폭등,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의문의', 'O'), (' ', 'O'), ('2패', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
250,2019.12.02. 오후 1:36,아파트 주차장에서 셀프 세차…현대건설 ‘H 오토존’ 개발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프', 'O'), (' ', 'O'), ('세차…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
251,2019.12.02. 오후 1:34,올해 1순위 청약마감 서울 많고 청약경쟁률 대전 높았다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('많고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'O'), (' ', 'O'), ('높았다', 'O')]"
252,2019.12.02. 오후 1:26,현대건설 아파트 지하주차장에 셀프세차·정비 공간 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프세차·정비', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
253,2019.12.02. 오후 1:20,생활인프라 多갖춘 구도심 새 아파트 인기,"[('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('多갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
254,2019.12.02. 오후 1:18,남동국가산업단지 가까운 지식문화복합센터 ‘청류지산’ 화제,"[('남동국가산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('지식문화복합센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청류지산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
255,2019.12.02. 오후 1:17,상암 시티 프라디움 리버 역세권에 한강뷰까지 갖춰 분양 시장서 각광,"[('상암 시티 프라디움 리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'ARTIFACT'), ('뷰까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
256,2019.12.02. 오후 1:08,SRT 수험생 할인쿠폰 1만매 지급…13일 정오 신청 마감,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('할인쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('1만매', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급…', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정오', 'TIME'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
257,2019.12.02. 오후 1:00,1인가구 증가… 고급 주거상품 수요 늘어난다,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
258,2019.12.02. 오후 12:28,코오롱글로벌카르타 스마트 건설기술 공동개발 MOU체결,"[('코오롱글로벌카르타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
259,2019.12.02. 오후 12:28,국토부 국회 파행에 전전긍긍…청약시스템 개편 지연 가능성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파행에', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍…청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
260,2019.12.02. 오후 12:14,11월 분양 실적 반토막...12월 4만2700세대 예정,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막...', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만2700세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
261,2019.12.02. 오후 12:09,현대건설 아파트 지하주차장에 세차공간 ‘H 오토존’ 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
262,2019.12.02. 오후 12:03,롯데건설 ‘아산천안 2공구’ 우수사례부문 대상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
263,2019.12.02. 오전 11:49,“살기 좋은 집을 권하다” 아산탕정 신혼희망타운 12월 공급,"[('“살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('권하다”', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2019.12.02. 오전 11:47,롯데건설 아산천안 2공구 우수사례부문 대상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수사례부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
265,2019.12.02. 오전 11:46,한화건설 포레나 흥행 열풍···4개 분양단지 연속 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍···', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
266,2019.12.02. 오전 11:45,공시가격 현실화율 상향 로드맵 나온다…고가주택 공시가 또 높일듯,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('높일듯', 'O')]"
267,2019.12.02. 오전 11:44,갈수록 뛰는 서울 집값… 11월 0.5% 상승 14개월 만에 최대폭,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O')]"
268,2019.12.02. 오전 11:43,11월 서울 집값 0.5% 상승 ‘올 최고’,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
269,2019.12.02. 오전 11:43,LH 한국토지주택공사 남양주별내 A24블록 행복주택 2차 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A24블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
270,2019.12.02. 오전 11:42,미래에셋자산운용 독일 쾰른시청사 매각…1천700억원 차익,"[('미래에셋자산운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쾰른시청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각…', 'O'), ('1천700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
271,2019.12.02. 오전 11:42,달아오르는 연말 부동산“수도권行 막차 타자” …연말 분양시장 ‘후끈’,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자”', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
272,2019.12.02. 오전 11:41,달아오르는 연말 부동산“팔고 싶어도 집이 없어요”…집값 상승 기대감에 ‘매물 실종’,"[('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산“팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종’', 'O')]"
273,2019.12.02. 오전 11:41,새 브랜드 포레나 덕보는 한화건설,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕보는', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
274,2019.12.02. 오전 11:40,‘수원 하늘채 더퍼스트’ 청약 대박 이유… 주변 살펴보니 답 있네,"[('‘', 'O'), ('수원 하늘채 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
275,2019.12.02. 오전 11:38,10월 서울 아파트 전셋값 약 4년 만에 최대폭 상승,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약 4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
276,2019.12.02. 오전 11:37,현대건설 지하주차장 건식세차공간 H 오토존 개발…경정비·튜닝도 가능,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('건식세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…경정비·튜닝도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
277,2019.12.02. 오전 11:35,LH 인천석정지구에‘가로주택정비사업’ 착공식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정지구', 'LOCATION'), ('에‘', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
278,2019.12.02. 오전 11:35,쌍용 창업주 故김성곤 특별전,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('故', 'O'), ('김성곤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('특별전', 'O')]"
279,2019.12.02. 오전 11:35,코오롱글로벌카르타 스마트 건설기술 공동개발 MOU 맺어,"[('코오롱글로벌카르타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('맺어', 'O')]"
280,2019.12.02. 오전 11:30,내년 건설투자도 흐림…성장률 달성 경고등,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('흐림…성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O')]"
281,2019.12.02. 오전 11:30,SK건설 1461억원 규모 인천 ‘남광로얄아파트 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1461억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2019.12.02. 오전 11:27,분양가상한제 유예로 시간 번 건설사들 분양일정 재조정···‘둔촌주공’도 내년으로,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예로', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('번', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정···‘', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O')]"
283,2019.12.02. 오전 11:25,현대건설 아파트 주차장에선 세차·정비·튜닝도,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('세차·정비·튜닝도', 'O')]"
284,2019.12.02. 오전 11:24,박일한의 住土피아 OECD국과 비교해본 대한민국 집값,"[('박일한', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住土피아', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('국과', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해본', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
285,2019.12.02. 오전 11:24,주상복합 대장주 ‘타워팰리스의 굴욕’,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕’', 'O')]"
286,2019.12.02. 오전 11:24,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
287,2019.12.02. 오전 11:24,2700억원 규모 광주 ‘계림1구역’ 재개발…호반건설 수주,"[('2700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
288,2019.12.02. 오전 11:24,‘국내 최고층 아파트’ 해운대 엘시티 더샵 ‘집들이’,"[('‘국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘시티 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
289,2019.12.02. 오전 11:23,LH 인천석정 ‘제1호 LH참여형 가로주택정비사업’ 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
290,2019.12.02. 오전 11:20,동래구 변화의 중심에서 더샵 아파트를 만나다,"[('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변화의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 아파트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
291,2019.12.02. 오전 11:18,‘해수동’ 조정대상구역 해제 최대수혜 단지 동래구 ‘더샵 온천헤리티지’ 눈길,"[('‘', 'O'), ('해수동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 온천헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
292,2019.12.02. 오전 11:18,수도권 초역세권 아파트 주요 도심 한걸음  시흥장현 유승한내들 퍼스트파크 12월 분양 예정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸', 'QUANTITY'), ('음', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승한내들 퍼스트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
293,2019.12.02. 오전 11:18,한화건설 포레나 흥행 주역으로… 4개 분양단지 매진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('주역으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매진', 'O')]"
294,2019.12.02. 오전 11:18,SR 수험생에 고속철도 할인쿠폰 지급,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('할인쿠폰', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
295,2019.12.02. 오전 11:16,SK건설 인천 ‘남광로얄아파트 재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
296,2019.12.02. 오전 11:15,민식이법 미리 시행…LH 3기 신도시에 학교가는 길 조성,"[('민식이법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
297,2019.12.02. 오전 11:15,LH 수선유지급여 주택수선 우수사례 공모전 시상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수선유지급여', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수선 우수사례', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
298,2019.12.02. 오전 11:15,서울시 광화문광장 조성 4차 전문가 토론회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광화문광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2019.12.02. 오전 11:13,둔촌주공 내년으로 분양 미룬다… 이유는,"[('둔촌주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
300,2019.12.02. 오전 11:13,2019년도 이제 한달 마지막 분양단지는,"[('2019년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
301,2019.12.02. 오전 11:12,전국 주택 매매·전세가 상승폭 확대...부산 집값 2년 만에 상승전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환', 'O')]"
302,2019.12.02. 오전 11:11,연말 서울서 재개발·재건축 분양 빅매치…상한제 시행 전 통장 몰릴 듯,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치…', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
303,2019.12.02. 오전 11:10,LH 주택수선 우수사례 공모전 시상식,"[('LH 주택수선 우수사례 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
304,2019.12.02. 오전 11:10,현대건설 아파트 주차장에 셀프세차 H 오토존 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프세차', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
305,2019.12.02. 오전 11:10,깜깜이 공시 논란 줄어들까…내주 공시가격 신뢰성 강화방안 발표,"[('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('공시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까…', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
306,2019.12.02. 오전 11:09,호반건설 2700억 규모 광주 ‘계림 1구역 도시환경정비사업’ 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계림 1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
307,2019.12.02. 오전 11:09,강남아크로…대림산업 프리미엄 주택 브랜드 3년째 1위,"[('강남아크로', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
308,2019.12.02. 오전 11:07,롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포 안전관리 대상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 건설기술·안전 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
309,2019.12.02. 오전 11:03,건설 경기실사지수 전월비 2p 상승…신규 수주 영향,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('2p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
310,2019.12.02. 오전 11:02,코오롱글로벌카르타 스마트 건설기술 공동개발 MOU체결,"[('코오롱글로벌카르타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
311,2019.12.02. 오전 11:02,11월 서울 집값 0.5%↑ 강남4구 0.76%↑… “9·13 효과 다 까먹었다”,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.76%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('9·13', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('까먹었다”', 'O')]"
312,2019.12.02. 오전 11:01,현대건설 아파트 지하주차장 내 세차공간 H 오토존 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
313,2019.12.02. 오전 11:01,국토부 사우디와 맞손 “국내 건설사 인프라 수주 지원”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O'), (' ', 'O'), ('“국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
314,2019.12.02. 오전 11:01,“옆집은 매물 있대요”…‘집값 상승’ 기대에 매물 품귀현상 심화,"[('“옆집은', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('있대요”…‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
315,2019.12.02. 오전 11:00,지난달11월 다세대연립주택 매매 실거래가,"[('지난달11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
316,2019.12.02. 오전 11:00,지난달 서울 아파트 전셋값 약 4년 만에 최대 상승,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약 4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
317,2019.12.02. 오전 11:00,서울 집값 6년 연속 오름세…올해 111월 누적 0.38%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), ('올해 111월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
318,2019.12.02. 오전 11:00,김현미 국토부 장관 사우디 行…인프라 외교 활동,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('行…인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('외교', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
319,2019.12.02. 오전 11:00,김현미 내일부터 사우디 방문…韓 건설수주 측면 지원,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문…', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('측면', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
320,2019.12.02. 오전 11:00,김현미 장관 사우디아라비아 건설 수주지원 총력,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사우디아라비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
321,2019.12.02. 오전 10:59,한화건설 새 주거 브랜드 포레나 출시 이후 4개 단지 연속 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
322,2019.12.02. 오전 10:57,한화건설 포레나 승승장구… 론칭 이후 공급 4개 단지 매진행렬,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('승승장구…', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매진행렬', 'O')]"
323,2019.12.02. 오전 10:53,현대건설 지하주차장 내 건식세차공간 H 오토존 개발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('건식세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
324,2019.12.02. 오전 10:52,현대건설 단지 내 건식 세차공간 H오토존 도입,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('건식', 'O'), (' ', 'O'), ('세차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('H오토존', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
325,2019.12.02. 오전 10:52,추운 겨울 따뜻한 온정 나눈 하석주 롯데건설 대표,"[('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('온정', 'O'), (' ', 'O'), ('나눈', 'O'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
326,2019.12.02. 오전 10:51,시세반영률 더 높이나…국토부 부동산 공시제도 대책 검토,"[('시세반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높이나…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
327,2019.12.02. 오전 10:51,재개발도 ‘개발부담금’… ‘내 집 장만’ 꿈 멀어지나,"[('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발부담금’…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만’', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어지나', 'O')]"
328,2019.12.02. 오전 10:51,롯데건설 금천구서 ‘러브하우스’봉사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘러브하우스’봉사', 'O')]"
329,2019.12.02. 오전 10:51,LH도시재생 전문인력 양성에 발벗고 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성에', 'O'), (' ', 'O'), ('발벗고', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
330,2019.12.02. 오전 10:51,‘청라…더시티’ 오피스텔 분양… 320실 모두 복층형 설계 적용,"[('‘', 'O'), ('청라…더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('320실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
331,2019.12.02. 오전 10:51,수인선 숭의역 도보 1분 초역세권단지 인하 한양아이클래스 분양,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숭의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2019.12.02. 오전 10:51,‘검단 대광로제비앙’ 아파트… 이달 912일 계약진행키로,"[('‘', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 912일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약진행키로', 'O')]"
333,2019.12.02. 오전 10:50,DK도시개발인천 서구에  480만㎡ 규모 산본신도시급 부지 확보,"[('DK도', 'ORGANIZATION'), ('시개발', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('480만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산본신도시', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
334,2019.12.02. 오전 10:49,상한제 비웃는 강남 아파트…신축도 재건축도 신고가 행진,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트…신축도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
335,2019.12.02. 오전 10:49,분상제 지역 중 일부 내년 분양연기…이달 분양단지 1개 불과,"[('분상제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양연기…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
336,2019.12.02. 오전 10:48,주목 경매물건 중계동 59.9㎡ 3.3억에 시작,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.3억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
337,2019.12.02. 오전 10:46,철도공단 한국형 열차제어시스템 시범운영 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('열차제어시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범운영', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
338,2019.12.02. 오전 10:46,롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포서 대상 수상,"[('롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포서', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
339,2019.12.02. 오전 10:39,지난달 전국 아파트 공급... 예정 대비 절반 이하,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이하', 'QUANTITY')]"
340,2019.12.02. 오전 10:36,인사 대보그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대보그룹', 'ORGANIZATION')]"
341,2019.12.02. 오전 10:35,SK건설 인천 ‘남광로얄아파트 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
342,2019.12.02. 오전 10:34,롯데건설 안전관리 우수사례부문 대상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
343,2019.12.02. 오전 10:34,아파트 공시가 현실화율 80%대로 높아지나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지나', 'O')]"
344,2019.12.02. 오전 10:33,‘타워팰리스의 굴욕’ 상승장서 힘 못 쓴 주상복합 1세대,"[('‘', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕’', 'O'), (' ', 'O'), ('상승장서', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY')]"
345,2019.12.02. 오전 10:32,HDC현산·SK건설 광주 계림 아이파크SK뷰 이달 분양,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림 아이파크SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2019.12.02. 오전 10:31,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축 수주… 도급액 1460억원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('도급액', 'O'), (' ', 'O'), ('1460억원', 'QUANTITY')]"
347,2019.12.02. 오전 10:31,한화건설 신규 브랜드 포레나 분양 흥행…완판 행진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행…완판', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
348,2019.12.02. 오전 10:31,DK도시개발인천 서구에 산본신도시급 부지 확보,"[('DK도시', 'ORGANIZATION'), ('개발인천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산본신도시', 'LOCATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
349,2019.12.02. 오전 10:31,“수도권行 막차 타자” 후끈 달아오르는 연말 분양 시장,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
350,2019.12.02. 오전 10:25,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2019.12.02. 오전 10:24,집값 내린 세종 투기지역 못 벗어나는 이유… “외지인·다주택자 여전”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여전”', 'O')]"
352,2019.12.02. 오전 10:23,11월 전국 아파트 분양 실행률 반토막,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실행률', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
353,2019.12.02. 오전 10:23,12월 분양시장 활짝…3만 가구 청약 준비중,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('준비중', 'O')]"
354,2019.12.02. 오전 10:22,HDC현대산업개발·SK건설 이달 광주 계림 아이파크 SK뷰 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림 아이파크 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2019.12.02. 오전 10:21,호반건설 광주 계림 1구역 도시환경정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1구역 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2019.12.02. 오전 10:17,공정위 설 명절 하도급 대금 못 받으면 신고하세요,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하세요', 'O')]"
357,2019.12.02. 오전 10:17,브랜드 교체 효과 톡톡…한화건설 4개 신규분양 잇딴 흥행,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇딴', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O')]"
358,2019.12.02. 오전 10:17,부산 부동산 반등 113주 만에 집값 올라…알짜단지 노려볼까,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('113주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
359,2019.12.02. 오전 10:12,롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포 국토부장관상 수상,"[('롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
360,2019.12.02. 오전 10:12,교통안전공단 탄력정원제 운영…20명 추가 채용,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력정원제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
361,2019.12.02. 오전 10:11,SK건설 인천 남광로얄 재건축 수주…1461억원 규모,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1461억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
362,2019.12.02. 오전 10:09,철도공단 한국형 열차제어시스템 익산∼여수엑스포 구간 시범 운영,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('열차제어시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
363,2019.12.02. 오전 10:07,지역내 대단지 브랜드 아파트로 화제...‘이천 중리신도시2차 힐스테이트’ 조합설립인가신청,"[('지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('화제...‘', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중리신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립인가신청', 'O')]"
364,2019.12.02. 오전 10:07,겨울해변 달구는 ‘해운대 빛 축제’ 엘시티 등지에서 진행,"[('겨울', 'DATE'), ('해변', 'O'), (' ', 'O'), ('달구는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 빛 축제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
365,2019.12.02. 오전 10:07,한경부동산 2020 상가투자 어디가 좋을까…6일 머니쇼 개최,"[('한경부동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까…', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('머니쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
366,2019.12.02. 오전 10:06,한화건설 ‘함께 멀리’ 정신.. 협력사와 3대 동반성장 정책 추진 눈길,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘함께', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리’', 'O'), (' ', 'O'), ('정신..', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
367,2019.12.02. 오전 10:05,획기적인 가격 제시한 덕은 DMC 에일린의 뜰 수도권 분양시장 강타,"[('획기적인', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('제시한', 'O'), (' ', 'O'), ('덕은', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
368,2019.12.02. 오전 10:04,한화건설 주거브랜드 포레나 런칭 후 4개 분양단지 연속 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
369,2019.12.02. 오전 10:00,한화건설 포레나 시장서 호응…4개 신규분양 단지 완판,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포레나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('호응…', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
370,2019.12.02. 오전 10:00,GTXA노선 원흥역 지식산업센터 ‘광양프런티어밸리6차’ 분양,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양프런티어밸리6차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2019.12.02. 오전 9:58,서울지역에 합리적인 분양가… 구로 SK V1 center 근린생활시설 눈길,"[('서울', 'CITY'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
372,2019.12.02. 오전 9:57,아파트 변신은 무죄…건설업계 외관 차별화로 승부수,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('외관', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
373,2019.12.02. 오전 9:56,지난달 서울 아파트값 올들어 최대상승… 학군이동 강남 폭등수준,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('학군이동', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폭등수준', 'O')]"
374,2019.12.02. 오전 9:56,사라진 건물의 주인이 일본법인 일제 잔재 청산,"[('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('건물의', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('잔재', 'O'), (' ', 'O'), ('청산', 'O')]"
375,2019.12.02. 오전 9:55,국토부·문화부 협력해 관광객 유치… 성공사례 공유 포럼,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('문화부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력해', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치…', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
376,2019.12.02. 오전 9:50,HDC현대산업개발·SK건설 광주 계림 아이파크 SK뷰 이달 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림 아이파크 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2019.12.02. 오전 9:49,SK건설 인천 ‘남광로얄아파트 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2019.12.02. 오전 9:44,HDC현대산업개발·SK건설 광주 계림 아이파크 SK뷰 12월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계림 아이파크 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2019.12.02. 오전 9:43,HDC현대산업개발 ‘전주 태평 아이파크’  3일부터 계약 시작,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
380,2019.12.02. 오전 9:43,인사 대보그룹 임원 인사,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대보그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
381,2019.12.02. 오전 9:43,외지인 투자 몰리는 부산…연말 분양시장도 ‘후끈’,"[('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
382,2019.12.02. 오전 9:42,11월 예정 분양물량 중 절반만 공급…분양가상한제 적용지 발표 눈치 영향,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
383,2019.12.02. 오전 9:41,안양 아르테자이·춘천 롯데캐슬 위너클래스 청약흥행 기대감 고조,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 위너클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
384,2019.12.02. 오전 9:40,국내 최대 철도 특구 물류중심지내 최초의 지산업센터…‘의왕테크노파크 더리브 비즈원’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('물류중심지내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('지산업센터…‘', 'O'), ('의왕테크노파크 더리브 비즈원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
385,2019.12.02. 오전 9:40,SK건설 1461억 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1461억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2019.12.02. 오전 9:39,LH 건설분야 관계자들과 ‘건설문화 혁신방향’ 모색,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신방향’', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
387,2019.12.02. 오전 9:35,LH 건설문화 혁신 컨퍼런스 개최…우수사례 시상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'EVENT'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
388,2019.12.02. 오전 9:33,철길따라 불붙는 집값…신안산선·동북선 인근 부동산 ‘들썩’,"[('철길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('신안산선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
389,2019.12.02. 오전 9:32,롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포 우수사례부문 대상 수상,"[('롯데건설 스마트 건설기술·안전 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수사례부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
390,2019.12.02. 오전 9:31,SK건설 인천 ‘남광로얄아파트 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2019.12.02. 오전 9:26,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
392,2019.12.02. 오전 9:26,인사 대보그룹,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대보그룹', 'ORGANIZATION')]"
393,2019.12.02. 오전 9:26,한경부동산 오는 5일 부동산 절세 절략 및 유망 상가 초청 세미나,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('절략', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
394,2019.12.02. 오전 9:25,SK건설 1461억 규모 인천 ‘남광로얄아파트 재건축’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1461억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2019.12.02. 오전 9:25,신안산선·동북선 속도내자 인근 지역 집값이…,"[('신안산선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('속도내자', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이…', 'O')]"
396,2019.12.02. 오전 9:23,SK건설 인천 ‘남광로얄아파트 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
397,2019.12.02. 오전 9:23,안양 ‘아르테자이’ 견본주택 3일간 2만9천명 다녀가,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아르테자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만9천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
398,2019.12.02. 오전 9:23,SK건설 1461억 규모 인천 ‘남광로얄아파트 재건축사업’ 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1461억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남광로얄아파트 재건축사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
399,2019.12.02. 오전 9:20,교통호재·초역세권 수혜 가득한 프리미엄 상가 ‘신사역 멀버리힐스’ 분양,"[('교통호재·초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신사역 멀버리힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2019.12.02. 오전 9:18,SK건설 인천 남광로얄아파트 재건축사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남광로얄아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
401,2019.12.02. 오전 9:16,LH 인천석정 제1호 LH참여형 가로주택정비사업 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
402,2019.12.02. 오전 9:15,LH 취약계층 노후주택 수선 우수사례 시상…공주주거복지센터 최우수상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수선', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('시상…', 'O'), ('공주주거복지센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION')]"
403,2019.12.02. 오전 9:15,LH 인천석정 ‘제1호 LH참여형 가로주택정비사업’ 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
404,2019.12.02. 오전 9:14,삼표 레미콘 친환경 제품 개발 박차… 환경성적표지 인증,"[('삼표', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…', 'O'), (' ', 'O'), ('환경성적표지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
405,2019.12.02. 오전 9:12,삼성물산 건설사 취업 인기순위 26개월 연속 1위,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('인기순위', 'O'), (' ', 'O'), ('26개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
