,date,headline,keyword
0,2014.03.02. 오후 11:55,건설체감경기 14개월래 최고,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
1,2014.03.02. 오후 9:57,근로자 33% 500만명은 ‘월세 세액공제’ 못 받아,"[('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세 세액공제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
2,2014.03.02. 오후 9:37,‘월세 소득 과세’ 대책 후 임대차시장 혼란,"[('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세’', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O')]"
3,2014.03.02. 오후 9:37,분양정보현대건설 목동 힐스테이트 426가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
4,2014.03.02. 오후 9:37,자녀있는 신혼부부 전세임대 살아볼까,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
5,2014.03.02. 오후 9:37,대형 브랜드 아파트 물량 ‘봇물’… 분양시장 ‘봄바람’ 부나,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
6,2014.03.02. 오후 9:34,폭설 하중 기준 높인다,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('하중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
7,2014.03.02. 오후 9:12,전세 시황 서울 78주 연속 상승… 서대문구 0.34% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('78주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.34%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
8,2014.03.02. 오후 9:11,매매 시황 규제완화로 시장회복 기대감… 서울 오름세 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장회복', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
9,2014.03.02. 오후 8:45,분당 아파트 전셋값 서울 앞질러,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
10,2014.03.02. 오후 8:05,대전 중구 목동2 재개발정비구역 해제,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
11,2014.03.02. 오후 7:48,서울시 마곡산단 5차 일반분양 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
12,2014.03.02. 오후 6:41,기자수첩맞벌이 부부는 고소득층이 아니다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득층이', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
14,2014.03.02. 오후 6:26,해외 수주 다시 힘쓰자 드라이브 건 서승환,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쓰자', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON')]"
15,2014.03.02. 오후 6:25,제주도 땅 쓸어담는 중국인,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어담는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION')]"
16,2014.03.02. 오후 6:00,현장르포 강릉 교동·유천지구 2억1500만원 집 전셋값이 2억,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY')]"
17,2014.03.02. 오후 6:00,현장르포 동탄2신도시 분양권 프리미엄 3000만원 이상,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원 이상', 'QUANTITY')]"
18,2014.03.02. 오후 5:49,부동산 QA 깡통 전세 되면 보증금 돌려받을 수 있는지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('되면', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는지', 'O')]"
19,2014.03.02. 오후 5:43,박근혜정부 출범 1년새 ‘4억 넘는 전세’ 89% 급증,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
20,2014.03.02. 오후 5:43,건설기업 체감경기 ‘온기’ CBSI 14개월만에 최고치,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온기’', 'O'), (' ', 'O'), ('CBS', 'ORGANIZATION'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
21,2014.03.02. 오후 5:43,해외건설 수주지원단 미얀마·말레이 파견,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
22,2014.03.02. 오후 5:42,정부지원 줄어든 고액전세 ‘매매 전환’으로 움직이나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('고액전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전환’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이나', 'O')]"
23,2014.03.02. 오후 5:42,이번 주 2799가구 공급,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2799가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
24,2014.03.02. 오후 5:42,교통·상가·학교 ‘All in 1㎞’ 아파트 ‘귀한몸’,"[('교통·상가·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('‘All', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
25,2014.03.02. 오후 5:42,부동산 투자 분양가·교통·배후수요 ‘3박자’ 맞춰라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·교통·배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰라', 'O')]"
26,2014.03.02. 오후 5:40,집주인 한달치 월세소득 세금으로 낸다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한달치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
27,2014.03.02. 오후 5:23,다주택자 잡는 임대차시장 선진화방안...속도 조절해야,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안...속도', 'O'), (' ', 'O'), ('조절해야', 'O')]"
28,2014.03.02. 오후 5:20,일산강남 20분 GTX 확정..일산에 봄 왔다,"[('일산', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
29,2014.03.02. 오후 5:17,갑작스레 ‘유리지갑’ 된 월세소득.. “임대사업 말란 건가” 시장 대혼란,"[('갑작스레', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유리지갑’', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('월세소득..', 'O'), (' ', 'O'), ('“임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('말란', 'O'), (' ', 'O'), ('건가”', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
30,2014.03.02. 오후 5:14,아파트 주간 시세 재건축 아파트 0.69%↑… 매매시장 봄 기운,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.69%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기운', 'O')]"
31,2014.03.02. 오후 5:12,동탄2·부산서 2800가구 청약,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
32,2014.03.02. 오후 5:12,유리알 월세 집주인 세금 얼마나 느나,"[('유리', 'MATERIAL'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O')]"
33,2014.03.02. 오후 5:12,MK 추천매물 오산 갈곶동 공장용지 98억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
34,2014.03.02. 오후 5:12,건설체감경기 68.9…1년2개월만에 최고,"[('건설체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('68.9…', 'QUANTITY'), ('1년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
35,2014.03.02. 오후 5:12,건보료까지 더 낼라…소형아파트 투자열기 찬물,"[('건보료', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낼라…소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
36,2014.03.02. 오후 5:12,전세금 상승세 주춤,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
37,2014.03.02. 오후 5:12,레지던스 투자 위험주의보,"[('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위험주의보', 'O')]"
38,2014.03.02. 오후 5:11,알펜시아 중국인 첫 분양,"[('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2014.03.02. 오후 5:11,고양삼성 GTX 가시화 수혜단지는,"[('고양삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O')]"
40,2014.03.02. 오후 5:03,분당 전셋값 서울보다 비싸다…판교서초,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다…', 'O'), ('판교서초', 'LOCATION')]"
41,2014.03.02. 오후 5:02,서울시 마곡산업단지 투자설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
42,2014.03.02. 오후 5:00,강남 재건축단지 가격 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
43,2014.03.02. 오후 5:00,강남 재건축단지 가격 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
44,2014.03.02. 오후 5:00,강남 재건축단지 가격 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
45,2014.03.02. 오후 5:00,가격은 들썩 거래는 잠잠,"[('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
46,2014.03.02. 오후 5:00,가격은 들썩 거래는 잠잠,"[('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
47,2014.03.02. 오후 4:56,폭설·폭풍 등 대비 건축물 하중기준 높인다,"[('폭설·폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('하중기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
48,2014.03.02. 오후 4:35,준공공임대주택 수익률이 일반 임대사업보다 높다,"[('준공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
49,2014.03.02. 오후 4:34,고액전세 지원 축소...매매전환 빨라지나,"[('고액전세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('축소...매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
50,2014.03.02. 오후 4:34,현장르포‘전세가율 90% 육박’ 강릉 교동 가보니..,"[('현장르포‘전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박’', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
51,2014.03.02. 오후 4:34,오피스텔 투자때 분양가 교통 배후수요 3박자 모두 따져라,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
52,2014.03.02. 오후 4:33,‘All in 1km’..교통상업교육시설 갖춘 단지 잇단 분양,"[('‘All', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('1km', 'QUANTITY'), ('’..교통상업교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
53,2014.03.02. 오후 4:33,동탄2신도시 올해 첫 분양..이번주 2899여가구 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2899여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2014.03.02. 오후 4:33,현장르포분양권 프리미엄 치솟는 동탄2신도시 가보니,"[('현장르포분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
55,2014.03.02. 오후 4:32,아파트 수익률 2월 신도시 수익률 상위 10개 단지 가운데 5곳이 분당,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION')]"
56,2014.03.02. 오후 4:29,집주인 호가 올리기 과열…서울 1주일새 0.13%↑,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
57,2014.03.02. 오후 4:21,2월 건설업 체감경기 지수 14개월만에 최고,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
58,2014.03.02. 오후 4:11,교통호재 가격저렴 ‘김포풍무푸르지오센트레빌’ 분양 인기,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('가격저렴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
59,2014.03.02. 오후 4:11,전원주택 다시 뜬다,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
60,2014.03.02. 오후 4:04,HOT 아파트 신반포15차,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('15차', 'QUANTITY')]"
61,2014.03.02. 오후 3:24,2월 전국주택 매매가격 0.20% 올라.. 전세가는 0.49% 상승,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('0.49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
62,2014.03.02. 오후 3:23,월세시대 반영한 주택정책 전세 대책은,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
63,2014.03.02. 오후 3:23,월세시대 반영한 주택정책 전세 대책은,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
64,2014.03.02. 오후 3:23,월세시대 반영한 주택정책 시장 환영할까,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('환영할까', 'O')]"
65,2014.03.02. 오후 3:23,주택임대차 선진화방안 이후 시장 반응은,"[('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
66,2014.03.02. 오후 3:09,외국인 국내 토지소유면적 2억2593만㎡… 금액 32조원,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('2억2593만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('금액', 'O'), (' ', 'O'), ('32조원', 'QUANTITY')]"
68,2014.03.02. 오후 3:01,우리집은 어디 있나,"[('우리집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
69,2014.03.02. 오후 3:01,주택정책도 이제 월세시대,"[('주택정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O')]"
70,2014.03.02. 오후 3:01,주택임대차 선진화방안 시장 환영받나,"[('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('환영받나', 'O')]"
71,2014.03.02. 오후 3:01,주택임대차 선진화방안 시장 반응은,"[('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
72,2014.03.02. 오후 3:01,정책도 월세시대 전세 대책은,"[('정책도', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
73,2014.03.02. 오후 3:01,주택임대차 선진화방안 시장 반응은,"[('주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
74,2014.03.02. 오후 3:01,주택시장 활기 돌까,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌까', 'O')]"
75,2014.03.02. 오후 2:22,월세시대 반영한 주택정책 시장 반응은,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응은', 'O')]"
76,2014.03.02. 오후 2:18,제2의 마우나리조트 막는다…건축물 하중 기준 개선,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('마우나리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막는다…건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('하중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
77,2014.03.02. 오후 2:05,신도시 4억 이상 고가전세 1년 새 90% 급증,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
78,2014.03.02. 오후 2:03,서울시 마곡산업단지 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2014.03.02. 오후 1:57,분당 아파트 전셋값 서울보다 높네,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
80,2014.03.02. 오후 1:46,주간 시황서울 아파트값 바닥 쳤나 4년여만에 주간 상승률 최고치,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('쳤나', 'O'), (' ', 'O'), ('4년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
81,2014.03.02. 오후 1:36,폭설 등 이상기후 대비 하중기준 높인다...특수구조물 심의도 강화,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('하중기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다...', 'O'), (' ', 'O'), ('특수구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('심의도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
82,2014.03.02. 오후 1:34,해외건설 플랜트 수주지원단 미얀마·말련서 프로젝트 지원,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말련서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
83,2014.03.02. 오후 1:33,2월 전셋값 0.49% ↑...18개월 연속 상승세,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.49%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑...', 'O'), ('18개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
84,2014.03.02. 오후 1:32,건설기업 체감경기 1년2개월만에 최대치,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1년2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
85,2014.03.02. 오후 1:30,지금이 내 집 마련의 적기 김포풍무 푸르지오센트레빌를 주목하라,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('풍무 푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
86,2014.03.02. 오후 1:25,폭설 등 이상기후 대비 건축 하중기준 높인다,"[('폭설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이상기후', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하중기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
87,2014.03.02. 오후 1:00,봄 앞둔 분양시장 ‘여심‘ 마케팅 눈길,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여심‘', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
88,2014.03.02. 오후 12:50,2월 건설 체감경기 14개월 만에 최고,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
89,2014.03.02. 오후 12:43,외국인 소유 땅 전체 국토면적의 0.2%,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('국토면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY')]"
90,2014.03.02. 오후 12:41,신역세권 인기 속 ‘김포풍무푸르지오센트레빌’ 분양 순항,"[('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
91,2014.03.02. 오후 12:31,수도권 전세난에 전용 84㎡ ‘일산 요진와이시티’ 계약률 쑥쑥,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요진와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
92,2014.03.02. 오후 12:30,포스코건설 창립 20돌 트리플 크라운 재현,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('트리플 크라운', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재현', 'O')]"
93,2014.03.02. 오후 12:30,분당 전셋값 서울 넘어섰다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
94,2014.03.02. 오후 12:14,양천구 제2 마우나리조트 사고 예방차원 일제점검,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마우나리조트 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예방차원', 'O'), (' ', 'O'), ('일제점검', 'O')]"
95,2014.03.02. 오후 12:07,서울시 6일 마곡산업단지 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
96,2014.03.02. 오후 12:04,건설 체감경기 14개월만에 최고,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
97,2014.03.02. 오전 11:58,분당 전셋값 서울 역전…3.3㎡당 995만원,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역전…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('995만원', 'QUANTITY')]"
98,2014.03.02. 오전 11:57,부동산 규제 완화에 기대감↑…주의할 점은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑…주의할', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
99,2014.03.02. 오전 11:57,별에서 온 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 확 당기네,"[('별에서', 'O'), (' ', 'O'), ('온', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('당기네', 'O')]"
100,2014.03.02. 오전 11:39,분당 아파트 전셋값 서울 앞질렀다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞질렀다', 'O')]"
101,2014.03.02. 오전 11:38,인천시 경인국철 백운역 주변 개발사업자 재공모,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경인국철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백운역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
102,2014.03.02. 오전 11:35,불황에도 분양 흥행…소형아파트 대세,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행…소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
103,2014.03.02. 오전 11:30,2월 전셋값 0.49%↑…상승폭은 0.10%p 줄어,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.49%', 'QUANTITY'), ('↑…상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('0.10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
104,2014.03.02. 오전 11:25,풍무역 생기니 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 세입자 몰려 인기 쑥,"[('풍무역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생기니', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
105,2014.03.02. 오전 11:19,마우나리조트 붕괴 계기…건축물 하중 기준 개선,"[('마우나리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('계기…건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('하중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
106,2014.03.02. 오전 11:15,서울소식 마곡산업단지 일반분양 투자설명회,"[('서울', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
107,2014.03.02. 오전 11:15,서울시 6일 마곡지구 5차 일반분양 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
108,2014.03.02. 오전 11:15,서울시 마곡 RD산업단지 투자설명회 6일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD산업단지 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2014.03.02. 오전 11:15,마곡산업단지 5차 일반분양 투자설명회 개최,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
110,2014.03.02. 오전 11:13,2월 전국 집값 6개월째 상승세…전세가격도 18개월째 올라,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…전세가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
111,2014.03.02. 오전 11:10,2월 건설지수 68.9…14개월 만에 최대치,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설지수', 'O'), (' ', 'O'), ('68.9…', 'QUANTITY'), ('14개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
112,2014.03.02. 오전 11:03,국토부 미얀마 등 해외건설·플랜트 수주활동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주활동', 'O')]"
113,2014.03.02. 오전 11:03,마우나리조트 붕괴 이후..적설하중 기준 강화,"[('마우나리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'DATE'), ('..적설하중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
114,2014.03.02. 오전 11:01,그건 이렇습니다 정부 지원 전세대출 상품은 어떤것이 있을까,"[('그건', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상품은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤것이', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
115,2014.03.02. 오전 11:01,지난해 중국인 우리 토지 가장 많이 사들여…제주 인기 가장 높아,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('사들여…', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
116,2014.03.02. 오전 11:01,서승환 장관 등 수주지원단 2일부터 5일간 미얀마·말레이시아 방문,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
117,2014.03.02. 오전 11:01,국토부 마우나리조트 참사 사후대책 마련…건축물하중 기준 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마우나리조트 참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련…건축물하중', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
118,2014.03.02. 오전 11:00,1월 국제항공여객 역대 최대…항공운송시장 훨훨,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항공', 'CIVILIZATION'), ('여객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…항공운송시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O')]"
119,2014.03.02. 오전 11:00,서승환 국토부 장관 미얀마·말레이시아서 수주지원 활동,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
120,2014.03.02. 오전 11:00,1월 국제·국내·화물항공 일제히 상승 출발,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제·국내·화물항공', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
121,2014.03.02. 오전 11:00,아직도 오를게 남았나… 전셋값 18개월째 상승,"[('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를게', 'O'), (' ', 'O'), ('남았나…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
122,2014.03.02. 오전 11:00,지역경관 살리기 대한민국 경관대상 공모,"[('지역경관', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국 경관대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
123,2014.03.02. 오전 11:00,외국인 국내토지 소유면적 줄었는데 가치는 올랐네,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유면적', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐네', 'O')]"
124,2014.03.02. 오전 11:00,徐국토장관 미얀마·말레이시아서 수주 지원,"[('徐', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
125,2014.03.02. 오전 11:00,1월 국제선 여객 실적 역대 1월 중 최대,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
126,2014.03.02. 오전 11:00,서승환 장관 동남아 수주지원 나선다…미얀마·말레이시아 방문,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
127,2014.03.02. 오전 11:00,샌드위치패널 공법 설계시 건축심의 검증받아야,"[('샌드위', 'TERM'), ('치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('검증받아야', 'O')]"
128,2014.03.02. 오전 11:00,지난해 외국인 소유 토지 28만㎡ 줄어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('28만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
129,2014.03.02. 오전 11:00,전국 주택 전셋값 18개월 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('18개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
130,2014.03.02. 오전 10:30,부동산 훈풍 광교신도시에도...업무복합용지 2570억에 낙찰,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에도...업무복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2570억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
131,2014.03.02. 오전 10:24,신도시 4억이상 고가 전세 1년새 47% 증가,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('47%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
132,2014.03.02. 오전 10:14,LH 시니어사원 모집…평균 4.3대 1 치열한 경쟁률,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시니어사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
133,2014.03.02. 오전 10:08,분당 전세값 서울 역전…판교 수요 몰리면서 분당도 상승세,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역전…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리면서', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
134,2014.03.02. 오전 10:02,MK분양캘린더 동탄2신도시 등 2700여가구 분양,"[('M', 'ARTIFACT'), ('K분', 'ARTIFACT'), ('양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2014.03.02. 오전 9:12,경매법정에 사람들 몰린다던데…집값 오른거야,"[('경매법정에', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다던데…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른거야', 'O')]"
136,2014.03.02. 오전 9:01,경매사냥 성북구 정릉동 청운하이츠빌라 43㎡ 1회 유찰 1억1840만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정릉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청운하이츠빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('43㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1840만원', 'QUANTITY')]"
137,2014.03.02. 오전 9:00,서울 아파트 값 4년 5개월만에 가장 많이 올라…2월 거래량은 2006년 이후 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
138,2014.03.02. 오전 8:23,강남 재건축단지 가격은 들썩…거래는 잠잠,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
139,2014.03.02. 오전 8:21,동탄2신도시 1신도시 업고 분양 성공할까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1신도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
140,2014.03.02. 오전 8:20,봄날 아파트 분양도 시작.. 모델하우스 5곳 오픈,"[('봄날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('시작..', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
141,2014.03.02. 오전 8:19,취재X파일 통계불신시대…세입자 ‘불안지수’가 거래량입니까,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('통계불신시대…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘불안지수’가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량입니까', 'O')]"
142,2014.03.02. 오전 8:00,위례신도시 분양 열기 상가로 이어질까,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
143,2014.03.02. 오전 7:55,李기자의 리얼티 톡 대형화물용 엘리베이터 방공호 갖춘 아파트,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('대형화물용', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('방공호', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
144,2014.03.03. 오후 10:25,대한국토도시계획학회장에 최막중씨,"[('대한국토도시계획학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최막중', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
145,2014.03.03. 오후 10:25,금호건설 다문화가정 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
146,2014.03.03. 오후 10:24,건설사 특화설계 마련 분주,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
147,2014.03.03. 오후 10:17,금호건설 다문화가정 3쌍 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('3쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2014.03.03. 오후 8:31,월세 집주인 세금폭탄 맞을라 공포 확산,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을라', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
149,2014.03.03. 오후 7:54,금호건설 다문화가정 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
150,2014.03.03. 오후 7:46,1기 신도시 리모델링 속도..분양 흥행이 관건,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('속도..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
151,2014.03.03. 오후 7:45,1기 신도시 리모델링 속도..분양 흥행이 관건,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('속도..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
152,2014.03.03. 오후 7:20,대우건설 CJ대한통운 지분 전량 블록딜 나서,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CJ대한통운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('블록딜', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
153,2014.03.03. 오후 6:43,민원24에서 과태료·세금 미환급금 정보를 한번에,"[('민원24', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료·세금', 'O'), (' ', 'O'), ('미환급금', 'O'), (' ', 'O'), ('정보를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
154,2014.03.03. 오후 6:42,화성산업 ‘침산 화성파크드림’에 첨단기술 적용,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('침산 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단기술', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
155,2014.03.03. 오후 6:41,서울·수도권 아파트 경매 물건수 올해 들어 감소세,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건수', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
156,2014.03.03. 오후 6:32,금호건설 다문화 가정 결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
157,2014.03.03. 오후 6:22,수도권 아파트 경매 물건 줄었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
158,2014.03.03. 오후 6:22,미친 전셋값에 매매로 전환… 학군수요 겹쳐 대기자 줄 서,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…', 'O'), (' ', 'O'), ('학군수요', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('서', 'O')]"
159,2014.03.03. 오후 6:22,공급 과잉 월세 11개월 연속 하락,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
160,2014.03.03. 오후 6:21,LH 아파트 올 5만6917가구 집들이,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만6917가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
161,2014.03.03. 오후 6:21,세운상가 주변 171곳으로 쪼개 개발,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('171곳', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
162,2014.03.03. 오후 6:19,이동식 주택 캠핑 카라반 공장 견학단 3기 선착순 모집,"[('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라', 'ARTIFACT'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
163,2014.03.03. 오후 6:12,대한국토도시계획학회 제23대 회장에 최막중 서울대 환경대학원장 선임,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제23대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최막중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경대학원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
164,2014.03.03. 오후 6:09,‘롯데캐슬 골드파크’ 계약률 80% 돌파,"[('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
165,2014.03.03. 오후 6:09,LH 79곳 5만6917가구 올해 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('79곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5만6917가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
166,2014.03.03. 오후 6:09,국토부 말레이시아 ITS 관계자 초청연수회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('ITS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청연수회', 'O')]"
167,2014.03.03. 오후 6:09,신내3·은평3 1020가구 분양,"[('신내', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2014.03.03. 오후 6:08,삼성물산 ‘21세기 주택위원회’ 16기 발대,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대', 'O')]"
169,2014.03.03. 오후 6:08,‘전세 많은’ 강북·‘稅혜택 누린’ 경기 아파트 매매 급증,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('많은’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·‘稅혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('누린’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
170,2014.03.03. 오후 6:08,한신공영 190억 베트남 제분공장 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('190억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제분공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2014.03.03. 오후 6:08,3월 강남·동탄2·세종시 일반분양 ‘주목’,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
172,2014.03.03. 오후 6:03,부동산 시장 온기 도니..다시 고개드는 청약통장 불법 거래,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도니..', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
173,2014.03.03. 오후 5:58,금호건설 다문화가정 3쌍 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('3쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
174,2014.03.03. 오후 5:48,이슈N 봄 분양 시장 성수기 진입,"[('이슈N', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
175,2014.03.03. 오후 5:44,수도권 집값 회복세에 경매물건 매매로 유턴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O')]"
176,2014.03.03. 오후 5:43,노량진·강남 월세 칼바람,"[('노량진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람', 'O')]"
177,2014.03.03. 오후 5:41,전세대출 축소한다는데.. 집 살까 월세로 갈까,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소한다는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
178,2014.03.03. 오후 5:40,금호건설 다문화가정 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
179,2014.03.03. 오후 5:31,도공 민자도로 매각 포함 부채 6.4조 감축,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
180,2014.03.03. 오후 5:30,분양시장 봄왔다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('왔다', 'O')]"
181,2014.03.03. 오후 5:21,‘군자배곧신도시 개발사업’ 본궤도,"[('‘', 'O'), ('군자배곧신도시 개발사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
182,2014.03.03. 오후 5:21,도공 “2017년까지 부채 6조4000억 감축”,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축”', 'O')]"
183,2014.03.03. 오후 5:18,“청약통장 웃돈 오백에 파세요” 불법거래 판친다,"[('“청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('오백', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
184,2014.03.03. 오후 5:10,까칠한 똑기자 월세 세액공제 확대 허와 실은,"[('까칠한', 'O'), (' ', 'O'), ('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실은', 'O')]"
185,2014.03.03. 오후 5:08,아파트형 공장 경매 열기 뜨겁네,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
186,2014.03.03. 오후 5:08,톡톡 부동산 대구 집값 부산 첫 추월,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O')]"
187,2014.03.03. 오후 5:08,김포·파주·별내 빈점포 줄었다,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈점포', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
188,2014.03.03. 오후 5:08,SH 신내·은평에 1020가구 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2014.03.03. 오후 5:08,세운상가 일대 소규모 분할 개발,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
190,2014.03.03. 오후 5:08,건설협회 상근부회장에 정내삼 씨,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
191,2014.03.03. 오후 5:08,LH 올해 5만6천가구 집들이,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
192,2014.03.03. 오후 5:07,까칠한 똑기자 월세 세액공제 확대 허와 실은,"[('까칠한', 'O'), (' ', 'O'), ('똑기자', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('허와', 'O'), (' ', 'O'), ('실은', 'O')]"
193,2014.03.03. 오후 5:01,종합심사제 발주 공공기관들 평가 항목 마련에 골머리,"[('종합심사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관들', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('항목', 'O'), (' ', 'O'), ('마련에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O')]"
194,2014.03.03. 오후 4:59,충주 ‘연수 계룡 리슈빌II’ 평균 경쟁률 1.761 기록 눈길,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수 계룡 리슈빌II', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.761', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
195,2014.03.03. 오후 4:58,금호건설 다문화 가정 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2014.03.03. 오후 4:55,대구 ‘침산 화성파크드림’ 3월 분양 시작,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('침산 화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
197,2014.03.03. 오후 4:50,해외건설협회 해외건설 입문과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
198,2014.03.03. 오후 4:47,서울 성수동 지식산업센터 ‘서울숲 SK V1타워’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 SK V1타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2014.03.03. 오후 4:38,금호건설 다문화가정 합동 결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
200,2014.03.03. 오후 4:35,금호건설 다문화 가정 3쌍 결혼식 후원,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('3쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결혼식', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
201,2014.03.03. 오후 4:17,배곧신도시 호재에 중견 건설사 쾌재..한라 중심 뭉치기,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌재..', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉치기', 'O')]"
202,2014.03.03. 오후 4:16,미분양 무덤은 옛말 분위기 바뀐 김포…건설사 땡처리 효과 우려도,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
203,2014.03.03. 오후 4:16,삼성물산 클린카드 도입..“음주사고 때 관리책임자도 추궁”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('클린카드', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..“음주사고', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('관리책임자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('추궁”', 'O')]"
204,2014.03.03. 오후 4:15,금호건설 다문화가정 합동결혼식 개최,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2014.03.03. 오후 4:12,서울 전셋값 수준으로 내 집마련  김포풍무 푸르지오 센트레빌 실수요자 눈길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
206,2014.03.03. 오후 4:06,LH 올해 입주 5만6천가구 공급…작년대비 36% 늘어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
207,2014.03.03. 오후 4:02,중소형 방 4개 혁신 평면설계 ‘광주 선운지구 2차 EG the1’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the1', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
208,2014.03.03. 오후 4:01,현대제철 직장주택조합 당진엠코타운 아파트 분양 중,"[('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직장주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('당진엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
209,2014.03.03. 오후 4:00,동대문 랜드마크 DDP 공식 개관,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
210,2014.03.03. 오후 3:59,한국시설안전공단행복청 공동주택 품질점검 협약,"[('한국시설안전공단행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택 품질점검 협약', 'ORGANIZATION')]"
211,2014.03.03. 오후 3:57,도로공사 2017년까지 자구노력으로 6조4000억 부채감축 추진,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자구노력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('6조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
212,2014.03.03. 오후 3:51,단독주택보증 1조원대 건설업체 융자금 전액 환수,"[('단독주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
213,2014.03.03. 오후 3:44,수도권 전세난 속 ‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’ 눈길,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'ARTIFACT'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
214,2014.03.03. 오후 3:43,지난해 아파트 거래회전율 증가,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래회전율', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
215,2014.03.03. 오후 3:39,상가권리금 양성화…현실적인 해법은,"[('상가권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화…현실적인', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O')]"
216,2014.03.03. 오후 3:31,한국감정원 서종대 원장 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
217,2014.03.03. 오후 3:27,대우건설 2190억 서초삼호 재건축 사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2190억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서초삼호 재건축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
218,2014.03.03. 오후 3:23,고속도로 휴게소 운영권 민간매각…경쟁체제 도입,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('운영권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간매각…경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
219,2014.03.03. 오후 3:15,집주인 매도호가 높이는 이유,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
220,2014.03.03. 오후 3:12,신세계건설 1018억원 규모 여주 아울렛 공사 수주,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1018억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2014.03.03. 오후 3:07,삼성물산 래미안 주부자문단 뜬다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
222,2014.03.03. 오후 3:06,우남건설 ‘김포한강 우남퍼스트빌’ 잔여가구 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포한강 우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2014.03.03. 오후 3:04,신세계건설 1812억 규모 부산 센텀시티 공사 수주,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1812억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
224,2014.03.03. 오후 2:53,도로공사 2017년까지 부채 6조4000억원 감축 추진,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
225,2014.03.03. 오후 2:51,2014 대구 아파트 분양전 개전 누가 울고 웃을까,"[('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전', 'O'), (' ', 'O'), ('개전', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
226,2014.03.03. 오후 2:45,3월 광주·전남 2648가구 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2648가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
227,2014.03.03. 오후 2:40,한국감정원 서종대 원장 취임,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
228,2014.03.03. 오후 2:38,포스코엔지니어링 본사 송도 이전,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
229,2014.03.03. 오후 2:37,서종대 한국감정원장 취임 부동산 통계 선진화하겠다,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화하겠다', 'O')]"
230,2014.03.03. 오후 2:35,봄 분양시장 기지개…이달 전국 2만7천여가구공급,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7천여가구', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
231,2014.03.03. 오후 2:28,‘입찰담합’ 포스코건설·코오롱글로벌…‘121억’ 과징금 폭탄,"[('‘입찰담합’', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), ('…‘', 'O'), ('121억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
232,2014.03.03. 오후 2:27,서종대 한국감정원장 취임‥공적기능 강화,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임‥공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
233,2014.03.03. 오후 2:26,2월 월세 0.2% 떨어져…11개월 연속 하락,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
234,2014.03.03. 오후 2:25,도공 부채 6조4000억 감축한다,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축한다', 'O')]"
235,2014.03.03. 오후 2:20,올림픽 효과 강릉아파트 2년새 9.8%상승,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.8%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O')]"
236,2014.03.03. 오후 2:19,도로公 휴게소·민자도로 지분 매각…부채 6.4조 감축,"[('도로公', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소·민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각…부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
237,2014.03.03. 오후 2:18,대한건설협회 제41차 인도네시아서 열린 이포카 행사 참가,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제41차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('이포카 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
238,2014.03.03. 오후 2:18,도공 2017년까지 부채 6조4000억원 감축 자구안 추진,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('자구안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
239,2014.03.03. 오후 2:08,서종대 한국감정원장 취임식 갖고 본격 업무 시작,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('갖고', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
240,2014.03.03. 오후 2:06,LH 올 입주물량 5만6917가구…전세난 완화될까,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6917가구', 'QUANTITY'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될까', 'O')]"
241,2014.03.03. 오후 2:06,서종대 전 주택금융공사 사장 한국감정원 신임 원장 취임,"[('서종대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
242,2014.03.03. 오후 2:00,아시아·태평양 건설업계 노하우 공유 논의,"[('아시아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
243,2014.03.03. 오후 1:58,도로공사 요금인상 없이도 부채 6.4조 줄인다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('6.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
244,2014.03.03. 오후 1:50,SH 신내 3지구 은평3지구 1020가구 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내 3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2014.03.03. 오후 1:48,단지 내 숲 유치원 영어마을··· ‘교육 특화’ 아파트 뜬다,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('영어마을', 'LOCATION'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특화’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
246,2014.03.03. 오후 1:48,2월 광주 월세가격 소폭 상승…이율 전국 최고,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…이율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
247,2014.03.03. 오후 1:45,건설연 세계최초 초고성능 콘크리트 사장교 기술개발,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('초고성능', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O')]"
248,2014.03.03. 오후 1:44,LH 입찰 담합 포스코·코오롱에 과징금 121억 부과,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('121억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
249,2014.03.03. 오후 1:29,한신공영 190억원 규모 베트남 제분공장 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('190억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제분공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2014.03.03. 오후 1:24,삼성물산 주부자문단그룹 21세기 주택위원회 16기 발대식 개최,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
251,2014.03.03. 오후 1:22,SK건설 첨단 지식산업센터 ‘서울숲 SK V1 tower’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 SK V1 tower', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2014.03.03. 오후 1:20,현대차그룹 건설 3형제 新계동시대 연다,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3형제', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('新계동시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
253,2014.03.03. 오후 1:17,삼성물산 주부자문단 ‘21세기 주택위원회’ 활동 개시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
254,2014.03.03. 오후 1:17,‘롯데캐슬 골드파크’ 3일만에 80% 넘어,"[('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
255,2014.03.03. 오후 1:17,LH 새 아파트 올해 5만6917가구 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만6917가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
256,2014.03.03. 오후 1:09,세계 건설인 인도네시아대회에서 모였다,"[('세계 건설인 인도네시아대회', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('모였다', 'O')]"
257,2014.03.03. 오후 1:05,봄철 오토바이 사고 급증..헬멧 써야,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..헬멧', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
258,2014.03.03. 오후 12:49,종합동대문디자인플라자 21일 개관…15개 공간서 다양한 행사,"[('종합동대문디자인플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간서', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
259,2014.03.03. 오후 12:45,합리적인 분양가 입지 서비스 상품성 모두 욕심나는 지식산업센터,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('상품성', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심나는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O')]"
260,2014.03.03. 오후 12:43,새로운 수익형태의 오피스텔 화제,"[('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형태의', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
261,2014.03.03. 오후 12:39,수완첨단의 편리한 생활에 신창의 자연을 더했다.수완도 부러워할 신창 대광로제비앙 3월 분양예정,"[('수완첨단', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활에', 'O'), (' ', 'O'), ('신창의', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('더했다.', 'O'), (' ', 'O'), ('수완도', 'O'), (' ', 'O'), ('부러워할', 'O'), (' ', 'O'), ('신창 대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
262,2014.03.03. 오후 12:35,대우건설 외형보다 내실로 턴어라운드,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('내실로', 'O'), (' ', 'O'), ('턴어라운드', 'O')]"
263,2014.03.03. 오후 12:32,대한건설협회 정내삼 신임 상근부회장 선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
264,2014.03.03. 오후 12:24,캠핑 카라반  이동식 주택 공장 견학 프로그램 선착순 모집,"[('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라반', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
265,2014.03.03. 오후 12:24,광주종합버스터미널 주차장 증축…일대 교통혼잡 해소 기대,"[('광주종합버스터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('증축…일대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
266,2014.03.03. 오후 12:20,대우건설 임직원 가족 신생아살리기 모자뜨기 캠페인,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원 가족 신생아살리기 모자뜨기 캠페인', 'EVENT')]"
267,2014.03.03. 오후 12:17,삼성물산 주부자문단 ‘21세기 주택위원회’ 16기 발대식,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
268,2014.03.03. 오후 12:03,글로벌리조트기업 RCI와 계약체결한 국내최초 제주호텔 등기분양,"[('글로벌리조트기업', 'O'), (' ', 'O'), ('RCI', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결한', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('제주호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O')]"
269,2014.03.03. 오후 12:01,한은 금융경제법 연구논문 현상공고 실시,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금융경제법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연구논문', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공고', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
270,2014.03.03. 오후 12:00,아파트 거래회전율 상승 반전..5.9%→6.9%,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래회전율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전..', 'O'), ('5.9%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('6.9%', 'QUANTITY')]"
271,2014.03.03. 오전 11:58,양평 전원주택 3040세대가 몰려든 이유 살펴보니...,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3040세대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니...', 'O')]"
272,2014.03.03. 오전 11:57,GTX 조기착공 A노선일산동탄 확정,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O'), (' ', 'O'), ('A노선', 'O'), ('일산동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
273,2014.03.03. 오전 11:53,신세계건설 1018억 규모 여주 아울렛 공사 수주,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1018억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아울렛', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2014.03.03. 오전 11:51,신세계건설 1812억 규모 센텀시티 공사 수주,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1812억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2014.03.03. 오전 11:51,아파트 인기 지역 ‘김포풍무푸르지오센트레빌’ 관심 집중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
277,2014.03.03. 오전 11:45,엠코타운 센트로엘 ··· 청약 대박 이유 있네,"[('엠코타운 센트로엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
278,2014.03.03. 오전 11:40,교통호재 업고 김포풍무푸르지오센트레빌 김포블루칩 부상,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('김포풍무푸르지오센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
279,2014.03.03. 오전 11:39,효성 ‘남율2지구 효성해링턴 플레이스3차’ 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2014.03.03. 오전 11:32,건설협회 새 상근부회장에 정내삼씨 선임,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
281,2014.03.03. 오전 11:32,부동산 훈풍 속 온의동 ‘롯데캐슬 스카이클래스’ 춘천의 랜드마크로 우뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('온의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 스카이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
282,2014.03.03. 오전 11:22,서울 청담역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천 매물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O')]"
283,2014.03.03. 오전 11:20,더블역세권 분양 봇물…이유 있었네,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
284,2014.03.03. 오전 11:19,한신공영 베트남서 190억원 제분공장 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('190억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제분공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
285,2014.03.03. 오전 11:19,“미친전세 피해 집장만” 인파북적,"[('“미친전세', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만”', 'O'), (' ', 'O'), ('인파북적', 'O')]"
286,2014.03.03. 오전 11:18,세운상가 일대 171개 구역으로 쪼개 개발,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('171개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
287,2014.03.03. 오전 11:18,2월 월세가격 전월보다 0.2%P 하락…11개월 연속 내리막길,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막길', 'O')]"
288,2014.03.03. 오전 11:16,서울시 봄맞이 도로시설물 대청소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('도로시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('대청소', 'O')]"
289,2014.03.03. 오전 11:15,대우건설 아프리카 어린이에 털모자 지원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이에', 'O'), (' ', 'O'), ('털모자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
290,2014.03.03. 오전 11:15,3월 전국 2만7536가구 일반 분양...분양 성수기 진입하나,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입하나', 'O')]"
291,2014.03.03. 오전 11:13,월세소득 과세 강화…편법·탈법 판친다,"[('월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…편법·탈법', 'O'), (' ', 'O'), ('판친다', 'O')]"
292,2014.03.03. 오전 11:12,충남도 내포신도시 개발계획 재검토,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
293,2014.03.03. 오전 11:11,효성 3월 남율2지구 해링턴플레이스 3차 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2014.03.03. 오전 11:10,월세소득 과세 강화… 수익형부동산 썰물,"[('월세소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('썰물', 'O')]"
295,2014.03.03. 오전 11:09,LH 올 신규입주 79개 단지 5.7만가구…전년比 36%↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
296,2014.03.03. 오전 11:08,동대문디자인플라자 21일 개관…15개 공간서 다양한 행사,"[('동대문디자인플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간서', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
297,2014.03.03. 오전 11:07,“아파트 매매거래 증가로 거래회전율 상승”..서울 강북권 최고,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래회전율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승”..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
298,2014.03.03. 오전 11:06,내 집 마련의 꿈 지역주택조합 중화 브라운스톤에서 이룬다,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬다', 'O')]"
299,2014.03.03. 오전 11:06,‘울산 전남·북’ 아파트 상승률 최고...지방 주택시장 이끌까,"[('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고...지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌까', 'O')]"
300,2014.03.03. 오전 11:01,대우건설 신생아살리기 모자뜨기 행사 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신생아살리기 모자뜨기 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2014.03.03. 오전 11:01,세계 최대 3차원 비정형 동대문디자인플라자DDP 21일 오픈,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비정형', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문디자인플라자DDP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
302,2014.03.03. 오전 11:01,국립기상연구소 제주혁신도시 신청사 개소식,"[('국립기상연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
303,2014.03.03. 오전 11:01,국토부 4일부터 말레이이사 ITS 관계자 대상 초청연수회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('말레이이사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ITS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
304,2014.03.03. 오전 11:00,올 공공분양·임대 입주 5만7000가구…전년比 36%↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
305,2014.03.03. 오전 11:00,국토부 말聯 첨단교통분야 관계자 초청 연수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말聯', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단교통분야', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
306,2014.03.03. 오전 11:00,국립기상연구소 4일 제주 혁신도시 신청사 개소식,"[('국립기상연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
307,2014.03.03. 오전 11:00,오토바이 봄나들이 주의…3월부터 사망자 늘어,"[('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('주의…', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
308,2014.03.03. 오전 11:00,국립기상硏 신청사 개소식… 제주시대 개막,"[('국립기상硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
309,2014.03.03. 오전 11:00,동대문UFO에 시민탑승…DDP 이달 21일 개관,"[('동대문', 'LOCATION'), ('UFO', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('탑승…', 'O'), ('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
310,2014.03.03. 오전 11:00,국토부 말련에 ITS체계 이식으로 시장 개척,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련에', 'O'), (' ', 'O'), ('ITS', 'TERM'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('이식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
311,2014.03.03. 오전 11:00,국립기상연구소 제주 이전…신청사서 새출발,"[('국립기상연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전…신청사서', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
312,2014.03.03. 오전 11:00,국토부 말레이시아 첨단교통시장 공략,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첨단교통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
313,2014.03.03. 오전 10:58,33주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('33주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
314,2014.03.03. 오전 10:52,대우건설 신생아살리기 캠페인 참여,"[('대우건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신생아살리기 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
315,2014.03.03. 오전 10:50,지금은 분양중동탄2신도시 반도유보라 아이비파크 3.0영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.0영상', 'QUANTITY')]"
316,2014.03.03. 오전 10:47,대우건설 신생아살리기 모자뜨기 캠페인 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신생아살리기 모자뜨기 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
317,2014.03.03. 오전 10:46,대우건설 임직원 가족 신생아살리기 모자뜨기 캠페인 참여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족 신생아살리기 모자뜨기 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
318,2014.03.03. 오전 10:42,삼성물산 주부자문단 ‘21세기 주택위원회’ 활동 개시,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
319,2014.03.03. 오전 10:41,1억원대 소형 오피스텔 서초 리슈빌s 더퍼스트,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리슈빌s 더퍼스트', 'ARTIFACT')]"
320,2014.03.03. 오전 10:39,실수요자 의견 수렴 특화설계 아파트...“후속 분양에도 적용”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트...“후속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용”', 'O')]"
321,2014.03.03. 오전 10:33,한신공영 베트남서 190억 규모 제분공장 계약,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('190억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('제분공장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
322,2014.03.03. 오전 10:32,대한건설협회 상근부회장에 정내삼 전 국토부 실장 선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
323,2014.03.03. 오전 10:30,대한건설협회 상근부회장에 정내삼 전 국토부 건설수자원정책실장 선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설수자원정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
324,2014.03.03. 오전 10:30,LH “올한해 전국 79곳서 신규 아파트5만6917가구 입주 시작”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('79곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('5만6917가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작”', 'O')]"
325,2014.03.03. 오전 10:27,LH 2014년 신규입주 79개 단지…총 5만6917호 입주예정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지…총', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6917호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
326,2014.03.03. 오전 10:27,한신공영베트남 제분공장 건설 수주,"[('한신공영베트남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제분공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2014.03.03. 오전 10:25,월세가격 11개월 연속 하락…공급 과잉 영향,"[('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
328,2014.03.03. 오전 10:25,삼성물산 아파트 주부 자문단 출범식,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('출범식', 'O')]"
329,2014.03.03. 오전 10:20,강릉으로 주소지 옮기는 사람들 보니…,"[('강릉', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주소지', 'O'), (' ', 'O'), ('옮기는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
330,2014.03.03. 오전 10:19,삼성물산 주부자문단 ‘21세기 주택위원회 16기 출범,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
331,2014.03.03. 오전 10:18,저렴한 전셋집 LH 아파트에서 찾으세요,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으세요', 'O')]"
332,2014.03.03. 오전 10:14,국내 최초 외국인 주택단지 ‘송도 재미동포타운’ 부동산 사업설명회 개최,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
333,2014.03.03. 오전 10:13,저소득층만 골탕먹는 ‘월세 세금’,"[('저소득층만', 'O'), (' ', 'O'), ('골탕먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('세금’', 'O')]"
334,2014.03.03. 오전 10:11,대우건설신생아살리기 모자뜨기 캠페인,"[('대우건설신생아살리기 모자뜨기 캠페인', 'EVENT')]"
335,2014.03.03. 오전 10:05,르포월세 소득공제…집주인은 멘붕 vs 세입자는 환영,"[('르포월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득공제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('멘붕', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O')]"
336,2014.03.03. 오전 10:05,2월 월세가격 0.2%↓‥ 11개월째 하락,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓‥', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
337,2014.03.03. 오전 10:05,삼성물산 주부자문단 ‘21세기 주택위원회’ 16기 발대식,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('21세기 주택위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
338,2014.03.03. 오전 10:05,SH공사 신내3지구1단지.은평3지구12블럭 1020가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('은평3지구', 'LOCATION'), ('12블럭', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2014.03.03. 오전 10:03,한국감정원 월세가격 11개월 연속 하락,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
340,2014.03.03. 오전 10:01,하지원·공유 모범납세자로 국세청 홍보대사 위촉,"[('하지원', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('공유', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모범납세자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
341,2014.03.03. 오전 10:00,봄 이사철 분양 성수기 탄다…양주 덕정 서희스타힐스 관심,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다…', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
342,2014.03.03. 오전 9:54,LH 올해 총 5만 7천여가구 신규 입주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 7천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
343,2014.03.03. 오전 9:49,SH공사 신내3지구·은평3지구 1020세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1020세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2014.03.03. 오전 9:49,시흥 목감지구 LH아파트 오는 4월부터 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목감지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2014.03.03. 오전 9:49,부천 발전열로 마곡지구 5만세대 난방 공급,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전열로', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5만세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
346,2014.03.03. 오전 9:47,롯데캐슬 골드파크 사흘만에 계약률 80% 돌파,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
347,2014.03.03. 오전 9:46,종로 세운지구 171구역으로 분할 개발,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('171구역', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
348,2014.03.03. 오전 9:43,대한건설협회 정내삼 상근부회장 선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
349,2014.03.03. 오전 9:41,롯데캐슬 골드파크 계약률 3일만에 80% 돌파,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
350,2014.03.03. 오전 9:40,서울시 세운상가 주변 개발안 확정…창조문화 중심지로 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정…창조문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
351,2014.03.03. 오전 9:40,LH 올해 79개 단지 총 5만6917가구 입주 예정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('79개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5만6917가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
352,2014.03.03. 오전 9:39,분양소식 남율2지구 효성해링턴 플레이스3차,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
353,2014.03.03. 오전 9:36,웰빙 라이프를 위한 ‘시흥목감지구’ LH아파트 분양,"[('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥목감지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2014.03.03. 오전 9:35,수도권에 4억원 넘는 고가전세 급증한 이유가…,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가전세', 'O'), (' ', 'O'), ('급증한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
355,2014.03.03. 오전 9:33,2월 월세가격 0.2% 추락 하락세 지속,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
356,2014.03.03. 오전 9:23,건설협회 상근부회장에 정내삼 씨,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정내삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
357,2014.03.03. 오전 9:22,세금도 물린다는데… 전국 월셋값 11개월 연속 뚝,"[('세금도', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
358,2014.03.03. 오전 9:21,월세로 바꾸려던 전세집. 전세로 원위치... 장용동대기자의아침편지,"[('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸려던', 'O'), (' ', 'O'), ('전세집.', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('원위치...', 'O'), (' ', 'O'), ('장용동', 'PERSON'), ('대', 'CIVILIZATION'), ('기자의', 'ARTIFACT'), ('아침편지', 'ARTIFACT')]"
359,2014.03.03. 오전 9:17,SH공사 신내3지구 1단지 등 1020가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2014.03.03. 오전 9:09,8일 이동식 주택 캠핑 카라반 공장 견학단 선착순 모집,"[('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라반', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
361,2014.03.03. 오전 9:01,화성산업 대구시와 집수리 봉사활동,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
362,2014.03.03. 오전 9:00,3월 4일 ‘틈새 수익형 부동산’현장 설명회,"[('3월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’현장', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
363,2014.03.03. 오전 9:00,김인만의 부동산돋보기주택임대차 선진화 방안 보완이 필요하다,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기주택임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('보완이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
364,2014.03.03. 오전 8:58,광교신도시 인프라 깔리니 부동산 계약률 쑥쑥,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('깔리니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
365,2014.03.03. 오전 8:53,‘롯데캐슬 골드파크’ 3일만에 계약률 80% 돌파,"[('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
366,2014.03.03. 오전 8:42,주택임대 등록 의무화 오히려 中企에 부담,"[('주택임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('中企에', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
367,2014.03.03. 오전 8:40,르포동탄2신도시 분양현장 가보니…수원·용인 거주자도 몰려,"[('르포동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
368,2014.03.03. 오전 8:29,주택월세 전세→월세전환 확대로 11개월째 하락,"[('주택월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세→월세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
369,2014.03.03. 오전 8:28,SH공사 신내3.은평3지구에 1천여세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), ('은평3지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2014.03.03. 오전 8:19,세운상가 일대 개발 속도낸다..분할 개발키로,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('개발키로', 'O')]"
371,2014.03.03. 오전 8:12,‘더블역세권’ 단지 분양 봇물…왜,"[('‘더블역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…왜', 'O')]"
372,2014.03.03. 오전 8:05,오피스텔 서초 디벨리움 계약률 70% 돌파,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초 디벨리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
373,2014.03.03. 오전 7:59,동탄2신도시 반도유보라 아이비파크 3.0 주말동안 몰린 인파가 무려…,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파가', 'O'), (' ', 'O'), ('무려…', 'O')]"
374,2014.03.03. 오전 7:31,주택은 전세난 오피스는 임대난...공실률 껑충,"[('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대난...공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
375,2014.03.03. 오전 7:02,직주근접형 소형 아파트…임대사업용 투자로 딱이네,"[('직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('딱이네', 'O')]"
376,2014.03.03. 오전 6:01,간판이 아름다운 거리는 경관대상 공모,"[('간판이', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('거리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경', 'CIVILIZATION'), ('관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
377,2014.03.03. 오전 6:00,종로 세운상가 일대 전면철거 아닌 분할개발 추진,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('분할개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
378,2014.03.03. 오전 6:00,쇼핑 걱정 뚝…대형마트 주변 아파트도 싼 값에,"[('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O')]"
379,2014.03.03. 오전 6:00,뚝뚝 떨어지는 월셋값…11개월 연속 하락,"[('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('월셋값…', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
380,2014.03.03. 오전 6:00,SH공사 신내3지구·은평3지구 1천20세대 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천20세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2014.03.03. 오전 6:00,세운재정비지구 171구역으로 쪼개 개발…상가는 존치,"[('세운재정비지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('171구역', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('존치', 'O')]"
382,2014.03.03. 오전 6:00,이달 서울 신내3·은평3지구서 1020가구 공공 분양,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내3', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평3지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2014.03.03. 오전 6:00,SH공사 신내3·은평3지구에서 1020가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3·', 'LOCATION'), ('은평3지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2014.03.03. 오전 6:00,월세 11개월째 하락…공급 과잉 탓,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
386,2014.03.03. 오전 6:00,세운상가 일대 분할 개발에 탄력받는다,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
387,2014.03.03. 오전 6:00,SH공사 신내3·은평3지구에 1020가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3·', 'LOCATION'), ('은평3지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
388,2014.03.03. 오전 6:00,25일까지 대한민국 경관대상 공모,"[('25일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
389,2014.03.03. 오전 6:00,SH공사 신내3지구 1단지 등 1020가구 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신내3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1020가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2014.03.03. 오전 6:00,세운상가군 남겨두고 주변구역만 소규모로 나눠 개발,"[('세운상가군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남겨두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주변구역만', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
391,2014.03.03. 오전 3:35,마켓인사이트 부채비율 마지노선 직면한 건설사들,"[('마켓인사이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('마지노선', 'O'), (' ', 'O'), ('직면한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
392,2014.03.03. 오전 3:35,월세 소득에 과세 추진 시장 술렁…집주인 임대수익 줄어들라 전전긍긍,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('소득에', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁…', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들라', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
393,2014.03.03. 오전 3:34,한국부동산학박사회장 박석창 씨,"[('한국부동산학박사회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박석창', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
394,2014.03.03. 오전 3:34,봄 분양 돌입…이번주 2800가구 청약,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
395,2014.03.03. 오전 3:34,포항 득량동 양학 도뮤토 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('득량동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양학 도뮤토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2014.03.03. 오전 3:34,건설업 체감경기 14개월만에 최고,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
397,2014.03.03. 오전 3:34,GTX 이르면 연내 착공…일산·연신내 아파트 호재,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
398,2014.03.03. 오전 3:34,외국인 보유 토지 소폭 감소,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
399,2014.03.03. 오전 3:34,두산중공업 서울숲 트리마제 고소득층 라이프 스타일 반영 맞춤형 설계,"[('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲 트리마제', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
400,2014.03.03. 오전 12:33,도내 외국인 토지면적 소폭 증가,"[('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
401,2014.03.04. 오후 10:47,2주택 2000만원 이하 월세소득자 세부담 완화,"[('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
402,2014.03.04. 오후 10:06,일시적 2주택자도 주택연금 가입 가능,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
403,2014.03.04. 오후 10:06,다주택 월세소득자 세금폭탄 없애준다,"[('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세소득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('없애준다', 'O')]"
404,2014.03.04. 오후 9:55,2주택·연 2000만원 이하 임대사업자 세부담 2년간 유예,"[('2주택', 'QUANTITY'), ('·연', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
405,2014.03.04. 오후 9:46,연 2천만원 이하 2주택 임대사업자 세부담 완화,"[('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
406,2014.03.04. 오후 9:44,관심 끄는 부천 옥길지구 산을 병풍삼아 … 전원생활도 맘껏 누리세요,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산을', 'O'), (' ', 'O'), ('병풍삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활도', 'O'), (' ', 'O'), ('맘껏', 'O'), (' ', 'O'), ('누리세요', 'O')]"
407,2014.03.04. 오후 9:05,임대소득 과세유예 땜질 처방‥조세 불감증만 키워,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세유예', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질', 'O'), (' ', 'O'), ('처방‥조세', 'O'), (' ', 'O'), ('불감증만', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
408,2014.03.04. 오후 8:50,3D모델링 건설기업 업무효율 UP…테클라코리아 출범,"[('3D', 'THEORY'), ('모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('업무효율', 'O'), (' ', 'O'), ('UP…', 'O'), ('테클라코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
409,2014.03.04. 오후 8:36,공공 공사 부실시공 건설사 18곳에 벌점,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O')]"
410,2014.03.04. 오후 8:36,도로서비스 평가단 모집,"[('도로서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
411,2014.03.04. 오후 8:36,삼성물산 부평고덕 래미안 일반분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부평고덕 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
412,2014.03.04. 오후 8:26,단독임대소득 2000만원 이하 과세 2년 유예,"[('단독임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O')]"
413,2014.03.04. 오후 8:21,속보 정부 5일 ‘임대차시장 선진화방안’ 보완책 발표,"[('속보', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘임대차시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화방안’', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
414,2014.03.04. 오후 6:54,대구 북구청역 태왕아너스 로뎀플러스 견본주택 개관 들썩,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태왕아너스 로뎀플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
415,2014.03.04. 오후 6:51,부동산 돋보기 불패신화 강남구 재건축 풍년,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
416,2014.03.04. 오후 6:51,상가뉴스레이다 25기 상가투자 세미나 개최,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('25기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
417,2014.03.04. 오후 6:50,건설사 오피스텔 분양 먹구름,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
419,2014.03.04. 오후 6:31,현대산업개발 3월 경북도청신도시 아이파크 489가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2014.03.04. 오후 6:22,캠핑 카라반  이동식 주택 공장 견학단 선착순 모집,"[('캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('카라반', 'O'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('견학단', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
421,2014.03.04. 오후 6:20,위례·마곡 10억  20억대 상가로 눈길,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10억 20억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
422,2014.03.04. 오후 6:20,부영주택 대표 최수강씨,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최수강', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
423,2014.03.04. 오후 6:20,SH 매입임대 2400가구 모집,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
424,2014.03.04. 오후 6:20,공간건축 법정관리 1년 만에 조기졸업,"[('공간건축', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O')]"
425,2014.03.04. 오후 6:20,부동산 돋보기 불패신화 강남구 재건축 풍년,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
426,2014.03.04. 오후 6:19,생애 첫 주택 구입자 급증,"[('생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
427,2014.03.04. 오후 6:19,건축물 연면적 63빌딩 146개 만큼 늘어,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('146개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
428,2014.03.04. 오후 6:19,대학생 전세임대 경쟁률 4대1,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('4대1', 'QUANTITY')]"
429,2014.03.04. 오후 6:18,건설사 오피스텔 분양 먹구름,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
430,2014.03.04. 오후 6:15,골프리조트 윈체스트CC서산 “지역발전 이끄는 명품 리조트로”,"[('골프리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('윈체스트CC', 'ARTIFACT'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트로”', 'O')]"
431,2014.03.04. 오후 6:13,인천 송도 재미동포타운 설명회 개최,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운 설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
432,2014.03.04. 오후 6:09,대한주택보증 지속가능경영평가 AAA 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능경영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
433,2014.03.04. 오후 6:04,월세 집주인 과세에 오피스텔 분양 앞둔 건설사 울상,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
434,2014.03.04. 오후 5:53,국가 공간정보 활용 1억건 돌파,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('1억건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
435,2014.03.04. 오후 5:48,은마아파트 84㎡ 3년만에 10억 탈환,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
436,2014.03.04. 오후 5:37,건설사 전세전환 아파트 2년후 가격은,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O')]"
437,2014.03.04. 오후 5:37,63빌딩 146채 만큼 새건물 늘어,"[('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('146채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('새건물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
438,2014.03.04. 오후 5:37,옥상 태양광 임대아파트 관리비 최대 77% 절감,"[('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
439,2014.03.04. 오후 5:37,월세 사는 저소득층 150만명엔 혜택 제로,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('150만명', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
440,2014.03.04. 오후 5:37,은마아파트 84㎡ 3년만에 10억 탈환,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
441,2014.03.04. 오후 5:37,MK 추천매물 용인 처인구 공장 용지 3억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('처인구 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3천만원', 'QUANTITY')]"
442,2014.03.04. 오후 5:37,세금폭탄 무서워 주목받는 준공공임대,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('무서워', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('준공공임대', 'O')]"
443,2014.03.04. 오후 5:34,SK건설 희망댓글로 아프리카 급식소 건립,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망댓글로', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급식소', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
444,2014.03.04. 오후 5:34,인천 ‘송도 재미동포타운’ 분양 설명회 개최,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재미동포타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
445,2014.03.04. 오후 5:34,“신도시 오피스텔 수익률 5% 밑돌아”,"[('“신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아”', 'O')]"
446,2014.03.04. 오후 5:34,견본주택 탐방 동탄2신도시 반도유보라 아이비파크3.0,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('3.', 'QUANTITY'), ('0', 'QUANTITY')]"
447,2014.03.04. 오후 5:34,SH공사 다가구·다세대 2400가구 임대,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('2400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
448,2014.03.04. 오후 5:34,국가 공간정보 활용 작년 1억건 돌파,"[('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
449,2014.03.04. 오후 5:34,LH 화성향남2 상업용지 토지리턴제,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION')]"
450,2014.03.04. 오후 5:33,LH 미임대주택 입주자격 완화해 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자격', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2014.03.04. 오후 5:33,헌집 대신 새집.. 삼성물산 인천 부평·서울 고덕에 재개발·재건축,"[('헌집', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('새집..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
452,2014.03.04. 오후 5:33,지방 건설사 작다고 무시 마라,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('작다고', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O'), (' ', 'O'), ('마라', 'O')]"
453,2014.03.04. 오후 5:33,경북도청신도시 아이파크 489가구 공급,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('489가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
454,2014.03.04. 오후 5:32,임대소득 세금 폭탄 피하자 다주택자들 탈 주택 조짐,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
455,2014.03.04. 오후 5:24,기지개 켜던 주택시장의 꽃샘추위 ‘임대소득과세’,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃샘추위', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('임대소득과세', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
456,2014.03.04. 오후 5:24,해운대 두산위브더제니스 299.9m 국내 최고층 건물,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('299.9m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O')]"
457,2014.03.04. 오후 5:23,관심 끄는 부천 옥길지구 택지공급도 활발 … 내달엔 노른자 주상복합용지,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O')]"
458,2014.03.04. 오후 5:23,관심 끄는 부천 옥길지구 착한 분양가·사통팔달 교통망 … 서울 서남부권 기대주로,"[('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가·사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기대주로', 'O')]"
459,2014.03.04. 오후 5:22,삼성물산 서울 강동 인천 부평서 봄 분양 ‘출사표’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘출사표’', 'O')]"
460,2014.03.04. 오후 5:14,LH 고양 삼송 마지막 공동주택용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
461,2014.03.04. 오후 5:11,광주 월남지구에 녹색바람이 불다. 월남 2차 호반베르디움 3월 14일 오픈,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월남지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('바람이', 'O'), (' ', 'O'), ('불다.', 'O'), (' ', 'O'), ('월남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
462,2014.03.04. 오후 5:11,임대소득 과세 후폭풍.. 월세 집주인 건보료 폭탄 날벼락,"[('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건보료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O')]"
463,2014.03.04. 오후 5:07,세금 더 내기 싫다.. 월세 집주인 꼼수 백태,"[('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내기', 'O'), (' ', 'O'), ('싫다..', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('백태', 'PERSON')]"
464,2014.03.04. 오후 5:00,광주 월남지구에 녹색바람이 불다. ‘월남 2차 호반베르디움’ 3월 14일 오픈,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월남지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('바람이', 'O'), (' ', 'O'), ('불다.', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
465,2014.03.04. 오후 4:44,대구 침산 화성파크드림 스마트 라이프 지능형 주거단지 주목,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
466,2014.03.04. 오후 4:33,LG하우시스 창호 제품 2014 iF 디자인상 본상 수상,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('제품', 'O'), (' ', 'O'), ('2014', 'DATE'), (' ', 'O'), ('iF 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
467,2014.03.04. 오후 4:27,국내 최고층 두산위브 더제니스… 1인당 주거 연면적은 경북 칠곡 가장 커,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더제니스', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
468,2014.03.04. 오후 4:27,현장르포고가 월세 밀집 강남3구 부동산 시장...“어떡해야 하나요”,"[('현장르포고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장...“어떡해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요”', 'O')]"
469,2014.03.04. 오후 4:27,기지개 켜던 주택시장 ‘세금에 치이고 금리에 떨고’,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜던', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘세금에', 'O'), (' ', 'O'), ('치이고', 'O'), (' ', 'O'), ('금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고’', 'O')]"
470,2014.03.04. 오후 4:27,지방 중견건설사 올 분양시장 ‘기지개’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
471,2014.03.04. 오후 4:21,분양소식 충주 지웰,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('충주 지웰', 'ARTIFACT')]"
