,date,headline,keyword
0,2006.04.16. 오후 10:06,4월 17일 부동산 캘린더,"[('4월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
1,2006.04.16. 오후 10:06,4월 17일 부동산 파일,"[('4월 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.04.16. 오후 9:57,‘재개발 등 디벨로퍼’ 수강생 모집,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
3,2006.04.16. 오후 9:57,59층 주상복합 ‘두산위브 제니스’,"[('59층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산위브 제니스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2006.04.16. 오후 9:57,아파트시세 수도권 새도시 매물 소진 계속,"[('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
5,2006.04.16. 오후 9:12,‘알박기’ 규제 세진다,"[('‘알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('세진다', 'O')]"
6,2006.04.16. 오후 8:42,도시재정비특별법에 ‘한강변 뉴타운’등 들썩,"[('도시재정비특별법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운’등', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
7,2006.04.16. 오후 8:39,분양정보고양 동익 미라벨,"[('분양정보', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT')]"
8,2006.04.16. 오후 8:36,분양정보대구 진천역 신일해피트리,"[('분양정보', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT')]"
9,2006.04.16. 오후 8:36,분양정보신길 한화 꿈에그린,"[('분양정보신길', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
10,2006.04.16. 오후 8:36,“내년엔 역모기지론 이용해 실버주택 살고 연금도 받을까”,"[('“', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역모기지', 'CIVILIZATION'), ('론', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('연금도', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까”', 'O')]"
11,2006.04.16. 오후 8:36,분양가 상승 주범 ‘알박기’ 어려워진다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
12,2006.04.16. 오후 8:30,분양화제병원 전용 ‘메드위즈 신흥점’,"[('분양화제병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('메드위즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신흥점’', 'O')]"
13,2006.04.16. 오후 8:30,여의도 랜드마크 빌딩 건립 급물살,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
14,2006.04.16. 오후 8:27,내달 아파트 분양 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
15,2006.04.16. 오후 8:12,충남 조치원 신동아파밀리에 모델하우스 관람객 붐벼,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('붐벼', 'O')]"
16,2006.04.16. 오후 8:12,분양화제대구 2곳 신일해피트리,"[('분양화제', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT')]"
17,2006.04.16. 오후 6:57,아파트 주간시세 신도시 중대형중심 강세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형중심', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
18,2006.04.16. 오후 6:48,경·공매 대구 공매 낙찰가율 97%로 껑충,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('97%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
19,2006.04.16. 오후 6:38,판교분양 끝나가고…아파트 분양 주말부터 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나가고…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
20,2006.04.16. 오후 6:38,판교 민간분양 아파트 현재 추세면 850대 1 안팎,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('추세면', 'O'), (' ', 'O'), ('850대 1 안팎', 'QUANTITY')]"
21,2006.04.16. 오후 6:38,510ｍ 부산 롯데월드,"[('510', 'QUANTITY'), ('ｍ', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
22,2006.04.16. 오후 6:38,알박기 앞으론 안돼…주택법 개정 추진,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으론', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
23,2006.04.16. 오후 6:38,분양 포천 극동아파트 291가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('극동아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY')]"
24,2006.04.16. 오후 6:38,분양 경산 부영 사랑으로 966가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영 사랑', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('966가구', 'QUANTITY')]"
25,2006.04.16. 오후 6:38,분양 해외건설 실무자 양성과정,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('실무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O')]"
26,2006.04.16. 오후 6:38,3ㆍ30대책 입법 이번주가 고비…야3당 재건축부담금법 반대,"[('3ㆍ30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('입법', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('고비…', 'O'), ('야', 'QUANTITY'), ('3당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축부담금법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
27,2006.04.16. 오후 6:37,판교 청약 쏠림현상 극심할듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상', 'O'), (' ', 'O'), ('극심할듯', 'O')]"
28,2006.04.16. 오후 6:36,건설사 CEO 릴레이 인터뷰 25 조태성 일신건영 사장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조태성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
29,2006.04.16. 오후 6:35,분양정보 CJ개발 서울대입구역 에그옐로우,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에그옐로우', 'ARTIFACT')]"
30,2006.04.16. 오후 6:35,지난주 강동.송파 재건축값 하락,"[('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2006.04.16. 오후 6:35,현대건설 430억원 항만공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('430억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
32,2006.04.16. 오후 6:35,분양정보 유진 춘천 마젤란21,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('유진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마젤란21', 'ARTIFACT')]"
33,2006.04.16. 오후 6:33,재개발 수주 8월부터 중단 위기,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
34,2006.04.16. 오후 6:33,분당·용인 전세 약세…매매 강세,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…매매', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
35,2006.04.16. 오후 6:32,알박기 힘들어진다… 개발지역 5년전 사둔 땅 하반기 감정가에 팔아야,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사둔', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정가에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
36,2006.04.16. 오후 6:31,이번주 3200가구 청약 나들이,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O')]"
37,2006.04.16. 오후 6:31,틈새로 본 부동산 해외부동산 투자 배우기 열풍,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('배우기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
38,2006.04.16. 오후 6:17,중국 베이징ㆍ다롄 활짝…상하이만 주춤,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('다롄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('상하이만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
39,2006.04.16. 오후 6:11,미국ㆍ유럽 오를만큼 올랐다 일부 신중론,"[('미국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오를만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O')]"
40,2006.04.16. 오후 6:11,일본 대도시 위주 상승세 지방은 여전히 싸늘,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
41,2006.04.16. 오후 6:08,부산 롯데월드 높이 510ｍ로 상향,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('510ｍ', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
42,2006.04.16. 오후 6:06,투기성 ‘알박기’ 힘들어진다…주택법 개정안,"[('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어진다…', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O')]"
43,2006.04.16. 오후 6:00,3·30대책 효력 발휘… 서울은 안정세，수도권은 판교 효과로 상승세,"[('3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('효력', 'O'), (' ', 'O'), ('발휘…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
44,2006.04.16. 오후 5:53,개포주공1단지 17평형 17년새 30배올라 12억,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('17년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY')]"
45,2006.04.16. 오후 5:52,상권 大해부 15 압구정 로데오 거리‥창업포인트 이런 장사 유망,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오 거리', 'ARTIFACT'), ('‥창업포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
46,2006.04.16. 오후 5:51,시세 동향재건축아파트 하락세 반전…강동구 0.09% 내려,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
47,2006.04.16. 오후 5:48,상권 大해부 15 압구정 로데오 거리‥푸마 압구정점 황태희 점장 인터뷰,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('압구정 로데오 거리', 'ARTIFACT'), ('‥', 'O'), ('푸마 압구정점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('점장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O')]"
48,2006.04.16. 오후 5:39,‘재건축 초기’ 아파트 하락세 본격화,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초기’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
49,2006.04.16. 오후 5:39,‘아파트 원가공개’ 재점화,"[('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
50,2006.04.16. 오후 5:39,입주권 상속·증여세 은행인터넷 시세 적용가능,"[('입', 'CIVILIZATION'), ('주권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상속·', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은행인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('적용가능', 'O')]"
51,2006.04.16. 오후 5:36,알박기 하반기부터 어려워진다,"[('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
52,2006.04.16. 오후 5:27,동판교가 서판교보다 인기‥무주택우선 청약경쟁률 2배,"[('동판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('인기‥무주택우선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
53,2006.04.16. 오후 5:18,판교 청약경쟁률 분석·예상해보니…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('분석·예상해보니…', 'O')]"
54,2006.04.16. 오후 5:06,어차피 확률 낮은데… 판교 투자가치 보고 청약,"[('어차피', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은데…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
55,2006.04.16. 오후 5:06,판교 경쟁률 예측 어떻게,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
56,2006.04.16. 오후 5:03,건설사 분양 언제할까 고민,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('언제할까', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
57,2006.04.16. 오후 4:54,‘포스트 판교’ 파주 노려볼만…화물기지등 호재,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노려볼만…화물기지등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
58,2006.04.16. 오후 4:54,분양정보 대구 진천역 신일해피트리 400가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
59,2006.04.16. 오후 4:03,하반기 분양시장 핵은 파주,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('핵은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY')]"
60,2006.04.16. 오후 3:57,분양 하이라이트 신길 한화 18일부터 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신길 한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
61,2006.04.16. 오후 3:51,새봄 단장 아파트 디카로 담으세요,"[('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디카', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('담으세요', 'O')]"
62,2006.04.16. 오후 3:51,현대건설 쿠웨이트서 4500만弗 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
63,2006.04.16. 오후 3:51,리모델링 방향 전환 재건축단지 나오나,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
64,2006.04.16. 오후 2:03,집중분석3판교부럽지 않은 파주운정 주목,"[('집중분석3판교부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('운정', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
65,2006.04.16. 오후 1:26,하반기부터 알박기 어려워 진다,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
66,2006.04.16. 오후 1:08,판교 중소형 수도권 1순위 700대1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
67,2006.04.16. 오후 12:58,새 봄 단장 우리아파트 자랑하세요,"[('새 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단장', 'O'), (' ', 'O'), ('우리아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑하세요', 'O')]"
68,2006.04.16. 오전 11:31,토파라치 아직 잠잠 농번기가 기다려져,"[('토파라치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기가', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려져', 'O')]"
69,2006.04.16. 오전 11:01,한국 인구당 도로 연장 OECD중 하위,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인구당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하위', 'O')]"
70,2006.04.16. 오전 11:00,건교부 해빙기 건설현장 안전점검,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
71,2006.04.16. 오전 7:46,3.30대책이후 아파트 가격 안정세 돌입,"[('3.30대책이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
72,2006.04.16. 오전 7:32,건설사 분양 일정 고민되네…,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네…', 'O')]"
73,2006.04.16. 오전 6:51,주택 경매물건 증가..해약문의도 속출,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('해약문의도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
74,2006.04.17. 오후 9:51,인천운북 華商타운 시공권 확보경쟁 후끈,"[('인천운북 華商타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
75,2006.04.17. 오후 9:30,유망경매물건서울 강남구 일원동 아파트 32평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('32평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
76,2006.04.17. 오후 9:12,지방 유망분양 6월부터 봇물東부산 정관신도시 관심집중,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('유망분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물東', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
77,2006.04.17. 오후 9:12,은평뉴타운 3지구 A공구 금호 수주 유력,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('A공구', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
78,2006.04.17. 오후 8:12,판교 청약실수자 재당첨금지 제외,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약실수자', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
79,2006.04.17. 오후 8:12,재건축 아파트 개발부담금 부과후 6개월내 납부해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부해야', 'O')]"
80,2006.04.17. 오후 7:33,판교청약  ‘단순실수’ 봐주기로,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단순실수’', 'O'), (' ', 'O'), ('봐주기로', 'O')]"
81,2006.04.17. 오후 7:27,개발부담금 준공 6개월안에 내야,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
82,2006.04.17. 오후 7:15,‘실수로 판교 청약’ 걱정마세요,"[('‘실수로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요', 'O')]"
83,2006.04.17. 오후 6:51,판교 수도권 1순위 700대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('700대1', 'QUANTITY')]"
84,2006.04.17. 오후 6:51,분양시장 활기 토지는 침체…행정도시 충남 연기·공주 일대,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
85,2006.04.17. 오후 6:51,대전 서남부지구 내년 상반기 택지분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지분양', 'O')]"
86,2006.04.17. 오후 6:43,판교신도시 청약 실수 구제받는다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실수', 'O'), (' ', 'O'), ('구제받는다', 'O')]"
87,2006.04.17. 오후 6:43,판교신도시 청약 실수 구제받는다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실수', 'O'), (' ', 'O'), ('구제받는다', 'O')]"
88,2006.04.17. 오후 6:30,아파트 언제 팔까…다주택자 세부담 매도시기 저울질,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('팔까…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시기', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
89,2006.04.17. 오후 6:30,수원 신동 아파트형 공장 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2006.04.17. 오후 6:27,판교청약 18일 사실상 마감,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
91,2006.04.17. 오후 6:21,학교복합시설 시범사업 임대형 민자로 8곳 추진,"[('학교복합시설 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민자로', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
92,2006.04.17. 오후 6:21,재건축 개발부담금 3개월내 확정 부과,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
93,2006.04.17. 오후 6:14,판교 수도권 1순위 18일 마감… 민간 분양 705대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('705대1', 'QUANTITY')]"
94,2006.04.17. 오후 6:14,재건축개발부담금 6개월내 납부해야… 준공일후 3개월내 부과,"[('재건축개발부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부해야…', 'O'), (' ', 'O'), ('준공일후', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
95,2006.04.17. 오후 6:12,서울시 개별공시지가 19일부터 열람 가능,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
96,2006.04.17. 오후 6:10,분양정보 수원 디지털엠파이어 II,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('디지털엠파이어', 'TERM'), (' ', 'O'), ('II', 'QUANTITY')]"
97,2006.04.17. 오후 6:09,분양정보 구리 인창공원 우림필유,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인창공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION')]"
98,2006.04.17. 오후 6:09,분양정보 내발산동에 빌라형 아파트,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('내발산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
99,2006.04.17. 오후 6:07,재건축 개발부담금 가시화 … 실수요자 사업추진 빨라야 유리,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업추진', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라야', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
100,2006.04.17. 오후 6:07,수도권 재건축은 단지 씽씽,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('씽씽', 'O')]"
101,2006.04.17. 오후 6:06,화성 동탄신도시 빛의 도시 공사,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빛의 도시 공사', 'ORGANIZATION')]"
102,2006.04.17. 오후 6:06,판교 민간분양 700대 1 돌파 … 18일 청약접수 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('700대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
103,2006.04.17. 오후 6:06,화성 동탄 ‘빛의 신도시’ 만든다,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
104,2006.04.17. 오후 6:04,건설사 수도권서 5월 분양 大戰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰', 'O')]"
105,2006.04.17. 오후 6:01,동일하이빌 아파트 사진 공모전,"[('동일하이빌 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
106,2006.04.17. 오후 6:01,서울시 내달 8일까지 공시지가 열람,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 8일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
107,2006.04.17. 오후 6:01,현장 레이더 파주 민통선 지역 땅값 꿈틀,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('레이더', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민통선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
108,2006.04.17. 오후 6:00,50억원대 고가주택 분양 러시,"[('50억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
109,2006.04.17. 오후 5:54,판교신도시 수도권 1순위 청약 705대1,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('705대1', 'QUANTITY')]"
110,2006.04.17. 오후 5:46,재건축 개발부담금 9월시행‥부과일로부터 6개월內 납부,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('시행‥부과일로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월內', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부', 'O')]"
111,2006.04.17. 오후 5:27,판교 청약실수 불이익 안준다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약실수', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('안준다', 'O')]"
112,2006.04.17. 오후 5:18,서초 ‘우방 유쉘’ 선착순 분양,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우방 유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2006.04.17. 오후 5:18,조치원 신동아 파밀리에 분양,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2006.04.17. 오후 5:17,재건축부담금 9개월내 내야,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
115,2006.04.17. 오후 4:47,향남 택지지구 5월 30일 동시분양 들어가…,"[('향남 택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가…', 'O')]"
116,2006.04.17. 오후 4:42,판교 민간분양 수도권 1순위 청약 705대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('705대1', 'QUANTITY')]"
117,2006.04.17. 오후 4:41,판교 청약실수 구제해줍니다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약실수', 'O'), (' ', 'O'), ('구제해줍니다', 'O')]"
118,2006.04.17. 오후 4:41,용인 신갈저수지 호수공원으로 변신,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈저수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
119,2006.04.17. 오후 4:38,묻지마 고분양가 제동 걸린다,"[('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
120,2006.04.17. 오후 4:38,건교부 건설기술 진흥시행계획 62개 과제 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진흥', 'TERM'), ('시행계획', 'O'), (' ', 'O'), ('62개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
121,2006.04.17. 오후 4:38,경제자유구역 인근 아파트 관심,"[('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
122,2006.04.17. 오후 4:38,상가 분양가 서울 중구 최고,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
123,2006.04.17. 오후 4:38,화성 동탄신도시 빛의 도시 착공,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
124,2006.04.17. 오후 4:21,분양정보 신동아 조치원 291가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY')]"
125,2006.04.17. 오후 4:21,판교 단순한 청약오류,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단순한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약오류', 'O')]"
126,2006.04.17. 오후 4:21,양도 증여 선택 고심,"[('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
127,2006.04.17. 오후 4:21,교하 소리없는 상승,"[('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
128,2006.04.17. 오후 4:18,빛의 도시 동탄,"[('빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION')]"
129,2006.04.17. 오후 4:00,“재건축 누르니 조합원 분양권 뜨네”…지난주 서울 분양원 두배 이상 올라,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨네”…', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양원', 'O'), (' ', 'O'), ('두배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
130,2006.04.17. 오후 3:59,판교 민간분양 수도권 1순위 청약 705대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('705대1', 'QUANTITY')]"
131,2006.04.17. 오후 3:58,판교 민간분양 경쟁률 705대112시 현재,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('705대112시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현재', 'O')]"
132,2006.04.17. 오후 2:57,분양소식 수원 영통 대우월드마크 주상복합 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우월드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2006.04.17. 오후 2:38,독일월드컵뒤 아파트값 뛴다,"[('독일월드컵', 'EVENT'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
134,2006.04.17. 오후 2:08,금주의 부동산 캘린더 전국 10곳서 분양,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2006.04.17. 오후 2:08,판교 청약실수 3% 구제받는다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약실수', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구제받는다', 'O')]"
136,2006.04.17. 오후 2:08,로비ㆍ루머ㆍ실수… 뒷얘기 ‘무성’,"[('로비ㆍ루머ㆍ실수…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷얘기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무성’', 'O')]"
137,2006.04.17. 오후 2:08,“吉日 잡자” 분양연기 속출,"[('“吉日', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
138,2006.04.17. 오후 1:47,GS건설 카타르서 정유플랜트공사 착공,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('정유플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
139,2006.04.17. 오후 1:41,아파트 시세 서울 재건축 상승률 크게 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
140,2006.04.17. 오후 1:41,부동산 매물 서울 오금동 46평아파트 7억 6천만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오금동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('46평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 6천만원', 'QUANTITY')]"
141,2006.04.17. 오후 1:40,충남 조치원 죽림우방유쉘 24일 청약,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
142,2006.04.17. 오후 1:20,분양받는 사람이 분양받기 전 입지 확인해야,"[('분양받는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받기', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해야', 'O')]"
143,2006.04.17. 오후 12:02,신규아파트 분양시장 혼란...분양연기속출,"[('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란...분양연기속출', 'O')]"
144,2006.04.17. 오전 11:50,재미있는 통계 44.상관관계와 인과관계,"[('재미있는', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('44', 'QUANTITY'), ('.상관관계와', 'O'), (' ', 'O'), ('인과관계', 'O')]"
145,2006.04.17. 오전 11:38,투자포인트포스트 판교를 찾아라,"[('투자포인트포스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
146,2006.04.17. 오전 11:37,주공 집장사 수천억폭리..반환·처벌해라민노당,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집장사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수천억폭리..반환·처벌해라', 'O'), ('민노당', 'ORGANIZATION')]"
147,2006.04.17. 오전 11:23,영종도에 중국풍 복합레저단지 조성 추진,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
148,2006.04.17. 오전 11:23,규제폭풍속 청담동 한양아파트 초고층 재건축 사업승인,"[('규제폭풍속', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업승인', 'O')]"
149,2006.04.17. 오전 11:03,수원 초고층 주상복합 시대..대우건설 월드마크 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시대..', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월드', 'ARTIFACT'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2006.04.17. 오전 11:02,판교주공분양 마지막 청약기회 남아있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('주공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('남아있다', 'O')]"
151,2006.04.17. 오전 11:00,전파방해따른 항공기 사고방지시스템 가동,"[('전파방해따른', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고방지시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
152,2006.04.17. 오전 11:00,정부발주공사 예정가격 하향 조정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('예정가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
153,2006.04.17. 오전 10:24,주가 오르면..목동 집값도 오른다,"[('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면..', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
154,2006.04.17. 오전 10:18,투기성 알박기 어려워진다,"[('투기성', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
155,2006.04.17. 오전 10:16,고려개발 수원에 아파트형 공장 분양,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2006.04.17. 오전 10:02,토공 동탄 밤거리 조명공사에 100억 투입,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밤거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조명공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
157,2006.04.17. 오전 9:50,재건축 개발부담금 선납시 할인..허위신고 벌금 3배,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('선납시', 'O'), (' ', 'O'), ('할인..허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('벌금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY')]"
158,2006.04.17. 오전 9:47,복잡한 청약절차로 판교 청약자 3%가 오류,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약절차로', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O')]"
160,2006.04.17. 오전 9:27,판교 청약 이런 경우엔 불이익 없다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('경우엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
161,2006.04.17. 오전 9:26,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 강남구 논현동 신축 상가주택 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
162,2006.04.17. 오전 9:23,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 종로구 종로1가 관철동 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종로1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관철동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
163,2006.04.17. 오전 9:08,판교청약 오류 3%..당첨자 결정前 배제,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결정前', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
164,2006.04.17. 오전 8:48,서울 서초동 서초우방유쉘 선착순 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초우방유쉘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
165,2006.04.17. 오전 8:11,판교 민간분양 인기도…풍성주택에 51% 몰려 1위,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도…', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
166,2006.04.17. 오전 8:11,판교분양 끝나가고…아파트 분양 주말부터 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나가고…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
167,2006.04.17. 오전 8:11,미국ㆍ유럽 오를만큼 올랐다 일부 신중론,"[('미국', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오를만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O')]"
168,2006.04.17. 오전 8:10,고양 고양동 동익미라벨 705가구 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2006.04.17. 오전 7:20,부산 롯데월드 높이 510m로 상향,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('510m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
170,2006.04.17. 오전 6:55,“판교 다음엔 우리가 주인공”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음엔', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('주인공', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O')]"
171,2006.04.17. 오전 6:12,재건축 개발부담금 부과후 6개월내 납부해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부해야', 'O')]"
172,2006.04.17. 오전 6:03,판교신도시 청약 실수 구제받는다,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('실수', 'O'), (' ', 'O'), ('구제받는다', 'O')]"
173,2006.04.17. 오전 3:15,‘알박기’ 7월부터 안 통한다,"[('‘알박기’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
174,2006.04.17. 오전 3:15,분양정보신길동 ‘한화 꿈에 그린’ 284채 外,"[('분양정보신길동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화 꿈에 그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('284채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
175,2006.04.18. 오후 11:21,투기지역 6억원 넘는 아파트 담보대출 20년 제한,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
176,2006.04.18. 오후 10:12,판교 민간분양 경쟁률 752대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('752대1', 'QUANTITY')]"
177,2006.04.18. 오후 10:12,용인동백 집값 다시 ‘꿈틀’…판교 낙첨자 유턴 예상 매물 적어 상승세 탄력,"[('용인동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
178,2006.04.18. 오후 8:51,경기 의왕·청계 국민임대 의왕시 거주자에 우선공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O')]"
179,2006.04.18. 오후 7:45,전국 임대사업용 주택 100만가구 돌파,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
180,2006.04.18. 오후 7:45,6억이상 고가아파트 경매서 인기 뚝,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
181,2006.04.18. 오후 7:35,‘포스트 판교’ 파주를 노려라… 내륙물류기지·제2자유로·한류우드 등 잇단 호재,"[('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라…', 'O'), (' ', 'O'), ('내륙물류기지·', 'O'), ('제2자유로', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('한', 'ARTIFACT'), ('류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
182,2006.04.18. 오후 7:30,사업용 임대주택 100만가구 돌파,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
183,2006.04.18. 오후 7:28,옥탑방 등 소규모 위반건축물 양성화… 연면적 330㎡ 이하 다가구 등,"[('옥탑방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('위반건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('양성화…', 'O'), (' ', 'O'), ('연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('330㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
184,2006.04.18. 오후 7:18,치솟는 강남 “규제 풀어야”“풀면 더 뛴다”,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”“풀면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다”', 'O')]"
185,2006.04.18. 오후 6:57,판교 청약 대란없이 끝나…경쟁률 저조,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대란없이', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
186,2006.04.18. 오후 6:51,“8·31＋3·30대책 약발 받나”,"[('“', 'O'), ('8·31＋3·30대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('받나”', 'O')]"
187,2006.04.18. 오후 6:39,6억 이상 경매아파트 인기  ‘시들’,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시들’', 'O')]"
188,2006.04.18. 오후 6:39,사업용 임대주택 100만가구 첫 돌파,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
189,2006.04.18. 오후 6:39,사업용 임대주택 100만가구 첫 돌파,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
190,2006.04.18. 오후 6:18,실명제 도입 95년 7월후 명의신탁 부동산 상속·증여세 부과 불가,"[('실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('95년 7월후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('명의신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상속', 'CIVILIZATION'), ('·증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
191,2006.04.18. 오후 6:11,판교 민간 청약경쟁률 800대 1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('800대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
192,2006.04.18. 오후 6:07,분양정보 광주 오포 가족묘 시안,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('묘', 'O'), (' ', 'O'), ('시안', 'O')]"
193,2006.04.18. 오후 6:07,분양정보 평택 롯데인벤스 스카이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데인벤스 스카이', 'ARTIFACT')]"
194,2006.04.18. 오후 6:06,분양정보 수원 월드마크 영통,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION')]"
195,2006.04.18. 오후 6:05,대한주택보증 프로젝트 파이낸싱 보증대상 대폭확대,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('파이낸싱', 'O'), (' ', 'O'), ('보증대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭확대', 'O')]"
196,2006.04.18. 오후 6:05,재개발 시공사 선정 법개정 논란 확산,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
197,2006.04.18. 오후 6:05,한국디벨로퍼협회 지역개발 민간참여 세미나,"[('한국디벨로퍼협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
198,2006.04.18. 오후 6:04,겉도는 상가 후분양제 … 대책 시급,"[('겉도는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가 후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
199,2006.04.18. 오후 6:04,고양 · 양주 · 의정부 분양 봄바람,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
200,2006.04.18. 오후 6:02,엠케이차이나컨설팅 중국 부동산 개발 세미나,"[('엠케이차이나컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
201,2006.04.18. 오후 6:02,극동건설 새 파일공법 개발,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('파일공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
202,2006.04.18. 오후 6:01,틈새로 본 부동산 수녀원 엿보면 곤란합니다,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수녀원', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보면', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란합니다', 'O')]"
203,2006.04.18. 오후 6:00,판교 중소형 청약 마감 … 민간 33평형 계약금 8천만원 있어야,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O')]"
204,2006.04.18. 오후 5:56,판교 마감… 민간분양 800대1육박，5월 4일 당첨자 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('800대1', 'QUANTITY'), ('육박，', 'O'), ('5월 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
205,2006.04.18. 오후 5:42,작년 농지거래 사상최대,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
206,2006.04.18. 오후 5:42,판교 중소형 청약전쟁 막내려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('막내려', 'O')]"
207,2006.04.18. 오후 5:36,대우건설 현장실사 재개…노조 저지방침 철회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장실사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…노조', 'O'), (' ', 'O'), ('저지방침', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
208,2006.04.18. 오후 5:34,현대건설 내달 워크아웃 졸업…4년7개월만,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업…', 'O'), ('4년7개월만', 'DATE')]"
209,2006.04.18. 오후 5:32,건설교통위 재건축 초과이익 환수법 상정..처리 난항,"[('건설교통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익 환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상정..처리', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
210,2006.04.18. 오후 5:31,투기지역 6억이상 아파트 20년 넘는 장기대출 못받는다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
211,2006.04.18. 오후 5:30,Briefing 농지거래 사상최대,"[('Briefing', 'O'), (' ', 'O'), ('농지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
212,2006.04.18. 오후 5:30,판교 청약 750대 1 넘어 … 평형별 최고 2000대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('750대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2000대 1', 'QUANTITY')]"
213,2006.04.18. 오후 5:28,임대주택 1백만가구 돌파,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1백만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
214,2006.04.18. 오후 5:17,주택거래 위축… 이사하는 집이 없다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
215,2006.04.18. 오후 5:11,판교 민간분양 경쟁률 수도권 1순위 800대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800대1', 'QUANTITY')]"
216,2006.04.18. 오후 5:05,이사 왜 줄어드나,"[('이', 'CIVILIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O')]"
217,2006.04.18. 오후 5:05,손없는 날 이삿짐 겨우 두건 날랐어요,"[('손', 'ANIMAL'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('이삿짐', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('두건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날랐어요', 'O')]"
218,2006.04.18. 오후 5:05,적막한 새 아파트단지…수도권 입주율 절반도 안돼,"[('적막한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
219,2006.04.18. 오후 5:05,판교 대안 어디가 좋을까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
220,2006.04.18. 오후 4:42,추천물건 베스트 4월19일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월19일', 'DATE')]"
221,2006.04.18. 오후 4:38,판교 청약 겨우 44만명…실수요자만 몰려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('44만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
222,2006.04.18. 오후 4:38,사업용 임대주택 100만가구 돌파,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
223,2006.04.18. 오후 4:36,업무용빌딩 전세에서 월세로 전환 많아,"[('업무용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전세에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
224,2006.04.18. 오후 4:36,국외거주자로부터 부동산 취득했는데…,"[('국외거주자', 'CIVILIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득했는데…', 'O')]"
225,2006.04.18. 오후 4:36,역세권 탐방 김포공항,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('김포공항', 'LOCATION')]"
226,2006.04.18. 오후 4:27,판교 청약 차분한 마무리,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('차분한', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
227,2006.04.18. 오후 4:27,분양정보 남광 광진 하우스토리 한강 82가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광 광진 하우스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('82가구', 'QUANTITY')]"
228,2006.04.18. 오후 4:27,東도촌西청계 관심,"[('東도촌', 'LOCATION'), ('西청계', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
229,2006.04.18. 오후 4:27,사업용 임대주택 100만가구 돌파,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
230,2006.04.18. 오후 4:27,6억이상 아파트 경매도 시들,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
231,2006.04.18. 오후 4:27,서울춘천 수도권 북동부축 전원주택지로 급부상,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북동부', 'TERM'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
232,2006.04.18. 오후 4:17,6억이상 아파트 경매 인기 꺾여,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O')]"
233,2006.04.18. 오후 4:17,MK 추천매물 부산 동래 신축빌딩 75억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY')]"
234,2006.04.18. 오후 4:11,수도권 통장 5개중 1개 청약..판교 청약 피날레,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('피날레', 'O')]"
235,2006.04.18. 오후 4:02,울산 최고층 주상복합 모델하우스 오픈,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
236,2006.04.18. 오후 3:51,부동산업계 오히려 된서리,"[('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('된서리', 'O')]"
237,2006.04.18. 오후 3:49,분양정보 대구 진천역 신일해피트리 400가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
238,2006.04.18. 오후 3:42,재건축부담금 관련법 국회 상정…‘꼼수’,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상정…‘꼼수’', 'O')]"
239,2006.04.18. 오후 3:08,분당·용인 매매·전세가 양극화 심화,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
240,2006.04.18. 오후 3:08,6억이상 아파트 경매 인기 주춤,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
241,2006.04.18. 오후 3:08,서울 재건축아파트 총액 76조,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('76조', 'QUANTITY')]"
242,2006.04.18. 오후 2:52,판교 분양 끝...민간주택 경쟁률 800대1 육박,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝...민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('800대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
243,2006.04.18. 오후 2:49,판교민간분양 18일 12시 실질 경쟁률 752대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('실질', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('752대 1', 'QUANTITY')]"
244,2006.04.18. 오후 2:48,판교신드롬사이버 분양 시험대,"[('판교신드롬사이', 'ORGANIZATION'), ('버', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O')]"
245,2006.04.18. 오후 2:38,서울시 공시지가 열람… 내일부터 59만여필지 대상,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('열람…', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('59만여필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
246,2006.04.18. 오후 2:32,분양정보 수원신동 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
247,2006.04.18. 오후 2:32,6억이상 아파트 경매인기 시들,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
248,2006.04.18. 오후 2:32,‘분양가 갈등’ 지자체건설사 법정싸움 비화,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('법정싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
249,2006.04.18. 오후 2:32,사업용 임대 첫 100만가구 돌파,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
250,2006.04.18. 오후 2:32,판교 민간임대 청약철회 요구 빗발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
251,2006.04.18. 오후 2:32,서울 오피스빌딩 ‘봄바람’ 났네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('났네', 'O')]"
252,2006.04.18. 오후 2:30,분양소식 남광토건 광진 하우스토리 한강,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION')]"
253,2006.04.18. 오후 1:18,판교신드롬8월 청약기회 남아있다,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약기회', 'O'), (' ', 'O'), ('남아있다', 'O')]"
254,2006.04.18. 오후 1:12,판교 중소형 수도권 1순위 733대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('733대 1', 'QUANTITY')]"
255,2006.04.18. 오후 1:12,경매 6억 이상 아파트 인기 시들,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
256,2006.04.18. 오후 12:20,판교신드롬1순위 10명중 3명 청약,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
257,2006.04.18. 오후 12:19,6억 이상 고가아파트 경매 인기 주춤,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
258,2006.04.18. 오후 12:01,대외비 신도시 개발도면 주공서 유출,"[('대외비', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도면', 'O'), (' ', 'O'), ('주공서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O')]"
259,2006.04.18. 오전 11:50,판교신드롬로또는 헛꿈,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬로또는', 'O'), (' ', 'O'), ('헛꿈', 'O')]"
260,2006.04.18. 오전 11:34,토공 판교신도시 선진형 도시개발,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선진형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O')]"
261,2006.04.18. 오전 11:20,판교신드롬민간임대 1순위 미달,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
262,2006.04.18. 오전 11:17,오피스 시장에 봄바람 분다,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
263,2006.04.18. 오전 11:08,강동2지구에 첨단업무단지 입주조성... 12개사와 양해각서,"[('강동2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주조성...', 'O'), (' ', 'O'), ('12개사', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT')]"
264,2006.04.18. 오전 11:03,분양소식 고양시 고양동 동익미라벨 705가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('705가구', 'QUANTITY')]"
265,2006.04.18. 오전 10:51,판교신드롬분양가 1233만원→1176만원,"[('판교신드롬', 'ARTIFACT'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1233만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1176만원', 'QUANTITY')]"
266,2006.04.18. 오전 10:38,대학가 주변 쇼핑몰 분양권 인기 천정부지,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
267,2006.04.18. 오전 10:00,디벨로퍼협회 27일 지역균형발전 세미나 개최,"[('디벨로퍼협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지역균형발전 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
268,2006.04.18. 오전 9:51,일산 탄현역 인근 추진 국내최대 주상복합 인·허가 부딪혀 59층 건립 난항,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탄현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('부딪혀', 'O'), (' ', 'O'), ('59층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
269,2006.04.18. 오전 9:47,판교 임대주택 논란 확산...청약 취소문의 폭주,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산...청약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
270,2006.04.18. 오전 9:11,경매시장 6억원 이상 고가 아파트 인기 시들...풍선효과,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들...풍선효과', 'O')]"
271,2006.04.18. 오전 9:11,아파트분양가 갈등 법정으로 비화..귀추 주목,"[('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비화..귀추', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
272,2006.04.18. 오전 9:08,전국 사업용 임대주택 사상 첫 100만가구 넘었다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
273,2006.04.18. 오전 8:36,판교민간임대 2순위 마감..분양 17일 733대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..분양', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('733대 1', 'QUANTITY')]"
274,2006.04.18. 오전 8:11,서울시 2006년 개별공시지가 19일부터 열람,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
275,2006.04.18. 오전 7:53,골드만 삭스 적대적 인수합병 중단,"[('골드만 삭스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('적대적', 'O'), (' ', 'O'), ('인수합병', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
276,2006.04.18. 오전 6:12,6억원 이상 고가아파트 경매 인기 시들,"[('6억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
277,2006.04.18. 오전 3:17,판교청약 ‘단순실수’는 구제,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단순실수’는', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
278,2006.04.18. 오전 3:17,‘재건축 부담금’ 부과후 6개월안에 내야,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부과후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
279,2006.04.18. 오전 1:06,판교 청약실수자 구제된다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약실수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제된다', 'O')]"
280,2006.04.18. 오전 1:03,동시분양제 폐지…청약예정자 손품팔기 바쁘네,"[('동시분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('청약예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손품팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁘네', 'O')]"
281,2006.04.19. 오후 10:19,서울 중구ㆍ원주시 등 4곳 주택투기지역으로 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
282,2006.04.19. 오후 9:51,부산 ‘명지 퀸덤’계약 저조,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지 퀸덤', 'ARTIFACT'), ('’계약', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
283,2006.04.19. 오후 9:45,서울 중구등 4곳 투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
284,2006.04.19. 오후 9:33,판교 고가분양 민간임대 실패작…인근의 상승만 부채질,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작…인근의', 'O'), (' ', 'O'), ('상승만', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질', 'O')]"
285,2006.04.19. 오후 9:33,서울 중구등 전국 4곳 주택투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
286,2006.04.19. 오후 9:15,5명중 1명 청약…최고 20731,"[('5명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('20731', 'QUANTITY')]"
287,2006.04.19. 오후 8:51,옷로비 사건， 논현동 라스포사 건물 경매나와,"[('옷로비', 'O'), (' ', 'O'), ('사건，', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라스포사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매나와', 'O')]"
288,2006.04.19. 오후 7:33,주공아파트 추첨 전산조작 의혹,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('전산조작', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
289,2006.04.19. 오후 7:32,서울중구·강서구등 4곳 주택투기지역 지정상보,"[('서울', 'CITY'), ('중구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정상보', 'O')]"
290,2006.04.19. 오후 7:30,판교아파트 청약 결산판교경쟁률 50대1 민간 임대는 저조,"[('판교', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('50대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대는', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
291,2006.04.19. 오후 7:12,“판교 당첨 실패땐 대체지 눈돌리세요”…용인·은평뉴타운·향남등 유망,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('실패땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대체지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌리세요”…', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
292,2006.04.19. 오후 6:56,판교수혜지 경기남부 미분양 관심 집중,"[('판교', 'LOCATION'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
293,2006.04.19. 오후 6:33,판교 분양 뭘 남겼나 상다양한 정책목표에 정체성만 실종,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('남겼나', 'O'), (' ', 'O'), ('상다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책목표에', 'O'), (' ', 'O'), ('정체성만', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
294,2006.04.19. 오후 6:28,판교 33A형 2073대 1 ‘최고’…총 46만 여명 몰려 평균 135대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2073대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고’…총', 'O'), (' ', 'O'), ('46만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('135대 1', 'QUANTITY')]"
295,2006.04.19. 오후 6:01,부동산판 로또 당첨돼도 부담 안되면 낙담,"[('부동산판', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('낙담', 'O')]"
296,2006.04.19. 오후 6:00,판교 중도금대출 분양가 40％까지,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('40％', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
297,2006.04.19. 오후 6:00,판교 풍성주택 33평 2073대1 최고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍성주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2073대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
298,2006.04.19. 오후 5:59,남광 여기는 대출 규제 안받아요,"[('남광', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여기는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안받아요', 'O')]"
299,2006.04.19. 오후 5:54,대도시 아파트형 공장 설립 붐,"[('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
300,2006.04.19. 오후 5:53,동탄신도시 분양 막차 타자 … 4곳 청약 잇따라,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
301,2006.04.19. 오후 5:52,마포구 재개발 지분값 가파른 상승…연초보다 수백만원 올라,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('연초', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수백만원', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
302,2006.04.19. 오후 5:51,분당.용인 내년초까지 판교 효과,"[('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내년초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
303,2006.04.19. 오후 5:50,해외 부동산 투자 맞춤형 컨설팅 인기,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
304,2006.04.19. 오후 5:48,판교 청약경쟁률 풍성 33A형 최고 2천73대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2천73대1', 'QUANTITY')]"
305,2006.04.19. 오후 5:48,판교 청약경쟁률 풍성 33A형 최고 2천73대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2천73대1', 'QUANTITY')]"
306,2006.04.19. 오후 5:48,부적격 통보땐 14일이내 소명자료 … 판교 중소형 청약 결산,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('통보땐', 'O'), (' ', 'O'), ('14일이내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소명자료', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
307,2006.04.19. 오후 5:47,민간분양 1순위 781대 1 … 판교 중소형 청약 결산,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('781대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
309,2006.04.19. 오후 5:41,정몽구 회장 중국 방문 후 귀국...죄송합니다,"[('정몽구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국...죄송합니다', 'O')]"
310,2006.04.19. 오후 5:36,풍성 33A형 2073대 1 최고,"[('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2073대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
311,2006.04.19. 오후 5:30,판교아파트 청약 결산수도권 가입자 20% 47만명 신청,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('47만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
312,2006.04.19. 오후 5:17,재건축 이익환수법안 철회 촉구,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수법안', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철회', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O')]"
313,2006.04.19. 오후 5:16,발코니의 대변신 우리집 깜짝 변신‥카페같은 거실.정원,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('변신‥카페같은', 'O'), (' ', 'O'), ('거실.정원', 'O')]"
314,2006.04.19. 오후 5:14,발코니의 대변신 발코니 트기 공사 따져보고 하세요,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
315,2006.04.19. 오후 5:12,발코니의 대변신 분양 하이라이트 이지건설 화성 동탄 임대아파트 더원,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더원', 'ARTIFACT')]"
316,2006.04.19. 오후 5:12,투자가치 높은 동판교 선호 뚜렷,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
317,2006.04.19. 오후 5:12,판교 당첨되면 대박날까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('대박날까', 'O')]"
318,2006.04.19. 오후 5:12,인터넷 청약제도 빛봤다,"[('인터넷 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빛봤다', 'O')]"
319,2006.04.19. 오후 5:12,판교아파트 청약 결산ㅤㅊㅕㅇ약저축 가입자 예금전환 도전 가능,"[('판교아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결산ㅤㅊㅕㅇ약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('예금전환', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
320,2006.04.19. 오후 5:07,발코니의 대변신 쌍용건설 대구 월배 예가‥양면발코니로 밝은 안방,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가‥양면발코니로', 'O'), (' ', 'O'), ('밝은', 'O'), (' ', 'O'), ('안방', 'O')]"
321,2006.04.19. 오후 5:07,발코니의 대변신 분양 하이라이트 라온건설 여수 둔덕동 라온 · YOU,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('YOU', 'O')]"
322,2006.04.19. 오후 4:48,분정보 진흥 파주 더블파크 231가구,"[('분정보', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더블파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('231가구', 'QUANTITY')]"
323,2006.04.19. 오후 4:48,분양정보 고려개발 수원 아파트형 공장,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O')]"
324,2006.04.19. 오후 4:42,2분기에도 강남·신도시 집값 강세 지속,"[('2분기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
325,2006.04.19. 오후 4:42,동인건설 中진출 가속화,"[('동인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
326,2006.04.19. 오후 4:42,발코니 확장비용 천차만별,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('천차만별', 'O')]"
327,2006.04.19. 오후 4:42,강금실 예비후보의 신도심세계도시 서울플랜 개발비 막대,"[('강금실', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('예비후보', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신도심세계도시 서울플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발비', 'O'), (' ', 'O'), ('막대', 'O')]"
328,2006.04.19. 오후 4:38,주택산업연구원 2분기 강남집값 23% 오를것,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O')]"
329,2006.04.19. 오후 4:38,판교가 아파트 분양문화 바꾼다,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문화', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
330,2006.04.19. 오후 4:38,옷로비 사건 연루 라스포사 건물 경매,"[('옷로비', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('연루', 'O'), (' ', 'O'), ('라스포사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
331,2006.04.19. 오후 4:38,재건축부담금 국회 통과 난항,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
332,2006.04.19. 오후 4:38,분양ㆍ입주권도 실거래가 신고,"[('분양ㆍ입주권도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
333,2006.04.19. 오후 4:37,발코니의 대변신 더 넓게‥더 쓸모있게‥확장형 확 달라졌네,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게‥더', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸모있게‥확장형', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌네', 'O')]"
334,2006.04.19. 오후 4:33,발코니의 대변신 분양 하이라이트 대림산업 선데일 리조트,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선데일 리조트', 'ORGANIZATION')]"
335,2006.04.19. 오후 4:32,발코니의 대변신 분양 하이라이트 주신일 진천역 해피트리,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('진천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT')]"
336,2006.04.19. 오후 4:32,동판교 풍성 33A형 2073대1 최고,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2073대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
337,2006.04.19. 오후 4:32,판교청약 당첨확인은 내달 4일 건설사 홈페이지서,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨확인은', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지서', 'O')]"
338,2006.04.19. 오후 4:32,분양 고양 벽제 동익미라벨 3ㆍ4차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('벽제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3ㆍ4차', 'QUANTITY')]"
339,2006.04.19. 오후 4:32,분양 남광토건 한강변 대형 82가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('82가구', 'QUANTITY')]"
340,2006.04.19. 오후 4:31,발코니의 대변신 영조주택 부산 명지 퀸덤‥시원한 물 흐르는 포켓,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('영조', 'PERSON'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸덤‥시원한', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('흐르는', 'O'), (' ', 'O'), ('포켓', 'O')]"
341,2006.04.19. 오후 4:24,발코니의 대변신 주공 성남 판교 뜨란채‥일부만 개조 기능성 높여,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'ARTIFACT'), ('‥일부만', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('기능성', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
342,2006.04.19. 오후 3:49,판교 중소형 청약 최고 2073대 1 기록…최종 경쟁률은 평균 782대 1로 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2073대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록…최종', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('782대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
343,2006.04.19. 오후 3:44,프라임그룹 CEO동행 우수직원 해외연수 화제,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('동행', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
344,2006.04.19. 오후 3:41,판교 아파트 업체별 평형별 경쟁률 보실래요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('업체별', 'O'), (' ', 'O'), ('평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('보실래요', 'O')]"
345,2006.04.19. 오후 3:08,“8·31 부동산대책은 무리라고 본다”,"[('“', 'O'), ('8·31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('무리라고', 'O'), (' ', 'O'), ('본다”', 'O')]"
346,2006.04.19. 오후 3:02,김변호사의 경제법 코치 집주인 바뀌어도 전세기간 남았으면 그냥 살아도 돼,"[('김', 'PERSON'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코치', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바뀌어도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세기간', 'O'), (' ', 'O'), ('남았으면', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('살아도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
347,2006.04.19. 오후 2:53,분양정보 광진 하우스토리 82가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광진 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('82가구', 'QUANTITY')]"
348,2006.04.19. 오후 2:53,옷로비 사건‘라스포사’ 내달2일 경매 붙여진다,"[('옷로비', 'O'), (' ', 'O'), ('사건‘', 'O'), ('라스포사', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('붙여진다', 'O')]"
349,2006.04.19. 오후 2:53,청담한양 35층 재건축 가속도,"[('청담한양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
350,2006.04.19. 오후 2:53,대학가 원룸 임대사업 ‘짭짤’ 하네,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘짭짤’', 'O'), (' ', 'O'), ('하네', 'O')]"
351,2006.04.19. 오후 2:53,판교 아파트 청약 유감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O')]"
352,2006.04.19. 오후 2:53,“정점 찍었다 vs 재상승” 집값 논란,"[('“정점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('재상승”', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
353,2006.04.19. 오후 2:53,경쟁률 예상보다 저조 임대아파트 외면 숙제,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('예상보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제', 'O')]"
354,2006.04.19. 오후 2:53,아파트 분양권 9월부터 실거래가 신고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
355,2006.04.19. 오후 2:53,판교 중소형 최고 2073대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2073대1', 'QUANTITY')]"
356,2006.04.19. 오후 2:51,발코니의 대변신 거실ㆍ작은방 발코니 트기… 30평 660만원ㆍ40평은 740만원,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('거실ㆍ작은방', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('트기…', 'O'), (' ', 'O'), ('30평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('660만원', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('40평', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('740만원', 'QUANTITY')]"
357,2006.04.19. 오후 2:50,막내린 판교민간분양 청약자간 희비갈려,"[('막내린', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('희비갈려', 'O')]"
358,2006.04.19. 오후 2:47,발코니의 대변신 홈바ㆍAV룸ㆍ서재… 발코니의 마술,"[('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O'), (' ', 'O'), ('홈바ㆍ', 'O'), ('AV', 'TERM'), ('룸ㆍ서재…', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니의', 'O'), (' ', 'O'), ('마술', 'O')]"
359,2006.04.19. 오후 2:47,대림산업 대구 ‘대현 e편한세상’ 527가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대현 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
360,2006.04.19. 오후 2:43,판교 청약이 남긴 과제,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
361,2006.04.19. 오후 1:32,판교신도시 청약 마감...일부 업체 2천대 1 넘어,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...일부', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2천대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
362,2006.04.19. 오후 1:32,2분기 강남·신도시 집값 23% 상승,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
363,2006.04.19. 오후 1:30,토지투자최적지 홍천 국도변 500평 2천4백만원,"[('토지투자최적지', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도변', 'O'), (' ', 'O'), ('500평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천4백만원', 'QUANTITY')]"
364,2006.04.19. 오후 1:26,국회 ‘재건축초과이익 환수’ 위헌 공방,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수’', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
365,2006.04.19. 오후 1:13,못생긴 땅이라도 붙여 팔면 수익 쑥 ↑,"[('못생긴', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙여', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
366,2006.04.19. 오후 1:08,신도시 개발도면 주택공사서 유출,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도면', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O')]"
367,2006.04.19. 오후 12:58,주공 아파트 동·호수 추첨시 전산조작 파문,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨시', 'O'), (' ', 'O'), ('전산조작', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O')]"
368,2006.04.19. 오후 12:41,판교신도시 최고 2073대 1…총 47만명 청약,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2073대 1', 'QUANTITY'), ('…총', 'O'), (' ', 'O'), ('47만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
369,2006.04.19. 오후 12:41,판교 청약경쟁률 단지별로 명암 엇갈려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별로', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
370,2006.04.19. 오후 12:30,포스트판교풍산강남인접·청계쾌적장점,"[('포스트', 'O'), ('판교풍산', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('인접·청계쾌적장점', 'O')]"
371,2006.04.19. 오후 12:21,건교위 재건축초과이익 환수에 관한  법률안제정 공청회,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'CIVILIZATION'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('법률안제정', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
372,2006.04.19. 오후 12:21,건교위 재건축초과이익 환수에 관한  법률안제정 공청회,"[('건교위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'CIVILIZATION'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수에', 'O'), (' ', 'O'), ('관한', 'O'), (' ', 'O'), ('법률안제정', 'O'), (' ', 'O'), ('공청', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
373,2006.04.19. 오후 12:00,2.4분기에 강남.신도시 집값 23% 상승,"[('2.4분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
374,2006.04.19. 오전 11:51,재건축이익환수 공청회서 위헌논란,"[('재건축이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌논란', 'O')]"
375,2006.04.19. 오전 11:17,인터넷으로 보는 판교 청약 결과,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
376,2006.04.19. 오전 11:17,주공 서민아파트 분양 전산조작으로 밝혀져 물의,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전산조작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀져', 'O'), (' ', 'O'), ('물의', 'O')]"
377,2006.04.19. 오전 11:15,판교청약 쏠림현상..풍성 51% 한림 24%,"[('판교', 'LOCATION'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림현상..풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY')]"
378,2006.04.19. 오전 11:08,온라인에서도 판교 신드롬,"[('온라인에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신드롬', 'O')]"
379,2006.04.19. 오전 11:06,김태환 주공 아파트 동.호수 추첨 조작,"[('김태환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공 아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('동.호수', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O')]"
380,2006.04.19. 오전 11:00,동정손학래 도로공사 사장..연구성과 발표회,"[('동정손학래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('..연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
381,2006.04.19. 오전 10:59,주공아파트 동.호수 조작 .. 봉담지구등 23순위 저층배정,"[('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동.호수', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('봉담지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('23순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저층배정', 'O')]"
382,2006.04.19. 오전 10:56,Cover Story 부동산의 새 아이콘 목동 연구,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아이콘', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
383,2006.04.19. 오전 10:56,Cover Story 목동의 부동산,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
384,2006.04.19. 오전 10:56,Cover Story 목동에 왜 오나,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
385,2006.04.19. 오전 10:56,Cover Story 목동 사람들,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
386,2006.04.19. 오전 10:56,Cover Story 목동 미래는,"[('Cover', 'O'), (' ', 'O'), ('Story', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래는', 'O')]"
387,2006.04.19. 오전 10:53,판교 청약 마감 뜨거웠던 인터넷,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O')]"
388,2006.04.19. 오전 10:53,판교 예.부금 1순위자 10명중 2명청약최고 풍성33A형 2073대1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예.부금', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('청약최고', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2073대1', 'QUANTITY')]"
389,2006.04.19. 오전 10:47,판교신드롬자리잡은 인터넷 청약,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬자리잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
390,2006.04.19. 오전 10:45,판교 민영아파트 소신청약 뚜렷,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소신청약', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
391,2006.04.19. 오전 10:40,주신일 대구서 1239가구 아파트 공급,"[('주신일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
392,2006.04.19. 오전 10:39,판교신드롬판교분양의 빛과 그림자,"[('판교', 'LOCATION'), ('신드롬', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
393,2006.04.19. 오전 10:35,판교 청약경쟁률 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
394,2006.04.19. 오전 10:35,판교 청약경쟁률 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
395,2006.04.19. 오전 10:35,판교 청약경쟁률 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
396,2006.04.19. 오전 10:32,秋건교 판교분양 성공적..8월도 같은 방식,"[('秋', 'ORGANIZATION'), ('건', 'LOCATION'), ('교', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적..', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O')]"
397,2006.04.19. 오전 10:32,판교 청약경쟁률 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
398,2006.04.19. 오전 10:31,판교 청약경쟁률 발표,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
399,2006.04.19. 오전 10:16,판교 청약경쟁률 풍성 33A형 최고 2천73대1종합,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('33A형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2천73대1', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
400,2006.04.19. 오전 10:16,포스트 판교를 찾아라..유망단지 청약전략,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O')]"
401,2006.04.19. 오전 10:11,판교 민간 분양 2073대1 마감...임대정책은 실패작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2073대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감...임대정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('실패작', 'O')]"
402,2006.04.19. 오전 10:04,원주 반곡 아이파크1335가구 분양,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반곡 아이파크', 'ARTIFACT'), ('1335가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
403,2006.04.19. 오전 10:00,판교민간 45만명 청약..풍성 33A 2073대 1,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('45만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..풍성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33A', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2073대 1', 'QUANTITY')]"
404,2006.04.19. 오전 9:47,9월말부터 분양권 입주권 실거래가 신고해야,"[('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
405,2006.04.19. 오전 9:26,동익건설 고양지구에 동익미라벨 705가구 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동익미라벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2006.04.19. 오전 9:26,옷로비 부띠끄 라스포사 경매 나와,"[('옷로비', 'O'), (' ', 'O'), ('부띠끄', 'O'), (' ', 'O'), ('라스포사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
407,2006.04.19. 오전 8:34,옷로비 사건 부띠끄 라스포사 경매 나와,"[('옷로비', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('부띠끄', 'O'), (' ', 'O'), ('라스포사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
408,2006.04.19. 오전 8:17,강남 6억이하 아파트에 눈길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
409,2006.04.19. 오전 8:11,투기지역 6억이상 아파트 20년 넘는 장기대출 못받는다,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('장기대출', 'O'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
410,2006.04.19. 오전 8:09,판교분양 분당·용인등 주변지 집값에 큰 영향,"[('판교', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
411,2006.04.19. 오전 7:16,9월말부터 분양권 입주권 실거래가 신고해야,"[('9월말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
412,2006.04.19. 오전 6:45,부산경남부산 아파트 공급 넘치는데 거래는 줄어,"[('부산경남', 'LOCATION'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는데', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
413,2006.04.19. 오전 6:45,전북전북 미분양아파트 크게 줄어…1분기 860가구,"[('전북', 'LOCATION'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('860가구', 'QUANTITY')]"
414,2006.04.19. 오전 6:45,광주전남샘플하우스로 분양아파트를 임의 사용,"[('광주전남샘플하우스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('임의', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
415,2006.04.19. 오전 3:31,청약 후순위자 저층배정 물의…住公 수도권 3곳 차등 추첨,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('후순위자', 'O'), (' ', 'O'), ('저층배정', 'O'), (' ', 'O'), ('물의…住公', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O')]"
416,2006.04.19. 오전 2:30,광진 하우스토리 한강 분양,"[('광진 하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2006.04.19. 오전 2:30,4월 입주 ‘더ㅤㅅㅑㅍ서초’ 분양권 프리미엄 2배,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더ㅤㅅㅑㅍ서초', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
418,2006.04.19. 오전 2:12,채무자 총소득 대비 부채상환 가능액 대출,"[('채무자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('총소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('부채상환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능액', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
419,2006.04.19. 오전 2:12,투기지역 고가아파트 대출 제한강남·목동 호가 하락 관망세 전환,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
420,2006.04.19. 오전 2:12,지역개발·금융참여 활성화 디벨로퍼협－건교부 세미나,"[('지역개발·금융참여', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼협', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
421,2006.04.19. 오전 2:00,6억이상 고가아파트 경매서 인기 뚝,"[('6억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
422,2006.04.19. 오전 1:54,6억초과 아파트 담보대출 20년으로 제한,"[('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
423,2006.04.20. 오후 10:30,기반시설부담금 7월 시행명동 1000평 상가 지을땐 7억 부과,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지을땐', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
424,2006.04.20. 오후 10:30,문답풀이재건축 개발부담금과 겹칠땐 미리 납부한 금액은 공제,"[('문답풀이재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금과', 'O'), (' ', 'O'), ('겹칠땐', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('납부한', 'O'), (' ', 'O'), ('금액은', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O')]"
425,2006.04.20. 오후 10:30,7월부터 적용 기반시설부담금 부작용은…건설경기 악화·주택시장 침체,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용은…건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화·주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
426,2006.04.20. 오후 10:21,독도 땅값 얼마나 될까,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
427,2006.04.20. 오후 10:12,‘자랑스런 한국음식점’서울시 25일부터 신청접수,"[('‘자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('음식점’', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
428,2006.04.20. 오후 9:51,청계천 가면 놀거리 천지…22일 5.8㎞ 시민 걷기대회，생태학습등 연중행사 풍성,"[('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('놀거리', 'O'), (' ', 'O'), ('천지…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.8㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걷기대회，생태학습등', 'O'), (' ', 'O'), ('연중행사', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
429,2006.04.20. 오후 9:51,중개사協 CI 선포식 부동산토털서비스,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산토털서비스', 'TERM')]"
430,2006.04.20. 오후 9:51,과천주공3단지 이번엔 ‘중도금 시비’,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('시비’', 'O')]"
431,2006.04.20. 오후 9:30,판교 안부러운 조망권 단지 어디에…산·강·공원등 돈되는 ‘재료’ 챙겨라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안부러운', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에…산·강·공원등', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재료’', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
432,2006.04.20. 오후 9:06,강남 재건축 30평형대 부담금 500만2500만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만2500만원', 'QUANTITY')]"
433,2006.04.20. 오후 9:06,강남 재건축 당분간 불허,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
434,2006.04.20. 오후 8:51,판교 민간임대 계약률 높이기 비상…당첨 취소·임대료 인하 요구 봇물,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
435,2006.04.20. 오후 8:51,‘稅감면’ 소형 미분양 잡아라,"[('‘稅감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
436,2006.04.20. 오후 8:42,올 종부세 1조200억원 걷을 듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('걷을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
437,2006.04.20. 오후 8:42,소형단독外 대부분 ‘분양가 인상 부채질’ 논란,"[('소형단독外', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부채질’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
438,2006.04.20. 오후 7:15,‘판교 후폭풍’ 분양가 거품 빠지나,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
439,2006.04.20. 오후 7:15,판교 임대아파트 ‘계약포기’ 속출 조짐,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계약포기’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
440,2006.04.20. 오후 7:12,분양화제대현 e편한세상 527가구,"[('분양화제', 'O'), ('대현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY')]"
441,2006.04.20. 오후 7:12,대구 북구 연경동 일대 택지개발예정지구 지정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
442,2006.04.20. 오후 7:12,아산 탕정지구 510만평 개발 착수…4만8000가구 2009년부터 분양 예정,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('510만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('4만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
443,2006.04.20. 오후 7:12,수도권 수질오염총량제 적용지…3만평미만 택지개발 금지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수질오염총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용지…', 'O'), ('3만평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
444,2006.04.20. 오후 7:12,분양화제반곡 아이파크 1335가구,"[('분양화제반곡 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1335가구', 'QUANTITY')]"
445,2006.04.20. 오후 6:56,60평 초과 건축때 기반시설 부담금… 33평형 아파트 500만∼2500만원,"[('60평 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축때', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금…', 'O'), (' ', 'O'), ('33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('500만∼2500만원', 'QUANTITY')]"
446,2006.04.20. 오후 6:51,분양화제부평 금호어울림 290가구,"[('분양화제', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('290가구', 'QUANTITY')]"
447,2006.04.20. 오후 6:49,기반시설부담금 부과 내역·문제점 결국 분양가 인상… 市場 찬바람 불듯,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('내역·문제점', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), (' ', 'O'), ('市場', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불듯', 'O')]"
448,2006.04.20. 오후 6:48,아파트 대신 주식 사라고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('사라고', 'O')]"
449,2006.04.20. 오후 6:28,상권大해부 16 홍대입구 ‥ 개성과 첨단유행의 집결지,"[('상권大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('개성과', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단유행의', 'O'), (' ', 'O'), ('집결지', 'O')]"
450,2006.04.20. 오후 6:25,상권大해부 16 홍대입구‥이곳 와인바에센… 특별한 재미를 팝니다,"[('상권大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), ('‥이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('와인바에센…', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('재미를', 'O'), (' ', 'O'), ('팝니다', 'O')]"
451,2006.04.20. 오후 6:24,상권大해부 16 홍대입구‥창업포인트 이런장사 유망,"[('상권大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), ('‥창업포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('이런장사', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
452,2006.04.20. 오후 6:23,상권大해부 16 홍대입구‥홍대앞 원룸 전세 강남 버금갈 정도,"[('상권大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('16', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍대입구', 'LOCATION'), ('‥', 'O'), ('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버금갈', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O')]"
453,2006.04.20. 오후 6:18,판교 분양 뭘 남겼나 중 서민 박탈감만 키웠다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('남겼나', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박탈감만', 'O'), (' ', 'O'), ('키웠다', 'O')]"
454,2006.04.20. 오후 6:14,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 광진구 자양동 사옥 및 임대용 빌딩등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩등', 'O')]"
455,2006.04.20. 오후 6:13,강남권 아파트 거래 2년째 급감,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
456,2006.04.20. 오후 6:13,미분양 속에 숨은 진주 많네,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
457,2006.04.20. 오후 6:13,울산지역 최고층 주상복합아파트 공개,"[('울산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
458,2006.04.20. 오후 6:12,모든 건축물 7월부터 기반시설 부담금,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O')]"
459,2006.04.20. 오후 6:11,대구 연경동 45만5000평 택지 개발,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45만5000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
460,2006.04.20. 오후 6:11,성원건설 두바이 주상복합 부지 매입,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
461,2006.04.20. 오후 6:09,사당역 사거리에 초고층 주상복합,"[('사당역 사거리', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
462,2006.04.20. 오후 6:08,건설업계 기반시설부담금제 반발…분양가 인상 부추겨,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
463,2006.04.20. 오후 6:07,강남 200평짜리 4층빌딩 9900만원선…기반시설 부담금 얼마나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('200평짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('9900만원선', 'QUANTITY'), ('…기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O')]"
464,2006.04.20. 오후 5:42,수도권 자연보전권역 3만평미만 택지조성 금지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연보전권역', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
465,2006.04.20. 오후 5:42,강남 투기수요 여전,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
466,2006.04.20. 오후 5:37,올 종부세 1조200억 ‥ 재정경제부 추산,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1조200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('재정경제부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추산', 'O')]"
467,2006.04.20. 오후 5:34,명동 1000평 상가 기반부담금 7억5000만원,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1000평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('기반부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7억5000만원', 'QUANTITY')]"
468,2006.04.20. 오후 5:30,자연보전권역 3만평미만 택지 불허,"[('자연보전권역', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
469,2006.04.20. 오후 5:18,“골프장 만드는게 기업도시냐”,"[('“골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는게', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시냐”', 'O')]"
470,2006.04.20. 오후 5:12,車보험금 누수막기 나섰다,"[('車보험금', 'O'), (' ', 'O'), ('누수막기', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
471,2006.04.20. 오후 5:11,기반시설부담금 7월12일 시행,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
472,2006.04.20. 오후 5:10,독도 땅 값 3억원 넘을 듯,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
473,2006.04.20. 오후 5:03,주공 아산신도시 2단계사업 본격화,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
474,2006.04.20. 오후 5:03,미리보는 모델하우스 고양시 동익 미라벨,"[('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT')]"
475,2006.04.20. 오후 4:57,UAE서주상복합·아파트개발,"[('UAE', 'COUNTRY'), ('서주상복합', 'ARTIFACT'), ('·아파트개발', 'O')]"
476,2006.04.20. 오후 4:56,박병원 차관 투기 사라질 때까지 강남 재건축 완화없다,"[('박병원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화없다', 'O')]"
477,2006.04.20. 오후 4:56,수도권 자연보전권역 3만평 미만 택지조성 금지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연보전권역', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
478,2006.04.20. 오후 4:48,분양정보 대림 대구 대현 527가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY')]"
479,2006.04.20. 오후 4:48,분양정보 해원종건 오산 쇼핑몰,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('해원종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O')]"
481,2006.04.20. 오후 4:47,기반시설부담금 부과되면 분양가 상승 불가피,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과되면', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
482,2006.04.20. 오후 4:47,기반시설부담금 7월 부과,"[('기', 'CIVILIZATION'), ('반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
483,2006.04.20. 오후 4:42,28억 최고감정가 아파트 낙찰,"[('28억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
484,2006.04.20. 오후 4:42,기반시설 무임승차 없앤다,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('무임승차', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
485,2006.04.20. 오후 4:42,강남권 아파트 매매 2004년이후 감소세,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
486,2006.04.20. 오후 4:42,인천 청라지구 외자유치 공모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
487,2006.04.20. 오후 4:42,대구 연경 45만평 택지지구 지정,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연경', 'CITY'), (' ', 'O'), ('45만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
488,2006.04.20. 오후 4:41,사당주차장에 초고층 주상복합,"[('사당', 'LOCATION'), ('주차장에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
489,2006.04.20. 오후 4:41,수질오염총량제 지역 3만평 미만 택지개발 못한다,"[('수질오염총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
490,2006.04.20. 오후 4:41,대구 연경에 7천가구 짓기로,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연경', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓기로', 'O')]"
491,2006.04.20. 오후 4:38,稅테크 가능한 미분양아파트 관심,"[('稅테크', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
492,2006.04.20. 오후 4:38,용인ㆍ분당 매매는 쑥쑥 전세는 뚝뚝,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
493,2006.04.20. 오후 4:38,강남 아파트거래 갈수록 감소,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
494,2006.04.20. 오후 4:38,기반시설부담금 7월부터 전면 부과…최고 2500만원,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('부과…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY')]"
495,2006.04.20. 오후 4:32,판교 민간임대 미계약 비상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
496,2006.04.20. 오후 4:17,기반시설부담금 7월12일부터…강남 재건축 최고 2500만원,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월12일부터', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY')]"
497,2006.04.20. 오후 3:55,동정장시걸 한국공인중개사협회 회장,"[('동정장시걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
498,2006.04.20. 오후 3:32,상업용지비율 0.8% 파주교하 상권 인기급상승,"[('상업용지비율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파주교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인기급상승', 'O')]"
499,2006.04.20. 오후 3:31,박병원 차관 강남 투기온상 재건축 안돼,"[('박병원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기온상', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
500,2006.04.20. 오후 3:25,한미파슨스 삼풍사고 의미 재조명 책자 발간,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼풍사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
501,2006.04.20. 오후 3:14,건축연면적 60평초과 모든 건축행위에 기반시설부담금 부과,"[('건축연면적', 'O'), (' ', 'O'), ('60평초', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('건축행위에', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
502,2006.04.20. 오후 3:08,판교 민영 계약포기 속출 우려,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
503,2006.04.20. 오후 3:08,서울 강서구 등 4곳 주택투기지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
504,2006.04.20. 오후 2:23,“중동 발판삼아 글로벌 성원으로”,"[('“', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발판삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('성원으로”', 'O')]"
505,2006.04.20. 오후 2:23,판교 후폭풍…분양가 인하 시작됐나,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐나', 'O')]"
506,2006.04.20. 오후 2:23,판교 청약이 남긴 후유증들…,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약이', 'O'), (' ', 'O'), ('남긴', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증들…', 'O')]"
507,2006.04.20. 오후 2:23,여의도 재건축 ‘3ㆍ30’ 무풍지대,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3ㆍ30', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대', 'O')]"
508,2006.04.20. 오후 2:23,“올 종부세 1兆 200억”,"[('“', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1兆 200억', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
509,2006.04.20. 오후 2:19,토공 인천 청라 6조원 규모 외자유치 공모,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
510,2006.04.20. 오후 1:58,수도권 자연보전권역서 3만평 미만 택지조성 금지,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연보전권역서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지조성', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
511,2006.04.20. 오후 1:54,강남 30평대 APT 기반부담금 500만2천500만원종합,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('기반부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만2천500만원', 'QUANTITY'), ('종합', 'O')]"
512,2006.04.20. 오후 1:53,새만금 끝막이 내일 조기 완료,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('끝막이', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
513,2006.04.20. 오후 1:45,경기 광주서 3만평미만 택지개발 금지,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만평미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
514,2006.04.20. 오후 1:38,홍천 4차선 국도 바로옆 13필지 선착순 분양,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로옆', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
515,2006.04.20. 오후 1:05,동정정낙형 한국건설기술연구원장,"[('동정정낙형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설기술연구원장', 'CIVILIZATION')]"
516,2006.04.20. 오후 12:57,동익건설 고양시에 동익 미라벨’ 705가구 분양,"[('동익건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동익 미라벨', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('705가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
517,2006.04.20. 오후 12:25,판교 신도시 민간 임대 아파트 계약률 비상,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
518,2006.04.20. 오후 12:16,건설단체 기반시설부담금제 강력 반발,"[('건설단체', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
519,2006.04.20. 오후 12:16,박병원 차관 강남재건축 투기우려 불식때까지 불가종합,"[('박병원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투기우려', 'O'), (' ', 'O'), ('불식때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불가종합', 'O')]"
520,2006.04.20. 오후 12:12,종부세 세수 매년 크게 늘 듯,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
521,2006.04.20. 오후 12:01,이슈 빈곤층에게는 그림의 떡,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('빈곤층에게는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
522,2006.04.20. 오전 11:55,7월 12일부터 기반시설부담금 부과,"[('7월 12일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
523,2006.04.20. 오전 11:51,재경차관 강남 재건축 투기 온상 우려상보,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('온상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려상보', 'O')]"
524,2006.04.20. 오전 11:40,재경차관 강남 재건축 투기 온상될 수도5보,"[('재경차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('온상될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'LOCATION'), ('5보', 'QUANTITY')]"
