,date,headline,keyword
0,2008.02.10. 오후 9:26,이명박 당선 50일…달라진 부동산시장 3대 기류,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), ('…달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기류', 'O')]"
1,2008.02.10. 오후 7:46,청주ㆍ청원 토지거래허가구역으로 재지정,"[('청주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('청원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
2,2008.02.10. 오후 7:46,천안ㆍ울산서 1721가구 이번주 분양,"[('천안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1721가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2008.02.10. 오후 6:32,재건축 용적률 바뀔때 세대수 등 조정 조합원 과반 결의로 가능,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔때', 'O'), (' ', 'O'), ('세대수', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반', 'O'), (' ', 'O'), ('결의로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
4,2008.02.10. 오후 6:25,충청권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
5,2008.02.10. 오후 6:15,‘설익은 정책’ 분양 홍보 이용 건설사  고객 혼란 부추긴다,"[('‘설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
6,2008.02.10. 오후 5:54,시세 동향 대선후 ‘MB효과’ 서울매매가 0.38％ 상승,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('대선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.38％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2008.02.10. 오후 5:51,지분형아파트，투자자 지분거래 촉진 유도,"[('지분형아파트，', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분거래', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
8,2008.02.10. 오후 5:51,충청권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
9,2008.02.10. 오후 5:51,신도시 후광효과 ‘옛 말’,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛', 'O'), (' ', 'O'), ('말’', 'O')]"
10,2008.02.10. 오후 5:51,주공 3월 1만가구 공급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
11,2008.02.10. 오후 5:48,지분형주택 소유―투자자 공동등기,"[('지분형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유―', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공동등기', 'O')]"
12,2008.02.10. 오후 5:36,미분양 아파트 또 급증,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
13,2008.02.10. 오후 5:34,‘분양 잔치’ 용인·성북 입성할까,"[('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성할까', 'O')]"
14,2008.02.10. 오후 5:24,동남아 부동산시장 ‘양날의 칼’,"[('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘양날의', 'O'), (' ', 'O'), ('칼’', 'O')]"
15,2008.02.10. 오후 5:21,“집값상승률 올 5%이내”,"[('“집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%이내', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
16,2008.02.10. 오후 4:51,대전·충남·북 16개 시·군 토지거래허가구역 재지정,"[('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
17,2008.02.10. 오후 4:51,수도권 1억미만 아파트 급감,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
18,2008.02.10. 오후 4:51,동일 오피스텔 모델하우스 15일 용인·동탄 동시개장,"[('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시개장', 'O')]"
19,2008.02.10. 오후 4:49,분양정보경기 하남 ‘두산 위브 파크’外,"[('분양정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두산 위브 파크', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
20,2008.02.10. 오후 4:49,업계소식현대건설 고객 평가단24일까지 온라인 접수外,"[('업계소식', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('평가단', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('접수外', 'O')]"
21,2008.02.10. 오후 4:48,분양정보 장안동 주상복합상가 우민에뜨와르,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('우민에뜨와르', 'ARTIFACT')]"
22,2008.02.10. 오후 4:48,분당선 죽전역은 신세계역,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계역', 'LOCATION')]"
23,2008.02.10. 오후 4:48,초고층 빌딩 입주기업 사전유치 총력,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사전유치', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
24,2008.02.10. 오후 4:39,吳 시장 유럽 순방 마치고 귀국,"[('吳', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순방', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('귀국', 'O')]"
25,2008.02.10. 오후 4:03,설이후 집값 상반기 ‘보합세’ 하반기 ‘소폭 상승’,"[('설이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘보합세’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승’', 'O')]"
26,2008.02.10. 오후 4:03,“역세권·도심 재개발지역 기존주택 총선前 매입 유리”,"[('“역세권·도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기존주택', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'DATE'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('유리”', 'O')]"
27,2008.02.10. 오후 4:03,地地玉選  경매로 토지거래허가구역내 농지 살땐…,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('살땐…', 'O')]"
28,2008.02.10. 오후 3:57,부동산써브 추천 알짜물건 중화 역세권 상업지 9층 빌딩 49억원 外,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('중화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2008.02.10. 오후 3:57,아파트 주간시세 과천·용인등 버블세븐지역 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
30,2008.02.10. 오후 3:51,분양광고도 꼼꼼히 살펴라,"[('분양광고도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴라', 'O')]"
31,2008.02.10. 오후 3:51,입주자 모집공고 뜯어보기,"[('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보기', 'O')]"
32,2008.02.10. 오후 3:48,참여정부서 1억원 미만 소형아파트 실종,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
33,2008.02.10. 오후 3:48,초고층 주상복합 뜬다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
34,2008.02.10. 오후 3:05,서울 쌍문동에 둘리 만화마을 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍문동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘리 만화마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
35,2008.02.10. 오후 2:57,상암DMC 랜드마크타워 사전담합 의혹,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('사전담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
36,2008.02.10. 오후 2:15,충청권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
37,2008.02.10. 오후 1:54,지난 연말 미분양 또 급증 11만 돌파,"[('지난 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('11만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
38,2008.02.10. 오후 1:47,서울시 수입 만두·건포류 특별점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수입', 'O'), (' ', 'O'), ('만두', 'CIVILIZATION'), ('·건포', 'CIVILIZATION'), ('류', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
39,2008.02.10. 오후 1:45,서울시 주택가격 이의신청 인터넷 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
40,2008.02.10. 오후 12:30,참여정부 5년 아파트값만 올려놨다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올려놨다', 'O')]"
41,2008.02.10. 오후 12:07,미분양주택 급증…지난해 말 11만가구 돌파,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
42,2008.02.10. 오전 11:55,대체내달 수도권 4000가구 입주..예년 반 토막,"[('대체', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
43,2008.02.10. 오전 11:55,무자년 집값 기대감 속 오름세로 스타트,"[('무자년', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
44,2008.02.10. 오전 11:39,단독금융당국 부동산신탁업 진입요건·규정 마련,"[('단독금융당국', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산신탁업', 'O'), (' ', 'O'), ('진입요건·규정', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
45,2008.02.10. 오전 11:37,내달 수도권 4000가구 분양..예년 반 토막,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
46,2008.02.10. 오전 11:33,인천공항 자기부상열차 디자인 2월말 확정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('2월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
47,2008.02.10. 오전 11:19,충청권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
48,2008.02.10. 오전 11:15,참여정부 5년 서울 1억원 미만 아파트 92% 감소,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
49,2008.02.10. 오전 11:15,인터넷으로 지구단위계획 궁금증 푼다,"[('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
50,2008.02.10. 오전 11:13,미분양주택 11만가구 돌파...지난 12월 1만가구,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), ('지난 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY')]"
51,2008.02.10. 오전 11:13,인천공항 자기부상열차 디자인 이달말 확정,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
52,2008.02.10. 오전 11:02,충청권 토지거래허가구역 1년 연장,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
53,2008.02.10. 오전 11:02,이것이 2012년 운행될 한국형 자기부상열차,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행될', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT')]"
54,2008.02.10. 오전 11:01,충청권 토지거래허가구역 1년간 재지정,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
55,2008.02.10. 오전 10:44,상가분양단신장한평 우민에뜨와르 외,"[('상가분양단신장한평 우민에뜨와르', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
56,2008.02.10. 오전 10:30,吳 시장 건물에너지 절약기준 강화할 것,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
57,2008.02.10. 오전 10:30,吳 시장 지하철 9호선에 5無시스템 도입,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), ('無시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
58,2008.02.10. 오전 10:26,서울시 집값 이의신청 인터넷으로 하세요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
59,2008.02.10. 오전 9:29,서울시 건축물 에너지 절약기준 강화키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화키로', 'O')]"
60,2008.02.10. 오전 9:00,부동산캘린더새 아파트 줄줄이 분양채비,"[('부동산캘린더새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양채비', 'O')]"
61,2008.02.10. 오전 9:00,부동산캘린더분양재개 채비 분주,"[('부동산캘린더분양재개', 'O'), (' ', 'O'), ('채비', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
62,2008.02.10. 오전 8:02,미분양 11만가구 돌파..수도권 급증세,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
63,2008.02.10. 오전 7:00,오르는 아파트 vs 오르지 않는 아파트,"[('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('오르지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
64,2008.02.10. 오전 7:00,함영진의 분양시장 내집마련 전략5,"[('함영진', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), ('5', 'QUANTITY')]"
65,2008.02.10. 오전 6:08,서울시 주택가격 이의신청 인터넷 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
66,2008.02.10. 오전 6:07,미분양주택 또 급증..작년 말 11만가구도 돌파,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('작년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
67,2008.02.10. 오전 6:03,참여정부 5년 서울 1억원 미만 아파트 92% 감소,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('92%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
68,2008.02.10. 오전 6:02,건축물 시공 I 감리 분리 어기면 2년이하 징역,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('I', 'O'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('어기면', 'O'), (' ', 'O'), ('2년이하', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징역', 'CIVILIZATION')]"
69,2008.02.10. 오전 3:06,해운대구 지난달 아파트값 상승률 광역시 중 ‘최고’,"[('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
70,2008.02.10. 오전 1:15,상가임대차보호법 잘 숙지하면 약된다,"[('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('숙지하면', 'O'), (' ', 'O'), ('약된다', 'O')]"
71,2008.02.11. 오후 9:44,강북구 평당 1천만원 돌파,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
72,2008.02.11. 오후 9:18,작년 40억원이상 아파트 거래줄고 값도 떨어져,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40억원이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
73,2008.02.11. 오후 6:51,작년 아파트거래 최고가 타워팰리스 223㎡ 49억원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('223㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY')]"
74,2008.02.11. 오후 6:51,서울 중개업소 책임한도 1억으로 상향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('책임한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
75,2008.02.11. 오후 6:51,광교 사상최대 설계공모…사업비만 5조원대,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모…사업비만', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원대', 'QUANTITY')]"
76,2008.02.11. 오후 6:51,MK 추천매물 수원시 탑동 빌딩 32억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탑동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('32억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
77,2008.02.11. 오후 6:51,요진건설 새로운 CI 선보여,"[('요진건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
78,2008.02.11. 오후 6:51,송도 인공수로거리 내년 7월 완공,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인공수로거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
79,2008.02.11. 오후 6:51,분양 쌍용건설 노량진 쌍용예가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
80,2008.02.11. 오후 6:51,용산 국제업무지구 개발사업 본격 시작,"[('용산 국제업무지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
81,2008.02.11. 오후 6:27,‘분양가 낮추기’ 조세담보금융 검토…채권 발행해 기반시설 조성,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추기’', 'O'), (' ', 'O'), ('조세담보금융', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…채권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행해', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
82,2008.02.11. 오후 6:09,행정·혁신도시 주변아파트 규제해제 수혜 1순위,"[('행정·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제해제', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
83,2008.02.11. 오후 6:09,지난해 고가아파트 거래 꽁꽁,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
84,2008.02.11. 오후 6:09,동탄 동일하이빌 오피스텔 15일 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2008.02.11. 오후 6:09,서울지역 부동산 중개사고 배상한도 2억으로 상향,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('배상한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
86,2008.02.11. 오후 6:09,용산국제업무지구  개발 ‘본궤도’,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘본궤도’', 'O')]"
87,2008.02.11. 오후 6:09,대학가 오피스텔 투자하세요,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
88,2008.02.11. 오후 6:09,fn 금주 부동산 브리핑 2월11∼17일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('2월11∼17일', 'DATE')]"
89,2008.02.11. 오후 6:06,‘점포 빼！’ 상인울리는 ‘상가임차법’,"[('‘점포', 'O'), (' ', 'O'), ('빼！’', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상가임차법', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
90,2008.02.11. 오후 6:06,고가 아파트 매매도 ‘잠잠’…작년 40억 이상 5건 불과,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
91,2008.02.11. 오후 6:06,건설업계 집 지을수록 손해볼까 걱정,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('지을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('손해볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
92,2008.02.11. 오후 6:00,토지보상 ‘실거래가’ 반영..분양가 오른다,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실거래가’', 'O'), (' ', 'O'), ('반영..분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
93,2008.02.11. 오후 5:28,서울시， 부동산 배상한도 1억원까지 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('배상한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
94,2008.02.11. 오후 5:27,서울시내 부동산업소 중개 잘못때 손배 책임한도 1억원으로 높여,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업소', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못때', 'O'), (' ', 'O'), ('손배', 'O'), (' ', 'O'), ('책임한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
95,2008.02.11. 오후 5:09,서민 내 집 마련의 희망 공공임대주택문답으로 알아보는 국민임대주택,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택문답으로', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보는', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O')]"
96,2008.02.11. 오후 5:09,서민 내 집 마련의 희망 공공임대주택임대주택 재고율 선진국 10% 수준,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재고율', 'O'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
97,2008.02.11. 오후 4:48,타워크레인도 건설기계,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O')]"
98,2008.02.11. 오후 4:48,용산국제업무지구 개발 시동,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
99,2008.02.11. 오후 4:48,뚝섬 주상복합 또 분양가 거품 논란,"[('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
100,2008.02.11. 오후 4:48,해외 설계인력 급구,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('설계인력', 'O'), (' ', 'O'), ('급구', 'O')]"
101,2008.02.11. 오후 4:48,은평뉴타운 편법대출 성행,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편법대출', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O')]"
102,2008.02.11. 오후 4:05,4500만원 뚝섬 주상복합 27일부터 청약접수,"[('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
103,2008.02.11. 오후 3:30,1월 건설업체 체감경기 내림세 전환,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
104,2008.02.11. 오후 3:28,삼성엔지니어링 작년 영업익 1266억..11.5%↑,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1266억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('11.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
105,2008.02.11. 오후 3:25,농지ㆍ산지 규제완화..투기차단이 우선,"[('농지ㆍ산지', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화..투기차단이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
106,2008.02.11. 오후 3:12,보유세 1억원 뚝섬 주상복합 분양 27일 본격 돌입,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
107,2008.02.11. 오후 3:11,광교신도시 특별계획지구 5조 규모 설계공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별계획지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
108,2008.02.11. 오후 3:08,서울시 부동산중개 배상한도 1억원까지 상향,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('배상한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
109,2008.02.11. 오후 3:03,SK건설 주식 잘샀네..함박웃음,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('잘샀네..', 'O'), (' ', 'O'), ('함박웃음', 'O')]"
110,2008.02.11. 오후 2:42,삼성동 아이파크 가격 지존,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지존', 'O')]"
111,2008.02.11. 오후 2:41,영등포구 청사에 3KW급 태양광발전시설 설치,"[('영등포구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사에', 'O'), (' ', 'O'), ('3KW급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
112,2008.02.11. 오후 2:33,대학가 인근 오피스텔 분양 틈새상품 인기,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
113,2008.02.11. 오후 2:27,남광토건 올 영업익 426억원 전망,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('426억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
114,2008.02.11. 오후 2:07,광교신도시 상반기 5조 공모場 선다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모場', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
115,2008.02.11. 오후 1:38,작년 아파트 최고 매매가 ‘49억’…삼성 아이파크 3.3㎡ 최고,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('49억', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), ('삼성 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
116,2008.02.11. 오후 1:30,타워팰리스 49억,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억', 'QUANTITY')]"
117,2008.02.11. 오후 1:07,수도권 입주아파트 15만가구,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY')]"
118,2008.02.11. 오후 1:03,광교신도시 4개지역 설계 공모..최소 5조원 규모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..최소', 'O'), (' ', 'O'), ('5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
119,2008.02.11. 오후 12:56,서울시 도로이름 분쟁 조정위 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도로이름', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁 조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
120,2008.02.11. 오후 12:40,기자수첩 문화재 관리 어떻게 했길래…,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('했길래…', 'O')]"
121,2008.02.11. 오후 12:10,경기도 석룡산에 웰빙치료센터 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석룡산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙치료센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
122,2008.02.11. 오후 12:00,땅값 무려 10배↑… 뒷말도 무성,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷말도', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
123,2008.02.11. 오후 12:00,금천ㆍ도봉등 저가 소외지 ‘나홀로 질주’,"[('금천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('소외지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('질주’', 'O')]"
124,2008.02.11. 오후 12:00,작년 고가아파트 시장도 ‘꽁꽁’,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
125,2008.02.11. 오후 12:00,에너지사업등 사업다각화 올 매출목표 1조7500억원,"[('에너지사업등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업다각화', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조7500억원', 'QUANTITY')]"
126,2008.02.11. 오후 12:00,금주의 부동산캘린더 동일하이빌 오피스텔 모델하우스 개관,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
127,2008.02.11. 오전 11:54,전국 미분양 아파트 지난해 말 급증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
128,2008.02.11. 오전 11:37,집값상승률 1위 노원구 담합 재연,"[('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('재연', 'O')]"
129,2008.02.11. 오전 11:29,미분양 아파트 11만가구 돌파,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
130,2008.02.11. 오전 11:21,서울시 부동산중개사무소 관리 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
131,2008.02.11. 오전 11:16,서울시 부동산 배상한도 1억원까지 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('배상한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
132,2008.02.11. 오전 11:15,부동산 손해배상한도액 1억원으로 상향,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상한도액', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
133,2008.02.11. 오전 11:15,서울시 부동산 중개서비스 대대적 개선,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
134,2008.02.11. 오전 11:06,지난해 고가 아파트 시장 꽁꽁,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
135,2008.02.11. 오전 11:02,타이어식 건설기계·지게차 안전띠 설치 의무화,"[('타이어식', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계·', 'O'), ('지게차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전띠', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
136,2008.02.11. 오전 11:00,타워크레인 건설기계 등록 가능해져,"[('타워크레인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
137,2008.02.11. 오전 10:57,동부 센트레빌 올해 총 5400가구 공급,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2008.02.11. 오전 10:51,작년 고가 아파트도 안팔렸다…최고가는 타워팰리스 49억원,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔렸다…최고가는', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY')]"
139,2008.02.11. 오전 10:46,‘노무현 뉴타운’ 김해 봉하마을 땅값 10배 상승,"[('‘', 'O'), ('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉하마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
140,2008.02.11. 오전 10:36,주택시장 조정기…‘우리는 그런 것 몰라요’,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정기…‘우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('그런', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요’', 'O')]"
141,2008.02.11. 오전 10:32,수도권분양 봄바람 1만가구 나온다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
143,2008.02.11. 오전 10:06,작년 아파트 최고 매매가 49억원… 초고가 시장도 시들,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('49억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O')]"
144,2008.02.11. 오전 10:02,지방 신도시도 분양 풍년 … 대전 서남부지구ㆍ아산 등,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('지구ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
145,2008.02.11. 오전 9:54,방학 이사수요 몰려 지난달 전국 0.21% 올라,"[('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('0.21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
146,2008.02.11. 오전 9:53,새 정부 기대감… 작년말보다 서울 0.3% 상승,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년말', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
147,2008.02.11. 오전 9:47,부동산따라잡기 수도권 1억 미만 아파트 급감,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
148,2008.02.11. 오전 9:33,수도권내 시·군 17곳 중 10곳 관리지역 세분화 지연,"[('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
149,2008.02.11. 오전 9:32,1월 서울 집값 0.25% 상승 … 노원구 최고,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
150,2008.02.11. 오전 9:19,참여정부 5년 수도권 저가아파트 58％ 줄어,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('58％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
151,2008.02.11. 오전 8:59,대전 대덕테크노밸리 마지막 잔여 단독주택용지 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2008.02.11. 오전 8:45,광교신도시 주변 아파트값 하락 기현상,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상', 'O')]"
153,2008.02.11. 오전 8:38,전국 미분양 아파트 11만가구 넘어,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
154,2008.02.11. 오전 8:33,부동산따라잡기 임대주택으로 내 집 마련,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
155,2008.02.11. 오전 8:27,대전 아파트발코니 확장비용 가이드라인 시행,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
156,2008.02.11. 오전 8:25,용산 국제업무지구개발사업 본격화,"[('용산 국제업무지구개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
157,2008.02.11. 오전 8:17,대전역세권 재정비 내년부터 철거작업,"[('대전역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거작업', 'O')]"
158,2008.02.11. 오전 8:17,행정도시와 청주 연결도로 가시화,"[('행정도시와', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
159,2008.02.11. 오전 8:08,숭례문 화재 관리 소홀이 부른 인재,"[('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('소홀이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O')]"
160,2008.02.11. 오전 8:06,용인시 내 멋대로 이중 잣대 논란,"[('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('멋대로', 'O'), (' ', 'O'), ('이중', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
161,2008.02.11. 오전 8:03,28조규모 용산국제업무지구 개발 본격화,"[('28조', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
162,2008.02.11. 오전 7:40,“주공 임대아파트도 건설원가 공개해야”,"[('“주공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야”', 'O')]"
163,2008.02.11. 오전 7:36,한국탐험협회 대운하 560㎞ 물길 걸어서 탐사,"[('한국탐험협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('560㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('탐사', 'O')]"
164,2008.02.11. 오전 7:36,용산 신축오피스텔 가격 상승폭 커,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
165,2008.02.11. 오전 7:36,경매로 공장 사볼까…잘 고르면 상가보다 수익높아,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까…잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익높아', 'O')]"
166,2008.02.11. 오전 7:36,1월 아파트값…인천 남동ㆍ의정부 많이 올랐다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
167,2008.02.11. 오전 7:36,올해 집값 소폭상승…사려면 총선전이 좋을듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭상승…사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('전이', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을듯', 'O')]"
168,2008.02.11. 오전 7:35,부동산 캘린더 2월 둘째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 둘째주', 'DATE')]"
169,2008.02.11. 오전 7:30,3월까지 전국 아파트 8만2000가구 공급,"[('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
170,2008.02.11. 오전 7:29,고양 랜드마크 100층 빌딩 사업자 공모 재개,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
171,2008.02.11. 오전 7:11,신한은행 고객 설문…올해 부동산값 오를 것 35%,"[('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('설문…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY')]"
172,2008.02.11. 오전 7:02,재난위험시설 전국 9백여 개…안전관리 나 몰라라,"[('재난위험시설', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9백여 개', 'QUANTITY'), ('…안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라라', 'O')]"
173,2008.02.11. 오전 6:54,숭례문 화재 방화 가능성 커,"[('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('방화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
174,2008.02.11. 오전 6:06,작년 고가 아파트도 안 팔렸다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
175,2008.02.11. 오전 6:02,청라지구 77층 쌍둥이빌딩 건설 백지화되나,"[('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('77층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'ARTIFACT'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화되나', 'O')]"
176,2008.02.11. 오전 5:39,매매 시황새 정부 기대감에 서울 아파트값 한 달 새 0.3% 상승,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
177,2008.02.11. 오전 5:35,전세 시황방학 수요재개발 주변 이주 수요로 오름세 뚜렷,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황방학', 'O'), (' ', 'O'), ('수요재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
178,2008.02.11. 오전 3:48,강남대로 ‘삼성 효과’,"[('강남대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
179,2008.02.11. 오전 3:23,충청권 토지거래허가구역 일부 토지거래 규제 1년 더 늘리기로,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기로', 'O')]"
180,2008.02.11. 오전 3:23,“해운대 아이파크 부산의 자존심 될 것”,"[('“', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
181,2008.02.11. 오전 3:23,수도권 1억 미만 아파트 절반 이상 뚝,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
182,2008.02.11. 오전 3:23,住소식地소식‘용인 지석역 임광 그대가’ 아파트 분양 外,"[('住소식地소식‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광 그대가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
183,2008.02.11. 오전 3:23,작년 12월 미분양 11만2254채… 한달만에 10.6% 증가,"[('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('11만2254채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
184,2008.02.11. 오전 3:19,아파트 시장 입만 살았다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('살았다', 'O')]"
185,2008.02.11. 오전 3:19,부동산 캘린더연휴 끝… 아파트 분양 기지개,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
186,2008.02.12. 오후 9:11,건축물 감리 제3자에게 맡겨야,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('감리', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맡겨야', 'O')]"
187,2008.02.12. 오후 8:57,장기전세 수도권까지 공급,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2008.02.12. 오후 7:39,봄 이사철 전셋집 고르기 ‘이렇게’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이렇게’', 'O')]"
189,2008.02.12. 오후 7:39,판교 중대형 ‘마지막 물량’ 노려라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
190,2008.02.12. 오후 7:26,넘쳐나는 돈 집값·물가 밀어올릴라,"[('넘쳐나는', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·물가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올릴라', 'O')]"
191,2008.02.12. 오후 7:01,부동산 아카데미 특강 실시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2008.02.12. 오후 7:01,정부 학교용지부담금 환급 일단 제동,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
193,2008.02.12. 오후 7:01,강북ㆍ노원 아파트 3.3㎡ 1천만원 넘어,"[('강북', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
194,2008.02.12. 오후 7:01,뚝섬 주상복합 27일 분양,"[('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2008.02.12. 오후 7:01,토공 신재생에너지 도시개발…평택에 시범 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
196,2008.02.12. 오후 7:01,GS건설 UAE 11억달러 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2008.02.12. 오후 7:01,톡톡 부동산 아파트 품질 만족하시나요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('만족하시나요', 'O')]"
198,2008.02.12. 오후 7:01,올 하반기 판교 마지막 로또…2년전 분양가로 공급,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2008.02.12. 오후 6:56,2월 13일 부동산파일,"[('2월 13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
200,2008.02.12. 오후 6:19,‘판교’ 하반기에 마지막 분양,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2008.02.12. 오후 6:12,건축물감리 3자에 맡기지 않으면 처벌,"[('건축물감리', 'O'), (' ', 'O'), ('3자', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
202,2008.02.12. 오후 6:08,차기정부 “지분형 주택분양은 투기 공인하는 제도”,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('공인하는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도”', 'O')]"
203,2008.02.12. 오후 6:06,지방 분양주택 전매제한 풀리나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
204,2008.02.12. 오후 6:06,강북외곽도 3.3㎡당 1000만원 시대,"[('강북', 'LOCATION'), ('외곽도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
205,2008.02.12. 오후 6:03,경기 화성 봉담지구 이원타워 상가 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉담지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이원타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2008.02.12. 오후 6:03,대운하 예정지역 불법중개등 26건 적발,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개등', 'O'), (' ', 'O'), ('26건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
207,2008.02.12. 오후 6:03,판교 중대형 동시분양 추진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
208,2008.02.12. 오후 6:03,건설協전문건설協 총선서 맞붙나,"[('건설協전문건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('맞붙나', 'O')]"
209,2008.02.12. 오후 6:03,남양건설 올 2681가구 분양,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2681가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2008.02.12. 오후 6:00,인사 한진重 건설부문 사장에 송화영씨,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('송화영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
211,2008.02.12. 오후 5:59,새 정부 교육정책에 유명학군 전세금 급등,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('유명학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
212,2008.02.12. 오후 5:41,서울 역세권 미분양 노릴 만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
213,2008.02.12. 오후 5:41,판교 하반기 분양..2년전 분양가 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('2년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
214,2008.02.12. 오후 5:41,건설업체들 플랜트로 잇단 승부,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트로', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
215,2008.02.12. 오후 5:18,인기지역도 고분양가에 무더기 미분양,"[('인기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
216,2008.02.12. 오후 5:18,GS UAE 플랜트 시장 진출,"[('GS UAE', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
217,2008.02.12. 오후 5:18,주택품질 입주민이 평가한다,"[('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
218,2008.02.12. 오후 5:18,코오롱 폐기물 재활용사업 진출,"[('코오롱 폐기물 재활용사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
219,2008.02.12. 오후 5:18,판교 중대형·연립 하반기 나온다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형·연립', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
220,2008.02.12. 오후 5:06,평택 소사벌 지구 신재생에너지 시범도시로,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시로', 'O')]"
221,2008.02.12. 오후 5:06,대구·경북 혁신도시 토지 상반기 공급,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
222,2008.02.12. 오후 5:06,동탄 동일하이빌 오피스텔 271가구 15일 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('271가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2008.02.12. 오후 5:06,이젠 옐로칩이다 5 금천구 일대,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
224,2008.02.12. 오후 5:03,건설명가 베스트리더 김갑렬 GS건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
225,2008.02.12. 오후 4:58,판교 신도시 중대형 분양가 23년전 그대로,"[('판교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('23년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
226,2008.02.12. 오후 4:54,용평알펜하임 실내에 전용 스파룸 설치,"[('용평알펜하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실내에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('스파룸', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
227,2008.02.12. 오후 4:51,3월 전국 3만6126가구 공급,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6126가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
228,2008.02.12. 오후 4:18,지금은 분양중 마포 영화 블렌하임VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('블렌하임', 'ARTIFACT'), ('VOD', 'O')]"
229,2008.02.12. 오후 3:57,건설업계 디자인코리아 동참,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
230,2008.02.12. 오후 3:57,100년된 병원을 없애고 개발한다고,"[('100년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('병원을', 'O'), (' ', 'O'), ('없애고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다고', 'O')]"
231,2008.02.12. 오후 3:56,학교용지부담금 환급法 거부권행사 시민단체 반발,"[('학교용지부', 'CIVILIZATION'), ('담금', 'O'), (' ', 'O'), ('환급法', 'O'), (' ', 'O'), ('거부권', 'CIVILIZATION'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
232,2008.02.12. 오후 3:27,서울 용산구 중앙대 부속병원 부지 개발 반대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부속병원', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
233,2008.02.12. 오후 2:57,밀어내기 공세…미분양 누구 탓,"[('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('공세…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
234,2008.02.12. 오후 2:30,올 하반기 판교 잔여물량 1만888가구...입성 전략,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만888가구', 'QUANTITY'), ('...입성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
235,2008.02.12. 오후 2:07,광교 에듀타운 민간사업자 공모방식 추진,"[('광교 에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
236,2008.02.12. 오후 2:00,서울시 9조 투자 일자리 14만5000개 창출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('14만5000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
237,2008.02.12. 오후 1:55,부동산 중개사고 배상한도 1억원으로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사고', 'O'), (' ', 'O'), ('배상한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
238,2008.02.12. 오후 1:38,남광토건 베트남 南 안카잉 신도시 추진,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('南', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안카잉 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
239,2008.02.12. 오후 1:09,실내 스파시설 갖춘 타운하우스 첫선,"[('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('스파시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
240,2008.02.12. 오후 12:53,재테크광고용인토지  84000㎡ 1차분 선착순분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
241,2008.02.12. 오후 12:51,DMC산학협력연구센터 입주 기업 모집,"[('DMC산학협력연구센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
242,2008.02.12. 오전 11:56,판교 ‘마지막 물량’ 쏟아진다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량’', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
243,2008.02.12. 오전 11:56,광명 소형아파트 ‘함박웃음’,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘함박웃음’', 'O')]"
244,2008.02.12. 오전 11:56,삼성물산 10년만에 서울 재입성,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재입성', 'O')]"
245,2008.02.12. 오전 11:56,코오롱 송도에 IT 벤처 연구개발시설 분양,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2008.02.12. 오전 11:56,對北ㆍ플랜트사업 강화 올 매출 8000억원 목표,"[('對北ㆍ플랜트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
247,2008.02.12. 오전 11:41,인천 용현 · 학익지구 지분쪼개기 난무 사연은,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('학익지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('난무', 'O'), (' ', 'O'), ('사연은', 'O')]"
248,2008.02.12. 오전 11:41,코오롱건설 폐기물 자원화 사업 진출,"[('코오롱건설 폐기물 자원화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
249,2008.02.12. 오전 11:36,토공 택지개발 도시에 신재생에너지 도입,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
250,2008.02.12. 오전 11:35,GS건설 UAE서 11.4억달러 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2008.02.12. 오전 11:32,대우건설 성남에 푸르지오타운 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
252,2008.02.12. 오전 11:30,땅 25평에 주인만 무려 444명,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('25평', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O'), (' ', 'O'), ('444명', 'QUANTITY')]"
253,2008.02.12. 오전 11:24,남양건설 올해 전국 5곳 2681가구 분양,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2681가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2008.02.12. 오전 11:15,상암DMC 산학협력단지 입주기업 모집,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산학협력단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
255,2008.02.12. 오전 11:08,주택품질 좋은 건설사 기본형 건축비 1% 가산,"[('주택품질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('기본형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산', 'O')]"
256,2008.02.12. 오전 11:02,국제여객 운송실적 4년째 10% 이상 지속상승,"[('국제여객', 'O'), (' ', 'O'), ('운송실적', 'O'), (' ', 'O'), ('4년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지속상승', 'O')]"
257,2008.02.12. 오전 11:00,“잘고른 미분양 신도시 부럽지 않네”,"[('“잘고른', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부럽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네”', 'O')]"
258,2008.02.12. 오전 11:00,지난해 국제항공 운송실적 12.7%증가...국내선은 감소,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제항공', 'O'), (' ', 'O'), ('운송실적', 'O'), (' ', 'O'), ('12.7%', 'QUANTITY'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('국내선은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
259,2008.02.12. 오전 10:54,코오롱건설 폐기물자원화사업 진출,"[('코오롱건설 폐기물자원화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
261,2008.02.12. 오전 10:50,경기도 대운하 예정지 불법중개행위 적발,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
262,2008.02.12. 오전 10:48,서울 강북 아파트값도 3.3㎡당 1000만원 시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
263,2008.02.12. 오전 10:39,집 안에 전용 스파룸SPA이 있다고,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('스파룸SPA이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고', 'O')]"
264,2008.02.12. 오전 10:24,남광토건 올 수주목표 1조5000억원,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY')]"
265,2008.02.12. 오전 10:20,코오롱건설 폐기물 자원화 사업 진출,"[('코오롱건설 폐기물 자원화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
266,2008.02.12. 오전 10:20,토공 평택소사벌에 에너지절감형 시범도시 조성,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택소사벌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감형', 'O'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
267,2008.02.12. 오전 10:19,오세훈시장 숭례문 화재 책임 통감 문화재 관리에 아낌없이 지원,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숭례문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('통감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('아낌없이', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
268,2008.02.12. 오전 10:10,GS건설 11억 달러 규모 아랍에미리트 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아랍에미리트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2008.02.12. 오전 10:06,동일하이빌 화성동탄서 오피스텔 271실 분양,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2008.02.12. 오전 10:01,용산 국제업무지구 개발 사업 본격 착수..13일 창립기념식,"[('용산 국제업무지구 개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념식', 'O')]"
271,2008.02.12. 오전 9:56,광명 ‘꾸준한 수요경전철 호재’…거래 눈에 띄네,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재’…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
272,2008.02.12. 오전 9:49,GS건설 UAE서 11억불 정유공장 수주상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주상보', 'O')]"
273,2008.02.12. 오전 9:41,코오롱 송도 IT벤처 연구개발시설 공급 눈길,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('연구개발시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
274,2008.02.12. 오전 9:35,수도권 일반분양 아파트 작년에 비해 4.5배 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
275,2008.02.12. 오전 9:32,GS건설 UAE 11억4천만 달러 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('11억4천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2008.02.12. 오전 9:30,GS건설 UAE서 11.4억달러 대형 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11.4억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2008.02.12. 오전 9:28,한화건설 울산 삼산동에 꿈에그린 716가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('716가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2008.02.12. 오전 9:23,토공 평택소사벌지구에 신재생에너지 시범도시 추진,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평택소사벌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
279,2008.02.12. 오전 9:20,분양공고 입점일 위반 시공사 배상책임,"[('분양공고', 'O'), (' ', 'O'), ('입점일', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상책임', 'O')]"
280,2008.02.12. 오전 9:15,판교 아파트ㆍ연립 하반기 동시 분양 추진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트ㆍ연립', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
281,2008.02.12. 오전 9:09,동일하이빌 동탄신도시 오피스텔 271실 분양,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('271실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2008.02.12. 오전 8:57,인기 만발 서울광장 스케이트장,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스케이트장', 'O')]"
283,2008.02.12. 오전 8:12,대전서남부 수목토 분양가 790만원,"[('대전', 'CITY'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수목토', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('790만원', 'QUANTITY')]"
284,2008.02.12. 오전 8:01,대우조선해양 오만 신도시에 관광시설 건설,"[('대우조선해양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오만 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광시설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
285,2008.02.12. 오전 8:01,광주 봉선동 더쉴 164가구 분양,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉선동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더쉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('164가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
286,2008.02.12. 오전 8:01,한강조망에 지하철 9호선…흑석뉴타운 들썩,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
287,2008.02.12. 오전 8:01,상암 DMC랜드마크 빌딩 담합 의혹,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
288,2008.02.12. 오전 8:01,전인건축 괌 레지던스 용역 따내…해외사업 확대,"[('전인건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('따내…해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
289,2008.02.12. 오전 7:57,강북구 아파트값 3.3㎡당 1000만원 돌파,"[('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
290,2008.02.12. 오전 7:56,수도권 밀어내기 분양 전년비 4.5배 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2008.02.12. 오전 7:44,남광토건 올 수주 1조5000억원 목표,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
292,2008.02.12. 오전 7:20,인수위 한계농지 거래제한 없앤다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한계농지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
293,2008.02.12. 오전 6:03,판교 중대형 아파트.연립 하반기 동시분양 추진,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트.연립', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
294,2008.02.12. 오전 6:03,法 분양광고 명시 입점일 어기면 건설사 책임,"[('法', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('명시', 'O'), (' ', 'O'), ('입점일', 'O'), (' ', 'O'), ('어기면', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O')]"
295,2008.02.13. 오후 9:57,1가구 1주택 양도세 완화,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
296,2008.02.13. 오후 6:46,양도세 완화 이달 국회처리,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('처리', 'O')]"
297,2008.02.13. 오후 6:37,공정률 확인않고 공사비 지급..혈세 87억원 손실,"[('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('확인않고', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급..혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('87억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
298,2008.02.13. 오후 6:36,광교신도시 지역우선공급 갈등,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
299,2008.02.13. 오후 6:36,美 금리인하로 홍콩부동산값 급등,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금리인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
300,2008.02.13. 오후 6:36,여수에 42층 대규모 주상복합단지 개발,"[('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('42층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
301,2008.02.13. 오후 6:36,분양 서울대역 역세권 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
302,2008.02.13. 오후 6:36,분양 대구 시지 월드메르디앙,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT')]"
303,2008.02.13. 오후 6:36,무영건축 베트남 국제설계 당선,"[('무영건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국제설계', 'O'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
304,2008.02.13. 오후 6:36,금호건설 베트남 신도시 개발,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
305,2008.02.13. 오후 6:36,쌍용건설 말레이시아서 고급주택 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2008.02.13. 오후 6:27,용산개발호재로 마포아파트 거래 꿈틀,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('마포아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
307,2008.02.13. 오후 6:27,금호건설 베트남 하노이 인근에 신도시 개발,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
308,2008.02.13. 오후 6:24,인천 경제청 용유·무의개발팀 신설,"[('인천 경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용유', 'LOCATION'), ('·무의개발팀', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
309,2008.02.13. 오후 6:18,분양정보 수원 ‘권선 데시앙’ 잔여분,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선 데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
310,2008.02.13. 오후 6:18,분양정보 대구 시지 월드메르디앙 53가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('53가구', 'QUANTITY')]"
311,2008.02.13. 오후 6:18,“용산개발로 서울 10대도시 도약”오세훈 시장,"[('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10대도시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도약”', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION')]"
312,2008.02.13. 오후 6:18,아파트단지 상가 인기 옛말,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
313,2008.02.13. 오후 6:18,‘MB시대’ 재개발 활성화－‘신도시후광’ 실종,"[('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화－‘신도시후광’', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
314,2008.02.13. 오후 6:12,양도세 공제 확대 이달 국회통과 할듯,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('할듯', 'O')]"
315,2008.02.13. 오후 6:09,안상수 시장 세계 최고수준 친환경 유비쿼터스 엑스포 준비 당부,"[('안상수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O')]"
316,2008.02.13. 오후 5:57,다음달 수도권 2만 2천가구 분양 봇물,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만 2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
317,2008.02.13. 오후 5:57,중저가 아파트 작년 큰폭 상승,"[('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('큰폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
318,2008.02.13. 오후 5:57,입주시점에 호재 있는 곳 노려라,"[('입주시점에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
319,2008.02.13. 오후 5:42,중소형 아파트값 심상찮다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
320,2008.02.13. 오후 5:31,부도 공포 확산… 건설업체 이상징후 감지법,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이상징후', 'O'), (' ', 'O'), ('감지법', 'O')]"
322,2008.02.13. 오후 4:58,재경소위 1가구1주택 양도세 완화키로,"[('재경소위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
323,2008.02.13. 오후 4:58,시화호에 20만㎡ 해양도시 건설 추진,"[('시화호', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해양도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
324,2008.02.13. 오후 4:57,건설명가 베스트리더 이상대 삼성물산 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이상대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
325,2008.02.13. 오후 4:57,아파트 사려는데 계약당사자가 소유자 부인이라면…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('계약당사자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부인', 'CIVILIZATION'), ('이라면…', 'O')]"
326,2008.02.13. 오후 4:57,분양단지 들여다보기 뚝섬 상업용지,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O')]"
327,2008.02.13. 오후 4:53,광운대 부동산 재테크 무료강좌,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
328,2008.02.13. 오후 4:52,도로공사 창립기념일에 태안서 기름제거 작업,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념일에', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('기름제거', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O')]"
329,2008.02.13. 오후 4:52,프랑스 루브르 박물관 한국어 서비스 시작,"[('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루브르 박물관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
330,2008.02.13. 오후 4:49,대구 수성구 시지 월드메르디앙 21일 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
331,2008.02.13. 오후 4:46,고양 한류우드 2구역 조건 완화해 재공모종합,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모종합', 'O')]"
332,2008.02.13. 오후 4:36,미분양 단지 3색 풍경,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O')]"
333,2008.02.13. 오후 4:36,개발 예정지 신규분양 노려라,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
334,2008.02.13. 오후 4:36,서울 저가아파트 고공비행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O')]"
335,2008.02.13. 오후 4:29,인천시 3만여개 음식업소 위생 개선사업 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3만여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('음식업소 위생 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
337,2008.02.13. 오후 4:19,한류우드 2구역 9만6948㎡공급,"[('한류우드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9만6948㎡', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
338,2008.02.13. 오후 4:16,분양 중흥건설 천안 청수 S클래스 504가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수 S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('504가구', 'QUANTITY')]"
339,2008.02.13. 오후 4:09,세계철도학술대회 성공기원 전진대회 개최,"[('세계철도학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공기원 전진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
340,2008.02.13. 오후 3:50,한신공영 신임사장에 황무성씨 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황무성', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
341,2008.02.13. 오후 3:19,서울 도심 주상복합 분양 3파전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
342,2008.02.13. 오후 3:18,도로공사 태안서 창립 기념행사 가져,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
343,2008.02.13. 오후 3:18,금호건설 베트남·UAE 80억달러 신도시 개발종합,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('80억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
344,2008.02.13. 오후 3:15,동영상용산개발행사장 주민들 반대집회로 시끌,"[('동영상', 'LOCATION'), ('용산개발행사장', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반대집회로', 'O'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
345,2008.02.13. 오후 2:57,신당 양도세 완화 등 민생 대책  추진,"[('신당', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민생', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
346,2008.02.13. 오후 2:29,길따라 철길따라 호재 단지 노려라,"[('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('철길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
347,2008.02.13. 오후 2:25,엠코 공모형 PF사업 세미나,"[('엠코 공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
348,2008.02.13. 오후 2:17,한신공영 신임사장에 황무성씨 영입,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황무성', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
349,2008.02.13. 오후 2:09,서울메트로 내달까지 정원 4% 감축,"[('서울메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
350,2008.02.13. 오후 2:01,이연구 금호건설 사장 올 매출 2조5000억원 목표,"[('이연구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
351,2008.02.13. 오후 1:56,국내 첫 개발리츠 케이알제2호 탄생,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('개발리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('케이알', 'ARTIFACT'), ('제2호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
352,2008.02.13. 오후 1:52,여수엑스포 고층 주상복합단지 개발,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
353,2008.02.13. 오후 1:50,창립기념일 맞는 도공 태안서 봉사활동 벌여,"[('창립기념일', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
354,2008.02.13. 오후 1:42,오세훈 시장 용산국제업무지구는 10대 도시 도약 토대,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('토대', 'O')]"
355,2008.02.13. 오후 12:53,재테크광고용인토지  84000㎡ 1차분 선착순분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
356,2008.02.13. 오후 12:43,수원용인 광교 지역우선 공급비율 갈등 양상,"[('수원', 'CITY'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O')]"
357,2008.02.13. 오후 12:43,재테크광고‘가평’땅8900원㎡전원부지매각공고,"[('재테크광고‘', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('’땅', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡전원부지매각공고', 'O')]"
358,2008.02.13. 오후 12:02,금호건설 베트남 40억 달러 규모 신도시 개발 MOU체결,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('40억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
359,2008.02.13. 오후 12:01,금호건설 올 매출목표 2조5천억원,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출목표', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5천억원', 'QUANTITY')]"
360,2008.02.13. 오후 12:00,금호건설 베트남에 40억달러 신도시 개발,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
361,2008.02.13. 오후 12:00,금호건설 베트남 40억달러 신도시개발,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('40억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시개발', 'O')]"
362,2008.02.13. 오전 11:59,금호건설 베트남 등 해외사업 추진 박차,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
363,2008.02.13. 오전 11:56,신당 등록세 폐지…거래세 2%→1%,"[('신당', 'O'), (' ', 'O'), ('등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1%', 'QUANTITY')]"
364,2008.02.13. 오전 11:56,대학 캠퍼스 이어 유통업체까지 집결 파주 ‘술렁’,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('유통업체까지', 'O'), (' ', 'O'), ('집결', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
365,2008.02.13. 오전 11:56,서울 오피스 임대료 6%대 ‘고공행진’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
366,2008.02.13. 오전 11:56,전문기자 리포트 새봄 집값 수급보다 재료가 좌우,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('새봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수급보다', 'O'), (' ', 'O'), ('재료가', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
367,2008.02.13. 오전 11:56,주상복합 줄섰네,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('줄섰네', 'O')]"
368,2008.02.13. 오전 11:56,2008 하우징브랜드페어 삼성동 코엑스서 열린다,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하우징브랜드페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
369,2008.02.13. 오전 11:41,吳 시장 용산개발은 세계 10대 도시 도약의 토대,"[('吳', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도약의', 'O'), (' ', 'O'), ('토대', 'O')]"
370,2008.02.13. 오전 11:36,파주 대학이어 이번엔 유통점 효과 ‘술렁’,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('유통점', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
371,2008.02.13. 오전 11:36,재테크 3월 분양 어디를 노릴까,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
372,2008.02.13. 오전 11:35,전문기자 리포트새 봄 집값 논쟁 수급보다 재료가 우선,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트새', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('수급보다', 'O'), (' ', 'O'), ('재료가', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O')]"
373,2008.02.13. 오전 11:31,호재 확실한 분양단지 노려라,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
374,2008.02.13. 오전 11:31,푸르지오 밸리 클럽 3기 발대식,"[('푸르지오 밸리 클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O')]"
375,2008.02.13. 오전 11:27,엠코 공모형 PF사업 세미나,"[('엠코 공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
376,2008.02.13. 오전 11:15,서울시 건설폐기물 재활용 의무화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설폐기물', 'O'), (' ', 'O'), ('재활용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
377,2008.02.13. 오전 11:13,제2영동고속도로 올 연말 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
378,2008.02.13. 오전 11:10,금호산업 건설부문 올 매출 2조5000억원 목표,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
379,2008.02.13. 오전 11:05,쌍용건설 이라크 쿠르드지역 재건사업 참여,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠르드지역 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
380,2008.02.13. 오전 11:00,吳 시장 서울 용산개발로 세계 10대도시될 것,"[('吳', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('도시될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
381,2008.02.13. 오전 11:00,엠코 공모형 PF사업 세미나 개최,"[('엠코 공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2008.02.13. 오전 11:00,용산에 세계적 금융기업 본사 유치,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기업', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
383,2008.02.13. 오전 10:47,경기북부 13개 하천 수질 양호,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('수질', 'O'), (' ', 'O'), ('양호', 'O')]"
384,2008.02.13. 오전 10:37,서울시 경쟁력강화본부장에 이성씨,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경쟁력강화본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이성', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
385,2008.02.13. 오전 10:17,삼환기업 작년 영업익 707억..24.3%↑,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('707억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('24.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
386,2008.02.13. 오전 10:12,인천 용현·학익 지분쪼개기 주민공방 확산,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), ('·학익', 'O'), (' ', 'O'), ('지분쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
387,2008.02.13. 오전 10:07,강남구 건강한 아파트 만들기 사업 추진,"[('강남구 건강한 아파트 만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2008.02.13. 오전 9:59,은평뉴타운 주변 집값 들썩,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
389,2008.02.13. 오전 9:48,한화건설 2010년까지 업계 10위권 진입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('10위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
390,2008.02.13. 오전 9:43,제2영동고속도로 9월 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
391,2008.02.13. 오전 9:22,민간 임대 분양전환 의무화 된다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
392,2008.02.13. 오전 9:22,주공 대학생 건설실무교육 벌여,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('벌여', 'O')]"
393,2008.02.13. 오전 9:22,올 신규 입점상가 예년에 비해 줄 듯,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입점상가', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
394,2008.02.13. 오전 9:17,천안 청수에 우미 린 724가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('724가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2008.02.13. 오전 9:16,국도테크노타워 가산동 아파트형 공장 분양,"[('국도테크노타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2008.02.13. 오전 8:55,코레일 세계철도학술대회 성공기원 전진대회,"[('코레일 세계철도학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공기원 전진대회', 'EVENT')]"
397,2008.02.13. 오전 8:54,한화건설 뚝섬 주상복합 3월로 분양연기 검토,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬 주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
398,2008.02.13. 오전 8:52,한류우드 방송영상산업 메카된다,"[('한류우드', 'O'), (' ', 'O'), ('방송영상산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카된다', 'O')]"
399,2008.02.13. 오전 8:33,또 깜깜이 청약 견본주택 없는 50억원짜리 집 분양,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2008.02.13. 오전 8:20,대운하 예정지 불법중개 26건 적발,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('26건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
401,2008.02.13. 오전 7:59,한화건설 뚝섬주상복합 3월로 분양연기,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기', 'O')]"
402,2008.02.13. 오전 7:57,뚝섬 주상복합 분양 3월로 연기,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
403,2008.02.13. 오전 7:51,청라 랜드마크 쌍둥이 세계무역센터 빌딩 무산 위기,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('세계무역센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
404,2008.02.13. 오전 7:51,해운대가 바람났다…부동산 경기 침체속 나홀로 호황,"[('해운대', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바람났다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
405,2008.02.13. 오전 7:51,GS건설 UAE 정유시설 공사 11억달러 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('11억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
406,2008.02.13. 오전 7:07,인천경기인천 중구 경동 일대 30∼40층 공동주택 들어선다,"[('인천경기', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('30∼40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
407,2008.02.13. 오전 6:57,대전충남대전 서남부 9블록 미계약 접수,"[('대전', 'CITY'), ('충남', 'LOCATION'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
408,2008.02.13. 오전 6:06,서울시 재개발지역 취·등록세 감면 대상 축소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
409,2008.02.13. 오전 2:59,판교 마지막 물량 하반기 동시분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
410,2008.02.13. 오전 2:59,부동산과 법률대리인과 계약땐 위임장 확인을,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률대리인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약땐', 'O'), (' ', 'O'), ('위임장', 'O'), (' ', 'O'), ('확인을', 'O')]"
411,2008.02.13. 오전 2:59,서울 강북노원구 3.3m²당 매매가 1000만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
412,2008.02.13. 오전 2:59,서울 전세 ‘겨울 가뭄’…재개발 이주학원가 주변 수요 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄’…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이주학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
413,2008.02.13. 오전 2:59,분양정보대전 ‘엘드수목토’ 아파트 1253채 外,"[('분양정보대전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘드수목토', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1253채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
414,2008.02.14. 오후 10:21,서울지역 오피스수급 ‘악화일로’,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스수급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘악화일로’', 'O')]"
415,2008.02.14. 오후 7:16,돈의문 뉴타운에 1887가구 건설,"[('돈의문 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
416,2008.02.14. 오후 7:16,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
417,2008.02.14. 오후 7:16,동탄 동일하이빌 오피스텔 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2008.02.14. 오후 7:16,도심속의 고품격 쉼터 푸르지오 밸리,"[('도심속의', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION')]"
419,2008.02.14. 오후 7:16,한신공영주 황무성 신임사장 취임,"[('한신공영주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황무성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
420,2008.02.14. 오후 6:56,준공한지 3년된 아파트에 하자가 있다면,"[('준공한지', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('하자가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O')]"
421,2008.02.14. 오후 6:54,어머님 감사합니다..현대건설 이색 입사식,"[('어머', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('감사합니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('입사식', 'O')]"
422,2008.02.14. 오후 6:32,오피스텔도 9월부터 전매제한 … 지역따라 최장 1년,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역따라', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
423,2008.02.14. 오후 6:12,유전개발 기대 이라크 쿠르드 지역은,"[('유전개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠르드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
424,2008.02.14. 오후 6:00,부산 해운대 아이파크 분양열기 거품이었나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('거품이었나', 'O')]"
425,2008.02.14. 오후 6:00,돈의문뉴타운 1887가구 건설,"[('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
426,2008.02.14. 오후 6:00,해운대 아이파크 48% 계약,"[('해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
427,2008.02.14. 오후 6:00,수도권 미분양 아파트 노려라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
428,2008.02.14. 오후 5:57,용인성복·신봉지구 언제 분양하나,"[('용인성복', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하나', 'O')]"
429,2008.02.14. 오후 5:57,해외서 쌓은 실적·노하우 MOU 체결에 큰 도움,"[('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓은', 'O'), (' ', 'O'), ('실적·노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결에', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
430,2008.02.14. 오후 5:50,진화하는 아파트 이런 모습,"[('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
431,2008.02.14. 오후 5:50,강남 아파트 매매호가 큰 격차,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매호가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
432,2008.02.14. 오후 5:50,올 상반기 지방 대단지 분양 어디,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
433,2008.02.14. 오후 5:45,지방 전매제한 6월부터 푼다,"[('지방', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
434,2008.02.14. 오후 5:21,엠코 15일 공모형PF사업 관련 세미나,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모형PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
435,2008.02.14. 오후 5:21,대구 시지 월드메르디앙 53가구 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('53가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2008.02.14. 오후 5:21,장기전세 품질 낙제점,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점', 'O')]"
437,2008.02.14. 오후 5:21,돈의문 뉴타운 1887가구 공급,"[('돈의문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
438,2008.02.14. 오후 5:21,부동산 개발펀드 첫 선,"[('부동산 개발펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
439,2008.02.14. 오후 5:21,상반기 13만가구 쏟아진다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
440,2008.02.14. 오후 5:12,도심속 고품격주택문화관 푸르지오밸리,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오밸리', 'LOCATION')]"
441,2008.02.14. 오후 5:05,강남아파트 호가 격차 최대 3억5000만원,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY')]"
442,2008.02.14. 오후 4:30,대우건설 푸르지오 밸리서 주거혁명 실현,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주거혁명', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
443,2008.02.14. 오후 4:27,쿠르드 자치정부 총리 사업비 한국기업이 우선 부담,"[('쿠르드 자치정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
444,2008.02.14. 오후 4:24,서울 돈의문뉴타운에 아파트 1887가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY')]"
445,2008.02.14. 오후 4:19,삼성건설 작년 영업익 2737억원..8.1%↓,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2737억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('8.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
446,2008.02.14. 오후 4:01,전국 미분양 IMF수준 복귀..5년새 4.7배 폭증,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('IMF', 'ORGANIZATION'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀..', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
447,2008.02.14. 오후 3:56,성지건설 작년 영업익 187억..29.1%↓,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('187억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('29.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
448,2008.02.14. 오후 3:54,도로 건설때 교통량 예측 22% 부풀려,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설때', 'O'), (' ', 'O'), ('교통량', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
449,2008.02.14. 오후 3:41,동상이몽 강남 집값..매도매수 격차 최대 3억5천,"[('동상이몽', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값..매도매수', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5천', 'QUANTITY')]"
450,2008.02.14. 오후 3:18,코레일 청렴도 워크숍 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴도 워크숍', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
451,2008.02.14. 오후 3:16,임야 보유자 종부세 부담 더나,"[('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더나', 'O')]"
452,2008.02.14. 오후 3:15,부산 해운대 아이파크 계약률 48%,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY')]"
453,2008.02.14. 오후 3:15,미분양 전매가능 아파트 노려볼만,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
454,2008.02.14. 오후 2:29,대우건설 푸르지오 밸리 개관…22일 김태희 팬사인회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O')]"
455,2008.02.14. 오후 2:14,세입자 이 정도는 알아야 보증금 지키죠,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정도는', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키죠', 'O')]"
456,2008.02.14. 오후 2:07,프리즘쌍용건설 사주조합 쿠르드 딜레마,"[('프리즘쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사주조합', 'O'), (' ', 'O'), ('쿠르드', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
457,2008.02.14. 오후 1:59,인천시 지적측량 전자식 도입,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('전자식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
458,2008.02.14. 오후 1:56,대우건설 강남 주택문화관 18일 오픈,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
459,2008.02.14. 오후 1:23,강남아파트 거래부진..호가격차 최대 3억5000만원,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래부진..호가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY')]"
460,2008.02.14. 오후 1:10,효율·수명 높인 OLED 인캡슐레이션 기술 특허 급증,"[('효율·수명', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('OLED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인캡슐레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
461,2008.02.14. 오후 12:53,재테크광고용인토지 84000㎡ 1차분 선착순분양,"[('재테크광고용인토지', 'O'), (' ', 'O'), ('84000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1차분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
462,2008.02.14. 오후 12:40,재테크광고대세는 충주호 땅 2000만원대 토지매각,"[('재테크광고대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지매각', 'O')]"
463,2008.02.14. 오후 12:35,서울 돈의문뉴타운에 아파트 1887가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY')]"
464,2008.02.14. 오후 12:31,재테크광고795만원 전국골프장 정회원대우 선착순 공개모집,"[('재테크광고', 'O'), ('795만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('정회원', 'CIVILIZATION'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
465,2008.02.14. 오후 12:01,재개발 ‘중대형 마찰’ 사라지나,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('마찰’', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
466,2008.02.14. 오후 12:01,금호 베트남 발판삼아 해외사업 박차,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발판삼아', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
467,2008.02.14. 오후 12:01,성원건설 1500억 규모 두바이 프로젝트 참여,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
468,2008.02.14. 오후 12:01,용산 국제업무지구개발 막올랐다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막올랐다', 'O')]"
469,2008.02.14. 오후 12:01,“세계적 워터프런트 신도시 조성”,"[('“세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('워터프런트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
470,2008.02.14. 오후 12:01,종로구 돈의문 뉴타운 1887채 대단지 탈바꿈,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('1887채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
471,2008.02.14. 오후 12:01,“건설업CEO도 내달부터 공항귀빈실 이용하세요”,"[('“', 'O'), ('건설업', 'CIVILIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공항귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요”', 'O')]"
472,2008.02.14. 오전 11:46,삼성물산 보통주 500원우선주 550원 배당키로,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보통주', 'O'), (' ', 'O'), ('500원', 'QUANTITY'), ('우선주', 'O'), (' ', 'O'), ('550원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당키로', 'O')]"
473,2008.02.14. 오전 11:20,추천매물서울 양천구 신정동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
474,2008.02.14. 오전 11:18,수서지구 첫 리모델링단지 나오나,"[('수서지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링단지', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
475,2008.02.14. 오전 11:16,서울시 모든 가정 무료 수질검사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('수질검사', 'O')]"
476,2008.02.14. 오전 11:13,여성이 행복한 행복도시 만들기 심포지움,"[('여성이', 'O'), (' ', 'O'), ('행복한', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시 만', 'EVENT'), ('들기', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지움', 'O')]"
477,2008.02.14. 오전 11:01,고충위 비지정 계좌로 입금한 아파트 중도금도 환급  권고,"[('고충위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계좌로', 'O'), (' ', 'O'), ('입금한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금도', 'O'), (' ', 'O'), ('환급', 'O'), (' ', 'O'), ('권고', 'O')]"
478,2008.02.14. 오전 11:00,번호판 미교체 화물차 이달중 30만원 과태료,"[('번호판', 'O'), (' ', 'O'), ('미교체', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('30만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
479,2008.02.14. 오전 11:00,대구선 동대구영천 복선전철 본격 추진,"[('대구선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대구영천 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
480,2008.02.14. 오전 10:52,서울시 5급 성과중심 파격적 인사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과중심', 'O'), (' ', 'O'), ('파격적', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
481,2008.02.14. 오전 10:28,국내 업체 이라크서 건설·원유사업권 잇따라 따내,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건설·원유사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
482,2008.02.14. 오전 10:27,아시아나도 저가항공 진출…생존경쟁 치열해질듯,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('저가항공', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…생존경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열해질듯', 'O')]"
484,2008.02.14. 오전 10:02,SH공사 신규 직원 33명 채용,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('33명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
485,2008.02.14. 오전 9:48,도심 근접 돈의문뉴타운 1900가구 건립,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
486,2008.02.14. 오전 9:46,재개발 조합원 중대형 내맘대로 분양받는다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O')]"
488,2008.02.14. 오전 9:39,쌍용·두산·극동건설 10조 쿠르드 재건사업 참여상보,"[('쌍용', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쿠르드 재건사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여상보', 'O')]"
489,2008.02.14. 오전 9:31,한류우드 2구역 조성사업 14일 재공고...경쟁 치열할 듯.,"[('한류우드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2구역 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재공고...경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯.', 'O')]"
490,2008.02.14. 오전 9:21,건설CEO도 공항귀빈실 이용,"[('건설', 'CIVILIZATION'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공항귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
491,2008.02.14. 오전 9:19,내달 5만2000채 분양…올 최대 물량,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만2000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…올', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
492,2008.02.14. 오전 9:02,남북철도 화물수송 부산 찍고 대구 갑니다,"[('남북철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화물수송', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑니다', 'O')]"
493,2008.02.14. 오전 8:59,김규정의 부동산 특강미분양 아파트 투자 어떻게,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
494,2008.02.14. 오전 8:55,수도권 미분양 아파트 잘 고르면 알짜배기,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O')]"
495,2008.02.14. 오전 8:52,우미·중흥·호반 호남3社 천안 청수서 3월 대격돌,"[('우미', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중흥', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('3社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대격돌', 'O')]"
496,2008.02.14. 오전 8:48,대전 학교신설잡음에 분양업체 ‘덜덜’,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학교신설잡음에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘덜덜’', 'O')]"
497,2008.02.14. 오전 8:46,금호건설 해외건설 발판으로 고성장 추구,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('발판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고성장', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
498,2008.02.14. 오전 8:43,서울 돈의문 뉴타운에 아파트 1천887가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈의문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천887가구', 'QUANTITY')]"
499,2008.02.14. 오전 8:30,글로벌인재 없나 해외건설인력 확보 초비상,"[('글로벌인재', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('초비상', 'O')]"
500,2008.02.14. 오전 8:25,대우건설 시화호에 e사이언스파크 조성,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e사이언스', 'ARTIFACT'), ('파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
501,2008.02.14. 오전 8:24,단신 양도세 완화법안 이달 내 처리 합의,"[('단신 양도세 완화법', 'CIVILIZATION'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
502,2008.02.14. 오전 8:14,서울 돈의문뉴타운에 아파트 1887가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈의문뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
503,2008.02.14. 오전 8:06,사무실 임대료 56% 오를 듯,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
504,2008.02.14. 오전 8:01,용산역세권개발 사장 세계적 랜드마크 도시 만들것,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만들것', 'O')]"
505,2008.02.14. 오전 8:01,용산 국제업무지구 개발 시동u3000,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), ('u3000', 'QUANTITY')]"
506,2008.02.14. 오전 7:59,성원건설 두바이 703억원빌딩 LOI체결,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('703억원', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('LOI체결', 'O')]"
507,2008.02.14. 오전 7:55,제주 영어교육도시 내년초 착공,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
508,2008.02.14. 오전 7:55,건설업계 대운하 속도조절,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('속도조절', 'O')]"
509,2008.02.14. 오전 7:53,쌍용건설 컨 이라크 10조원대 공사수주종합,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('10조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사수주종합', 'O')]"
510,2008.02.14. 오전 7:33,분양정보 동일 용인 동백 오피스텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동일', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
511,2008.02.14. 오전 7:22,서울 돈의문 정비구역에 아파트 1887가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈의문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1887가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
512,2008.02.14. 오전 6:56,용산 역세권 설계도 수천억원 들여 재공모,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('수천억원', 'O'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
513,2008.02.14. 오전 6:06,대전충남아파트 분양 허위과장광고 6개社 적발,"[('대전충남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('허위과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
514,2008.02.14. 오전 6:04,서울 돈의문 뉴타운에 아파트 1천887가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈의문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1천887가구', 'QUANTITY')]"
515,2008.02.14. 오전 5:56,이것이 가장 최신의 대한민국 국가지도집,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('최신의', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('국가지도집', 'O')]"
516,2008.02.14. 오전 3:11,1주택 20년 보유땐 양도세 80% 공제,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유땐', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공제', 'O')]"
517,2008.02.14. 오전 3:08,부동산 돋보기“집구경 하지말고 집을 사라니…”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기“집구경', 'O'), (' ', 'O'), ('하지말고', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('사라니…”', 'O')]"
518,2008.02.14. 오전 3:08,아파트 미리보기용인시 신봉 ‘동부 센트레빌’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동부', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
519,2008.02.14. 오전 3:08,분양 정보‘안성 공도 KCC스위첸’ 아파트 1101채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보‘', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1101채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
520,2008.02.15. 오후 9:00,장기전세주택 엉성한 품질관리에 입주자 불만,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('엉성한', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
521,2008.02.15. 오후 6:56,참여정부 미분양 아파트 5배 증가,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
522,2008.02.15. 오후 6:51,강남아파트 역시..가장 많이 오르고 가장 비싸,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역시..가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
523,2008.02.15. 오후 6:16,MK추천매물 용인시 전원주택지 2억 7480만원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 7480만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
524,2008.02.15. 오후 6:16,해운대 아이파크 너무 비쌌나,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비쌌나', 'O')]"
525,2008.02.15. 오후 6:16,참여정부 5년 미분양 아파트4배 이상 늘어,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('4배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
526,2008.02.15. 오후 6:12,지방 아파트 공급과잉 심화..설이후엔 거래도 끊겨,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('심화..', 'O'), ('설', 'DATE'), ('이후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
527,2008.02.15. 오후 6:09,‘지방 전매제한 해제’..미분양 해빙엔 역부족,"[('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제’..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙엔', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
528,2008.02.15. 오후 5:57,대운하 건설 합종연횡,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('합종연횡', 'O')]"
529,2008.02.15. 오후 5:33,대운하 참여 위한 건설사 합종연횡 물밑 활발,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('합종연횡', 'O'), (' ', 'O'), ('물밑', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
530,2008.02.15. 오후 5:04,애플경제참여정부 5년…미분양 아파트 4.7배 증가,"[('애플경제참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
531,2008.02.15. 오후 4:56,정안기업 장한평역 수익형 오피스텔 ‘에뜨와르’ 분양,"[('정안기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장한평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에뜨와르', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
532,2008.02.15. 오후 4:51,수도권 작년 주택 건설 5년만에 30만가구 돌파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
533,2008.02.15. 오후 4:45,‘개발 호재’ 강북 알짜물량 잡아라,"[('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
534,2008.02.15. 오후 4:42,행정복합도시，여성위한 각종 시설 대폭 확충,"[('행정복합도시，여성위한', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
535,2008.02.15. 오후 4:16,뉴타운 내 학교 정비 추진,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
536,2008.02.15. 오후 3:58,수원시 수원천복개구간 2010년까지 복원,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수원천복개구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
