,date,headline,keyword
0,2008.03.09. 오후 10:18,지방 공공주택 전매제한 상반기내 완화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
1,2008.03.09. 오후 9:26,6억 이하 주택은 세금증가 10% 이내,"[('6억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('세금증가', 'O'), (' ', 'O'), ('10% 이내', 'QUANTITY')]"
2,2008.03.09. 오후 9:16,이사철 앞두고 전세자금 보증 급증,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
3,2008.03.09. 오후 8:36,농지도 ‘개발 쉽게’…규제완화 본격화,"[('농지도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게’…규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
4,2008.03.09. 오후 8:11,분양 남광토건 부평 공장 남광센트렉스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건 부평 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남광센트렉스', 'ARTIFACT')]"
5,2008.03.09. 오후 8:11,분양 BD종합건설 마곡지구 상가 발산타워Ⅰ,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('BD종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('발산타워', 'ARTIFACT'), ('Ⅰ', 'O')]"
6,2008.03.09. 오후 8:11,분양 유진기업 동탄 오피스텔 유진 마젤란,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('유진 마젤란', 'ARTIFACT')]"
7,2008.03.09. 오후 8:11,분양 주푸른솔 용인 죽전 삼우로얄캠퍼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주푸른솔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼우로얄캠퍼빌', 'ARTIFACT')]"
8,2008.03.09. 오후 8:06,부산고성 4차로 국도 개통…총 3조4862억 투입,"[('부산', 'CITY'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…총', 'O'), (' ', 'O'), ('3조4862억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
9,2008.03.09. 오후 8:06,지방 공공아파트 전매제한 완화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
10,2008.03.09. 오후 8:06,3분기 서울 중소형 1만8000가구 입주,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
11,2008.03.09. 오후 8:06,땅값 조사에 시민참여…서울 마포 등 시범실시,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('참여…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시범실시', 'O')]"
12,2008.03.09. 오후 6:24,르포매주 1천만원씩 뛰어…내집마련 꿈 막막,"[('르포매주', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('막막', 'O')]"
13,2008.03.09. 오후 5:57,서민 전세자금 보증액 급증…서울등 전셋값 급등 영향,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
14,2008.03.09. 오후 5:29,분양정보서울 사당동 ‘이수 자이’ 89가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이수 자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('89가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
15,2008.03.09. 오후 5:29,업계 소식GS건설 큐브벤치·이노큐브 ‘독일 디자인상’ 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('큐브벤치', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('이노큐브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('독일 디자인상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
16,2008.03.09. 오후 5:23,인천 용현 최고 51층 ‘엑슬루타워’ 820가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('820가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2008.03.09. 오후 5:23,맘에 쏙 드는 전세 발품  팔면  보인다,"[('맘에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
19,2008.03.09. 오후 5:21,신혼부부용 아파트 5만가구로 축소,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
20,2008.03.09. 오후 5:21,분양하이라이트 성수동 한화 주상복합등 14곳 청약 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
21,2008.03.09. 오후 5:21,MB정부 부동산정책 성공하려면 1부3 수요있는 곳에 공급을,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('1부3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급을', 'O')]"
22,2008.03.09. 오후 5:03,금주 부동산 브리핑 전국 14곳 청약접수..뚝섬 ‘갤러리아포레’ 주목,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수..', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
23,2008.03.09. 오후 5:03,전·월세 계약 신고의무화 무산,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('신고의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
24,2008.03.09. 오후 5:03,새정부 부동산시장 양극화 2題,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('2題', 'QUANTITY')]"
25,2008.03.09. 오후 4:39,시세 동향 ‘성수기 시작’ 서울·수도권 집값 강세,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
26,2008.03.09. 오후 4:15,‘한국號’ 새로운 5년 ‘MB정부 시대’ 어디가 유망한가,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('號’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망한가', 'O')]"
27,2008.03.09. 오후 4:15,‘한국號’ 새로운 5년 신도시서 도심 개발로 ‘무게중심’ 이동,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('號’', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무게중심’', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
28,2008.03.09. 오후 4:03,분당 오피스텔 삼성철수 쇼크,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('철수', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
29,2008.03.09. 오후 3:57,地地玉選  경매 입찰전 온라인·현장방문 통해 시세조사 필수,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰전', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인·현장방문', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('시세조사', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
30,2008.03.09. 오후 3:51,아파트 주간시세 서울 10주연속 상승…노원구 강세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
31,2008.03.09. 오후 3:51,괜찮은 단독 주택부지 어디있나,"[('괜찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디있나', 'O')]"
32,2008.03.09. 오후 3:51,단독주택 부지 분양 받아볼까,"[('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
33,2008.03.09. 오후 3:45,오피스텔 세금적용 어떻게,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금적용', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
34,2008.03.09. 오후 3:42,놀리는 땅 세부담 줄이려는데…,"[('놀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려는데…', 'O')]"
35,2008.03.09. 오후 3:42,최근 집판 1주택 장기보유자 잔금 20일 이후에 받아라,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집판', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('20일 이후', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받아라', 'O')]"
36,2008.03.09. 오후 2:30,강남 소형아파트 값도 ‘들썩’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
37,2008.03.09. 오후 2:27,중소형 아파트 78월 강남에 쏟아진다,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('78월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
38,2008.03.09. 오후 2:15,평촌 e편한세상 청약 1.2대 1 마감,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
39,2008.03.09. 오후 1:42,봄철 30층 초고층아파트 분양 활기,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
40,2008.03.09. 오후 1:10,평촌 e편한세상 1.2대1로 마감,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.2대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
41,2008.03.09. 오전 11:35,투자포인트소형 전세값 강세 계속될까,"[('투자포인트소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속될까', 'O')]"
42,2008.03.09. 오전 11:26,대구 아파트 전세시장 봄 이사시즌 따라 소폭 상승,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
43,2008.03.09. 오전 11:15,서울시 우수고교생 5500명 학비 전액지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우수고교생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('학비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액지원', 'O')]"
44,2008.03.09. 오전 11:15,서울 구의 간이야구장 완공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간이야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
45,2008.03.09. 오전 11:15,서울시 시민과 함께 땅값 조사한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('조사한다', 'O')]"
46,2008.03.09. 오전 11:15,120다산콜센터 이용객 120만명 돌파,"[('120다산콜센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('120만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
47,2008.03.09. 오전 11:07,광교에 DIY형 아파트 선보인다,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('DIY형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
48,2008.03.09. 오전 11:02,올해 국도 건설에 3조 4800억 투입,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('3조 4800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
49,2008.03.09. 오전 10:38,평촌 e편한세상 순위내 1.2대 1 마감,"[('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
50,2008.03.09. 오전 10:36,서울 중―소형 아파트값 차이 1000만원 줄었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중―소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
51,2008.03.09. 오전 10:06,상반기내 지방 공공주택 전매제한기간 단축,"[('상반기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
52,2008.03.09. 오전 10:06,무주택서민 전세자금 보증 급증,"[('무주택서민', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
53,2008.03.09. 오전 10:00,광교신도시에 DIY형 아파트 선보인다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('DIY형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
54,2008.03.09. 오전 9:30,지방 공공택지도 전매제한 단축 검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
55,2008.03.09. 오전 9:11,주간부동산서울 강북 중소형 강세 지속,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
56,2008.03.09. 오전 9:00,부동산캘린더뚝섬 한화갤러리아포레 청약접수,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산캘린더뚝섬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
57,2008.03.09. 오전 7:55,광교신도시에 DIY형 아파트 선보인다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('DIY형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
58,2008.03.09. 오전 7:02,“아파트 하자보수 안해줘” 불만 최다,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하자보수', 'O'), (' ', 'O'), ('안해줘”', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
59,2008.03.09. 오전 6:15,서울 중소형 아파트값 격차 1천만원 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
60,2008.03.09. 오전 6:05,상반기내 지방 공공주택 전매제한기간 단축,"[('상반기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
61,2008.03.09. 오전 6:01,지역조합아파트 분양가상한제 회피 논란,"[('지역조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
62,2008.03.09. 오전 5:00,무주택 서민 전세자금 보증 이용 급증,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
63,2008.03.09. 오전 4:22,3월 둘째 주 전국 6563가구 분양,"[('3월 둘째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6563가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2008.03.10. 오후 11:48,사상 최고價 뚝섬 펜트하우스 1순위 마감,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고價', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
65,2008.03.10. 오후 11:40,뚝섬 최고가 펜트하우스 2가구 1순위 마감상보,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감상보', 'O')]"
66,2008.03.10. 오후 9:48,한미파슨스 사우디서 CM용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('CM용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
67,2008.03.10. 오후 9:42,뚝섬 최고가 펜트하우스 1순위서 청약마감,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
68,2008.03.10. 오후 8:56,부동산 경매 무료 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
69,2008.03.10. 오후 8:47,뚝섬 갤러리아 포레 1순위 2명 청약,"[('뚝섬 갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
70,2008.03.10. 오후 8:46,신혼부부용 아파트 하반기 시범공급br원자재가격 상승분 납품단가에 반영,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범공급br원자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승분', 'O'), (' ', 'O'), ('납품단가에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
71,2008.03.10. 오후 7:44,아파트 분양광고 믿어야하나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('믿어야하나', 'O')]"
72,2008.03.10. 오후 7:41,중소형 아파트 몸값 ‘쑥’… 대출규제·보유세 강화 탓,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제·', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
73,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 천안 청수ㆍ경남 물금지구 주목,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
74,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 미분양 지금이 보석찾기 기회,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('보석찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
75,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 유명분양 현장 ‥ 월드컵ㆍ한강시민 공원에 상암DMC 인접,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유명분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), ('ㆍ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('시민 공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
76,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 쏟아지는 물량… 용산.용인.청라 탐나네,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('물량…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('.', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐나네', 'O')]"
77,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 올 봄엔 전원풍 타운하우스 둘러볼까,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('올 봄', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'PERSON'), ('원풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러볼까', 'O')]"
78,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 분양하이라이트 인천 용현 엑슬루타워 등,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
79,2008.03.10. 오후 6:30,2분기 분양시장 이번엔 통장 써보자,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('써보자', 'O')]"
80,2008.03.10. 오후 6:27,현장클릭 단계적 규제완화，거래엔 독약박일한기자,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화，거래엔', 'O'), (' ', 'O'), ('독약', 'O'), ('박일한', 'PERSON'), ('기자', 'OCCUPATION')]"
81,2008.03.10. 오후 6:24,오피스 급등..리츠회사 ‘대박났네’,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠회사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대박났네’', 'O')]"
82,2008.03.10. 오후 6:24,모델하우스 ‘봄바람’,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄바람’', 'O')]"
83,2008.03.10. 오후 6:23,건설사 ‘용인’ 분양가 내릴까…주변집값 0.51%나 하락,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까…주변집값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.51%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
84,2008.03.10. 오후 6:21,대단지도 ‘청약률 제로’ 속출,"[('대단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
85,2008.03.10. 오후 6:21,분양 정보 천안 ‘이안 더 센트럴’ 내주 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 더 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
86,2008.03.10. 오후 6:11,울산서 또 청약률 0% 아파트 나와,"[('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
87,2008.03.10. 오후 6:11,해외건설協 카자흐에 사절단,"[('해외건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사절단', 'O')]"
88,2008.03.10. 오후 6:11,수도권시장 전망 세미나,"[('수도권', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
89,2008.03.10. 오후 6:11,강남도 중소형 아파트 강세,"[('강남', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
90,2008.03.10. 오후 6:11,MK추천매물 서울 평창동 단독주택 9억원 등,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
91,2008.03.10. 오후 6:06,우림건설 급여나눔으로 어린이집 수리 지원,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('급여나눔으로', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('수리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
92,2008.03.10. 오후 5:48,오피스빌딩 ‘귀하신 몸’,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
93,2008.03.10. 오후 5:28,소형아파트 강세 언제까지,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
94,2008.03.10. 오후 5:28,파주·남양주 무이자 융자 분양 눈길,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
95,2008.03.10. 오후 5:28,수도권 30만호 공급 빨간불,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
96,2008.03.10. 오후 5:28,울산서 세번째 청약률 제로 아파트,"[('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
97,2008.03.10. 오후 5:28,친환경 vs 역세권..대형건설사 분양 대결,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권..대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
98,2008.03.10. 오후 5:15,마포 용강시범아파트 6월부터 보상,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용강시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
99,2008.03.10. 오후 5:15,분양정보 광주 우림필유 368가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('368가구', 'QUANTITY')]"
100,2008.03.10. 오후 5:15,수도권 주택공급 위축 ‘비상’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
101,2008.03.10. 오후 5:15,“대학가 부동산 틈새시장 노려라”,"[('“대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O')]"
102,2008.03.10. 오후 5:05,신안군 땅 찾기로 50억 대박,"[('신안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기로', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
103,2008.03.10. 오후 5:03,루티즈코리아 필리핀 개발사 초청 세미나,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
104,2008.03.10. 오후 4:57,명동 하이해리엇 쇼핑몰 투자자 피해 속출,"[('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이해리엇', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
105,2008.03.10. 오후 4:57,올 주택공급목표 달성 빨간불,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
106,2008.03.10. 오후 4:57,MB정부 부동산정책 성공하려면 1부4 서민층 주거안정 절실,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('1부4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
107,2008.03.10. 오후 4:51,분양가 30억 뚝섬 한화에 3자녀 특별공급 1명 접수,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
108,2008.03.10. 오후 4:45,중소형 아파트 전성시대…강북에서 강남으로 확산,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
109,2008.03.10. 오후 4:28,경기 광주 송정동 우림필유 368가구 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('368가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
110,2008.03.10. 오후 3:59,코레일 3년만에 만성적자 탈출,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('만성적자', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
111,2008.03.10. 오후 3:52,SK건설 대구 수성구 SK리더스뷰 선착순 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2008.03.10. 오후 3:49,포스코건설 연내 상장 추진,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
113,2008.03.10. 오후 3:46,소형아파트 강세 언제까지,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
114,2008.03.10. 오후 3:16,양천구오목공원 새단장,"[('양천구오목공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
115,2008.03.10. 오후 3:14,인천 51층 아파트 공사로 이웃 아파트 피해,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
116,2008.03.10. 오후 3:10,조합아파트 설립요건은,"[('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설립요건은', 'O')]"
117,2008.03.10. 오후 3:03,한미파슨스 사우디에서 CM공사 용역 수주,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('CM공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
118,2008.03.10. 오후 3:02,무너지는 부동산규제완화 기대감,"[('무너지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
119,2008.03.10. 오후 3:02,부동산 절세비법 사례로 배워보자,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세비법', 'O'), (' ', 'O'), ('사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('배워보자', 'O')]"
120,2008.03.10. 오후 2:57,조합아파트 다시 등장..문제점은,"[('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장..문제점은', 'O')]"
121,2008.03.10. 오후 2:48,서울시 2008 서울환경작품공모전 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울환경작품공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2008.03.10. 오후 2:44,대학이전 에듀효과..상권·부동산 새틀 예고,"[('대학이전', 'O'), (' ', 'O'), ('에듀효과..상권·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('새틀', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
123,2008.03.10. 오후 2:16,이번주 15개 아파트 청약 개시,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
124,2008.03.10. 오후 2:09,뚝섬 고가아파트 3자녀 특별공급 1명 청약 화제,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
125,2008.03.10. 오후 2:06,‘부동산정책방향 및 수도권 서북부시장 전망’ 무료세미나 개최,"[('‘부동산정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
126,2008.03.10. 오후 1:56,건설사“당근 줄게 청약 해주오”,"[('건설사“', 'O'), ('당근', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('해주오”', 'O')]"
127,2008.03.10. 오후 1:56,판교 또다시‘발코니 갈등’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또다시‘발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등’', 'O')]"
128,2008.03.10. 오후 1:56,강릉 첫 27층 주상복합 동부 2011년까지 건설,"[('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'TERM'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
129,2008.03.10. 오후 1:56,금주의 부동산 캘린더‘서울숲 한화 갤러리아포레’청약,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('서울숲 한화 갤러리아포레', 'ARTIFACT'), ('’청약', 'O')]"
130,2008.03.10. 오후 1:18,서울 신규입주 4만5천가구,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규입주', 'O'), (' ', 'O'), ('4만5천가구', 'QUANTITY')]"
131,2008.03.10. 오후 1:01,부동산따라잡기 주택건설 목표 달성 어렵다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
132,2008.03.10. 오전 11:38,서울 용강시범아파트 보상실시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용강시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보상실시', 'O')]"
133,2008.03.10. 오전 11:31,광교신도시에 소비자 디자인 아파트DIY 들어선다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트DIY', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
134,2008.03.10. 오전 11:22,대우건설 현금성자산 1조원..업계 1위,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현금성자산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), ('..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
135,2008.03.10. 오전 11:21,상한제여파 수도권주택난 우려 확산,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('주택난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
136,2008.03.10. 오전 11:10,수도권 30만가구 달성 무난..국토부,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('무난..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
137,2008.03.10. 오전 11:01,올해 주택수급 ‘빨간불’…수도권 기본수요 크게 못미쳐,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택수급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빨간불’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기본수요', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
138,2008.03.10. 오전 10:54,SK건설 대구 두산동에 리더스뷰 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2008.03.10. 오전 10:46,뚝섬 30억원 아파트에 3자녀 특별공급 1명 접수,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('3자녀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
140,2008.03.10. 오전 10:45,프리즘鄭국토장관의 코드행보,"[('프리즘', 'THEORY'), ('鄭', 'PERSON'), ('국토', 'PERSON'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('코드행보', 'O')]"
141,2008.03.10. 오전 10:32,루티즈코리아 필리핀 아얄라 초청 세미나,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아얄라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
142,2008.03.10. 오전 10:22,울산에 올들어 세번째 청약률 0 아파트,"[('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
143,2008.03.10. 오전 10:20,당분간 부동산 규제 완화 없다,"[('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
144,2008.03.10. 오전 9:42,국민銀주택대출 만화책자 발간,"[('국', 'CIVILIZATION'), ('민銀주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('만화책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
145,2008.03.10. 오전 9:36,“한명이라도 더…”건설업체 분양 안간힘,"[('“', 'O'), ('한명', 'QUANTITY'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더…”건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
146,2008.03.10. 오전 9:30,12만가구 신혼부부용 주택.. 특별공급 방식으로 ,"[('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O')]"
147,2008.03.10. 오전 8:59,건설사 사외이사 1순위는 법조인,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('법조인', 'CIVILIZATION')]"
148,2008.03.10. 오전 8:47,서울 잠실컨벤션센터 민간서 추진제안,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실컨벤션센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간서', 'O'), (' ', 'O'), ('추진제안', 'O')]"
149,2008.03.10. 오전 8:41,키다리 아파트 도시를 바꾼다,"[('키다리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
150,2008.03.10. 오전 8:28,뚝섬 친환경 랜드마크 갤러리아 포레분양,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), ('분양', 'O')]"
151,2008.03.10. 오전 8:24,소형 아파트 나홀로 상승 언제까지,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
153,2008.03.10. 오전 8:11,이건희 회장 집 3채는 축구장 넓이,"[('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓이', 'O')]"
154,2008.03.10. 오전 7:41,뚝섬 한화 갤러리아포레 10일 청약,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
155,2008.03.10. 오전 7:41,설계ㆍ공사ㆍ금융ㆍ디자인 … CM은 종합예술,"[('설계ㆍ공사ㆍ금융ㆍ디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('CM은', 'O'), (' ', 'O'), ('종합예술', 'O')]"
156,2008.03.10. 오전 7:41,두바이 선진업체 머리 빌려 기적 이뤘다,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선진업체', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('기적', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤘다', 'O')]"
157,2008.03.10. 오전 7:15,일산신도시 대운하 거점도시로,"[('일산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시로', 'O')]"
158,2008.03.10. 오전 3:08,부동산 캘린더전국 14곳서 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
159,2008.03.10. 오전 3:08,서울 강남권 시가총액 마이너스…대출규제로 아파트값 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스…대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
160,2008.03.10. 오전 3:08,지방 공공택지 전매제한 기간 “올 상반기내 단축”,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올 상반기내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축”', 'O')]"
161,2008.03.10. 오전 3:08,住소식地소식동탄택지개발지구 ‘유진 마젤란’ 분양 外,"[('住', 'ORGANIZATION'), ('소식地소식', 'O'), ('동탄택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유진 마젤란', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
162,2008.03.10. 오전 3:08,끝나지 않은 ‘판교 로또’ 올가을을 노려라,"[('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('올가을', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
163,2008.03.10. 오전 3:08,서울 아파트값 소형↑ 중형↓…1년새 가격차 1000만원 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소형↑', 'O'), (' ', 'O'), ('중형↓…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
164,2008.03.10. 오전 3:07,전세 시황봄 이사 수요증가…서울신도시경기 인천 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황봄', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요증가…', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
165,2008.03.10. 오전 3:07,매매 시황수도권 중소형 오름세 이어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
166,2008.03.11. 오후 8:39,건물 등기부 신청사실 문자로 바로 알려준다,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사실', 'O'), (' ', 'O'), ('문자로', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려준다', 'O')]"
167,2008.03.11. 오후 8:27,한화건설 6120억원 PF 체결,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6120억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
168,2008.03.11. 오후 7:46,주택공사 분양원가 공개 결정 ‘차일피일’ 미루다 결국 ‘찔끔’,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차일피일’', 'O'), (' ', 'O'), ('미루다', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찔끔’', 'O')]"
169,2008.03.11. 오후 7:36,‘신혼부부 주택 공급안’ 재정부국토부 혼선,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급안’', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
170,2008.03.11. 오후 7:32,정부 미분양 129가구 첫 매입 저소득층 10년임대주택 활용,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
171,2008.03.11. 오후 6:36,3월 12일 부동산 파일,"[('3월 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
172,2008.03.11. 오후 6:35,서울 강북 이사 계획 서울시민 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
173,2008.03.11. 오후 6:26,신혼부부 내집마련 광교·파주로 가세요,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O')]"
174,2008.03.11. 오후 6:12,판교 입성 늦지않았다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('늦지않았다', 'O')]"
175,2008.03.11. 오후 6:11,엠코 러시아 현지법인 설립,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
176,2008.03.11. 오후 6:11,부동산 불법등기 SMS로 알려줘요…대법원 무료서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법등기', 'O'), (' ', 'O'), ('SMS로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려줘요…', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료서비스', 'O')]"
177,2008.03.11. 오후 6:09,분양 정보 아산 용화 아이파크 877가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('877가구', 'QUANTITY')]"
178,2008.03.11. 오후 6:09,‘분양가상한제 후폭풍’ 시작됐나,"[('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐나', 'O')]"
179,2008.03.11. 오후 6:09,미분양 129가구 첫 매입，4월 서민층에 임대,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입，', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서민층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
180,2008.03.11. 오후 6:06,주공，택지지구 상가 814개 분양,"[('주공', 'LOCATION'), ('，택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('814개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2008.03.11. 오후 5:56,뚝섬 아파트 비싸도 팔린다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
182,2008.03.11. 오후 5:54,지금은 분양중 마석 신도브래뉴3차 아파트 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
183,2008.03.11. 오후 5:54,신혼부부 주택공급은 출산장려정책？,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급은', 'O'), (' ', 'O'), ('출산장려정책？', 'O')]"
184,2008.03.11. 오후 5:12,서울시내 2가구중 1가구 부채에 시달린다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채에', 'O'), (' ', 'O'), ('시달린다', 'O')]"
185,2008.03.11. 오후 5:11,한화건설 제3경인고속道 6120억 PF체결,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3경인고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF체결', 'O')]"
186,2008.03.11. 오후 5:08,국제부동산·펀드 박람회 열린다,"[('국제부동산·펀드 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
187,2008.03.11. 오후 5:08,양도세 공제 확대법안 처리,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
188,2008.03.11. 오후 5:08,4월 전국서 2만가구...분양 가뭄,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), ('...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
189,2008.03.11. 오후 5:08,은평뉴타운 원주민 해법 제자리,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
190,2008.03.11. 오후 5:08,택지지구서 올해 814개 상가 분양,"[('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('814개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2008.03.11. 오후 5:03,이젠 옐로칩이다 9 마포구 창전동 일대,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
192,2008.03.11. 오후 5:03,주공 올 전국서 상가 814개 분양,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('814개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
193,2008.03.11. 오후 5:03,건설 명가 베스트리더 김정중 현대산업개발 사장,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김정중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
195,2008.03.11. 오후 4:49,고령군 경부운하 고령 운하도시 건설 기본계획안 수립,"[('고령군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운하', 'TERM'), ('도시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
196,2008.03.11. 오후 4:42,미분양 대책은 생색내기용,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('생색내기용', 'O')]"
197,2008.03.11. 오후 4:42,분양정보 씨엘디앤씨 동백 씨엘뷰오피스텔 170실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('씨엘디앤씨', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('씨엘뷰오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('170실', 'QUANTITY')]"
198,2008.03.11. 오후 4:42,MB정부 부동산정책 성공하려면 2부1 투기는 막되 거래숨통 터줘야,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2부1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기는', 'O'), (' ', 'O'), ('막되', 'O'), (' ', 'O'), ('거래숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('터줘야', 'O')]"
199,2008.03.11. 오후 4:36,분양정보 현산 아산 용화지구 아이파크 877가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('877가구', 'QUANTITY')]"
200,2008.03.11. 오후 4:30,현대차계열 엠코 러시아 건설시장 진출,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), ('계열', 'O'), (' ', 'O'), ('엠', 'ARTIFACT'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
201,2008.03.11. 오후 4:18,제3경인고속화도로 건설 6120억 PF 약정 체결,"[('제3경인고속화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('6120억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
202,2008.03.11. 오후 4:11,종합내년까지 예산 20조원 절감,"[('종합', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
203,2008.03.11. 오후 3:48,우림건설 직원급여 1% 나눔운동,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눔운동', 'O')]"
204,2008.03.11. 오후 3:26,양도세 공제 확대법안 처리,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
205,2008.03.11. 오후 3:21,4월 전국서 2만가구...분양 가뭄,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), ('...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O')]"
206,2008.03.11. 오후 3:18,삼성엔지니어링 6.3억불 멕시코 LNG 탱크 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6.3억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2008.03.11. 오후 2:58,판교 분양가 1500만1700만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만1700만원', 'QUANTITY')]"
208,2008.03.11. 오후 2:51,1주택 장기보유자 양도세 인하 등 113개안건 통과,"[('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('113개', 'QUANTITY'), ('안건', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
209,2008.03.11. 오후 2:36,대만 가권지수 0.99% 상승 마감,"[('대만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가권지수', 'O'), (' ', 'O'), ('0.99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
210,2008.03.11. 오후 2:30,월급쟁이들 내집마련 ‘산넘어 산’,"[('월급쟁이들', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
211,2008.03.11. 오후 2:30,소형 아파트야 못찾겠다 꾀꼬리,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('못찾겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('꾀꼬리', 'O')]"
212,2008.03.11. 오후 2:25,김해 주촌 150만㎡ 산업단지 조성,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
213,2008.03.11. 오후 2:20,중소형 아파트 품귀 ‘인기 상한가’,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가’', 'O')]"
214,2008.03.11. 오후 2:19,국토부 미분양주택 129가구 첫 매입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
215,2008.03.11. 오후 2:16,‘택지지구 상가’에 봄바람 솔솔,"[('‘', 'O'), ('택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가’에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
216,2008.03.11. 오후 2:16,청약예금자‘송파 신도시’서 활짝,"[('청약예금자', 'CIVILIZATION'), ('‘', 'O'), ('송파 신도시', 'LOCATION'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
217,2008.03.11. 오후 2:16,“저소득 신혼부부 집걱정 마세요”,"[('“저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
218,2008.03.11. 오후 2:16,대구 수성구‘SK리더스뷰’ SK건설 선착순 분양 시작,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
219,2008.03.11. 오후 2:16,엠코 러시아 현지법인 설립,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
220,2008.03.11. 오후 2:16,루티즈코리아 필리핀 세미나,"[('루티즈코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
221,2008.03.11. 오후 2:16,오피스텔 분양권 다운계약‘양도세 홍역’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍역’', 'O')]"
222,2008.03.11. 오후 1:38,건설업계는 직원공채중,"[('건설업계는', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('공채중', 'O')]"
223,2008.03.11. 오후 1:25,현대산업개발 아산 용화 IPARK 877가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('877가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2008.03.11. 오후 1:03,주택공사 용인 흥덕 등 올해 814개 상가 분양,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('814개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2008.03.11. 오후 12:45,재테크광고서산A급토지23000원㎡매각공고,"[('재테크광고', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), ('A급', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), ('23000원', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
227,2008.03.11. 오후 12:07,각의 양도세 공제 확대법안 처리종합,"[('각의', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('확대법안', 'O'), (' ', 'O'), ('처리종합', 'O')]"
228,2008.03.11. 오전 11:51,주택공사 파주 운정 등 올해 814개 상가 분양,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('814개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2008.03.11. 오전 11:22,현대산업개발 아산 용화 IPARK 877가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('877가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2008.03.11. 오전 11:02,내년까지 정부예산 20조원 절감,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
231,2008.03.11. 오전 11:02,정부 지방 미분양 아파트 129가구 첫 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
232,2008.03.11. 오전 11:01,정부 미분양 첫 매입..충남아산 A단지,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A단지', 'O')]"
233,2008.03.11. 오전 11:01,미분양대책 6개월만에 달랑 129가구 매입,"[('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
234,2008.03.11. 오전 10:57,내달 분양 물량 급감..3월比 61% 줄어,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
235,2008.03.11. 오전 10:56,현진에버빌 2008년 대규모 분양계획 발표,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
236,2008.03.11. 오전 10:50,올 하반기부터 신혼부부 광교·송파 주택 마련 쉬워진다,"[('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
237,2008.03.11. 오전 10:47,규제완화 농지·산지 보물되나,"[('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('농지·산지', 'O'), (' ', 'O'), ('보물되나', 'O')]"
238,2008.03.11. 오전 10:42,안정적 투자처 택지지구내 상가 노려라,"[('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
239,2008.03.11. 오전 10:41,정부 학교용지 부담금 재의 요구 않기로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('재의', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로', 'O')]"
240,2008.03.11. 오전 10:31,아랫돌빼서 윗돌괴기식 신혼부부 정책,"[('아랫돌빼서', 'O'), (' ', 'O'), ('윗돌괴기식', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
241,2008.03.11. 오전 10:11,오피스텔 분양권 다운계약서…연쇄 양도세 갈등 조짐,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('다운계약서…연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
242,2008.03.11. 오전 10:06,엠코 러시아 현지법인 설립,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
243,2008.03.11. 오전 10:01,송파 신도시 청약예금자 기회 넓어진다,"[('송파 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약예금자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
244,2008.03.11. 오전 9:40,성수기 4월 분양 급감 상한제 위력,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위력', 'O')]"
245,2008.03.11. 오전 9:37,엠코 러시아건설시장 진출,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('러시아', 'COUNTRY'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
246,2008.03.11. 오전 9:33,대우건설 목표 10.2%↓ 1만5128가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('10.2%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5128가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2008.03.11. 오전 9:31,‘택지지구 내 상가를 잡아라’,"[('‘택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라’', 'O')]"
248,2008.03.11. 오전 8:56,신혼부부용 주택 어떻게 돼나,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('돼나', 'O')]"
249,2008.03.11. 오전 8:48,뚝섬4·단국대부지 상한제 우회로 찾는다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('단국대', 'LOCATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우회로', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
250,2008.03.11. 오전 8:46,뚝섬 한화 주상복합 2명만 청약,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2명만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
251,2008.03.11. 오전 8:25,기자수첩참 쉽게하는 VVIP마케팅,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩참', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게하는', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O')]"
252,2008.03.11. 오전 8:19,아산신도시 기이한 토지보상,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기이한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O')]"
253,2008.03.11. 오전 8:11,4월 분양물량 급감.. 밀어내기 후폭풍,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
254,2008.03.11. 오전 7:56,올 수도권 30만가구 공급 글쎄,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
255,2008.03.11. 오전 7:56,자산운용 전문가 지원자 북적,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지원자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
256,2008.03.11. 오전 7:56,주공 CM도입 공사비 20% 낮춘다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('CM도입', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
257,2008.03.11. 오전 7:56,CM 돈먹는 하마 정부발주공사 개선 시급해,"[('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('돈먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급해', 'O')]"
258,2008.03.11. 오전 7:16,올해 집값 오른다는데…,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다는데…', 'O')]"
259,2008.03.11. 오전 7:16,10명중 6명 올해 집값 오른다,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
260,2008.03.11. 오전 6:43,신혼부부 광교.송파 주택 분양 쉬워진다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
261,2008.03.11. 오전 6:02,분양시장 찬바람..건설업계 어찌하오리까,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람..건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌하오리까', 'O')]"
262,2008.03.11. 오전 5:36,마포 용강시범아파트 6월부터 보상,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용강시범아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
263,2008.03.12. 오후 10:06,“지분형 아파트 현실성 떨어져”,"[('“지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져”', 'O')]"
264,2008.03.12. 오후 9:27,국내 첫 부동산 민간경매 성황리에 마감,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
265,2008.03.12. 오후 9:12,갤러리아포레 순위내 청약 19.2％로 마감,"[('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('19.2％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
266,2008.03.12. 오후 9:04,뚝섬 갤러리아 포레 19.2% 청약률로 마감,"[('뚝섬 갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
267,2008.03.12. 오후 7:11,지분형 아파트 현실성 놓고 논란,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
268,2008.03.12. 오후 6:56,국내 첫 부동산 민간경매 현장 가보니,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
269,2008.03.12. 오후 6:48,분양시장 ‘꽁꽁’… 건설사 미분양에 잇따라 총선후 연기,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('총선후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
270,2008.03.12. 오후 6:41,원건설 오송생명과학단지 內 힐데스하임 레이크뷰 총 402세대 분양,"[('원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송생명과학단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('힐데스하임 레이크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('402세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2008.03.12. 오후 6:27,반값 아파트 전철밟나 우려,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전철밟나', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
272,2008.03.12. 오후 6:26,MK 추천매물 한강로 3가 단지내 상가 13억2천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13억2천만원', 'QUANTITY')]"
273,2008.03.12. 오후 6:26,판교 주공상가 9월 첫 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2008.03.12. 오후 6:26,권홍사 건설협회장 고가 분양업체 명단공개 추진,"[('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
275,2008.03.12. 오후 6:26,양평 지평면 전원주택 부지 분양,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2008.03.12. 오후 6:26,한국생산성본부 자산운용 전문인력 양성과정,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O')]"
277,2008.03.12. 오후 6:26,분양 아산 용화아이파크 877가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('877가구', 'QUANTITY')]"
278,2008.03.12. 오후 6:26,한화건설 제3 경인고속도 건설비 PF로 조달,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경인고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('PF로', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
279,2008.03.12. 오후 6:21,주공 분양원가 전면공개 유보,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O'), (' ', 'O'), ('유보', 'O')]"
280,2008.03.12. 오후 6:21,하반기부터 분양가 인상 불가피할듯,"[('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피할듯', 'O')]"
281,2008.03.12. 오후 6:12,‘분양원가 공개 방침’ 주공 사실상 백지화,"[('‘분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('방침’', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
282,2008.03.12. 오후 6:06,르포첫 부동산 민간경매 후끈,"[('르포첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
283,2008.03.12. 오후 6:06,한화 오너일가와 ‘이웃사촌’ 되나,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오', 'CIVILIZATION'), ('너일가와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이웃사촌', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
284,2008.03.12. 오후 6:06,사설경매시장 자발적의뢰 유찰때마다 5％씩만 저감,"[('사설경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰때마다', 'O'), (' ', 'O'), ('5％씩만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저감', 'O')]"
285,2008.03.12. 오후 6:06,분양정보 교하 윈슬카운티 98가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY')]"
286,2008.03.12. 오후 6:03,현장르포 첫 사설경매장 ‘지지옥션 부동산 거래소’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사설경매장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래소’', 'O')]"
287,2008.03.12. 오후 6:00,강남역사거리에 ‘물결모양’ 빌딩 건립,"[('강남역사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
288,2008.03.12. 오후 6:00,잠실1단지 상가조합 ‘속앓이’,"[('잠실1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
289,2008.03.12. 오후 6:00,주공 풍동·봉담 APT 분양원가 뒤늦게 공개,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('APT', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
290,2008.03.12. 오후 5:57,“인근 주거단지로 눈 돌려라”,"[('“인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려라”', 'O')]"
291,2008.03.12. 오후 5:42,국내 첫 민간경매 흥행 실패,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
292,2008.03.12. 오후 5:42,부동산 첫 민간경매..“좋은 물건 없나”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매..“좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('없나”', 'O')]"
293,2008.03.12. 오후 5:31,신성건설 아프리카 가나 쿠마시지역 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠마시', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
294,2008.03.12. 오후 5:28,서울 서초동에 물결형 빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
295,2008.03.12. 오후 5:28,수도권 인구 1년새 25만명 유입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
296,2008.03.12. 오후 5:28,건설협회장 고가 분양 업체 공개,"[('건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
297,2008.03.12. 오후 5:28,강남행 입질 강북주민 발길 잦아,"[('강남', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('잦아', 'O')]"
298,2008.03.12. 오후 5:28,동탄서 타운하우스 동시 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2008.03.12. 오후 5:10,건설사들 분양연기·미분양 ‘땡처리’ 잇따라,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양연기·미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘땡처리’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
300,2008.03.12. 오후 5:06,지분형 아파트 공급계획 전면수정·백지화 불가피,"[('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전면수정·백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
301,2008.03.12. 오후 5:03,서초동에 물결모양 빌딩 건립,"[('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
302,2008.03.12. 오후 4:57,경매시장 북적..다세대 연립 경쟁율 9.52대1,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁율', 'O'), (' ', 'O'), ('9.52대1', 'QUANTITY')]"
303,2008.03.12. 오후 4:57,분양단지 들여다보기 강서 그랜드 아이파크,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랜드 아이파크', 'ARTIFACT')]"
304,2008.03.12. 오후 4:57,알쏭달쏭 부동산교실 땅 일부 도시계획에 묶여 개발 곤란…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란…', 'O')]"
305,2008.03.12. 오후 4:57,건설명가 베스트리더 원완권 우림건설 사장,"[('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트리더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원완권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
306,2008.03.12. 오후 4:53,인천 가정오거리 상징·입체구조물 설계 확정,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상징·입체구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
307,2008.03.12. 오후 4:51,동문건설 타운하우스 새브랜드 윈슬카운티 론칭,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('윈슬카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
308,2008.03.12. 오후 4:50,MB가 질타한 용인시 청사는..,"[('MB', 'PERSON'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('질타한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사는..', 'O')]"
309,2008.03.12. 오후 4:48,한화건설 새브랜드 갤러리아 포레 첫 적용,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
310,2008.03.12. 오후 4:48,MB정부 부동산정책 성공하려면 2부2 맞춤형 금융정책 시급,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2부2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
311,2008.03.12. 오후 4:48,해외건설인력 급구,"[('해외건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('급구', 'O')]"
312,2008.03.12. 오후 4:24,경기뉴타운 개발권 놓고 3개 공기관 경쟁 치열,"[('경기뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
313,2008.03.12. 오후 4:18,강남역사거리 물결모양 건물 들어선다,"[('강남역사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
314,2008.03.12. 오후 3:57,경기도 버스도착안내서비스 빨라진다,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('도착안내서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
315,2008.03.12. 오후 3:50,주공 집값 떨어질라 주민 항의로 원가공개 못해,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질라', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항의로', 'O'), (' ', 'O'), ('원가공개', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
316,2008.03.12. 오후 3:44,건설업계 대정부 규제완화딜 성사될까,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화딜', 'O'), (' ', 'O'), ('성사될까', 'O')]"
317,2008.03.12. 오후 3:43,조지 부시 前미국대통령 송도국제단지 높은 관심,"[('조지 부시', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
318,2008.03.12. 오후 3:32,인천 용현 엑슬루타워 오피스텔 13대1로 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
319,2008.03.12. 오후 3:14,오피스텔 투자 인기상승요인은,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('인기상승요인은', 'O')]"
320,2008.03.12. 오후 2:57,신성건설 가나에서 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
321,2008.03.12. 오후 2:54,풍림산업 인천 용현 오피스텔 청약 13대 1,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('13대 1', 'QUANTITY')]"
322,2008.03.12. 오후 2:42,동문건설 교하신도시에 타운하우스 98가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2008.03.12. 오후 2:39,공항귀빈실 이용기업인 2년마다 선정,"[('공항귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용기업인', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
324,2008.03.12. 오후 2:38,취업이 안된다…신규채용도 대폭 줄어,"[('취업이', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다…신규채용도', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
325,2008.03.12. 오후 2:25,신도 연말까지 4000여가구 공급,"[('신도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
326,2008.03.12. 오후 2:14,한국양회공업협회 23대 회장에 김호일씨,"[('한국양회공업협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김호일', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
327,2008.03.12. 오후 1:56,북한산 래미안 후폭풍‘불광동 들썩’,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후폭풍‘', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩’', 'O')]"
328,2008.03.12. 오후 1:56,‘겨울잠’ 강남 봄 기지개는 언제…,"[('‘', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('잠’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기지개는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제…', 'O')]"
329,2008.03.12. 오후 1:56,“건자재 인상분 적기에 반영하겠다,"[('""건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('적기에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영하겠다', 'O')]"
330,2008.03.12. 오후 1:56,박지성 SK건설 새 모델에,"[('박지성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('모델에', 'O')]"
331,2008.03.12. 오후 1:56,전문기자 리포트부동산이‘시끄러운’3가지 이유,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트부동산이‘시끄러운’', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
332,2008.03.12. 오후 1:56,진접 신안인스빌 3월12일3월14일 청약,"[('진접 신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월12일', 'DATE'), ('3월14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
333,2008.03.12. 오후 1:56,SK건설 “맨U 박지성”을 글로벌 경영의 새 심벌로,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('맨U', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('박지성', 'PERSON'), ('”을', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('심벌로', 'O')]"
334,2008.03.12. 오후 1:56,인천 용현 엑슬루타워 오피스텔 청약결과 131,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약결과', 'O'), (' ', 'O'), ('131', 'QUANTITY')]"
335,2008.03.12. 오후 1:54,고분양가 업체 명단 공개하겠다는데...,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하겠다는데...', 'O')]"
336,2008.03.12. 오후 1:52,주공 분양원가 공개 백지화 사실과 다르다,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('사실과', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
337,2008.03.12. 오후 1:28,서울 서초동에 29층짜리 물결형 빌딩종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('29층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물결형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩종합', 'O')]"
338,2008.03.12. 오후 1:28,프리즘권홍사 회장의 자충수,"[('프리즘권홍사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자충수', 'O')]"
339,2008.03.12. 오후 1:24,주택담보대출 나눠서 천천히 갚는다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠서', 'O'), (' ', 'O'), ('천천히', 'O'), (' ', 'O'), ('갚는다', 'O')]"
340,2008.03.12. 오후 1:24,신성건설 가나서 280억원규모 도로공사 수주,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가나', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('280억원', 'QUANTITY'), ('규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2008.03.12. 오후 1:09,프리즘회장님 당첨됐습니다,"[('프리즘', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨됐습니다', 'O')]"
342,2008.03.12. 오후 12:45,재테크광고용인시 고림동 역세권 토지 매각,"[('재테크광고용인시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
343,2008.03.12. 오후 12:32,부동산따라잡기 오피스 빌딩 구하기 어렵네,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
344,2008.03.12. 오후 12:15,신성 가나 도로공사 수주,"[('신성', 'O'), (' ', 'O'), ('가나 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
345,2008.03.12. 오후 12:00,동문건설 파주 교하 윈슬 카운티 98가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('윈슬 카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2008.03.12. 오전 11:57,신성건설 280억 규모 가나 도로공사 수주1보,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가나 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
347,2008.03.12. 오전 11:42,서울 서초동에 물결모양 빌딩 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
348,2008.03.12. 오전 11:39,용현엑슬루타워 오피스텔 경쟁률 13대1,"[('용현엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13대1', 'QUANTITY')]"
349,2008.03.12. 오전 11:37,인사 감정평가협회 각 위원회 위원장 임명,"[('인사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
350,2008.03.12. 오전 11:37,인천 경제청장 재공모,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
351,2008.03.12. 오전 11:33,서울의 간판이 디자인을 입는다,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('간판이', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인을', 'O'), (' ', 'O'), ('입는다', 'O')]"
352,2008.03.12. 오전 11:21,서울 서초동에 물결모양 빌딩 신축,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
353,2008.03.12. 오전 11:17,서울 서초동에 29층짜리 업무용 빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('29층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
354,2008.03.12. 오전 11:15,강남 삼성타운앞에 물결모양 빌딩 건립,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
355,2008.03.12. 오전 11:15,서울시 옥외광고물 1업소 1간판 원칙,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('1업소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1간판', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원칙', 'O')]"
356,2008.03.12. 오전 10:41,전문기자한국 부동산이 꿈틀대는 태생적 한계사유화,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('태생적', 'O'), (' ', 'O'), ('한계사유화', 'O')]"
357,2008.03.12. 오전 10:26,고분양가 업체 명단 공개한다…업계 자율 정화운동 전개,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('정화운동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
358,2008.03.12. 오전 10:26,새봄 타운하우스ㆍ단독주택지 관심,"[('새봄', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스ㆍ단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
359,2008.03.12. 오전 10:24,SK건설 새모델 프리미어리거 박지성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('프리미어리거', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박지성', 'PERSON')]"
360,2008.03.12. 오전 10:22,건설업계 고가 분양업체 명단공개상보,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단공개상보', 'O')]"
361,2008.03.12. 오전 10:18,주택공사 분양원가 전면공개 백지화,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
362,2008.03.12. 오전 10:12,SK건설 새 기업모델에 박지성 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기업모델에', 'O'), (' ', 'O'), ('박지성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
363,2008.03.12. 오전 9:59,수도권 인구 1년새 판교신도시 3개분 25만명 유입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개분', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
364,2008.03.12. 오전 9:55,권홍사회장 고가 분양업체 명단공개1보,"[('권홍사회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단공개', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
365,2008.03.12. 오전 9:46,강북 주민 ‘입질’  강남 아파트 기지개 켤까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘입질’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켤까', 'O')]"
366,2008.03.12. 오전 9:46,북한산에 부는 ‘래미안 후폭풍’ 세네,"[('북한산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('세네', 'QUANTITY')]"
367,2008.03.12. 오전 9:45,˝건자재난 대책 조만간 마련˝ 국토해양부장관,"[('˝건자재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련˝', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
368,2008.03.12. 오전 9:44,프리즘대장동 베벌리힐스 개발될까,"[('프리즘대장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발될까', 'O')]"
369,2008.03.12. 오전 9:43,뚝섬 주상복합에 대림산업 오너父子 당첨,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), ('父子', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
370,2008.03.12. 오전 9:29,수도권 인구 1년새 25만명 유입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
371,2008.03.12. 오전 9:18,대림 오너父子 뚝섬 한숲e편한세상 당첨,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), ('父子', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한숲e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O')]"
372,2008.03.12. 오전 9:02,레미콘업계 단가인상 요구 집단행동,"[('레미콘', 'MATERIAL'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('단가인상', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O')]"
373,2008.03.12. 오전 9:00,동대문운동장 인근에 첨단의류센터 건립,"[('동대문운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단의류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
374,2008.03.12. 오전 8:50,鄭국토장관 건자재가격 인상분 적기반영 검토,"[('鄭', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('적기반영', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
375,2008.03.12. 오전 8:46,전세자금 걱정마세요..대출가이드,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정마세요..', 'O'), (' ', 'O'), ('대출가이드', 'O')]"
376,2008.03.12. 오전 8:46,뚝섬 한숲 e편한세상에 대림 오너일가 대거 청약,"[('뚝섬 한숲 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오', 'CIVILIZATION'), ('너일가', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
377,2008.03.12. 오전 8:01,100대 땅부자는 누구,"[('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅부자는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
378,2008.03.12. 오전 8:01,1주택자 양도세 감면 3월 20일 이후부터 적용,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 20일 이후부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
379,2008.03.12. 오전 8:01,다시 살아나는 지역조합아파트,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합아파트', 'O')]"
380,2008.03.12. 오전 7:32,정종환 국토해양 자재 가격 인상분 공사예산 적기 반영 약속,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상분', 'O'), (' ', 'O'), ('공사예산', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('약속', 'O')]"
381,2008.03.12. 오전 7:13,수도권 인구 1년새 판교신도시 3개 분 25만명 유입,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
382,2008.03.12. 오전 7:11,아파트 신규분양 뚝…분양가상한제 후폭풍 가시화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
383,2008.03.12. 오전 7:11,아파트 공급 절반이상 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
384,2008.03.12. 오전 7:02,건설업계 허 찔렸다 발끈…정부 예산절감 실천 가시밭길,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('허', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('찔렸다', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산절감', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길', 'O')]"
385,2008.03.12. 오전 6:04,강북 집주인 뉴타운 팔고 강남 아파트 사볼까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
386,2008.03.12. 오전 5:24,청약통장 ‘인기’ 높아진다,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
387,2008.03.12. 오전 5:06,판교 입성 늦지않았다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('늦지않았다', 'O')]"
388,2008.03.12. 오전 3:21,평면이 달라졌어요 “성냥갑은 가라” 타원형 등장,"[('평면이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라”', 'O'), (' ', 'O'), ('타원형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
389,2008.03.12. 오전 3:21,다시보자 강북 뉴타운 4158가구 ‘新강북시대’ 연다,"[('다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('4158가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘新', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
390,2008.03.12. 오전 3:21,다시보자 강북 투자는 지하철 노선따라,"[('다시보자', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선따라', 'O')]"
391,2008.03.12. 오전 3:21,이곳을 주목하라 ‘강남이웃’ 동판교 1200가구 분양,"[('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이웃’', 'O'), (' ', 'O'), ('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
392,2008.03.12. 오전 3:21,이곳을 주목하라 광명·청계지구 서울 근접성 좋아,"[('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근접성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
393,2008.03.12. 오전 3:21,이곳을 주목하라 소형 공공아파트 3만4353가구 분양,"[('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4353가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2008.03.12. 오전 3:21,이곳을 주목하라 서울 한강변·지방 ‘고품격 랜드마크’로 우뚝,"[('이곳을', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크’로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
395,2008.03.12. 오전 3:21,집값 약보합세 집장만 지금이 딱,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
396,2008.03.12. 오전 3:21,부동산플러스 신창건설 수원시 378가구 아파트,"[('부동산플러스 신창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('378가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
397,2008.03.12. 오전 3:21,부동산플러스 한화·우미건설 천안시 청수지구 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2008.03.12. 오전 3:21,부동산플러스 우림건설 경기 광주시 ‘송정동 우림필유’,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
399,2008.03.12. 오전 3:17,대법 부동산등기 문자서비스,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산등기', 'O'), (' ', 'O'), ('문자서비스', 'O')]"
400,2008.03.12. 오전 3:09,정부 “미분양 아파트 129채 충남서 첫 매입”,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('129채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('매입”', 'O')]"
401,2008.03.13. 오후 8:36,민간 상한제아파트 내달 첫 선,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
402,2008.03.13. 오후 7:42,북한산 래미안 1순위청약 최고 21대 1,"[('북한산 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21대 1', 'QUANTITY')]"
403,2008.03.13. 오후 7:24,SH공사 수서지구에 1700가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2008.03.13. 오후 7:01,위시티자이쪼개팔기 추진,"[('위시티자이쪼', 'ARTIFACT'), ('개팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
405,2008.03.13. 오후 7:00,오세훈 시장의 은평뉴타운 깜짝 방문기,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('방문기', 'O')]"
406,2008.03.13. 오후 6:48,동문건설 파주서 타운하우스 98가구 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('98가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2008.03.13. 오후 6:31,양지 벨리타 하우스 분양,"[('양지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벨리타 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
408,2008.03.13. 오후 6:31,MK 추천매물 서울 남가좌동 상가 21억원 등,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
409,2008.03.13. 오후 6:31,50억대 펜트하우스 뚝섬서도 인기 짱,"[('50억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('짱', 'O')]"
410,2008.03.13. 오후 6:31,수서지구에 임대주택 1700가구 2012년께 공급,"[('수서지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2012년께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2008.03.13. 오후 6:21,중랑천에 돛단배 모양 다리 생긴다,"[('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돛단배 모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
412,2008.03.13. 오후 6:21,분양가상한제 민간아파트 수원·아산서 내달 첫 분양,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2008.03.13. 오후 6:19,吳 시장 은평뉴타운 입주민 불편 없애라,"[('吳', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('없애라', 'O')]"
414,2008.03.13. 오후 6:12,아파트 깜깜이 분양 아시나요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
415,2008.03.13. 오후 6:10,경기 여주·이천 레미콘 12개사 공장가동 중단,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공장가동', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
416,2008.03.13. 오후 6:09,송산그린시티에 6만가구 짓는다,"[('송산그린시티', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
417,2008.03.13. 오후 6:09,재개발 그늘..임대단지도 못가요,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘..임대단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('못가요', 'O')]"
418,2008.03.13. 오후 6:09,강북불패 노원구 매물 자취 감춰,"[('강북', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('자취', 'O'), (' ', 'O'), ('감춰', 'O')]"
419,2008.03.13. 오후 6:09,지방 건설현장도 자재 비상,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
420,2008.03.13. 오후 6:04,독자 발언대말 한마디로 천 냥 빚을 갚게 한다,"[('독자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발언대말', 'O'), (' ', 'O'), ('한마디로', 'O'), (' ', 'O'), ('천 냥', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빚을', 'O'), (' ', 'O'), ('갚게', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
421,2008.03.13. 오후 6:01,콘크리트 펌프카협회 15일부터 파업결의,"[('콘크리트 펌프카협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업결의', 'O')]"
422,2008.03.13. 오후 6:01,고양위시티자이 평형쪼개기 돌입,"[('고양위시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평형쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
423,2008.03.13. 오후 6:00,시화호 ‘송산그린시티’ 주변 추가 상승 기대,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
424,2008.03.13. 오후 5:57,‘주택형 쪼개기’ 첫 사례 등장,"[('‘주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
425,2008.03.13. 오후 5:57,분양시장 ‘異色시설’로 수요자 유혹,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘異色시설’로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
426,2008.03.13. 오후 5:50,제16회 세계 물의 날 기념 심포지엄,"[('제16회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계 물의 날 기념 심포지엄', 'EVENT')]"
427,2008.03.13. 오후 5:28,6만가구 입주 ‘시화 신도시’ 2010년 분양,"[('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시화 신도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2008.03.13. 오후 5:21,일산 위시티자이 대·중형 쪼개 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대·중형', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
429,2008.03.13. 오후 5:12,오세훈 시장 은평뉴타운 입주민 불편 없도록,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O')]"
430,2008.03.13. 오후 5:02,‘재건축 예비평가’ 신청 수도권 ‘집중’,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예비평가’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O')]"
431,2008.03.13. 오후 5:02,상한제 적용 첫 물량 내달 나온다,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
432,2008.03.13. 오후 4:48,가재울4 사업지연 가능성,"[('가재울4', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업지연', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
433,2008.03.13. 오후 4:48,시화호 남쪽 간석지 일대 55만㎢에 레저·주거 복합도시 건설,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('간석지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('55만㎢', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레저·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
434,2008.03.13. 오후 4:31,김상진씨 로비진원지 사업 포스코건설이 재추진,"[('김상진', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('로비진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
435,2008.03.13. 오후 4:22,상가정보연구소 상가 투자 실전 세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('실전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
436,2008.03.13. 오후 4:06,수자원학회 세계물의 날 심포지엄,"[('수자원학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계물의 날 심포지엄', 'EVENT')]"
437,2008.03.13. 오후 4:06,꼬리에 꼬리무는 ‘롯데건설 의혹’,"[('꼬리', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬리무는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의혹’', 'O')]"
438,2008.03.13. 오후 3:55,대운하 반대 서울대교수 환경장관에 반박 성명,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환경장관', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반박', 'O'), (' ', 'O'), ('성명', 'O')]"
439,2008.03.13. 오후 3:53,새정부 1기 주택팀 라인업 구축,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택팀', 'O'), (' ', 'O'), ('라인업', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
440,2008.03.13. 오후 3:50,서울시 대형사업아파트 때문에 난항,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형사업아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
441,2008.03.13. 오후 3:46,수서에 2012년까지 임대주택단지 조성,"[('수서', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
442,2008.03.13. 오후 3:10,현대산업개발 아산 용화 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2008.03.13. 오후 3:07,은평구 전세비율 매매가격 대비 49.7%,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세비율', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('49.7%', 'QUANTITY')]"
444,2008.03.13. 오후 3:01,세무 상담,"[('세무', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
445,2008.03.13. 오후 2:48,MB정부 부동산정책 성공하려면 2부3 냉·온탕식 정책은 이제 그만,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2부3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('냉·온탕식', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
446,2008.03.13. 오후 2:35,오세훈시장 은평뉴타운 입주민 불편 없도록,"[('오세훈', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불편', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O')]"
447,2008.03.13. 오후 2:32,서울에서 1억으로 내 집 마련 해 볼까,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
448,2008.03.13. 오후 2:17,1억이하 전셋집 어디 없나,"[('1억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
449,2008.03.13. 오후 2:16,우성개발㈜ 발산지구 새롬프라자 분양,"[('우성개발', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새롬프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2008.03.13. 오후 2:07,오피스텔 분양시장서도 인기 짱,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('짱', 'O')]"
451,2008.03.13. 오후 1:58,포스코건설 화이트데이 미팅이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화이트데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미팅이벤트', 'O')]"
452,2008.03.13. 오후 1:55,계룡건설 이인구회장 갯벌 재생연구 지원하겠다,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이인구', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('재생연구', 'O'), (' ', 'O'), ('지원하겠다', 'O')]"
453,2008.03.13. 오후 1:46,대한항공 노조 임금동결선언,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임금동결선언', 'O')]"
454,2008.03.13. 오후 1:41,동문‘윈슬 카운티’런칭 타운하우스브랜드 선봬,"[('동문‘', 'O'), ('윈슬 카운티', 'ARTIFACT'), ('’런칭', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
455,2008.03.13. 오후 1:41,낙찰 겨우 4건…눈치 보기 치열,"[('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('4건', 'QUANTITY'), ('…눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
456,2008.03.13. 오후 1:41,한 채 50억대 아파트 누가 분양,"[('한 채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
457,2008.03.13. 오후 1:41,서울·수도권 청약열기 갈수록 싸늘,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
458,2008.03.13. 오후 1:41,침체기속 오피스텔만‘귀하신 몸’,"[('침체기속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔만‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
459,2008.03.13. 오후 1:41,SK건설 쿠웨이트 현장 무재해 3000만 인시 돌파,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
460,2008.03.13. 오후 1:41,알리안츠생명 ‘생보사를 거수기로 생각마라’,"[('알리안츠생명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘생보사를', 'O'), (' ', 'O'), ('거수기로', 'O'), (' ', 'O'), ('생각마라’', 'O')]"
461,2008.03.13. 오후 1:37,첫 부동산 민간경매...낙찰률은 낮아,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매...낙찰률은', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
462,2008.03.13. 오후 1:23,타운하우스 봇물...분양은 글쎄,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물...분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
463,2008.03.13. 오후 1:14,송산그린시티 관광레저도시로 건설,"[('송산그린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광레저도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
464,2008.03.13. 오후 1:11,SK건설 966일간 무재해 기록 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('966일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
465,2008.03.13. 오후 1:10,홍천토지  2700원㎡  한정매각,"[('홍천', 'LOCATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('2700원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
466,2008.03.13. 오후 12:58,부동산 증여ㆍ양도땐 날짜를 고려해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('증여ㆍ양도땐', 'O'), (' ', 'O'), ('날짜를', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
467,2008.03.13. 오후 12:53,양도세 알면 덜 낸다,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
468,2008.03.13. 오후 12:27,한강 서울숲이 거실에서 한눈에....,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('거실에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에....', 'O')]"
469,2008.03.13. 오후 12:22,서울에 사무실이 없다,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
470,2008.03.13. 오후 12:06,대명리조트 VVIP 리조트 “소노펠리체” 분양 중,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
471,2008.03.13. 오후 12:00,전세난에 경매물건도 동나,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('동나', 'O')]"
472,2008.03.13. 오전 11:40,춘천강촌인근 토지 8800원㎡ 한정매각,"[('춘천강촌', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('8800원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
473,2008.03.13. 오전 11:12,상가정보연구소 유망상가 분석 세미나,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유망상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
474,2008.03.13. 오전 11:05,추천매물서울 강서구 화곡1동 상가 등,"[('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
475,2008.03.13. 오전 11:01,자체 정화 의지 표현이 전달과정서  오해 불러,"[('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('정화', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('표현이', 'O'), (' ', 'O'), ('전달과정서', 'O'), (' ', 'O'), ('오해', 'O'), (' ', 'O'), ('불러', 'O')]"
476,2008.03.13. 오전 11:00,시화호 송산그린시티 개발 본격추진,"[('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격추진', 'O')]"
477,2008.03.13. 오전 11:00,송산그린시티 주택 6만가구 2010년 분양,"[('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
478,2008.03.13. 오전 11:00,시화신도시 2010년부터 6만가구 분양,"[('시화신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2010년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2008.03.13. 오전 10:59,CEO가 전달한 화이트데이 선물,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('전달한', 'O'), (' ', 'O'), ('화이트데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
480,2008.03.13. 오전 10:54,신영 청주테크노폴리스조성,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주테크노폴리스조성', 'LOCATION')]"
481,2008.03.13. 오전 10:52,SK건설 국내최초 무재해 3천만 인시 달성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만 인시', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
482,2008.03.13. 오전 10:51,신영·청주시 1조2000억원 청주테크노폴리스 조성,"[('신영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('청주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청주테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
483,2008.03.13. 오전 10:50,금호아시아나 올해 경력·신입 2600명 채용,"[('금호아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경력·신입', 'O'), (' ', 'O'), ('2600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
484,2008.03.13. 오전 10:50,첫 민간경매 뜨거운 열기 속 ‘성황’이뤄,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘성황’이뤄', 'O')]"
485,2008.03.13. 오전 10:38,김포 한강신도시 상한제 적용아파트 5월 첫선,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
486,2008.03.13. 오전 10:20,북한산래미안 경쟁률 7.9대 1,"[('북한산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.9대 1', 'QUANTITY')]"
487,2008.03.13. 오전 10:18,경기도내 교통혼잡구간 대수술,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('교통혼잡구간', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
488,2008.03.13. 오전 9:57,민간택지 분양가상한제 아파트 4월 첫선,"[('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
489,2008.03.13. 오전 9:56,알고 보니 순위권 미분양 단지…수요자 신중히 접근해야,"[('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O'), (' ', 'O'), ('순위권', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O'), (' ', 'O'), ('접근해야', 'O')]"
490,2008.03.13. 오전 9:37,대우건설 11년만에 파키스탄 재진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재진출', 'O')]"
491,2008.03.13. 오전 9:26,포스코건설 화이트데이 미팅이벤트,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화이트데이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미팅이벤트', 'O')]"
492,2008.03.13. 오전 9:11,은평뉴타운 2지구 우선 분양 물량 70가구 ↑,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('70가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
493,2008.03.13. 오전 9:11,침체기 속 오피스텔 약진 ‘눈에 띄네’,"[('침체기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네’', 'O')]"
494,2008.03.13. 오전 9:11,수도권 청약열기 꺾이나…북한산래미안 1순위 최고 21대1,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이나…', 'O'), ('북한산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21대1', 'QUANTITY')]"
495,2008.03.13. 오전 9:07,경기도·도공경기본부 사회공헌 공동 전개,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('도공경기본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
496,2008.03.13. 오전 9:07,마석 신도브래뉴 3차 1순위 청약률 32.4%,"[('마석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('32.4%', 'QUANTITY')]"
497,2008.03.13. 오전 9:06,신도시사이 명품 미니신도시 하이파크시티,"[('신도시사이', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'LOCATION')]"
498,2008.03.13. 오전 9:03,주택학회 19일 지분형 분양주택제도 토론,"[('주택학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지분형 분양주택제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토론', 'O')]"
499,2008.03.13. 오전 9:02,뚝섬 갤러리아 포레 순위내 81% 미달,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
500,2008.03.13. 오전 9:00,서울시 내일 오후2시 민방공 대피훈련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후2시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('민방공 대피훈련', 'EVENT')]"
501,2008.03.13. 오전 8:53,대전 덕명 2블록 이색판촉,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이색판촉', 'O')]"
502,2008.03.13. 오전 8:22,고품격 단지 하이파크시티 파밀리에,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('하이파크시티 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
503,2008.03.13. 오전 8:12,서울디자인올림픽 2008 심벌확정,"[('서울디자인올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심벌확정', 'O')]"
504,2008.03.13. 오전 8:05,뚝섬 한화 갤러리아포레 순위내 19% 청약,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
505,2008.03.13. 오전 8:01,서울시 강남역사거리에 물결모양 빌딩 건립 가결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물결모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가결', 'O')]"
506,2008.03.13. 오전 8:01,쓰러지는 건설 하도급업체…올해 481社 사업접어,"[('쓰러지는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급업체…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('481社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업접어', 'O')]"
507,2008.03.13. 오전 8:01,6천억 안양 덕천 재개발사업 잡아라,"[('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('덕천 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
508,2008.03.13. 오전 8:01,첫 민간경매 뜨거운 열기,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
509,2008.03.13. 오전 8:01,대학 캠퍼스 들어서면 부동산 뜬다는데,"[('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다는데', 'O')]"
510,2008.03.13. 오전 7:56,교도소 떠나는 개봉ㆍ고척동 개발 바람,"[('교도소', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉ㆍ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
511,2008.03.13. 오전 7:03,아산신도시 잇단 건물신축..도시 윤곽,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('건물신축..도시', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
512,2008.03.13. 오전 6:55,서울 디자인올림픽 심벌 확정,"[('서울 디자인올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('심벌', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
513,2008.03.13. 오전 6:55,서울 중랑천에 돛단배 모양 교량 설치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돛단배 모양', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
514,2008.03.13. 오전 6:00,서울 중랑천에 돛단배 교량 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('돛단배', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
515,2008.03.13. 오전 3:42,강북 집 팔고 강남으로 이사할까,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사할까', 'O')]"
516,2008.03.13. 오전 3:24,“전세 없나요” 중개소서 번호표 교부 진풍경,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요”', 'O'), (' ', 'O'), ('중개소서', 'O'), (' ', 'O'), ('번호표', 'O'), (' ', 'O'), ('교부', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경', 'O')]"
517,2008.03.14. 오후 9:21,알려왔습니다 지분형 분양주택 관련 유동화 곤란,"[('알려왔습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('지분형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
518,2008.03.14. 오후 8:16,미분양 찬바람 수도권으로 ‘북상’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북상’', 'O')]"
519,2008.03.14. 오후 6:33,건설업계 대형→중형으로 재분양 추진,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대형→중형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
520,2008.03.14. 오후 6:32,쪼개기 분양도 상한제 적용될까,"[('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용될까', 'O')]"
521,2008.03.14. 오후 6:32,노원구 호가만 계속 올라,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가만', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
522,2008.03.14. 오후 6:31,주변보다 3.3㎡당 300만원 싼 분양가 상한제 아파트 나온다,"[('주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
523,2008.03.14. 오후 6:17,롯데건설 해외진출 박차..대규모 인력채용,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차..대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인력채용', 'O')]"
524,2008.03.14. 오후 6:17,대구 율하 2지구 국민임대 2380가구 공급,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2380가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
525,2008.03.14. 오후 6:17,고양 식사지구 위시티 대형을 중형으로 나눠 재분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대형을', 'O'), (' ', 'O'), ('중형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
526,2008.03.14. 오후 6:16,삼성물산 영문 사명 변경 그룹과 같아서 헷갈려,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹과', 'O'), (' ', 'O'), ('같아서', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
527,2008.03.14. 오후 6:06,‘부동산정책방향 및 수도권 서북부시장 전망’ 무료세미나 개최,"[('‘부동산정책방향', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
528,2008.03.14. 오후 5:59,외국인 투매 시작 코스피 1600선 붕괴,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투매', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('1600선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
529,2008.03.14. 오후 5:48,미분양주택 12만채 돌파,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
530,2008.03.14. 오후 5:45,강북상가 분양가도 ‘억’,"[('강북상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('억', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
531,2008.03.14. 오후 5:21,公기업 ‘뉴타운 수주전쟁’,"[('公기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전쟁’', 'O')]"
532,2008.03.14. 오후 5:18,분양정보 부산 WBC더 팰리스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('WBC더 팰리스', 'ARTIFACT')]"
533,2008.03.14. 오후 5:18,준공이후 ‘빈 집’ 2만2162가구,"[('준공이후', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2162가구', 'QUANTITY')]"
534,2008.03.14. 오후 5:18,“청약통장 아끼려면 임의분양을”,"[('“청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('아끼려면', 'O'), (' ', 'O'), ('임의분양을”', 'O')]"
535,2008.03.14. 오후 5:18,분양정보 대구율하2 임대 2146가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대구율하2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2146가구', 'QUANTITY')]"
536,2008.03.14. 오후 5:02,성남여주 복선전철..신역세권 분양 단지는,"[('성남여주 복선전철', 'ARTIFACT'), ('..신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
538,2008.03.14. 오후 4:46,대체김문수 수도권 집값 절반 떨어뜨릴 수 있다,"[('대체', 'O'), ('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어뜨릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
539,2008.03.14. 오후 4:41,서울 아파트값 강북권 강세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
540,2008.03.14. 오후 4:36,고양 식사지구 위시티 주택형 변경 추진,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
541,2008.03.14. 오후 4:30,김문수 수도권 집값 절반 떨어뜨릴 수 있다,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어뜨릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
