,date,headline,keyword
0,2016.07.17. 오후 10:12,물류 분야 스타트업 경진대회 개최,"[('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
1,2016.07.17. 오후 9:48,톡톡부동산 당첨도 안됐는데 팔라니…분양마케팅에 남용된 개인정보,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨도', 'O'), (' ', 'O'), ('안됐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('팔라니…분양마케팅에', 'O'), (' ', 'O'), ('남용된', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O')]"
2,2016.07.17. 오후 8:59,재건축 시장 관망세 속 아파트값 상승폭 둔화 지속,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
3,2016.07.17. 오후 8:21,360VR 한국경제TV 부동산엑스포 성황리 폐막,"[('360VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한국경제TV 부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
4,2016.07.17. 오후 7:52,국내 자동차 2146만대…국민 2.4명당 1대꼴,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2146만대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.4명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1대꼴', 'QUANTITY')]"
5,2016.07.17. 오후 7:22,부동산펀드에 공모상품 등장…한투증권 임대료로 연 5.5% 배당금 지급,"[('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공모상품', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), ('한투증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대료로', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
6,2016.07.17. 오후 7:09,평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 견본주택 3.5만명 북적,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
7,2016.07.17. 오후 7:03,한남·흑석·성수 등 준강남 재개발 지분값↑,"[('한남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값↑', 'O')]"
8,2016.07.17. 오후 7:02,홍콩펀드 아일랜드캐슬 매입,"[('홍콩펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아일랜드캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
9,2016.07.17. 오후 6:58,식지않는 청약 열기…수도권 모델하우스마다 2만3만 인파,"[('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스마다', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3만 인파', 'QUANTITY')]"
10,2016.07.17. 오후 6:56,국민 87% 행복주택 알고 있다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
11,2016.07.17. 오후 6:56,여름방학 학군 수요에도 강남권·1기 신도시 역전세난,"[('여름', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요에도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O')]"
12,2016.07.17. 오후 6:34,10명 중 8명 “행복주택 입주 의향”,"[('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향”', 'O')]"
13,2016.07.17. 오후 6:29,대구혁신도시 단지내 상가 분양,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2016.07.17. 오후 6:05,종로 익선동도 젠트리피케이션 그림자,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익선동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
15,2016.07.17. 오후 6:04,여름철 관리비를 잡아라,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리비를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
16,2016.07.17. 오후 6:04,MK 추천매물 파주 운정신도시 상가건물 48억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('48억원', 'QUANTITY')]"
17,2016.07.17. 오후 6:03,금천·강북·동작 오피스텔 인기,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
18,2016.07.17. 오후 6:03,수서역 일대 롯폰기힐스식 복합개발 추진,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'ARTIFACT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
19,2016.07.17. 오후 6:03,불꺼진 빌라 늘어나는 강북,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION')]"
20,2016.07.17. 오후 6:02,동탄2· 송도·청라 M버스 호재,"[('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('M버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
21,2016.07.17. 오후 6:02,개인도 소액으로 대형빌딩 투자...부동산 간접투자시장 활짝,"[('개인도', 'O'), (' ', 'O'), ('소액으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자...', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('간접투자시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
22,2016.07.17. 오후 5:39,철도공단 한국 선진 철도기술 방글라데시에 전파,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
23,2016.07.17. 오후 5:28,물량 못댈 정도로 주문 쏟아져.. 건설자재·가전社 즐거운 비명,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('못댈', 'O'), (' ', 'O'), ('정도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재·가전社', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
24,2016.07.17. 오후 5:21,주택분양 후끈.. 건설 전후방산업 훈풍 건설사 내년 물량까지 앞당겨 분양,"[('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전후방산업', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량까지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2016.07.17. 오후 5:17,국민 2.4명당 자동차 1대 보유…캠핑카 10년새 20배↑,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2.4명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유…', 'O'), ('캠', 'ARTIFACT'), ('핑카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
26,2016.07.17. 오후 5:08,제주도 최고급 주거단지 화이트디어 해안 분양중,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('화이트디어 해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
27,2016.07.17. 오후 5:08,국민 80% 행복주택 입주 의향 있다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
28,2016.07.17. 오후 5:07,6월 분양시장 살펴보니.. 영남 인기 호남 부진,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('영남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
29,2016.07.17. 오후 5:07,계속된 저금리에 경매물건이 안온다,"[('계속된', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건이', 'O'), (' ', 'O'), ('안온다', 'O')]"
30,2016.07.17. 오후 5:07,지방 분양시장 침체전에 물량 밀어내자,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체전에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내자', 'O')]"
31,2016.07.17. 오후 5:07,fn 금주 분양일정전국 15곳 1만2000여 가구 분양,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만2000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2016.07.17. 오후 5:03,분양캘린더 청약접수 12곳·견본주택 3곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
33,2016.07.17. 오후 5:03,녹지 품은 숲세권 택지지구 프리미엄이 최고 3억이나…,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('이나…', 'O')]"
34,2016.07.17. 오후 5:03,부동산 QA 집단대출 규제 이후 주택시장 전망은…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망은…', 'O')]"
35,2016.07.17. 오후 5:03,분양현장 돋보기 군포 금강펜테리움 센트럴파크 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
36,2016.07.17. 오후 5:03,저층 주거지 슬럼화 대안 집수리 지원사업 상지원도 받고 노후 주택 가치도 높이고,"[('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화 대안 집수리 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상지원도', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가치도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O')]"
37,2016.07.17. 오후 5:02,청약자수·경쟁률 ↓··· 6월 분양시장 주춤,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), ('수·경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('↓···', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
38,2016.07.17. 오후 5:00,현대ENG 3년 연속 설계회사부문 아시아 1위,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('설계회사부문', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
40,2016.07.17. 오후 4:47,비싸서 못살겠다…탈서울 행렬에 강남 전셋값 하락,"[('비싸서', 'O'), (' ', 'O'), ('못살겠다…탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행렬에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
41,2016.07.17. 오후 4:39,군포 송정지구 새 아파트 보러 실수요자 운집,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
42,2016.07.17. 오후 4:36,국민 10명 중 8명 행복주택 입주 의향 있어,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
43,2016.07.17. 오후 4:23,여심저격 通했다... 평택 여성특화 단지에 방문객 북적,"[('여심저격', 'O'), (' ', 'O'), ('通했다...', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여성특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
44,2016.07.17. 오후 3:59,‘평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티’ 모델하우스에 3만 5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
45,2016.07.17. 오후 3:21,대형건설사 그룹사와 손잡고 분양시장에 ‘新서비스’ 선봬,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹사와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘新서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
46,2016.07.17. 오후 1:58,휴가철 빈집 걱정 끝…똑똑해진 아파트 보안,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…똑똑해진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O')]"
47,2016.07.17. 오후 1:57,분양시장 극과 극…세종시 최고 2097대 1 경쟁률 신기록,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2097대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('신기록', 'O')]"
48,2016.07.17. 오후 1:54,이번주 전국 12곳·총 1만1443가구 청약…견본주택 개관 3곳,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('·총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1443가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY')]"
49,2016.07.17. 오후 1:54,수영장·헬스장·학원타운·둘레길 조성…완판 아파트 커뮤니티의 조건,"[('수영장·헬스장·학원타운·둘레길', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…완판', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
50,2016.07.17. 오후 1:50,분양 현장 포커스 e편한세상 영종하늘도시 3.3㎡당 900만원대…개발호재 풍성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), ('…개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
51,2016.07.17. 오후 1:47,분양 현장 포커스 래미안 명일역 솔베뉴 지하철 5호선 역세권…시청까지 40분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'ARTIFACT'), ('커스 래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명일역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…시청까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME')]"
52,2016.07.17. 오후 1:44,분양 현장 포커스 금강펜테리움 센트럴파크 2차 쾌적한 그린단지…군포 첫 5베이 설계,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린단지…', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
53,2016.07.17. 오후 1:34,군포 금강펜테리움 등 9곳 청약,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
54,2016.07.17. 오후 1:33,행복주택 인식 좋아졌다…지인에 입주권유 79.3%,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아졌다…', 'O'), ('지인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주권유', 'O'), (' ', 'O'), ('79.3%', 'QUANTITY')]"
55,2016.07.17. 오후 1:05,하남·흑석 분양권 불법거래 극성 “한강 보이면 웃돈이 1억2000만원”,"[('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이면', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2000만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
56,2016.07.17. 오후 1:03,조달청 한주간  63건에 1749억원 공사입찰 예정,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('63건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1749억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
57,2016.07.17. 오후 12:40,철도공단 대한민국 선진철도기술 방글라데시에 전파,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진철도기술', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전파', 'O')]"
58,2016.07.17. 오후 12:36,국내 등록된 차량 2146만대… 소유는 남녀 모두 50대가 최대,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('등록된', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('2146만대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('소유는', 'O'), (' ', 'O'), ('남녀', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
59,2016.07.17. 오후 12:27,국민 10명 중 8명 “행복주택 입주 의향 있다”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
61,2016.07.17. 오전 11:58,국적사 터키 이스탄불 노선 17일 운항 재개,"[('국적사', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이스탄불', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
62,2016.07.17. 오전 11:57,국민 10명 중 8명 행복주택 입주 의향 있다,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
63,2016.07.17. 오전 11:54,서울시 유어스 상가 입점자 사용·수익 허가 신청서 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유어스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입점자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사용·수익', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
64,2016.07.17. 오전 11:42,주민 반대 40.9%…의정부 가능역 일대 재개발 취소,"[('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('40.9%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가능역', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
65,2016.07.17. 오전 11:15,창신·숭인 등 도시재생 선도지역에 현장 시장실 운영,"[('창신', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('숭인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('시장실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
66,2016.07.17. 오전 11:15,박원순 시장 도시재생현장 찾는다..주민참여 독려,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생현장', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('독려', 'O')]"
67,2016.07.17. 오전 11:15,박원순 시장 도시재생지역 4곳서 주민의견 청취,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
68,2016.07.17. 오전 11:15,서울시 무상 사용기간 만료 유어스쇼핑몰 인수 나서,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('사용기간', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('유어스쇼핑몰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
69,2016.07.17. 오전 11:15,박원순 서울시장 도시재생 현장에서 주민과 소통,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O')]"
70,2016.07.17. 오전 11:05,새누리 민생혁신특위 풍납토성 주민 간담회 실시…“특별법 제정 필요”,"[('새누리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민생혁신특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍납토성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…“특별법', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
71,2016.07.17. 오전 11:04,국민 10명 중 8명 “행복주택 입주 의향 있다”,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
72,2016.07.17. 오전 11:04,개도국 항공공무원 한국서 항공안전 교육 실시,"[('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('항공공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
73,2016.07.17. 오전 11:04,차세대 물류 스타트업 경진대회 개최,"[('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2016.07.17. 오전 11:00,22개국 항공공무원 서울서 안전역량 키워,"[('22개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전역량', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
75,2016.07.17. 오전 11:00,국민 10명 중 8명 행복주택 입주 의향 있어,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
76,2016.07.17. 오전 11:00,행복주택 들어가고 싶다…국민 79.3% 희망,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('79.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('희망', 'O')]"
77,2016.07.17. 오전 11:00,행복주택 인식좋아져…자녀에게 권유하겠다 79.3%,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인식좋아져…', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('권유하겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('79.3%', 'QUANTITY')]"
78,2016.07.17. 오전 11:00,레저·캠핑 인기에 캠핑카 10년새 20배 증가,"[('레저·캠핑', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑카', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
79,2016.07.17. 오전 11:00,10명중 8명 행복주택 입주 또는 권유할 의향 있다,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('또는', 'O'), (' ', 'O'), ('권유할', 'O'), (' ', 'O'), ('의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
80,2016.07.17. 오전 10:38,강남3구 아파트 전세가 잘 안나가요…가격도 하락,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('안나가요…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
81,2016.07.17. 오전 10:01,LH 대경본부 대구혁신도시 등 단지내 상가 분양,"[('LH 대경본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
82,2016.07.17. 오전 10:00,경제적 부담 줄여주는 넓은 집 늘어나는 리터루족에 중대형 아파트 품귀현상,"[('경제적', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여주는', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('리터루족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상', 'O')]"
83,2016.07.17. 오전 9:02,8만4천여 가구 3분기 입주 물량 풍성··· 전세난 숨통 트이나,"[('8만4천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성···', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
84,2016.07.17. 오전 9:01,서울 주간 아파트값 상승폭 3주 연속 감소세…중도금 대출규제·고분양가 논란 탓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세…중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제·고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
85,2016.07.17. 오전 9:01,경매사냥 오피스텔 인기 꾸준…성수동1가 아트빌딩 26.9㎡ 2회 유찰 1억560만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), ('성수동1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트빌', 'ARTIFACT'), ('딩', 'O'), (' ', 'O'), ('26.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억560만원', 'QUANTITY')]"
86,2016.07.17. 오전 9:01,부동산캘린더 시흥·안양·평택 등 전국 19곳에서 1만3000여가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2016.07.17. 오전 9:01,정기자의 住춧돌10억 부동산사기 당한 유키스 ‘동호’…예방법은,"[('정기자의', 'O'), (' ', 'O'), ('住춧돌', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산사기', 'O'), (' ', 'O'), ('당한', 'O'), (' ', 'O'), ('유키스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동호', 'PERSON'), ('’…예방법은', 'O')]"
88,2016.07.17. 오전 9:00,교체하는 노후 수도관 길이 부풀려 시 지원금 수억 가로채,"[('교체하는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원금', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('가로채', 'O')]"
89,2016.07.17. 오전 8:51,인천발 KTX 사업 추진 호재 ‘안산 삼익 리베리움’ 오피스텔 분양,"[('인천', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 삼익 리베리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2016.07.17. 오전 8:50,방 쪼개기 성행 건물주 수익↑…세입자는 보증보험도 못받아,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('성행', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익↑…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험도', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
91,2016.07.17. 오전 8:50,고시원이 원룸 싱크대 뜯으면 끝…단속 유명무실,"[('고시원이', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크대', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯으면', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…단속', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
92,2016.07.17. 오전 8:23,“물 들어올 때…” 대형건설사 하반기 지방서 ‘분양대전’,"[('“물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어올', 'O'), (' ', 'O'), ('때…”', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양대전’', 'O')]"
93,2016.07.17. 오전 8:07,10대 건설사 하반기 지방서 2만5019가구 공급 봇물,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2만5019가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
94,2016.07.17. 오전 7:47,김기자의 부동산 WHY 상가권리금은 왜 있나요,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('상가권리금은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
95,2016.07.17. 오전 7:33,규제에 묶였던 남양주 진건읍 첨단도시로 거듭난다,"[('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶였던', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
96,2016.07.17. 오전 7:19,부동산이야기 ‘강남불패’ 안녕하십니까,"[('부동산이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남불패', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안녕하십니까', 'O')]"
97,2016.07.17. 오전 7:18,청약해도 괜찮을까요…MB 보금자리주택의 추억,"[('청약해도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까요…', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('보금자리주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O')]"
98,2016.07.17. 오전 6:16,대우건설 차기 사장 낙하산 논란으로 본 밀실의 흑역사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('밀실의', 'O'), (' ', 'O'), ('흑역사', 'O')]"
99,2016.07.17. 오전 6:09,서울 빌딩 스토리⑨ 한국 최초 백화점 터에 지어진 종로 최고층 종로타워…발 아래 야경 펼쳐지는 연인의 빌딩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리⑨', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('지어진', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('종로타워', 'ARTIFACT'), ('…발', 'O'), (' ', 'O'), ('아', 'TERM'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('야경', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('연인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O')]"
100,2016.07.17. 오전 6:05,중도금 대출규제에도 서울 아파트값 상승세,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
101,2016.07.17. 오전 5:01,김용일의 계약톡 이행불능에 기한 부동산매매계약해지,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡', 'O'), (' ', 'O'), ('이행불능에', 'O'), (' ', 'O'), ('기한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산매매계약해지', 'O')]"
102,2016.07.17. 오전 12:26,전세난 잠재울까…3분기 전국 8만4000가구 입주,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울까…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
103,2016.07.18. 오후 11:08,경기도에 분양폭탄 터진다,"[('경기도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O')]"
104,2016.07.18. 오후 10:39,63세 美 입양 전 FBI 간부 서모씨 잃어버린 가족찾기로 가족 상봉,"[('63세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입양', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('FBI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서', 'PERSON'), ('모씨', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('찾기로', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O')]"
105,2016.07.18. 오후 8:05,투자가치 높은 천안 안서 코아루 에뜨젠 선착순 분양 실시,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 에뜨젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
106,2016.07.18. 오후 8:01,주택 분양보증시장 개방 공공성 논란,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
107,2016.07.18. 오후 8:00,행복주택 1901가구 입주자모집에 1만4500여명 몰려,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
108,2016.07.18. 오후 7:37,하반기 주택시장 매매·전세·월세 보합세 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
109,2016.07.18. 오후 7:18,행복주택 1901가구 입주자 모집에 1만4500만명 지원,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1901가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4500만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
110,2016.07.18. 오후 7:16,힘찬건설 장학금 후원 나서,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
111,2016.07.18. 오후 7:09,3차 행복주택 경쟁률 7.6대 1…서울마천3은 27대1,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6대 1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울마천3', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('27대1', 'QUANTITY')]"
112,2016.07.18. 오후 7:05,억 소리 나는 결혼…신혼부부에겐 ‘아파텔’이 안성맞춤,"[('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼…', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파텔’이', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O')]"
113,2016.07.18. 오후 7:03,서울마천3 행복주택 청약 최고 58대 1,"[('서울마천3', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('58대 1', 'QUANTITY')]"
114,2016.07.18. 오후 6:48,부동산 O2O 플랫폼 다방 “다방차 타고 편히 방 보러 가세요”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('O2O', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('“다방차', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('편히', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요”', 'O')]"
115,2016.07.18. 오후 6:39,욕실 소품사업 확장 나선 아이에스동서,"[('욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('소품사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ORGANIZATION')]"
116,2016.07.18. 오후 6:37,하반기 주택시장 “매매·전세·월세는 보합…거래량은 상반기 수준”,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“매매·전세·월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
117,2016.07.18. 오후 6:35,대구 수성구 범어현대빌라 재건축 시공사로 동부건설,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어현대빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION')]"
118,2016.07.18. 오후 6:27,10월부터 부산서 런던갈때 KTX는 공짜,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), ('갈때', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
119,2016.07.18. 오후 6:22,‘중대형이 달라졌다’…매매거래량 증가 가격 상승세 지속,"[('‘중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다’…매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
120,2016.07.18. 오후 6:19,롯데건설 초복 맞아 국내 모든 현장에 삼계탕 제공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초복', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
121,2016.07.18. 오후 6:11,공인중개사 55% “하반기 주택시장 보합세”,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세”', 'O')]"
122,2016.07.18. 오후 6:04,두산건설 2분기 영업익 103억원…전년비 516%↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('516%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
123,2016.07.18. 오후 6:04,대우건설 신임 사장 낙하산 논란 가열,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
124,2016.07.18. 오후 6:03,죽음의 봉평터널 평소 사고 많은 터널 아니었다,"[('죽음의', 'O'), (' ', 'O'), ('봉평터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평소', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('아니었다', 'O')]"
125,2016.07.18. 오후 6:02,재개발·재건축 일반분양 물량 많은 곳 찾아라,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
126,2016.07.18. 오후 6:00,하반기 매매·전세가 보합세 공인중개사 6000여명 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
128,2016.07.18. 오후 5:59,국토부 방치건축물 재정비,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O')]"
129,2016.07.18. 오후 5:57,두산건설 2분기 영업익 112억…전년 대비 516% ↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('112억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('516%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
130,2016.07.18. 오후 5:54,서초구 반포자이아파트 매매가 상승세 눈에 띄어…,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄어…', 'O')]"
131,2016.07.18. 오후 5:53,두산건설 2분기 영업익 103억…515.6% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('515.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
132,2016.07.18. 오후 5:38,동부건설 대구 수성구 재건축사업 수주…과천 이어 두번째,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY')]"
133,2016.07.18. 오후 5:37,두산건설 2Q 영업익 103억원…전년比 516% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('516%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
134,2016.07.18. 오후 5:36,두산건설 2분기 영업익 103억…전년보다 515% ↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('515%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
135,2016.07.18. 오후 5:36,동계올림픽 이후 관광수요로 쭉…‘해이든 평창 레지던스 700’ 분양,"[('동계올림픽 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관광수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉…‘', 'O'), ('해이든 평창 레지던스 700', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2016.07.18. 오후 5:35,중흥건설 시흥 단지내 상가 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2016.07.18. 오후 5:34,공인중개사 수도권 상승·지방 하락세,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
138,2016.07.18. 오후 5:34,전세끼고 매매 주의보,"[('전세끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
139,2016.07.18. 오후 5:33,분양가 천만원 미달 수도권 아파트 주목,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
140,2016.07.18. 오후 5:33,일산동구 풍동 숲속8단지주공 서울대비 저렴하고 거주환경 쾌적해 인기,"[('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), ('8단지', 'QUANTITY'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하고', 'O'), (' ', 'O'), ('거주환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
141,2016.07.18. 오후 5:26,뉴스테이 10개 사업지구 중 7개 ‘대형건설사’,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘대형건설사’', 'O')]"
142,2016.07.18. 오후 5:25,아시아나항공 홈페이지 FAQ 페이지 개인정보 일부 노출,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('FAQ', 'O'), (' ', 'O'), ('페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
143,2016.07.18. 오후 5:21,SH공사 한국타이어 재단·나눔과 미래와 사회주택사업 업무협약 체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국타이어 재단', 'ORGANIZATION'), ('·나눔과 미래와 사회주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
144,2016.07.18. 오후 5:18,10년 공공 임대분양 전환가 산정 5년으로 바꿔야,"[('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
145,2016.07.18. 오후 5:16,한미글로벌 中 시공사 MCC20과 해외시장 진출 협력,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('MCC20', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
146,2016.07.18. 오후 5:16,서울역 고가 상판 철거.. 바닥판 교체,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('철거..', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥판', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
147,2016.07.18. 오후 5:16,산업단지 이젠 가격보다 입지,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('가격보다', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
148,2016.07.18. 오후 5:16,화제의 분양단지 동문건설 평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT')]"
149,2016.07.18. 오후 5:06,SH공사 한국타이어 나눔재단 및 사나눔과 미래과 사회주택사업 협력 강화 MOU체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국타이어 나눔재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('사나눔과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사회주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
150,2016.07.18. 오후 5:06,두산건설 2분기 영업익 103억…전년 比 515.6% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('515.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
151,2016.07.18. 오후 5:04,투자자 및 수요자 사로잡는 광교신도시 자연앤자이1단지,"[('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연앤자이1단지', 'QUANTITY')]"
152,2016.07.18. 오후 5:04,롯데건설 국내 모든 현장에 삼계탕 제공,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
153,2016.07.18. 오후 5:04,LH국방시설본부 군 주거시설 업무협약,"[('LH국방시설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
154,2016.07.18. 오후 5:04,동탄2신도시 2차 푸르지오 상가 등 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2016.07.18. 오후 5:04,SH공사 임대주택에 무인택배 보관함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'TERM'), ('인택배', 'O'), (' ', 'O'), ('보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
156,2016.07.18. 오후 5:03,공사중단 방치건축물 정비 대상지 공모,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
157,2016.07.18. 오후 5:03,감정원 주택시장 설문조사 올 하반기 매매·전세 보합세,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
158,2016.07.18. 오후 5:03,청약경쟁률 높은데 주택거래량은 뚝,"[('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은데', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
159,2016.07.18. 오후 5:03,‘軍 주거시설 품질 향상’ LH 국방시설본부와 업무협약,"[('‘', 'O'), ('軍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상’', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 국방시설본부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
160,2016.07.18. 오후 5:03,SH공사 임대주택 무인택배함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무인택배함', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
161,2016.07.18. 오후 5:02,국토부 ‘방치건축물 정비사업’ 2차 선도사업 대상지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방치건축물 정비사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
162,2016.07.18. 오후 5:01,아파트 내 유치원도 분양되네,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양되네', 'O')]"
163,2016.07.18. 오후 4:56,LH 군인주택 사업에 참여한다,"[('LH 군인주택 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여한다', 'O')]"
164,2016.07.18. 오후 4:49,경매물건구로 대림역대성스카이렉스 114.23㎡ 4억5300만 원,"[('경매물건구로', 'O'), (' ', 'O'), ('대림역대성스카이렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('114.23㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억5300만 원', 'QUANTITY')]"
165,2016.07.18. 오후 4:44,“무더위에 힘내세요” 롯데건설 초복 맞아 국내 모든 현장 삼계탕 제공,"[('“무더위에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘내세요”', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초복', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼계탕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
166,2016.07.18. 오후 4:42,김해 내외동 임호산 쌍용예가 아파트 주택홍보관 북적,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내외동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임호산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
167,2016.07.18. 오후 4:41,재건축 추진中 도곡동 개포한신…재건축 기대감에 매물 귀해져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진中', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포한신', 'ARTIFACT'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해져', 'O')]"
168,2016.07.18. 오후 4:35,글로벌 교육도시 추진하는 배곧서 한라비발디 2차 단지 내 상가 분양,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2016.07.18. 오후 4:13,동부건설 범어현대빌라 재건축 수주… 올 들어 세번째,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범어현대빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY')]"
170,2016.07.18. 오후 4:11,서울 서남부 대림역 인근 파인마루 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('파인마루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2016.07.18. 오후 4:08,하이패스 단말기 이렇게 이용하세요,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단말기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
172,2016.07.18. 오후 4:05,일선 공인중개사 “하반기 주택시장 상반기와 비슷” 전망,"[('일선', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷”', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
173,2016.07.18. 오후 4:00,LH 대전충남 노후 임대아파트 시설물 개선 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
174,2016.07.18. 오후 4:00,수도권 아파트값 서울 상승 경기남부 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
175,2016.07.18. 오후 3:58,동부건설 대구 수성구 범어현대빌라 재건축 시공자 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어현대빌라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
176,2016.07.18. 오후 3:57,두산건설 2분기 영업익 103억…상반기 누적 수주 1조,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY')]"
177,2016.07.18. 오후 3:56,한옥 벽만 찍어 사진전 연 교수님,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('벽만', 'O'), (' ', 'O'), ('찍어', 'O'), (' ', 'O'), ('사진전', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('님', 'O')]"
178,2016.07.18. 오후 3:55,신도시 주변 아파트 착한 분양가로 눈길..양산 월드메르디앙에뜨젠 분양,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길..', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙에뜨젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2016.07.18. 오후 3:53,대우건설 노조 신임 사장 낙하산 인사 철회,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('철회', 'O')]"
180,2016.07.18. 오후 3:51,내년 2월 입주 앞둔 강동구 고덕래미안힐스테이트 매매가 오름세,"[('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
181,2016.07.18. 오후 3:49,동부건설 대구 범어현대빌라 주택재건축정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어현대빌라 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
184,2016.07.18. 오후 3:44,두산건설 2분기 영업이익 전년동기 대비 516% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('516%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
186,2016.07.18. 오후 3:37,부산영국행 비행기타면 KTX는 공짜,"[('부산', 'CITY'), ('영국', 'COUNTRY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), ('타면', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
187,2016.07.18. 오후 3:36,두산건설 2Q 영업익 103억…전년比 515% ↑,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('103억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('515%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
188,2016.07.18. 오후 3:32,대우건설 동탄 2차 푸르지오 상가·유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2016.07.18. 오후 3:32,두산건설 2·4분기 영업이익 전년동기 대비 516% 증가,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('516%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
190,2016.07.18. 오후 3:30,풍부한 생활인프라 갖춘 수원호매실호반베르디움 2단지 인기↑,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수원호매실호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
191,2016.07.18. 오후 3:24,동부건설 대구 범어현대빌라 주택재건축정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범어현대빌라 주택재건축정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2016.07.18. 오후 3:20,한미글로벌 중국 건설사 ‘MCC20’와 공동협력 MOU 체결,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MCC20', 'ORGANIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
193,2016.07.18. 오후 3:14,청광종합건설 당진 청광플러스원 준공 예정,"[('청광종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청광플러스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
195,2016.07.18. 오후 3:06,국토부 공사중단 방치건축물 2차 선도사업 대상지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
196,2016.07.18. 오후 3:06,공인중개사 55% 하반기 집값 서울·수도권 상승,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
197,2016.07.18. 오후 2:57,중도금대출 규제 걱정 없는 e편한세상 선부 실수요자 주목,"[('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선부', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
198,2016.07.18. 오후 2:55,해외부실 감소주택호조 건설사 2Q 실적 개선 전망,"[('해외부실', 'O'), (' ', 'O'), ('감소주택호조', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
199,2016.07.18. 오후 2:54,부동산 시장 주춤한 가운데 잠실주공5단지 문의 꾸준,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한', 'O'), (' ', 'O'), ('가운데', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
201,2016.07.18. 오후 2:46,스마트공장 클러스터로 육성되는 반월 시화산업단지 품은 안산 삼익 리베리움,"[('스마트', 'TERM'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성되는', 'O'), (' ', 'O'), ('반월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시화산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익 리베리움', 'ARTIFACT')]"
202,2016.07.18. 오후 2:45,LH 국방부와 군부대 막사 품질향상을 위한 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국방부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('막사', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
203,2016.07.18. 오후 2:43,동원개발 오는 27일 ‘온천장역 동원로얄듀크 상가’ 공개입찰,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('온천장역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
204,2016.07.18. 오후 2:40,대학가 오피스텔 월세 증가에 신촌 이대역 영타운 지웰 에스테이트 눈길,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영타운 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
205,2016.07.18. 오후 2:40,LH국방시설본부 ‘군 주거시설 품질 향상‘ 업무협약 체결,"[('LH국방시설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상‘', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
206,2016.07.18. 오후 2:39,국토부 강구조물 도장 신공법 개발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('도장', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
207,2016.07.18. 오후 2:39,수도권 ‘재건축’·지방 ‘신규분양’ 호황 전망,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘재건축’·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신규분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
208,2016.07.18. 오후 2:39,e편한세상 시티 미사로 든든한 버팀목 만들까,"[('e편한세상 시티 미사', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('든든한', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O'), (' ', 'O'), ('만들까', 'O')]"
209,2016.07.18. 오후 2:36,“동탄신도시 유동인구 풍부”…동탄2신도시 2차 푸르지오 상가ㆍ유치원 분양,"[('“', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부”…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
210,2016.07.18. 오후 2:30,아노블리 81 오픈 때 화환 대신 쌀 받아 기증,"[('아노블리 81', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('화환', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
211,2016.07.18. 오후 2:28,대우건설 사장인선 파열음…서두르는 사추위반발하는 노조,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('인선', 'O'), (' ', 'O'), ('파열음…서두르는', 'O'), (' ', 'O'), ('사추위반발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O')]"
212,2016.07.18. 오후 2:27,완성형 택지지구로 각광받는 초곡지구 ‘초곡 화산 샬레’ 인기,"[('완성형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('초곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('초곡 화산 샬레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
213,2016.07.18. 오후 2:18,2016 부동산 엑스포 부동산 엑스포 성황리 폐막,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포 부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
214,2016.07.18. 오후 2:18,일반분양 비율 높은 재건축·재개발 단지 ’인기 쑥쑥‘,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('’인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥‘', 'O')]"
215,2016.07.18. 오후 2:18,‘쪽방촌·달동네 도시재생’ 탄력…새뜰마을사업 기공식 개최,"[('‘쪽방촌·달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2016.07.18. 오후 2:10,주거 3박자 갖춘 도곡렉슬아파트 거래량 꾸준,"[('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
217,2016.07.18. 오후 2:07,중흥건설 입주민 하자·보수 신속 처리 ‘통합 AS센터’ 개소,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하자·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('신속', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘통합', 'O'), (' ', 'O'), ('AS센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
218,2016.07.18. 오후 2:05,인천발 KTX 확정 송도 부동산 훈풍 기대감 고조,"[('인천', 'CITY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
219,2016.07.18. 오후 1:58,커뮤니티시설 특화 바람 명품아파트 일산 센트럴 아이파크 시선집중,"[('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
220,2016.07.18. 오후 1:56,광주·전남 2분기 매매시장 약세… 전셋값은 안정세,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
221,2016.07.18. 오후 1:55,공인중개사 과반 하반기 주택시장 상반기와 비슷할 것,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
222,2016.07.18. 오후 1:51,아 옛날이여…고임대료에 체한 종각역 상권,"[('아', 'O'), (' ', 'O'), ('옛날이여…고임대료에', 'O'), (' ', 'O'), ('체한', 'O'), (' ', 'O'), ('종각역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O')]"
223,2016.07.18. 오후 1:44,범양건영 범양레우스 센트럴베이 19일부터 청약 접수,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('범양레우스 센트럴베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
224,2016.07.18. 오후 1:42,평택이 들썩 평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티 오픈 3일 3만5천여명 인파행렬,"[('평택', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파행렬', 'O')]"
226,2016.07.18. 오후 1:35,일반분양 많은 재건축·재개발 사업장 눈길 가네,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
227,2016.07.18. 오후 1:32,‘미사 푸르지오 시티’ 제로금리 시대의 투자처로 각광,"[('‘', 'O'), ('미사 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제로금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
228,2016.07.18. 오후 1:32,한미글로벌 중국 MCC20과 업무협약 체결…글로벌 시장 진출 박차,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('MCC20', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
230,2016.07.18. 오후 1:31,경북 봉화울진 2차로 신설도로 개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화', 'LOCATION'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
231,2016.07.18. 오후 1:31,힘찬건설 안양 소재 중학교 3곳에 장학금 장기후원,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('장기후원', 'O')]"
232,2016.07.18. 오후 1:30,‘청약시장 양극화’…부산 49대 1 전북 0.01대 1,"[('‘청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화’…', 'O'), ('부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('49대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('0.01대 1', 'QUANTITY')]"
233,2016.07.18. 오후 1:30,LH 국방시설본부 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국방시설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
234,2016.07.18. 오후 1:22,헌집보다 새 집 가치 높아.. 가격차 더 크게 벌어져,"[('헌집보다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어져', 'O')]"
235,2016.07.18. 오후 1:07,미래가치 품은 e편한세상 부산항 오피스텔 선착순 지정 계약 중,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
236,2016.07.18. 오후 12:58,제일건설 미사강변 제일풍경채 이달 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2016.07.18. 오후 12:42,‘송도 SK VIEW뷰’ 지역 내 첫 분양 단지로 ‘눈길’,"[('‘', 'O'), ('송도 SK VIEW뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
238,2016.07.18. 오후 12:18,사통팔달 교통여건 갖춘 지식산업센터 눈길,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
240,2016.07.18. 오후 12:09,일반분양 많은 서울 재건축·재개발단지 눈독,"[('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
241,2016.07.18. 오후 12:06,날씨 상관없이 즐겨라 단지 내 놀이시설 갖춘 한화건설 여수 웅천 꿈에그린,"[('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨라', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
242,2016.07.18. 오전 11:57,부동산 앱 다방 회원 중개사 60곳에 업무 차량 지원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다방', 'O'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('60곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
244,2016.07.18. 오전 11:49,토지계약 완료한 아파트 문일여고 자리에 들어오는 인천 ‘만수역 남광하우스토리’,"[('토지계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('문일여고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만수역 남광하우스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
245,2016.07.18. 오전 11:43,공인중개사 하반기 집값 수도권 상승·지방 하락,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
246,2016.07.18. 오전 11:40,잠실 마지막 노른자 땅 위 장미아파트 재건축 기대감↑,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('장미아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
247,2016.07.18. 오전 11:38,잠실운동장 일대 개발 직접 수혜 잠실엘스…매매가 ↑,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실엘스', 'ARTIFACT'), ('…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
248,2016.07.18. 오전 11:38,범양레우스 센트럴베이 19일 청약 본격착수,"[('범양레우스 센트럴베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('본격착수', 'O')]"
249,2016.07.18. 오전 11:37,봉화울진 운행시간 30분 단축…국도36호선 20일 개통,"[('봉화울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('국도36호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
250,2016.07.18. 오전 11:35,LH 국방시설본부와 군 주거시설 품질 향상 업무협약,"[('LH 국방시설본부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
251,2016.07.18. 오전 11:33,편리한 교통과 풍부한 주거인프라 광교 오피스텔 인기,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
252,2016.07.18. 오전 11:28,서울경제TV 개포주공 재건축 주춤··· 일부 세대 호가 낮춰,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤···', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O')]"
254,2016.07.18. 오전 11:26,고주파 도장공법으로 철골 부식 막는다,"[('고주파', 'O'), (' ', 'O'), ('도장공법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('철골', 'O'), (' ', 'O'), ('부식', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
255,2016.07.18. 오전 11:25,투자가치 높은 ‘친환경 자족도시’ 매력…Kwater ‘에코델타시티’ 산업용지 분양,"[('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…', 'O'), ('Kwater', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2016.07.18. 오전 11:24,담보대출 규제강화…숨죽인 지방아파트,"[('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제강화…숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O')]"
258,2016.07.18. 오전 11:24,민간분양 vs 민간임대 ‘배곧대전’ 승자는,"[('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('배곧대전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
259,2016.07.18. 오전 11:24,“군인가족 쾌적한 집을 위해…” LH 주거시설 품질향상 MOU,"[('“', 'O'), ('군인', 'OCCUPATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해…”', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
260,2016.07.18. 오전 11:20,디에이치 아너힐즈 분양보증 심사 언제까지…,"[('디에이치 아너힐즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O')]"
261,2016.07.18. 오전 11:19,브렉시트 이후 영국 런던 고급주택 판매량 43% 급감,"[('브렉시트 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('판매량', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
262,2016.07.18. 오전 11:14,범양건영 ‘범양레우스 센트럴베이’ 견본주택 ‘문전성시’,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범양레우스 센트럴베이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
263,2016.07.18. 오전 11:14,분양권 불법전매 단속 한달… “양도세 매수자 부담으로 탈없이 맞춰 드립니다” 편법 활개,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈없이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O')]"
264,2016.07.18. 오전 11:12,지금은 분양중대방건설 분양 전환 가능한 시흥 배곧신도시 대방 노블랜드 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'ORGANIZATION'), ('양중대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방 노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
265,2016.07.18. 오전 11:08,재건축 주민 절반이상 동의… 청량리동 미주아파트 문의 활발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의…', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미주아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
266,2016.07.18. 오전 11:08,쉼표 박정희 前대통령의 ‘온천 별장’,"[('쉼표', 'O'), (' ', 'O'), ('박정희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온천', 'O'), (' ', 'O'), ('별장’', 'O')]"
267,2016.07.18. 오전 11:05,방치건축물 정비 2차사업 공모,"[('방치건축물 정비', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
268,2016.07.18. 오전 11:05,대우건설 동탄2차 푸르지오 단지 내 상가·유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2016.07.18. 오전 11:03,빠르고 균일하게 도장하는 HMS 신공법 개발,"[('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('균일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('도장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('HMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
270,2016.07.18. 오전 11:03,경북 봉화울진 국도36호선 2차로 신설도로 개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화', 'LOCATION'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도36호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
271,2016.07.18. 오전 11:03,국토부·조직위 평창올림픽 성공개최 협력 MOU,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공개최', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
272,2016.07.18. 오전 11:03,공사중단 방치건축물 정비사업 대상지 2차 공모,"[('공사중단 방치건축물 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
273,2016.07.18. 오전 11:03,대우건설 동탄2신도시 2차 푸르지오 상가 및 유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2016.07.18. 오전 11:03,경북 봉화울진 국도36호선 2차로 신설도로 개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화', 'LOCATION'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도36호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
275,2016.07.18. 오전 11:02,공사중단 방치건축물 2차 선도사업 대상지 4곳 공모,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
276,2016.07.18. 오전 11:02,공사중단 방치건축물 2차 선도사업 대상지 공모,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
277,2016.07.18. 오전 11:02,공인중개사 절반 이상 하반기 주택시장 나아지지 않을 것,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나아지지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
278,2016.07.18. 오전 11:01,공사중단 방치건축물 2차 선도사업지 19일부터 공모,"[('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
279,2016.07.18. 오전 11:01,국토부·평창동계올림픽조직위 대회 성공개최 업무협약 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('평창동계올림픽조직위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('성공개최', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
280,2016.07.18. 오전 11:01,경북 봉화울진 국도 36호선 2차로로 신설·개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화울진 국도 36호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차로', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설·개통', 'O')]"
281,2016.07.18. 오전 11:01,국토부 공사중단 방치건축물 2차 선도사업 대상지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
282,2016.07.18. 오전 11:01,강구조물을 빠르고 균일하게 도장하는 신공법 개발,"[('강구조물을', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('균일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('도장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
283,2016.07.18. 오전 11:00,국토부 공사중단 방치건축물 정비 2차 선도사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
284,2016.07.18. 오전 11:00,강구조물 빠르고 균일하게 도장하는 신공법 개발,"[('강구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('균일하게', 'O'), (' ', 'O'), ('도장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
285,2016.07.18. 오전 11:00,2018년 평창동계올림픽 전용도로 지정·운영된다,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·운영된다', 'O')]"
286,2016.07.18. 오전 11:00,20일 경북 봉화울진 국도36호선 2차로 신설 개통,"[('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국도36호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
287,2016.07.18. 오전 11:00,고주파 이용 도장 공법 이달의 건설신기술 지정,"[('고주파', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('도장', 'O'), (' ', 'O'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'DATE'), ('달의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
288,2016.07.18. 오전 11:00,경북 봉화울진 국도 36호선 왕복 2차로 신설 개통…30분 단축,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉화울진 국도 36호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('왕복', 'O'), (' ', 'O'), ('2차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('30분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
289,2016.07.18. 오전 11:00,국토부 공사중단 방치건축물 정비 2차 선도사업 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
290,2016.07.18. 오전 10:56,한국토지신탁 경북도청신도시 코아루어반스위트 내년 11월 입주,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루어반스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
291,2016.07.18. 오전 10:56,SK건설 대규모 상업시설 ‘광교 SK VIEW 레이크몰’ 분양 예정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 SK VIEW 레이크몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
292,2016.07.18. 오전 10:55,공인중개사 55% 하반기 집값 보합세…24% 상승,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
293,2016.07.18. 오전 10:55,공원 품은 에코 프리미엄 아파트가 뜬다,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
294,2016.07.18. 오전 10:53,대우건설 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 상가·유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2016.07.18. 오전 10:46,캐세이패시픽 동남아 4개 도시 비즈니스석 특가 판매,"[('캐세이패시픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스석', 'O'), (' ', 'O'), ('특가', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
296,2016.07.18. 오전 10:45,서류냐 앱이냐…부동산 전자계약 ‘힘겨루기’ 왜,"[('서류냐', 'O'), (' ', 'O'), ('앱이냐…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힘겨루기’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
297,2016.07.18. 오전 10:45,“부동산 직거래 시장으로 전자계약 확대를”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('확대를”', 'O')]"
298,2016.07.18. 오전 10:45,LH·국방시설본부 군 주거시설 품질향상 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국방시설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
299,2016.07.18. 오전 10:45,단지 앞뒤로 산과 강 자연 품은 남평 강변도시 혁신아파트,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('앞뒤', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('산과', 'O'), (' ', 'O'), ('강', 'O'), (' ', 'O'), ('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('남평 강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신아파트', 'O')]"
300,2016.07.18. 오전 10:42,동탄2신도시 2차 푸르지오 상가 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.07.18. 오전 10:42,주말 양일간 범양레우스센트럴베이 모델하우스에 2만 다녀가,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('범양레우스센트럴베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
302,2016.07.18. 오전 10:42,광명뉴타운 흥행몰이 성공하나···9R구역 현장설명회 13개 업체 참여,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하나···', 'O'), ('9R', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('현장설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
303,2016.07.18. 오전 10:42,평택 포승 도시형생활주택 ‘골든포트’ 266가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든포트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2016.07.18. 오전 10:40,대우건설 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 단지 내 상가·유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2016.07.18. 오전 10:38,공인중개사 올 하반기 집값 서울·수도권 상승 지방은 하락,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
306,2016.07.18. 오전 10:34,건설산업사회공헌재단 새뜰마을 후원으로 활동 개시,"[('건설산업사회공헌재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새뜰마을', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
307,2016.07.18. 오전 10:32,조치원 침산리 새뜰마을로 새단장,"[('조치원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새뜰마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
308,2016.07.18. 오전 10:31,용산푸르지오써밋 오피스텔…대기업 용산 이전으로 배후수요 풍부 기대,"[('용산푸르지오써밋', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
309,2016.07.18. 오전 10:31,영종도 하늘신도시 구읍뱃터 내 RGB스카이호텔 그랜드 오픈 열기,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하늘신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구읍뱃터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('RGB스카이호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
310,2016.07.18. 오전 10:30,쪽방촌·달동네에 활력을…세종시 침산리 새뜰마을사업 첫삽,"[('쪽방촌·달동네에', 'O'), (' ', 'O'), ('활력을…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('침산리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
311,2016.07.18. 오전 10:30,단독 대우건설 사장 최종 면접없이 뽑는다…왜 서두르나,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('면접없이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑는다…왜', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르나', 'O')]"
312,2016.07.18. 오전 10:30,세종시 조치원 새뜰마을사업 본격화…기공식 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조치원 새뜰마을사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
313,2016.07.18. 오전 10:29,상도동 역세권 아파트 상도더샵1차 관심 ↑,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도더샵', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
314,2016.07.18. 오전 10:27,서울역고가 ‘보행길 바닥’ 설치…내년 4월 개통,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘보행길', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
315,2016.07.18. 오전 10:27,서울역고가 바닥판 교체작업 시작,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바닥판', 'O'), (' ', 'O'), ('교체작업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
316,2016.07.18. 오전 10:24,하반기 침체 예상 주택 기존아파트 연립ㆍ다세대順,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기존아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연립ㆍ다세대順', 'O')]"
317,2016.07.18. 오전 10:23,공인중개사 55% 하반기 집값 보합세…24%는 상승 전망,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
318,2016.07.18. 오전 10:23,LH 군 주거시설 품질 향상 기술력 제공,"[('LH 군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
319,2016.07.18. 오전 10:12,제주 연동 디오션시티2차 분양중,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
320,2016.07.18. 오전 10:12,SH공사 임대주택 4476가구에 무인택배 보관함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4476가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'TERM'), ('인택배', 'O'), (' ', 'O'), ('보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
321,2016.07.18. 오전 10:07,주택임대차보호법 개정했지만…권리보호·분쟁조정 한계,"[('주택임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정했지만…권리보호·분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O')]"
322,2016.07.18. 오전 10:03,Kwater 부산 에코델타시티 산업용지 분양,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2016.07.18. 오전 10:00,중도금 대출 규제 피한 마지막 아파텔 청라 센트럴 에일린의 뜰 주목,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
325,2016.07.18. 오전 9:57,718 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('718', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
326,2016.07.18. 오전 9:56,서울역고가 초록보행길 재생 속도…상판 철거 뒤 첫 바닥판 설치,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초록보행길', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…상판', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥판', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
327,2016.07.18. 오전 9:56,한미글로벌 中 건설사 MCC20과 공동협력 MOU 체결,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MCC20', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
328,2016.07.18. 오전 9:54,제2롯데월드 로비 의혹 전 롯데물산 사장 소환,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소환', 'O')]"
329,2016.07.18. 오전 9:53,청년층 위한 ‘고양삼송 행복주택’ 청약 접수 오늘18일 마감,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양삼송 행복주택', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
330,2016.07.18. 오전 9:53,노신영 롯데그룹 총괄고문 아들 소유 이태원 주택 40억에 경매,"[('노신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄고문', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아들', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
331,2016.07.18. 오전 9:52,LH軍 군 주거시설 품질향상을 위한 업무협약 체결,"[('LH軍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질향상을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
332,2016.07.18. 오전 9:48,T자 코스 부활 어려워진 운전면허…신삼성 운전학원 교육과정 개설,"[('T자', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진', 'O'), (' ', 'O'), ('운전면허…신삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운전학원', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
333,2016.07.18. 오전 9:46,강남역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
334,2016.07.18. 오전 9:45,고양시 일산동구 풍동 서광미르프라자 수익형 상가로 인기,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서광미르프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
335,2016.07.18. 오전 9:45,서울역 고가 상판 철거 완료…내년 4월 보행길 오픈,"[('서울역 고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보행길', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
336,2016.07.18. 오전 9:42,대우건설 동탄2신도시 2차 푸르지오 상가 및 유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2016.07.18. 오전 9:40,대우건설 동탄2신도시 2차 푸르지오 상가·유치원 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2016.07.18. 오전 9:40,LH 군 주거시설 품질 향상위한 기술지원,"[('LH 군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술지원', 'O')]"
340,2016.07.18. 오전 9:37,LH 국방시설본부와 군 주거시설 품질 향상을 위한 업무협약 체결,"[('LH 국방시설본부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('향상을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
341,2016.07.18. 오전 9:37,항공교통 이용자 보호한다면서…취소ㆍ변경 수수료 폭탄 그대로,"[('항공교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호한다면서…취소ㆍ변경', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
342,2016.07.18. 오전 9:34,하반기 주택시장  매매ㆍ전세ㆍ월세는 보합세 거래량은 상반기 수준 전망,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매ㆍ전세ㆍ월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
343,2016.07.18. 오전 9:34,군포 최초 5베이 관심…‘금강펜테리움 센트럴파크 2차’ 3만명 몰려,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심…‘', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
344,2016.07.18. 오전 9:31,헛물 켠 분양권 불법전매 단속…“양도세 매수자 부담으로 팔아드립니다”,"[('헛물', 'O'), (' ', 'O'), ('켠', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…“', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담으로', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아드립니다”', 'O')]"
345,2016.07.18. 오전 9:30,서귀포 덴앤델리조트 앤 스파 각종 개발호재 속 빠른 분양 진행,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덴앤델리조트 앤 스파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
346,2016.07.18. 오전 9:30,SH공사 ‘다가구·다세대 임대주택에 무인택배보관함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (""'다가구·다세대"", 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인택배보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
347,2016.07.18. 오전 9:29,LH·국방시설본부 軍 주거시설 부문 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국방시설본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
348,2016.07.18. 오전 9:07,신동아건설 강동역 신동아 파밀리에 회사보유분 특별분양,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
349,2016.07.18. 오전 9:05,배곧신도시 견본주택 주말에만 5만명 북적…입주포인트ㆍ과제는,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적…입주포인트ㆍ과제는', 'O')]"
350,2016.07.18. 오전 9:00,코람코자산신탁 수익형부동산 ‘서청주 엘파크’ 눈길,"[('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서청주 엘파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
351,2016.07.18. 오전 9:00,원룸형 오피스텔 배곧 유호엔시티 배움터 2차 분양,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유호엔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배움', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2016.07.18. 오전 9:00,지역이슈 인구·건축 급증 제주 난개발 방지 기틀 마련되나,"[('지역이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('인구·건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련되나', 'O')]"
353,2016.07.18. 오전 9:00,중소형 단지 신흥덕 롯데캐슬 레이시티 스테이케이션 컨셉 분양,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스테이케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('컨셉', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2016.07.18. 오전 8:47,폭스바겐 스즈키 이륜 리콜 실시,"[('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스즈키', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이륜', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
355,2016.07.18. 오전 8:28,SH공사 임대주택 336개동에 무인택배함 326개 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('336개동', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'TERM'), ('인택배함', 'O'), (' ', 'O'), ('326개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
356,2016.07.18. 오전 8:26,서울역 고가 10월까지 새 바닥판으로 교체,"[('서울역 고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
357,2016.07.18. 오전 8:21,SH공사 다가구·다세대 임대 4476가구에 무인택배보관함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('4476가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인택배보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
358,2016.07.18. 오전 7:58,파이낸셜뉴스 오늘의 1면 물량 못댈 정도로 주문 쏟아져.. 건설자재·가전社 즐거운 비명 外,"[('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('못댈', 'O'), (' ', 'O'), ('정도로', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설자재·가전社', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
359,2016.07.18. 오전 7:54,힘찬건설 중학교 3곳에 장학금 장기후원,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('장기후원', 'O')]"
361,2016.07.18. 오전 6:52,수도권 마지막 공공택지 북 위례 내년 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2016.07.18. 오전 6:12,대구신공항 개발 기대 엇갈려…영천 공항 이전 반신반의,"[('대구신공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려…', 'O'), ('영천 공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('반신반의', 'O')]"
363,2016.07.18. 오전 6:11,치열한 중소형 평면 혁신…광폭 거실에 DIY 평면까지,"[('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신…광폭', 'O'), (' ', 'O'), ('거실에', 'O'), (' ', 'O'), ('DIY', 'O'), (' ', 'O'), ('평면까지', 'O')]"
364,2016.07.18. 오전 6:01,경재용 동문건설 회장 “분양가 낮추고 실용성 갖춘 아파트 짓겠다,"[('경재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('""분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
365,2016.07.18. 오전 6:01,서울역 고가 공원화 사업 공정 착착…바닥판 교체,"[('서울역 고가 공원화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('착착…바닥판', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
366,2016.07.18. 오전 6:00,SH공사 임대주택에 무인택배보관함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인', 'TERM'), ('택배보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
367,2016.07.18. 오전 6:00,서울역고가 상판 모두 들어냈다…내년 4월 보행길 오픈,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('들어냈다…', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보행길', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
368,2016.07.18. 오전 6:00,어린이보호 장치 결함 폭스바겐 티구안 등 1858대 리콜,"[('어린이보호', 'O'), (' ', 'O'), ('장치', 'O'), (' ', 'O'), ('결함', 'O'), (' ', 'O'), ('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('티구안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1858대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
369,2016.07.18. 오전 6:00,서울 소규모 임대주택 336곳에 무인택배 보관함 설치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('336곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'TERM'), ('인택배', 'O'), (' ', 'O'), ('보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
370,2016.07.18. 오전 6:00,다가구·다세대 임대주택에 무인택배보관함,"[('다가구·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인택배보관함', 'O')]"
371,2016.07.18. 오전 6:00,서울역 도시재생 주민기자 모집,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주민기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
372,2016.07.18. 오전 6:00,폭스바겐·스즈키 등 1860여대 리콜 실시,"[('폭스바겐', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('스즈키', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1860여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
373,2016.07.18. 오전 6:00,서울역 일대 도시재생 알릴 주민기자단 모집,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('알릴', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
374,2016.07.18. 오전 6:00,서울역고가 낡은 상판 들어내고 새 바닥판으로 교체,"[('서울역고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('상판', 'O'), (' ', 'O'), ('들어내고', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
375,2016.07.18. 오전 6:00,티구안·골프·폴로 등 1858대 리콜,"[('티구안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('골프', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('폴로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1858대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
376,2016.07.18. 오전 6:00,SH공사 경비실 없는 임대주택에 무인택배 보관함 설치,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경비실', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인택배', 'O'), (' ', 'O'), ('보관함', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
377,2016.07.18. 오전 5:53,구조조정 울산 경매시장은 활황…낙찰가율 100%초과,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('활황…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('초과', 'O')]"
378,2016.07.18. 오전 5:01,청년주택이 월세 100만원…박원순표 역세권개발 高임대료 논란,"[('청년주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('高임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
379,2016.07.18. 오전 4:10,사흘앞으로 다가온 대우건설 사장 인선 이대로 괜찮나,"[('사흘', 'DATE'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인선', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O')]"
380,2016.07.18. 오전 4:01,경매 오르는 주택가 도로 月 150건 팔리는 이유는…,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('150건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
381,2016.07.18. 오전 3:13,마구 쏟아지더니… 고개 떨군 수도권 오피스텔,"[('마구', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('떨군', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
382,2016.07.18. 오전 3:10,“하반기 집값 강보합… 지역별 쏠림 심화”,"[('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('심화”', 'O')]"
383,2016.07.18. 오전 3:10,‘경주시티 라마다 호텔 더 테라스’ 20일부터 분양,"[('‘', 'O'), ('경주시티 라마다 호텔 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2016.07.18. 오전 3:10,분양 정보충남 당진 ‘광명메이루즈’ 381채 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광명메이루즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('381채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
385,2016.07.18. 오전 3:09,아파트 시세장마휴가철… 서울 아파트값 상승폭 4주 연속 줄어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세장마휴가철…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
386,2016.07.18. 오전 12:33,경제플러스이사시즌 앞두고 아파트값 22개월 연속 올라,"[('경제플러스이사시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
387,2016.07.18. 오전 12:33,동서고속화철도 역사 예정지 신북읍 땅값 1년새 2배 올라,"[('동서고속화철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('신북읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
388,2016.07.19. 오후 8:09,분양 돋보기 삼성 반도체라인ㆍKTX 등 겹호재… 강남까지 출퇴근 20분 ‘시선집중’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('라인ㆍ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘시선집중’', 'O')]"
389,2016.07.19. 오후 8:09,부동산 파일 ‘평택 지제역 동문 굿모닝힐 맘시티’ 분양 外,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지제역 동문 굿모닝힐 맘시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
390,2016.07.19. 오후 6:38,대출 규제 여파 돈되는 아파트 청약 더 몰린다,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
391,2016.07.19. 오후 6:35,설설說說 끓는 대우건설 CEO 선임…도대체 무슨 일이,"[('설설說說', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임…도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
392,2016.07.19. 오후 6:30,단독 최대 2000억달러…사우디 신도시수주 잭팟 기대,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억달러', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
393,2016.07.19. 오후 6:30,단독사우디 100만호 신도시 건설에 韓 참여해달라,"[('단독', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('참여해달라', 'O')]"
394,2016.07.19. 오후 6:19,Kwater 부산 에코델타시티 산업용지 분양,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2016.07.19. 오후 6:13,동작구 상도래미안3차 실수요자 중심으로 거래 활발…,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도래미안', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O')]"
396,2016.07.19. 오후 6:00,임차상인 피해 가중시키는 임대차보호법 개정해야,"[('임차상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('가중시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정해야', 'O')]"
397,2016.07.19. 오후 5:58,서울역 일대 복합쇼핑타운 2017년 착공,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑타운', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
398,2016.07.19. 오후 5:57,서울역 일대 재개발 서울역 뒤쪽에 40층 호텔·전시장·쇼핑센터…고가공원과 연계 개발,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤쪽', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔·전시장·쇼핑센터…고가공원과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
399,2016.07.19. 오후 5:56,서울역 일대 재개발 중림동 제2 인사동 된다…역사문화거리로 재개발,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('역사문화거리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
400,2016.07.19. 오후 5:50,Kwater 부산에코델타시티 산업용지 분양,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2016.07.19. 오후 5:41,오산대역 역세권 오피스텔 ‘포트센트럴시티 분양,"[('오산대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), (""오피스텔'"", 'O'), ('포트센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2016.07.19. 오후 5:30,흑석 한강벨트 五龍 부상,"[('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('五龍', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
403,2016.07.19. 오후 5:30,강남·서초 초대형 단지 재건축 별들의 전쟁,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('별들의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
404,2016.07.19. 오후 5:30,MK 추천매물 동탄2신도시 단지 내 편의점 8억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('편의점', 'O'), (' ', 'O'), ('8억9천만원', 'QUANTITY')]"
405,2016.07.19. 오후 5:30,내 이웃이 탐내는 아파트는 양천구에,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('탐내는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), ('에', 'O')]"
406,2016.07.19. 오후 5:30,부산 에코델타시티 산업용지 K  water 3만3057㎡ 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('K', 'O'), (' ', 'O'), ('water', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3057㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2016.07.19. 오후 5:30,법정으로 간 복덕방 변호사…검찰 트러스트 불구속 기소,"[('법정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('트러스트', 'O'), (' ', 'O'), ('불구속', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
408,2016.07.19. 오후 5:27,빌라공화국 행정 확충…광주시 오포출장소 개설,"[('빌라공화국', 'O'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('확충…', 'O'), ('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오포출장소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
409,2016.07.19. 오후 5:27,인기 높아지는 소형주택 강일포디움 오피스텔 주목,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강일포디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
410,2016.07.19. 오후 5:25,Kwater 부산 에코델타시티 산업용지 분양,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2016.07.19. 오후 5:23,행복주택 최고 경쟁률 58대 1…공공임대 패러다임 바꿨다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('58대 1', 'QUANTITY'), ('…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다', 'O')]"
412,2016.07.19. 오후 5:22,투전판으로 전락한 ‘종교용지’,"[('투전판으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘종교용지’', 'O')]"
413,2016.07.19. 오후 5:21,지분 공유자 80% 동의 땐 가능…노후 건축물 재건축 쉬워진다,"[('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('공유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
414,2016.07.19. 오후 5:20,42살 강남아파트 재건축 물꼬,"[('42살', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O')]"
415,2016.07.19. 오후 5:20,수도권 인기 신도시 청라·배곧·미사 막바지 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2016.07.19. 오후 5:18,810월 수도권 전세난 숨통 트이나…입주 아파트 3만4870가구 나온다,"[('810월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4870가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
417,2016.07.19. 오후 5:17,카셰어링 전용공간 설치하면 주차장 다른 용도로 쓸 수 있어,"[('카셰어링', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용공간', 'O'), (' ', 'O'), ('설치하면', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
418,2016.07.19. 오후 5:14,부동산 시장 뒤집어보기 발걸음 빨라진 부동산 컨설팅업계,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('발걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅업계', 'O')]"
419,2016.07.19. 오후 5:14,노후건축물 소유자 80%만 동의해도 재건축 가능,"[('노후건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('80%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의해도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
420,2016.07.19. 오후 5:12,‘택지지구의 힘’ ... 삼송·별내 등 인접 서울 아파트값 추월 잇따라,"[('‘택지지구의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('추월', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
421,2016.07.19. 오후 5:07,전국 평균 아파트 전세가율 70%↑ 서울 인근 아파트로 전세난 탈출,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O')]"
422,2016.07.19. 오후 5:07,변호사 공인중개행위 기소 환영 공인중개사협회 회견,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공인중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O'), (' ', 'O'), ('환영', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개사협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회견', 'O')]"
423,2016.07.19. 오후 5:07,해외근무 임직원 힐링 SK건설 리스타트 실시,"[('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리스타트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
