,date,headline,keyword
0,2007.09.16. 오후 10:21,내년 하반기 이후 660만㎡이상 신도시，첨단 ‘U시티’ 건설 의무화,"[('내년 하반기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('660만㎡이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시，첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
1,2007.09.16. 오후 10:21,서울시－코레일 야심작，한강조망권 ‘의외의 복병’,"[('서울시', 'CITY'), ('－', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야심작，', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘의외의', 'O'), (' ', 'O'), ('복병’', 'O')]"
2,2007.09.16. 오후 10:18,‘가점제 아파트’ 첫 청약…17일부터 인천 등 접수,"[('‘가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
3,2007.09.16. 오후 9:18,태안기업도시 18일 착공,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
4,2007.09.16. 오후 8:27,김상진씨 시행권 양도 연산·민락동 사업 운명은,"[('김상진', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('시행권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('민락동 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
5,2007.09.16. 오후 8:21,부동산→주식→ 길 잃은 시중자금,"[('부동산→주식→', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('시중자금', 'O')]"
6,2007.09.16. 오후 6:53,17일부터 모든 아파트 청약가점제,"[('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
7,2007.09.16. 오후 6:41,MK 추천매물 용인 근린상가 11억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
8,2007.09.16. 오후 6:41,오늘부터 모든 아파트에 청약가점제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
9,2007.09.16. 오후 6:41,신도시에 유비쿼터스 의무화,"[('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('유비쿼터', 'TERM'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
10,2007.09.16. 오후 6:32,청약가점제 첫 적용 인천 논현 힐스테이트 35점 안팎,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('35점 안팎', 'QUANTITY')]"
11,2007.09.16. 오후 6:27,태안 기업도시 18일 첫 삽,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
12,2007.09.16. 오후 6:26,가을 이사철…급매물도 안팔려,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철…급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
13,2007.09.16. 오후 6:06,부동산 ‘PF 대출’ 위기감 커진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘PF', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('위기감', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
14,2007.09.16. 오후 6:00,세계부동산투자박람회 눈에띄는 계약 2題,"[('세계부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에띄는', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O')]"
15,2007.09.16. 오후 6:00,세계부동산투자박람회 “안정적 투자처” 동남아 부스 문전성시,"[('세계부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처”', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부스', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
16,2007.09.16. 오후 6:00,세계부동산투자박람회 “정책지원으로 한국형 론스타 만들어야”,"[('세계부동산투자박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“정책지원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('론스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만들어야”', 'O')]"
17,2007.09.16. 오후 5:51,인천 논현 힐스테이트·고읍 신도브래뉴 청약가점제 실시,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('고읍 신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
18,2007.09.16. 오후 5:39,해외부동산 진출 지원센터 만든다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
19,2007.09.16. 오후 4:42,희림 카스피해 7성급 호텔 등 3건 설계계약,"[('희림 카스피해', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계계약', 'O')]"
20,2007.09.16. 오후 4:42,“집값 안정세…성급한 매입 말라”,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…성급한', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('말라”', 'O')]"
21,2007.09.16. 오후 4:42,동부 진접센트레빌시티 100％ 분양 완료,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진접센트레빌시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('100％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
22,2007.09.16. 오후 4:42,분양정보인천 논현동 힐스테이트 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
23,2007.09.16. 오후 4:12,분양하이라이트 청약가점제 17일부터 시작,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
24,2007.09.16. 오후 4:12,지방 미분양 해소위해 대출규제부터 풀어야,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제부터', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
25,2007.09.16. 오후 4:06,부산거제 연결도로 공사현장 가보니,"[('부산', 'CITY'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
26,2007.09.16. 오후 4:06,신세계건설·STX그룹등 아파트사업 진출 주목,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('STX그룹', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
27,2007.09.16. 오후 3:57,건교부 영등포 등 보행우선구역 시범사업 7개 지역 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보행우선구역 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
28,2007.09.16. 오후 3:42,경·공매 시황 수도권 아파트 공매 낙찰가율 상승,"[('경·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
29,2007.09.16. 오후 3:36,“월드건설 토목·해외건설 등 진출” 조대호 사장,"[('“', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목·해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('진출”', 'O'), (' ', 'O'), ('조대호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
30,2007.09.16. 오후 3:31,청약가점제 17일부터 시행,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
31,2007.09.16. 오후 3:18,청약가점제 본격 적용… 직접계산 가이드,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('직접계산', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
32,2007.09.16. 오후 2:33,GS건설 마포 합정동에 39층 복합단지 조성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('39층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
33,2007.09.16. 오후 2:20,오늘부터 청약가점제 실시,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
34,2007.09.16. 오후 2:16,월드건설 울산 월드시티 입체도시 표방,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입체도시', 'O'), (' ', 'O'), ('표방', 'O')]"
35,2007.09.16. 오후 2:05,알짜 미분양아파트 잘 고르면 내집마련 기회,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
36,2007.09.16. 오후 1:30,17일부터 분양아파트 청약가점제 적용,"[('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
37,2007.09.16. 오후 1:25,국내최초 침매터널 거가대교현장 가보니..,"[('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O')]"
38,2007.09.16. 오전 11:44,이한구 공시지가 올라 평당 세금 2배 늘어,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
39,2007.09.16. 오전 11:40,입주후 바로 파는 신규분양 수두룩,"[('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('파는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
40,2007.09.16. 오전 11:37,유비쿼터스도시 기반 마련,"[('유비쿼터스도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
41,2007.09.16. 오전 11:15,현대건설 국내 최초 태안기업도시 착공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
42,2007.09.16. 오전 11:15,조대호 사장 “울산 월드시티 입체도시로 만들 것”,"[('조대호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입체도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
43,2007.09.16. 오전 11:15,용인 죽전역 월드메르디앙 104세대 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('104세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2007.09.16. 오전 11:15,‘태안기업도시’ 18일 첫 삽…2020년 완공,"[('‘', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
45,2007.09.16. 오전 11:15,신도시 공공건설 때 유비쿼터스 의무화,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('유', 'TERM'), ('비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
46,2007.09.16. 오전 11:02,국내 첫 침매터널 공법의 거가대교 3년 뒤 완공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('침매터널', 'O'), (' ', 'O'), ('공법의', 'O'), (' ', 'O'), ('거가대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
47,2007.09.16. 오전 11:01,유비쿼터스 도시 계획.건설의 법률안 제정,"[('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획.건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('법률안', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
48,2007.09.16. 오전 11:00,월드건설 토목회사 MA 적극 검토,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목회사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
49,2007.09.16. 오전 10:37,서울 영등포 등 보행우선구역 7개 지역 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보행우선구역', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
50,2007.09.16. 오전 10:28,신세계·STX 주택시장 도전장,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
51,2007.09.16. 오전 9:44,현대건설 18일 태안기업도시 착공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
52,2007.09.16. 오전 9:01,주간부동산아파트 매매·전세 안정세,"[('주간부동산아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
53,2007.09.16. 오전 9:00,1000가구 이상 매머드급 아파트를 잡아라,"[('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
54,2007.09.16. 오전 7:59,부동산114 19일 일본 부동산 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2007.09.16. 오전 7:39,참여정부서 재산세 4배양도세 3배 늘었다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4배양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
56,2007.09.16. 오전 7:02,부동산PF 유동화 금융불안 뇌관되나,"[('부동산PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유동화', 'O'), (' ', 'O'), ('금융불안', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관되나', 'O')]"
57,2007.09.16. 오전 6:11,가을 이사철 맞나 강남권 급매물도 안팔려,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
58,2007.09.16. 오전 6:05,아파트 청약 가점제 적용 17일 시작,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
59,2007.09.16. 오전 6:05,고분양가 논란 1년 은평구 집값 12% ‘껑충’,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
60,2007.09.17. 오후 10:36,동탄1신도시 상가투자 ‘주의보’,"[('동탄1신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주의보’', 'O')]"
61,2007.09.17. 오후 10:36,진흥기업―현대미술관 ‘문화로 모시기 캠페인’ 협약식,"[('진흥기업―', 'O'), ('현대미술관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('문', 'EVENT'), ('화로', 'O'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인’', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
62,2007.09.17. 오후 10:36,유망 경매물건 서초구 잠원동 신반포아파트 102㎡33평형 外,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신반포아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('102㎡33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
63,2007.09.17. 오후 10:29,부동산114 ‘부동산중개전문가과정’ 10월 개강,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산중개전문가', 'CIVILIZATION'), ('과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
64,2007.09.17. 오후 9:59,논현힐스테이트 1순위 청약 7.2대 1,"[('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2대 1', 'QUANTITY')]"
65,2007.09.17. 오후 9:54,분양가상한제 여파 사업신청 전무,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('사업신청', 'O'), (' ', 'O'), ('전무', 'O')]"
66,2007.09.17. 오후 9:45,청약가점 ‘커트라인’ 공개한다,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘커트라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
67,2007.09.17. 오후 9:27,메모기능 갖춘 도어폰 나왔다,"[('메모기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도어폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
68,2007.09.17. 오후 9:27,현대 싱가포르 해안터미널 공사 수주,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해안터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
70,2007.09.17. 오후 9:15,청약가점제 커트라인 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
71,2007.09.17. 오후 9:12,청약가점·분양가상한제 시행… 부동산시장 희비교차,"[('청약가점', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비교차', 'O')]"
72,2007.09.17. 오후 7:39,청약가점제 ‘아파트별 커트라인’ 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘아파트별', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
73,2007.09.17. 오후 7:30,건교부 은평뉴타운 특별공급 일괄분양 안된다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
75,2007.09.17. 오후 6:46,“쌍용 아파트 계약하면 마티즈가 공짜”,"[('“', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜”', 'O')]"
76,2007.09.17. 오후 6:46,현대건설 싱가포르서 6천억대 토목공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
77,2007.09.17. 오후 6:44,단국대 소유 강남 빌딩 경매 배당종결,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('배당종결', 'O')]"
78,2007.09.17. 오후 6:37,현대건설 ‘힐스테이트 홈커밍데이’ 행사 열어,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 홈커밍데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
79,2007.09.17. 오후 6:35,大入제도보다 더 헷갈려 … 청약가점제 시행 첫날,"[('大入제도', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE')]"
80,2007.09.17. 오후 6:32,전매제한 라이프 사이클 반영해야,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('사이클', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해야', 'O')]"
82,2007.09.17. 오후 6:32,톡톡 부동산 쌍용아파트 사면 마티즈가 공짜,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O')]"
83,2007.09.17. 오후 6:32,SK건설 협력업체와 해외 공동진출,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O')]"
84,2007.09.17. 오후 6:32,분양 남양주 금강 펜테리움 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금강 펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
85,2007.09.17. 오후 6:27,우림건설 상암동에 실버전용 주상복합 첫선,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실버전용', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
86,2007.09.17. 오후 6:26,신당 10구역에 자이 750가구,"[('신당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('750가구', 'QUANTITY')]"
87,2007.09.17. 오후 6:26,양주 고읍·동탄신도시 입주후 전매가능한 아파트 주목,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주후', 'O'), (' ', 'O'), ('전매가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
88,2007.09.17. 오후 6:26,대출규제로 지방 주택수요 크게 위축,"[('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
89,2007.09.17. 오후 6:26,이천 성우메이저시티 선착순 분양,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성우메이저시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
90,2007.09.17. 오후 6:26,건교부 청약 당첨점수 커트라인 발표키로,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨점수', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('발표키로', 'O')]"
91,2007.09.17. 오후 6:26,톡톡 부동산 경매로 신혼집 장만해볼까,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해볼까', 'O')]"
92,2007.09.17. 오후 6:26,첫 가점제 인천 힐스테이트 7.3대1,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7.3대1', 'QUANTITY')]"
93,2007.09.17. 오후 6:26,현대건설 싱가포르 항만공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르 항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
94,2007.09.17. 오후 6:26,분양 기린 해운대에 아파트 373가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('373가구', 'QUANTITY')]"
95,2007.09.17. 오후 6:26,경남기업 진주 혁신도시 시공,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
96,2007.09.17. 오후 6:26,분양 금호건설 용인 동백어울림,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백어울림', 'ARTIFACT')]"
97,2007.09.17. 오후 6:10,임대주택 펀드 연간 7조→3조로 축소,"[('임대주택 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7조', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
98,2007.09.17. 오후 6:03,‘분양가상한제공급위축’ 현실화,"[('‘분양가상한제공급위축’', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
100,2007.09.17. 오후 6:00,“아파트 사면 마티즈 드려요” 쌍용건설，신규고객에 제공,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), ('，신규', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
101,2007.09.17. 오후 5:54,인천공항버스요금 최고 12.5% 인상,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('버스요금', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
102,2007.09.17. 오후 5:42,롯데건설 메모가능한 디지털 도어폰 설치,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메모가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털 도어폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
103,2007.09.17. 오후 5:37,진흥기업 문화접대비 1억원 미술관에 쓴다,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('문화접대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미술관에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
104,2007.09.17. 오후 5:30,아파트 청약가점제 첫날 대혼란,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'CIVILIZATION'), ('약가점', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O')]"
105,2007.09.17. 오후 5:27,가점제 아파트 커트라인 공개 추진,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2007.09.17. 오후 4:49,정부신당 임대주택 펀드 규모 축소,"[('정부신당 임대주택 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
107,2007.09.17. 오후 4:42,SK건설 글로벌 윈윈경영 주목,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('윈윈경영', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
108,2007.09.17. 오후 4:42,주상복합도 대형평형은 찬밥,"[('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형평형은', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
109,2007.09.17. 오후 4:42,아파트 사면 소형차 드려요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('소형차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
110,2007.09.17. 오후 4:36,세입자 67% 당분간 집 안사겠다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사겠다', 'O')]"
111,2007.09.17. 오후 4:36,금호 두바이 국제공항 여객터미널 마감공사 수주,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('마감공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2007.09.17. 오후 4:36,태안기업도시 ‘첫삽’ 지리적 특징 어떤가,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('지리적', 'O'), (' ', 'O'), ('특징', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤가', 'O')]"
113,2007.09.17. 오후 4:36,태안기업도시 ‘첫삽’ 다른 기업도시 어떻게 되나,"[('태안기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
114,2007.09.17. 오후 4:36,태안기업도시 ‘첫삽’ 어떻게 건설되나,"[('태안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘첫삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('건설되나', 'O')]"
115,2007.09.17. 오후 4:33,합정1구역 복합단지 개발 시동,"[('합정1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
116,2007.09.17. 오후 4:26,기간지난 분양신청 조합원 자격없다수원지법,"[('기간지난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양신청', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격없다', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
117,2007.09.17. 오후 3:57,청약가점제 ‘커트라인’ 아파트별로 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘커트라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트별로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
118,2007.09.17. 오후 3:57,롯데건설 메모 가능한 디지털 도어폰 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메모', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털 도어폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
119,2007.09.17. 오후 3:55,대형건설사 검찰 동시압수수색 당황,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동시압수수색', 'O'), (' ', 'O'), ('당황', 'O')]"
120,2007.09.17. 오후 3:52,풍림산업 포항 우현지구 청약경쟁률 1.1대 1,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대 1', 'QUANTITY')]"
121,2007.09.17. 오후 3:49,금호건설 23년만에 해외건설 수주 성공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
122,2007.09.17. 오후 3:49,현대건설 싱가포르서 6억 3천만 달러 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 3천만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2007.09.17. 오후 3:37,지하철 담합 압수수색…건설업계 비상,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('압수수색…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
124,2007.09.17. 오후 3:33,현대건설 ‘홈커밍데이’ 진행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홈커밍데이', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
125,2007.09.17. 오후 3:29,새 청약제도 시행 첫 날..청약자 혼선,"[('새 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), ('..', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
126,2007.09.17. 오후 3:23,경기 소식 화성시 공동주택 유지비 지원,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('유지비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
127,2007.09.17. 오후 3:22,해외건설협회 20일 초고층빌딩... 세미나 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩...', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
128,2007.09.17. 오후 3:18,이명박 “재개발·재건축 완화 전매제한 단축”,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축”', 'O')]"
129,2007.09.17. 오후 3:15,현대건설 싱가포르서 6억3000만불 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3000만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
130,2007.09.17. 오후 3:02,재건축 매수세 위축… 하락폭 커져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
131,2007.09.17. 오후 2:57,현대건설 싱가포르 6억3000만 달러 토목공사 수주종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6억3000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주종합', 'O')]"
132,2007.09.17. 오후 2:45,삼성물산 등 56개 업체 검찰 압수수색,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('56개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압수수색', 'O')]"
133,2007.09.17. 오후 2:40,쌍용건설 아파트 계약하면 마티즈 드려요,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
134,2007.09.17. 오후 2:37,관세청한국관세사회 MOU 체결,"[('관세청한국관세사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
135,2007.09.17. 오후 2:34,가점제 첫날 청약자들 가점계산 고역,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('가점계산', 'O'), (' ', 'O'), ('고역', 'O')]"
136,2007.09.17. 오후 2:23,임광토건 강변그대家 2차 회사보유분 특별분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강변그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
137,2007.09.17. 오후 2:23,두산건설 10월 초 길음뉴타운 분양 예정,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
138,2007.09.17. 오후 2:23,대우건설 푸르지오 내일의 프리미엄 레몬편 방영,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('레몬', 'PLANT'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
139,2007.09.17. 오후 2:17,청약 가점제 내집 마련 전략은,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
140,2007.09.17. 오후 2:09,청약가점제 커트라인 공개 검토,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
141,2007.09.17. 오후 2:06,노대통령정말 지방은 포기해도 되나,"[('노', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('포기해도', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
142,2007.09.17. 오후 2:05,현대건설 싱가포르 5933억원 항만개발 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5933억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항만개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2007.09.17. 오후 2:03,분양가상한제 시행…수도권 사업계획 신청 줄어,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
144,2007.09.17. 오후 1:59,공인중개사 중개업법 개정 철회하라,"[('공인중개사 중개업법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('철회하라', 'O')]"
145,2007.09.17. 오후 1:59,쌍용건설 아파트 모든 계약자에게 마티즈 드려요,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
146,2007.09.17. 오후 1:54,금호건설 해외사업 매출 10%까지 늘린다종합,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다종합', 'O')]"
148,2007.09.17. 오후 1:47,기획  줌인 ‘마법의 도시’ 태안…  대역사 시작됐다,"[('기획', 'O'), (' ', 'O'), ('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마법의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
149,2007.09.17. 오후 1:47,풍림 ‘아이원’ 아파트 분양가 대폭인하 눈길,"[('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭인하', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
150,2007.09.17. 오후 1:47,U시티건설 입법예고,"[('U시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
151,2007.09.17. 오후 1:47,“아직도 모르겠다” 수요층 혼선,"[('“아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('모르겠다”', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O')]"
152,2007.09.17. 오후 1:47,월드건설 하반기 5140가구 공급,"[('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
153,2007.09.17. 오후 1:47,금주의 부동산 캘린더화성 ‘동탄파라곤Ⅱ’ 청약,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더화성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄파라곤', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
154,2007.09.17. 오후 1:45,한국에 출원되는 마드리드 국제상표 미국이 1위,"[('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출원되는', 'O'), (' ', 'O'), ('마드리드', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제상표', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
155,2007.09.17. 오후 1:43,SK건설 협력업체 해외법인 설립 지원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
156,2007.09.17. 오후 1:22,내 점수 얼마죠..가점제 첫날 문의 폭주,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마죠..', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'CIVILIZATION'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭주', 'O')]"
157,2007.09.17. 오후 1:13,市승격 꿈꾸는 당진 내년 보상비 6500억,"[('市승격', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('6500억', 'QUANTITY')]"
158,2007.09.17. 오후 1:12,보문 피앤에프 발효흑 마늘 발효홍삼 시판,"[('보문 피앤에프', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발효흑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마늘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발효홍삼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시판', 'O')]"
159,2007.09.17. 오후 12:30,재테크광고경기도 “가평” 1㎡ 8900원 특별 한정매각,"[('재테크광고경기도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡ 8900원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
160,2007.09.17. 오후 12:02,광교신도시 특별계획구역 사업자선정 설명회,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'EVENT'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
161,2007.09.17. 오전 11:56,현대건설 입주 1년 된 아파트 AS 해드립니다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('해드립니다', 'O')]"
162,2007.09.17. 오전 11:54,부동산 불패 흔들  서민 86% 당분간 집 안 사,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('사', 'O')]"
163,2007.09.17. 오전 11:27,금호건설두바이신공항공사 1억8000만달러 수주,"[('금호건설두바이신공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2007.09.17. 오전 11:22,청약가점제 아파트 당첨 커트라인 윤곽 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
165,2007.09.17. 오전 11:15,한강 생태계가 살아나고 있어요,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태계가', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나고', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
166,2007.09.17. 오전 11:08,건교부 고속철도 등 사업 강화,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
167,2007.09.17. 오전 11:07,금호산업 아라비아 운하 등 해외프로젝트 추진,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아라비아 운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
168,2007.09.17. 오전 11:05,전셋값 강북 강세·강남 약세,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
169,2007.09.17. 오전 11:02,경부고속철 2단계사업 공정률 51% 달성,"[('경부고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계사업', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
170,2007.09.17. 오전 10:52,건교부 청약가점제 당첨 커트라인 공개 검토,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
171,2007.09.17. 오전 10:47,금호산업 두바이 공항공사 1억8천만달러 수주,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이 공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억8천만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2007.09.17. 오전 10:40,신세계건설 등 아파트 사업 진출 러시,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
173,2007.09.17. 오전 10:29,아파트 사면 자동차 드려요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
174,2007.09.17. 오전 10:28,고려인삼 원산지는 중국,"[('고려인삼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원산지는', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY')]"
175,2007.09.17. 오전 10:25,호반건설 용인흥덕등 전국 8곳 4641가구 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('흥덕', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4641가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2007.09.17. 오전 10:24,현대건설 홈커밍데이 행사 연다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈커밍데이 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
177,2007.09.17. 오전 10:21,부동산 경기 썰렁… 강남 급매물조차 안팔려,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('썰렁…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물조차', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O')]"
178,2007.09.17. 오전 10:18,국산초소형 운영체제 나노 큐플러스 새모습 탄생,"[('국산초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('운영체', 'TERM'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('나노 큐플러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('새모습', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
179,2007.09.17. 오전 10:13,청약가점제 시작..이것만은 알아두자,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시작..이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('알아두자', 'O')]"
180,2007.09.17. 오전 10:09,청약가점제 오늘부터 적용,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
181,2007.09.17. 오전 10:08,SK건설 협력업체 해외 현지 법인 설립 지원,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
182,2007.09.17. 오전 10:08,건교부·관세청 등 5개 기관 공항임대로 14억 체납,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('공항임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('14억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체납', 'O')]"
183,2007.09.17. 오전 10:04,정부 청약가점제 당첨 커트라인 공개 검토종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
184,2007.09.17. 오전 10:04,광교신도시 특별계획구역 사업설명회 18일 개최,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'EVENT'), ('계획구역 사업설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
185,2007.09.17. 오전 9:59,롯데건설 메모 가능한 디지털 도어폰 시스템 개발,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메모', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털 도어폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
186,2007.09.17. 오전 9:46,SK건설 협력업체와 해외 공동진출 모색,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('공동진출', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
187,2007.09.17. 오전 9:45,합정1구역 오늘 착공…초고층 복합단지 조성,"[('합정', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
188,2007.09.17. 오전 9:36,세계부동산박람회 “두바이 매물에 만족합니다”,"[('세계부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매물에', 'O'), (' ', 'O'), ('만족합니다”', 'O')]"
189,2007.09.17. 오전 9:23,가점제 당첨커트라인 모두 공개해야,"[('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
190,2007.09.17. 오전 9:17,세입자 90% “9월 이후 수도권 전셋값 오를 것”,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('9월 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
191,2007.09.17. 오전 8:58,기고위례신도시 의 역사적 의미,"[('기고위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역사적', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O')]"
192,2007.09.17. 오전 8:58,르포불가능을 현실로...GK해상도로 제작현장,"[('르포불가능을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로...GK해상도로', 'O'), (' ', 'O'), ('제작현장', 'O')]"
194,2007.09.17. 오전 8:53,부동산 캘린더 9월 셋째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 셋째주', 'DATE')]"
195,2007.09.17. 오전 8:52,가점제 아파트 17일 첫 청약,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
196,2007.09.17. 오전 7:56,청약가점제 당첨 커트라인 공개될 듯,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
197,2007.09.17. 오전 7:30,이번달 사업계획승인신청 주택 급감,"[('이번달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업계획승인신청', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
198,2007.09.17. 오전 7:29,인천시 공동주택 공모 자격요건 강화,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('자격요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
199,2007.09.17. 오전 7:11,내달 울산서 초대형단지 분양…시장 침체기를 기회로 삼겠다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기를', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼겠다', 'O')]"
200,2007.09.17. 오전 7:11,서산간척지는…故정회장의 역작,"[('서산간', 'LOCATION'), ('척지는…', 'O'), ('故', 'PERSON'), ('정', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역작', 'O')]"
201,2007.09.17. 오전 7:11,현대건설 한해 770만명 찾는관광명소로 만든다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('770만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾는관광명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
202,2007.09.17. 오전 7:11,농지가 된 바다 25년만에 도시로 변신,"[('농지가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('25년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
203,2007.09.17. 오전 7:11,중소형 건설사 매출늘었지만 현금흐름 급격히 감소,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('현금흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('급격히', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
204,2007.09.17. 오전 6:11,정부 청약가점제 당첨 커트라인 공개 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
205,2007.09.17. 오전 6:03,한국인 86% 18개월 내 주택구입 의사 없다,"[('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
206,2007.09.17. 오전 5:57,아파트 청약가점제 17일부터 적용한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
207,2007.09.17. 오전 3:17,현정부 출범후 부동산 관련 세금 66% 늘어,"[('현', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
208,2007.09.17. 오전 3:15,아파트 거래는 마르는데…오피스텔 ‘나 홀로 활짝’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('마르는데…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝’', 'O')]"
209,2007.09.17. 오전 3:15,분양정보수원 영통구 ‘대우월드마크’ 내 상가 外,"[('분', 'ORGANIZATION'), ('양정보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우월드마크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
210,2007.09.17. 오전 3:15,수도권 청약 경쟁률 ‘극과 극’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극’', 'O')]"
211,2007.09.17. 오전 3:15,쉿 청약요령 모든 것 알려 드릴게요,"[('쉿', 'O'), (' ', 'O'), ('청약요령', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('알려', 'O'), (' ', 'O'), ('드릴게요', 'O')]"
212,2007.09.17. 오전 3:15,전세 시황수요 많은 서울 강북권… 매물 없어 상승세 계속,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
213,2007.09.17. 오전 3:15,매매 시황서울 강남 급매물도 안 팔려… 아파트 시장 꽁꽁,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
214,2007.09.18. 오후 10:30,정부 미분양 아파트 매입 논란…재정손실·시장왜곡 ‘냉담’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…재정손실·시장왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉담’', 'O')]"
215,2007.09.18. 오후 9:48,롯데관광개발 부동산개발사업도…,"[('롯데관광개발 부동산개발사업', 'TERM'), ('도…', 'O')]"
216,2007.09.18. 오후 8:09,“지방 일부지역 투기지역 해제”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제”', 'O')]"
217,2007.09.18. 오후 7:45,대구 아파트 분양률 90년대 이후 최저,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('90년대 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
218,2007.09.18. 오후 7:30,김중원 前한일회장 저택 단일주택 최고 가격 낙찰,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('단일주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
219,2007.09.18. 오후 7:30,알쏭달쏭 청약 가점,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O')]"
220,2007.09.18. 오후 7:00,9월 19일 부동산 파일,"[('9월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
221,2007.09.18. 오후 6:47,미분양아파트 정부 매입 말이되나,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('말이되나', 'O')]"
223,2007.09.18. 오후 6:41,의왕 청계마을 그린벨트 풀고 지은 첫 국민임대 집들이,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
224,2007.09.18. 오후 6:41,日혼조그룹 엑스포공원에 특급호텔,"[('日', 'LOCATION'), ('혼조그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특급호텔', 'O')]"
225,2007.09.18. 오후 6:41,광교신도시 특별구역 윤곽 드러나,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별구역', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
226,2007.09.18. 오후 6:41,전 한일그룹회장 자택 주택경매사상 최고가,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한일그룹', 'CIVILIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자택', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
227,2007.09.18. 오후 6:41,분양 부평역 현대 더 로프트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대 더 로프트', 'ARTIFACT')]"
228,2007.09.18. 오후 6:41,분양 일산 임광ㆍ진흥아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('진흥아파트', 'ARTIFACT')]"
229,2007.09.18. 오후 6:41,삼환기업 신용등급 A로 상향,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
231,2007.09.18. 오후 6:41,중소도시 재정비촉진지구 요건 완화,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
232,2007.09.18. 오후 6:41,MK 추천매물 서울 신림동 상가 월 530만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('530만원', 'QUANTITY')]"
233,2007.09.18. 오후 6:35,중소도시 도심재개발 쉬워진다,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
234,2007.09.18. 오후 6:35,대출규제 지역 풀어 수요 살린다지만 …,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다지만', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
235,2007.09.18. 오후 6:15,정부 ‘지방 미분양주택 매입’ 논란,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
236,2007.09.18. 오후 6:06,대구·강원등 투기지역 푼다,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
237,2007.09.18. 오후 5:58,발등의 불..미분양 해소책 마련,"[('발등', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('불..미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
238,2007.09.18. 오후 5:54,국민임대주택단지 청계마을 19일 입주,"[('국민임대주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청계마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
239,2007.09.18. 오후 5:54,서울 아크로비스타 100억대 소송,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아크로비스타', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
240,2007.09.18. 오후 5:51,민간 PF사업 대책，낙찰가 제한·사업계획 비중 높여야,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대책，낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한·사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
241,2007.09.18. 오후 5:51,르포 동탄신도시 불꺼진 ‘유령상가’ 즐비,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유령상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
242,2007.09.18. 오후 5:51,8월 수도권 주택 인허가 2만8천가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY')]"
243,2007.09.18. 오후 5:51,김중원 前한일회장 주택 경매서 64억 최고가 낙찰,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매서', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
244,2007.09.18. 오후 5:51,울산 혁신도시 토지 협의보상 착수,"[('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('협의보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
245,2007.09.18. 오후 5:36,광교신도시 명품으로 빛낼 특별계획구역 발표,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('빛낼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
246,2007.09.18. 오후 5:27,지방 미분양 매입 임대아파트로 활용,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
247,2007.09.18. 오후 5:24,정부 지방 미분양아파트 공공주택 매입 검토종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
248,2007.09.18. 오후 5:18,단독 지방 미분양 매입해 장기임대,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해', 'O'), (' ', 'O'), ('장기임대', 'O')]"
249,2007.09.18. 오후 5:06,‘64억7777만원’ ···주택경매사상 최고 낙찰가 등장,"[('‘', 'O'), ('64억7777만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('···주택경매사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
250,2007.09.18. 오후 4:53,전국 미분양 주택 연말 12만가구 넘어설 듯,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어설', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
251,2007.09.18. 오후 4:51,추천물건 베스트 포이동 92㎡ 빌라 3억4500만원 外,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('포이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('92㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('3억4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
252,2007.09.18. 오후 4:51,울산 혁신도시 보상 시작,"[('울산 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
253,2007.09.18. 오후 4:51,건축기행 건축은 문화다 19 안산 시립 대덕어린이집,"[('건축기행', 'O'), (' ', 'O'), ('건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('문화다', 'O'), (' ', 'O'), ('19', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시립', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕어린이집', 'ORGANIZATION')]"
254,2007.09.18. 오후 4:48,도심속 미니신도시 재정비 촉진지구 5 은평 뉴타운,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
255,2007.09.18. 오후 4:43,공공이 미분양 매입 또 건수올리기 대책,"[('공공이', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('건수올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
256,2007.09.18. 오후 4:33,청약가점제 첫날 성적 극과 극,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
257,2007.09.18. 오후 4:33,용산 PF사업 지침 담합 조장,"[('용산 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지침', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('조장', 'O')]"
258,2007.09.18. 오후 4:33,수도권 유망단지 가점제 예상 커트라인은,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O')]"
259,2007.09.18. 오후 4:27,그린벨트내 첫 국민임대 의왕 청계 집들이,"[('그린벨트내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
260,2007.09.18. 오후 4:27,대우건설 리비아 호텔사업 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
261,2007.09.18. 오후 4:25,광교신도시 특별계획구역 내년초 사업자 공모,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
262,2007.09.18. 오후 4:24,광교신도시 특별계획구역 PF방식으로 추진,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('PF방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
263,2007.09.18. 오후 4:24,부동산 투기지역 어디 어디가 풀리나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O')]"
264,2007.09.18. 오후 4:21,광교 특별구역 국제수준급 랜드마크로 개발종합,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별구역', 'O'), (' ', 'O'), ('국제수준급', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발종합', 'O')]"
265,2007.09.18. 오후 4:08,정부 지방 미분양 아파트 매입 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
266,2007.09.18. 오후 4:03,정부 지방 미분양 아파트 매입 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
267,2007.09.18. 오후 4:03,8월 수도권 주택건설 인·허가 2만8천가구,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY')]"
268,2007.09.18. 오후 4:03,인천집값 상승률 서울의16배,"[('인천', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), ('16배', 'QUANTITY')]"
269,2007.09.18. 오후 4:00,항만공사도 복합물류터미널 사업한다,"[('항만공사', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('복합물류터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('사업한다', 'O')]"
270,2007.09.18. 오후 3:52,김중원 전 한일그룹 회장 주택 64억에 낙찰,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
271,2007.09.18. 오후 3:48,지방 미분양 임대주택으로 매입 검토종합,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
272,2007.09.18. 오후 3:44,부동산시장에 봄날은 옵니다,"[('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('옵니다', 'O')]"
273,2007.09.18. 오후 3:38,광교신도시 명품화전략 발표상보,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품화전략', 'O'), (' ', 'O'), ('발표상보', 'O')]"
274,2007.09.18. 오후 3:23,문답지방 미분양 싸면 매입 임대주택 활용,"[('문답지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('싸면', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
275,2007.09.18. 오후 3:23,김우중씨 소유 거제땅 28일 경매,"[('김우중', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
276,2007.09.18. 오후 3:08,수원 광교신도시에 특별계획구역 조성,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
277,2007.09.18. 오후 3:06,정부 지방 미분양 매입 검토..금융완화 없다재경부,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토..금융완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION')]"
278,2007.09.18. 오후 3:05,대우건설 홈페이지 개편 이벤트 실시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
279,2007.09.18. 오후 2:51,양주고읍 신도브레뉴 1순위청약 대거미달,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브레뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대거미달', 'O')]"
280,2007.09.18. 오후 2:50,지방 미분양 임대주택으로 매입 검토,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
281,2007.09.18. 오후 2:45,지방 투기지역 해제 21일 발표상보,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표상보', 'O')]"
282,2007.09.18. 오후 2:45,김중원 전 한일그룹 회장 저택 최고가 낙찰,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한일그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('저택', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
283,2007.09.18. 오후 2:39,지방 투기지역해제.미분양주택 인수 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역해제.미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
284,2007.09.18. 오후 2:37,지방 미분양 대책이르면 이번주 발표,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
285,2007.09.18. 오후 2:37,재경부 양도세.종부세 완화 검토 안 한다,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
286,2007.09.18. 오후 2:36,재경부 저렴하면 지방 미분양 매입할수도,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저렴하면', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입할수도', 'O')]"
287,2007.09.18. 오후 2:36,내년부터 건축물 에너지소비총량제 도입,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지소비총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
288,2007.09.18. 오후 2:36,중소건설업체 신용등급 취약,"[('중소건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
289,2007.09.18. 오후 2:36,중소도시 재정비촉진지구 지정 요건 완화,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
290,2007.09.18. 오후 2:34,재경부 양도세·종부세 완화 검토안해,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토안해', 'O')]"
291,2007.09.18. 오후 2:20,장기전세 집값 안정효과 글쎄,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
292,2007.09.18. 오후 2:20,양주 고읍지구 동시분양 마케팅 ‘눈길’,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
293,2007.09.18. 오후 2:18,양주고읍 동시분양 마케팅 차별화 고심,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
294,2007.09.18. 오후 2:06,토공，울산 10개동 협의보상 착수,"[('토공，', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협의보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
295,2007.09.18. 오후 1:56,한양 양주고읍 10블록 분양 연말로 연기,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
296,2007.09.18. 오후 1:53,제게 홍보는 자신감의 원천입니다,"[('제게', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보는', 'O'), (' ', 'O'), ('자신감의', 'O'), (' ', 'O'), ('원천입니다', 'O')]"
297,2007.09.18. 오후 1:35,중소도시 도심재개발 활성화된다,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화된다', 'O')]"
298,2007.09.18. 오후 1:35,쌍용아파트 계약하면 ‘마티즈’ 공짜로 제공,"[('쌍용아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마티즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
299,2007.09.18. 오후 1:35,‘미분양 털어내기’ 마케팅 안간힘,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어내기’', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
300,2007.09.18. 오후 1:35,가점제 두얼굴,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
301,2007.09.18. 오전 11:41,해외건설협회 ‘초고층 빌딩 해외진출 전략 세미나’ 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('초', 'EVENT'), ('고층 빌딩', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2007.09.18. 오전 11:28,정부 지방 미분양아파트 임대주택용으로 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
303,2007.09.18. 오전 11:27,물류터미널에 가공·조립시설 설치 허용,"[('물류터미널에', 'O'), (' ', 'O'), ('가공·조립시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
304,2007.09.18. 오전 11:17,기자칼럼부동산실거래가 신고 정부가 되레 부실조장,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('칼럼', 'CIVILIZATION'), ('부동산실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('부실조장', 'O')]"
305,2007.09.18. 오전 11:15,㈜신성건설 진흥기업 주식 5.64% 매입상보,"[('㈜', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진흥', 'ORGANIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('5.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입상보', 'O')]"
306,2007.09.18. 오전 11:15,2020년 건축물 예상에너지소비량 15%감축,"[('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('예상에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('감축', 'O')]"
307,2007.09.18. 오전 11:11,권 부총리 지방투기과열지구 해제 등 조치 강구,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('강구', 'O')]"
308,2007.09.18. 오전 11:11,지방 주택대출 규제 완화 없다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
309,2007.09.18. 오전 11:06,GB해제지역내 첫 국민임대 ‘청계마을’ 입주,"[('GB해제지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청계마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
310,2007.09.18. 오전 11:04,대한항공 기내 엔터테인먼트 세계 최고수준,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기내', 'O'), (' ', 'O'), ('엔터테인먼트', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O')]"
311,2007.09.18. 오전 11:03,의왕 청계마을 국민임대 첫 입주,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
312,2007.09.18. 오전 11:03,100년 앞을 바라보라건설명가 현대마지막회 ⑧,"[('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞을', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보라', 'O'), ('건설명가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('마지막회', 'O'), (' ', 'O'), ('⑧', 'O')]"
313,2007.09.18. 오전 11:03,2010년 중장기 경영비전과 전략 건설명가 현대,"[('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('경영비전과', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION')]"
314,2007.09.18. 오전 11:03,10월 수도권북부 유망택지지구 양주고읍파주 운정,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유망택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('양주고읍', 'LOCATION'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION')]"
315,2007.09.18. 오전 11:01,단독지방 미분양APT 임대주택으로 매입,"[('단독지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양APT', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
316,2007.09.18. 오전 10:55,㈜신성건설 진흥기업 주식 5.64% 매입,"[('㈜', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('5.64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
317,2007.09.18. 오전 10:50,수도권아파트 인허가 18월 10만가구,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10만가구', 'QUANTITY')]"
318,2007.09.18. 오전 10:49,삼환기업 회사채 신용등급 A로 상향,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
319,2007.09.18. 오전 10:48,단독지방 미분양APT 임대주택으로 매입,"[('단독지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양APT', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
320,2007.09.18. 오전 10:38,양주 고읍 신도브래뉴 1순위 청약 0.29대 1,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0.29대 1', 'QUANTITY')]"
321,2007.09.18. 오전 10:34,태안기업도시 착공식 10월 초로 연기,"[('태안기업도시 착공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월 초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
322,2007.09.18. 오전 10:34,인천 논현 힐스테이트 1순위 청약 7.2대1 기록,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
323,2007.09.18. 오전 10:34,대우건설 리비아에 5성급 호텔 건설,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
324,2007.09.18. 오전 10:34,청약가점제 첫날..분양성적 극과 극,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..분양성적', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O')]"
325,2007.09.18. 오전 10:32,권부총리 투기지역해제 조치 곧 발표,"[('권부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역해제', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
326,2007.09.18. 오전 10:30,동탄 신도시 기업대책 추진,"[('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
327,2007.09.18. 오전 10:24,8월 수도권 주택건설 인허가 2만8000여가구...144%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('144%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
328,2007.09.18. 오전 10:11,중소건설사 신용등급 취약,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O')]"
329,2007.09.18. 오전 9:59,8월 수도권 주택건설 인허가 2만8천여가구..144%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('144%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
330,2007.09.18. 오전 9:49,대우건설 리비아 호텔사업 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
331,2007.09.18. 오전 9:47,침체뚫기 부동산 마케팅도 제각각…‘혹하는 투자’ 안돼요,"[('침체뚫기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅도', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각…‘혹하는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼요', 'O')]"
332,2007.09.18. 오전 9:45,토공 울산혁신도시 보상 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
333,2007.09.18. 오전 9:44,부동산 PF 대출도 빨간 불,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O')]"
334,2007.09.18. 오전 9:41,현대건설 “입주아파트 AS 서비스 해드려요”,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('AS', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('해드려요”', 'O')]"
335,2007.09.18. 오전 9:31,태안기업도시 착공식 10월로 연기,"[('태안기업도시 착공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
336,2007.09.18. 오전 9:30,태안기업도시 기공식 10월로 연기,"[('태안기업도시 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
337,2007.09.18. 오전 9:28,5분경제 정부 청약 당첨안정점수 공개하나,"[('5분', 'TIME'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨안정점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하나', 'O')]"
338,2007.09.18. 오전 9:24,중견건설사 복리후생은 대형급,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('복리후생은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형급', 'O')]"
339,2007.09.18. 오전 9:17,청약가점제後…신규 청약예금 급감 저축은 증가,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), ('後…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('청약예금', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('저축은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
340,2007.09.18. 오전 9:17,청약가점제 첫 적용 논현힐스테이트 7.2대 1,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7.2대 1', 'QUANTITY')]"
341,2007.09.18. 오전 9:09,토공 울산 우정혁신도시 보상착수,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상착수', 'O')]"
342,2007.09.18. 오전 8:53,서울역에 코레일 오픈 콘서트 홀 개관,"[('서울역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('홀', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
343,2007.09.18. 오전 8:52,송파신도시 건설 지연 불가피,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
344,2007.09.18. 오전 8:49,인천 집값 잇따른 호재로 올해 6% 상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
345,2007.09.18. 오전 8:46,입주율 높여라..건설사 입주고객 서비스경쟁,"[('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스경쟁', 'O')]"
346,2007.09.18. 오전 8:43,프리즘해외건설 빛과 그림자,"[('프리즘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빛과 그림자', 'ARTIFACT')]"
347,2007.09.18. 오전 7:38,경기도 광교신도시 명품화 전략 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품화', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
348,2007.09.18. 오전 7:37,의왕과천간 고속道 통행료 면제,"[('의왕과천간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
349,2007.09.18. 오전 7:34,온라인 증권사 이트레이드 모기지사업 정리,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('증권사', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'ORGANIZATION'), ('트레이드 모기지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정리', 'O')]"
350,2007.09.18. 오전 7:16,정부 기업의 친환경 물류활동 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('물류활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
351,2007.09.18. 오전 7:15,인천경기아파트 우선공급 대상자 ‘1년이상 인천 거주’ 제한,"[('인천경기아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주’', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
352,2007.09.18. 오전 7:03,대우건설 리비아에 300400실 규모 최고급 호텔사업 진출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('300400실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
353,2007.09.18. 오전 7:02,건설사 5대 황금도시로 간다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('황금도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
354,2007.09.18. 오전 7:02,대우건설 리비아 호텔사업 진출상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 호텔사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출상보', 'O')]"
355,2007.09.18. 오전 7:02,대우건설 리비아 호텔사업 진출1보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 호텔사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
356,2007.09.18. 오전 6:02,인천 집값 연이은 호재로 올해 6% 상승,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
357,2007.09.18. 오전 3:21,청약가점 커트라인 단지별 공개될 듯,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지별', 'O'), (' ', 'O'), ('공개될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
358,2007.09.18. 오전 3:19,“몇점이면 당첨되나요”…청약가점제 시행 첫날 문의 쇄도,"[('“몇점이면', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨되나요”…', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
359,2007.09.18. 오전 12:36,현대건설 논현힐스테이트 1순위서 7.2대 1,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('논현힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2대 1', 'QUANTITY')]"
360,2007.09.19. 오후 11:00,서울 중구 ‘신당10구역’ 재개발 탄력,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신당10구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
361,2007.09.19. 오후 10:54,여의도 금융센터 공사장 붕괴,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
362,2007.09.19. 오후 9:09,8·31대책 뒤 2년새 전셋값 16% ‘껑충’,"[('8·31대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
363,2007.09.19. 오후 8:11,기회와 위험 공존 해외부동산 어떻게 해야 짭짤,"[('기회와', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('공존', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
364,2007.09.19. 오후 8:11,기지개 켜는 상가 시장··변수 많아 투자 신중을,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시장··변수', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중을', 'O')]"
365,2007.09.19. 오후 7:33,은평 뉴타운·인천 청라…수도권 알짜분양 줄이어,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
366,2007.09.19. 오후 7:09,미분양 정부 매입 ‘기대반 우려반’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반’', 'O')]"
367,2007.09.19. 오후 6:56,참여정부 아파트 전세가  전국 평균 1천만원 폭등,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
368,2007.09.19. 오후 6:32,정부 지방 미분양 주택 매입 어떻게 … 부산 등 대도시 물량부터 사들일듯,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량부터', 'O'), (' ', 'O'), ('사들일듯', 'O')]"
369,2007.09.19. 오후 6:32,이방주의 부동산 칼럼 부동산 행복연습,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('행복연습', 'O')]"
371,2007.09.19. 오후 6:32,서울역 고가도로 철거,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
372,2007.09.19. 오후 6:32,부산주택업체 우남 최종 부도,"[('부산', 'CITY'), ('주택업체', 'O'), (' ', 'O'), ('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
373,2007.09.19. 오후 6:18,무주택기간 짧으면 청약저축 지켜라,"[('무주택기간', 'O'), (' ', 'O'), ('짧으면', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
374,2007.09.19. 오후 6:18,전세금 폭등에 서민 가슴 ‘피멍’… 최근 2년 급상승세,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가슴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('‘피멍’…', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급상승세', 'O')]"
375,2007.09.19. 오후 6:02,코오롱건설 태양열시스템 연구,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양열시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
376,2007.09.19. 오후 5:42,집값 내린 강남·목동，종부세 부담 줄듯,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄듯', 'O')]"
377,2007.09.19. 오후 5:30,부산지역 주택건설업체 주우남 최종부도상보,"[('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('주우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도상보', 'O')]"
378,2007.09.19. 오후 5:30,“가을 집값 바닥칠 것…강남 약세 강북 강세”,"[('“', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥칠', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세”', 'O')]"
379,2007.09.19. 오후 5:27,“대선 끝나면 뭔가 바뀌겠지”…부동산시장 관망세,"[('“', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔가', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌겠지”…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
380,2007.09.19. 오후 5:27,용인 ‘분양 不敗’ 이어갈까,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('不敗’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
381,2007.09.19. 오후 5:27,대한주택보증 ‘사랑을 나누는 한가위’ 행사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑을 나누는', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한가위', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
382,2007.09.19. 오후 4:56,끝모르는 아파트 전세값 상승... 최고 2억 껑충,"[('끝모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
383,2007.09.19. 오후 4:27,경매나온 누죤 상가 70개 3명이 싹쓸이,"[('경매나온', 'O'), (' ', 'O'), ('누죤', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('70개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('싹쓸이', 'O')]"
385,2007.09.19. 오후 4:21,용인 추석직후 2588가구 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('추석직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2588가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2007.09.19. 오후 4:21,길음 뉴타운 임대주택 배치 잡음,"[('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O')]"
387,2007.09.19. 오후 4:21,건설사 지방 미분양 털기 안간힘,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
388,2007.09.19. 오후 4:17,건설업계 사랑의 집짓기 확대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
389,2007.09.19. 오후 4:11,9월 셋째 주 시황 조용한 시장 관망세 뚜렷해,"[('9월 셋째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷해', 'O')]"
390,2007.09.19. 오후 3:51,이강록 한진重 사장 서울시 토목상 대상,"[('이강록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토목상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
391,2007.09.19. 오후 3:26,최근 2년간 전세값..서울 물가상승률의 4배 증가,"[('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물가상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
392,2007.09.19. 오후 3:18,수원 광교신도시에 특별계획구역 조성,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
393,2007.09.19. 오후 3:18,수원 광교신도시에 특별계획구역 조성,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별계획구역', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
394,2007.09.19. 오후 3:18,그린벨트해제 첫 국민임대 청계마을 입주식,"[('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청계마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
395,2007.09.19. 오후 3:18,미분양주택 매입..4가지 문제점,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), ('4가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
396,2007.09.19. 오후 3:15,10월 용인에 2600여가구 분양…절반은 상한제 물량,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2600여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
397,2007.09.19. 오후 3:15,부산 건설업체 우남 최종부도,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종부도', 'O')]"
398,2007.09.19. 오후 3:14,부산건설사 우남 최종 부도,"[('부산', 'CITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
399,2007.09.19. 오후 2:58,영상물가상승률의 4배 서민 잡는 아파트 전세값,"[('영상물가상승률의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O')]"
400,2007.09.19. 오후 2:56,그린벨트해제 첫 국민임대 청계마을 입주식,"[('그린벨트해제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청계마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주식', 'O')]"
401,2007.09.19. 오후 2:46,목포시 하당 신도심 마지막 택지 분양,"[('목포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하당 신도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2007.09.19. 오후 2:39,지방 투기과열지구 해제효과 제로,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
403,2007.09.19. 오후 2:30,서울시 2007 서울특별시 토목상 시상식,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2007', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울특별시 토목상 시상식', 'EVENT')]"
404,2007.09.19. 오후 2:28,위기의 시행사…시행시공방식 깨진다,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사…시행시공방식', 'O'), (' ', 'O'), ('깨진다', 'O')]"
406,2007.09.19. 오후 2:26,프리즘미분양주택 매입 논란,"[('프리즘미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
407,2007.09.19. 오후 2:24,초고층주상복합 붐…투기이익 기대 탓,"[('초고층주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…투기이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
408,2007.09.19. 오후 2:16,부산 건설업체 ㈜우남 부도,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('우남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
409,2007.09.19. 오후 2:15,고분양가 논란 용인 로또아파트 주목,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
410,2007.09.19. 오후 2:04,부산건설사 ㈜우남이채롬 최종 부도,"[('부산', 'CITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('우남이채롬', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
411,2007.09.19. 오후 1:34,금호건설건국대에 학교발전기금 20억기부,"[('금호건설건국대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), ('기부', 'O')]"
412,2007.09.19. 오후 1:18,금호건설 건국대에 학교발전기금 20억 기부,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('학교발전기금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
413,2007.09.19. 오후 1:09,원자력硏 박창규 원장 공백 실감..직원 사기고취 절실,"[('원자력硏', 'O'), (' ', 'O'), ('박창규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공백', 'O'), (' ', 'O'), ('실감..', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사기고취', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
414,2007.09.19. 오후 12:32,청약가점제 부적격자 관리도 너무 어려워,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
415,2007.09.19. 오후 12:11,광교명품신도시 특별구역 건설사 새돌파구 시선집중,"[('광교명품신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별구역', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새돌파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
416,2007.09.19. 오후 12:11,‘사랑의 집짓기’ 본궤도,"[('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기’', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
417,2007.09.19. 오후 12:11,서울 재개발 사업방식 ‘대수술’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업방식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대수술’', 'O')]"
418,2007.09.19. 오후 12:11,지방 미분양아파트 매입 업계 ‘시큰둥’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
419,2007.09.19. 오후 12:11,전문기자 리포트당신의 아파트 커트라인은,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인은', 'O')]"
420,2007.09.19. 오후 12:11,주택기금ㆍ채권발행 미분양 매입,"[('주택기금', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ채권발행', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
421,2007.09.19. 오후 12:11,줌인경의선 역세권ㆍ파주 노릴만,"[('줌인경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노릴만', 'O')]"
423,2007.09.19. 오전 11:47,청약가점 60점 안되면 올해가 내집마련 기회머니테크,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('60점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안되면', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회머니테크', 'ORGANIZATION')]"
424,2007.09.19. 오전 11:30,시프트 중형아파트 세입자들의 대안,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('중형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
425,2007.09.19. 오전 11:27,참여정부 들어 전셋값 1천여만원 올라,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1천여만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
426,2007.09.19. 오전 11:25,SK그룹 발원지 재개발 대박,"[('SK그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발원지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
427,2007.09.19. 오전 11:22,서울 중구 신당10구역 재개발 인가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
428,2007.09.19. 오전 11:18,지방 미분양주택 매입 규모 얼마나 될까,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
429,2007.09.19. 오전 11:16,남산에서 내려다보면 옥상공원 보인다,"[('남산', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다보면', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상공원', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
430,2007.09.19. 오전 11:14,서울도심 고층건물 옥상 푸른공원 조성,"[('서울', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
431,2007.09.19. 오전 11:09,웃음을 잃어버린 아이 亞 애니메이션 대회 그랑프리상 수상,"[('웃음을', 'O'), (' ', 'O'), ('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('아이 亞', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('애니메이션 대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑프리상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
432,2007.09.19. 오전 11:06,서울 신당10구역 재개발 인가…750세대 아파트 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신당', 'LOCATION'), ('10구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인가…', 'O'), ('750세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
433,2007.09.19. 오전 11:05,건설업계 제천에 ‘사랑의 집’ 40가구 짓는다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('40가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
434,2007.09.19. 오전 11:02,지방 미분양 3만가구 사들인다…주택기금 등 34조 투입,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다…', 'O'), ('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('34조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
435,2007.09.19. 오전 10:53,용인 수지자이2차 분양가 더 받자,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O')]"
436,2007.09.19. 오전 10:50,정부 미분양 매입에 대한 업계반응은,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('업계반응은', 'O')]"
437,2007.09.19. 오전 10:35,양주고읍 신도브래뉴 2순위청약도 대거 미달,"[('양주고읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('청약도', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
438,2007.09.19. 오전 10:24,中 건설銀 과열된 부동산 노출 줄인다,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설銀', 'O'), (' ', 'O'), ('과열된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
439,2007.09.19. 오전 10:17,장기전세주택 중대형 세입자들의 대안,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
440,2007.09.19. 오전 10:17,구청장이 재개발 정비계획 세운다…사업방식 확 바꿔,"[('구청장', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다…사업방식', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
441,2007.09.19. 오전 9:57,권오규 경제부총리 미분양 아파트 임대주택용으로 매입 검토”,"[('권오규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경제부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토""', 'O')]"
442,2007.09.19. 오전 9:47,지방 미분양 3만가구 매입 풀어야 할 숙제는,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제는', 'O')]"
443,2007.09.19. 오전 9:35,쏟아지는 가점제물량 10월 알짜 노려라,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
444,2007.09.19. 오전 9:35,추석후 부동산시장 어떻게 될까,"[('추석후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
445,2007.09.19. 오전 9:35,전셋집 새 아파트에서 찾아볼까,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
446,2007.09.19. 오전 9:33,‘쩐’없는 신혼이여 국민주택기금에 귀의하라,"[('‘쩐’없는', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼이여', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀의하라', 'O')]"
447,2007.09.19. 오전 9:32,수도권 20여곳 미니신도시..용인신봉 등 연내분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미니신도시..', 'O'), ('용인신봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연내분양', 'O')]"
448,2007.09.19. 오전 9:30,부동산따라잡기 미분양 아파트 매입 검토,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
449,2007.09.19. 오전 9:30,부동산따라잡기 미분양 많은 투기지역 풀린다,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
450,2007.09.19. 오전 9:30,건설업계 제천에 사랑의 집 건립,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 집', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
451,2007.09.19. 오전 9:11,FRB 금리인하 주택시장 만병통치약은 아니다,"[('FRB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('만병통치약은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
452,2007.09.19. 오전 9:10,해제 예상되는 투기지구 어디,"[('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
453,2007.09.19. 오전 9:06,제천에 사랑의 집 건립..건설단체,"[('제천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('건립..건설단체', 'O')]"
454,2007.09.19. 오전 8:56,지방 투기과열지구 해제 효과 글쎄,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
455,2007.09.19. 오전 8:45,충북 제2오창산단 중소형 아파트 4000가구 조성,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('오창산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
456,2007.09.19. 오전 8:40,지방 국민임대주택 미임대율 10% 넘어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미임대율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
457,2007.09.19. 오전 8:06,부동산따라잡기 집의 가치 디자인에 좌우,"[('부동산따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('집의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
458,2007.09.19. 오전 7:49,인천 소래·논현지구 상업용지 불법 미등기전매 심각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('미등기전매', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
459,2007.09.19. 오전 7:29,김중원 前 한일그룹회장 단독주택 경매최고가 64억에 낙찰,"[('김중원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('한일그룹', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('64억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
460,2007.09.19. 오전 7:02,계산 실수로 피해 없도록 가점 사전인증제 도입해야,"[('계산', 'O'), (' ', 'O'), ('실수로', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('사전인', 'CIVILIZATION'), ('증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입해야', 'O')]"
461,2007.09.19. 오전 7:02,문의 빗발치는 청약가점제 5대 궁금증,"[('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발치는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('궁금증', 'O')]"
462,2007.09.19. 오전 7:02,노무현이명박 부동산정책 충돌 시장불안 가중시켜,"[('노무현', 'PERSON'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장불안', 'O'), (' ', 'O'), ('가중시켜', 'O')]"
463,2007.09.19. 오전 7:02,청약가점 30점대면 급매물 노려라,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('30점대', 'QUANTITY'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
464,2007.09.19. 오전 6:15,중대형 세입자 비싼 월세 대신 값싼 전세,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O')]"
465,2007.09.19. 오전 6:11,청약가점제 부적격자 관리 비상,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
466,2007.09.19. 오전 6:03,정부 미분양 아파트 매입 논란…재정손실·시장왜곡 ‘냉담’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…재정손실·시장왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('‘냉담’', 'O')]"
467,2007.09.19. 오전 6:00,광교 신도시 계획 발표,"[('광교 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
468,2007.09.19. 오전 4:56,초고층 아파트 늘어나는데.. 불나거나 강도 만나면 어떡하나,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('불나거나', 'O'), (' ', 'O'), ('강도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만나면', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡하나', 'O')]"
469,2007.09.19. 오전 3:32,국민임대주택… 건교부 정책 실패 사실상 자인,"[('국민임대주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('자인', 'O')]"
470,2007.09.19. 오전 3:29,“지방 미분양 임대주택으로 매입”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매입”', 'O')]"
471,2007.09.19. 오전 3:29,‘첫 청약 가점제’ 7.2대1… 인천 논현 힐스테이트,"[('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제’', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2대1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
472,2007.09.19. 오전 3:29,64억7777만 원…단독주택 경매 사상최고가 낙찰,"[('64억7777만 원', 'QUANTITY'), ('…단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
473,2007.09.19. 오전 1:09,“지방 일부지역 투기지역 해제”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제”', 'O')]"
474,2007.09.20. 오후 9:51,대전 중구 등 12곳 투기지역 해제,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
475,2007.09.20. 오후 9:42,잠실 트리지움 상가 20일부터 분양 재개,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
476,2007.09.20. 오후 9:12,청약가점 입력실수 당첨권이면 구제,"[('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('입력실수', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨권이면', 'O'), (' ', 'O'), ('구제', 'O')]"
477,2007.09.20. 오후 9:09,정부 내년까지 미분양 주택 5000가구 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
478,2007.09.20. 오후 9:03,가락시영 내년초 착공,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
479,2007.09.20. 오후 6:52,서울시 관광마케팅 주식회사 설립한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관광마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('주식회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립한다', 'O')]"
480,2007.09.20. 오후 6:47,투기지역 추가해제도 검토,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가해제도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
481,2007.09.20. 오후 6:47,정부 미분양 5000가구 사들여 임대추진 강행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들여', 'O'), (' ', 'O'), ('임대추진', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
482,2007.09.20. 오후 6:42,가락시영 재건축심의 통과,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
483,2007.09.20. 오후 6:41,부동산 알박기 못한다…국회 본회의 통과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('알박기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
484,2007.09.20. 오후 6:35,지방 투기지역 12곳 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
485,2007.09.20. 오후 6:32,동탄2신도시 인근에 산업단지 … 오산ㆍ용인 등 유력,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
486,2007.09.20. 오후 6:32,함부로 토지규제 못한다,"[('함부로', 'O'), (' ', 'O'), ('토지규제', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
487,2007.09.20. 오후 6:32,MK추천매물 경기도 평택 상가 3억 8천만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 8천만원', 'QUANTITY')]"
488,2007.09.20. 오후 6:32,미아동 친환경복합타운 개발,"[('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
489,2007.09.20. 오후 6:32,양주 회천지구 생태도시로,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태도시로', 'O')]"
490,2007.09.20. 오후 6:32,베트남ㆍ美서부 부동산 시찰,"[('베트남', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
491,2007.09.20. 오후 6:32,주공 인센티브형 감리제 시행,"[('주공 인센티브형 감리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
492,2007.09.20. 오후 6:32,동탄 인근 산업단지 조성예정지 內 기업 수용,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
493,2007.09.20. 오후 6:32,가락시영 재건축 조건부 심의 통과,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
494,2007.09.20. 오후 6:30,분양 당첨자 최고·최저 청약점수 공개,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고·최저', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
495,2007.09.20. 오후 6:24,용산 공원 2012년 착공한다,"[('용산 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공한다', 'O')]"
496,2007.09.20. 오후 6:17,동일하이빌 2007년도 하반기에 3천여 가구 공급 계획,"[('동일하이빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2007년도 하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
497,2007.09.20. 오후 6:16,한화건설 일반인 출연 TV광고 첫 선,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출연', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
498,2007.09.20. 오후 6:12,주택투기지역 12곳 해제… 안산 단원은 투지투기지역 지정,"[('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제…', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단원', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('투지투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
499,2007.09.20. 오후 6:06,민간미분양 2만5000가구 매입 투기해제된 12곳은,"[('민간미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('투기해제된', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
500,2007.09.20. 오후 6:03,정책실패 혈세 충당 비난 못면할듯,"[('정책실패', 'O'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('충당', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O'), (' ', 'O'), ('못면할듯', 'O')]"
501,2007.09.20. 오후 6:03,가락시영 재건축심의 통과..사업본격화,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..사업본격화', 'O')]"
502,2007.09.20. 오후 6:03,민간미분양 2만5000가구 매입 약발 있을까,"[('민간미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
503,2007.09.20. 오후 5:57,양주신도시 내년 3월부터 순차분양,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순차분양', 'O')]"
504,2007.09.20. 오후 5:53,덕평휴게소 22일부터 체험행사 및 경품한마당 열려,"[('덕평휴게소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('경품한마당', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
505,2007.09.20. 오후 5:42,주택 당첨자 최고·최저점수 공개,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고·최저점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
506,2007.09.20. 오후 5:41,잠실 트리지움 상가 분양 재개,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
507,2007.09.20. 오후 5:39,주택투기지역 12곳 해제,"[('주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
508,2007.09.20. 오후 5:39,미분양 2만5천가구 내년까지 사들인다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
509,2007.09.20. 오후 5:39,미분양 매입 효과없는‘전형적 탁상행정’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('효과없는‘전형적', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상행정’', 'O')]"
510,2007.09.20. 오후 5:34,전원주택 평당 280만원에 지어드립니다,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('280만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지어드립니다', 'O')]"
511,2007.09.20. 오후 5:27,민간 미분양 매입규모 내년까지 2만5000채,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입규모', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000채', 'QUANTITY')]"
512,2007.09.20. 오후 5:18,현진，독거노인·소년소녀가장에 쌀 전달,"[('현진，독거노인·소년소녀가장에', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
513,2007.09.20. 오후 5:18,분양정보 길음 두산위브 123가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('길음', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('123가구', 'QUANTITY')]"
514,2007.09.20. 오후 5:18,가점 최고·최저점수만 공개,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('최고·최저점수만', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
515,2007.09.20. 오후 5:18,잠실 트리지움 상가분양 재개,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
516,2007.09.20. 오후 5:15,강북 ‘뉴타운發’ 전세대란 우려,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운發’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
517,2007.09.20. 오후 5:15,파주 운정신도시 동시분양 ‘삐걱’,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘삐걱’', 'O')]"
518,2007.09.20. 오후 5:12,동탄2신도시 인근 산업단지 조성,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
519,2007.09.20. 오후 5:09,서울·수도권 분양 봇물…올가을엔 내집마련,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('올가을', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
520,2007.09.20. 오후 5:09,가점제 청약 요령…한번 실수가 10년 좌우,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('요령…', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('좌우', 'O')]"
521,2007.09.20. 오후 5:07,현진그룹 추석맞이 쌀 나눔 행사,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
522,2007.09.20. 오후 4:57,주목 이곳 시흥 정왕동,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정왕동', 'LOCATION')]"
523,2007.09.20. 오후 4:48,한화건설 꿈에그린 새광고 선보여,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
524,2007.09.20. 오후 4:48,서경 부동산교실 해외 부동산 매각 양도소득세 어떻게…,"[('서경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떻게…', 'O')]"
525,2007.09.20. 오후 4:33,한화건설 일반인 출연 TV광고 첫 선,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출연', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
526,2007.09.20. 오후 4:27,포스코건설 인도서 3억5000만弗 고로 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
527,2007.09.20. 오후 4:27,양주신도시 개발 본격화,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
528,2007.09.20. 오후 4:27,집값오를땐 껑충 내릴땐 찔끔,"[('집값오를땐', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴땐', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔', 'O')]"
529,2007.09.20. 오후 4:27,고급 타운하우스 인기,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
530,2007.09.20. 오후 4:18,서울시 가락시영아파트 재건축 심의 통과,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
531,2007.09.20. 오후 4:07,청약가점제 당첨자 발표 최고·최저 점수 공개,"[('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('최고·최저', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
532,2007.09.20. 오후 3:48,대체가점제 당첨 발표때 최고 최저점수 공개된다,"[('대체가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('발표때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('최저점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
533,2007.09.20. 오후 3:47,지방서 임대사업할 펀드 있겠나,"[('지', 'ORGANIZATION'), ('방서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업할', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('있겠나', 'O')]"
534,2007.09.20. 오후 3:42,주택형별 청약점수 미공개로 혼란 우려,"[('주택형별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('미공개로', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
535,2007.09.20. 오후 3:33,잠실 트리지움 상가 분양 재개,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
536,2007.09.20. 오후 3:27,건협 제주도 수재민 돕기 4천만원 전달,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수재민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
537,2007.09.20. 오후 3:27,가점제 당첨 발표때 최고 최저점수 공개된다,"[('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('발표때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('최저점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
538,2007.09.20. 오후 3:16,주택당첨자 최고.최저 점수 공개,"[('주택', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고.최저', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
539,2007.09.20. 오후 3:15,용산공원 2015년 일부 개방,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
540,2007.09.20. 오후 3:14,현진그룹 추석맞이 쌀 나눔 행사,"[('현진그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추석', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀 나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
541,2007.09.20. 오후 3:08,건설협회 제주에 수재의연금 4천만원 전달,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
542,2007.09.20. 오후 3:06,지방 미분양 매입 어떻게,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
543,2007.09.20. 오후 2:58,건설협회 제주에 수재의연금 전달,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수재의연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
