,date,headline,keyword
0,2018.03.18. 오후 10:24,남북 대화·교통편 개선 호재에…접경지 파주 ‘봄바람’ 부나,"[('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대화·교통편', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에…접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
1,2018.03.18. 오후 10:24,수도권 아파트값 신설 역 거리 따라 프리미엄 양극화 심해졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심해졌다', 'O')]"
2,2018.03.18. 오후 9:08,‘아산 배방 우방 아이유쉘’ 본보기집 3일간 3만여 명 몰려,"[('‘', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
3,2018.03.18. 오후 8:44,세계 최장 현수교 터키 ‘차나칼레’ 본격 착공,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('차나칼레', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
4,2018.03.18. 오후 8:44,분양가 규제 → ‘로또 아파트’ 양산 → 시장 양극화,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
5,2018.03.18. 오후 7:37,강남 로또아파트에 4만3천명 몰려…분양시장 열기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('4만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
6,2018.03.18. 오후 7:29,용두산공원서 매일 미디어 쇼 펼쳐진다,"[('용두산공원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('매일', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진다', 'O')]"
7,2018.03.18. 오후 7:27,현장르포 강남권 재건축  최대어 디에이치 자이 개포 분양현장 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
8,2018.03.18. 오후 7:25,금주의 분양일정 전국 12곳 총 8458가구 공급,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('8458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2018.03.18. 오후 7:25,책으로 배우는 재테크 대한민국 부동산 투자,"[('책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
10,2018.03.18. 오후 7:10,판교에 첫 공공 지식산업센터 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2018.03.18. 오후 6:59,세운4구역 타임스퀘어식 개발,"[('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타임스퀘어', 'ARTIFACT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
12,2018.03.18. 오후 6:59,SK건설 세계 최장 터키 현수교 착공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현수교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
13,2018.03.18. 오후 6:57,개포·과천·고양 등서 1순위 청약… 모델하우스 8곳 개장,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
14,2018.03.18. 오후 6:55,현대엔지니어링 협력사와 상생경영,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O')]"
15,2018.03.18. 오후 6:42, 개포8단지 등 본보기집 3곳에 8만명 북새통 ,"[('개포', 'LOCATION'), ('8단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
16,2018.03.18. 오후 6:31,단독 청라시티타워 오피스 없는 수직 테마파크로,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('청라시티타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크로', 'O')]"
17,2018.03.18. 오후 6:31,광교레이크시티·춘천센트럴…이번주 서울밖 분양도 활발,"[('광교레이크시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('춘천센트럴', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
18,2018.03.18. 오후 6:31,스마트시티·규제개혁으로 수변도시개발 부활,"[('스마트시티·규제개혁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수변도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
20,2018.03.18. 오후 6:30,터키 차나칼레 현수교 착공…SK·대림 3조 금융약정 체결,"[('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레 현수교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
21,2018.03.18. 오후 6:11,로또 아파트 잡자 10만 인파,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O')]"
22,2018.03.18. 오후 6:06,용적률 사고파는 뉴욕…역사보존·초고층개발 두 토끼 잡아,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('사고파는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), ('…역사보존·초고층개발', 'O'), (' ', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아', 'O')]"
23,2018.03.18. 오후 6:06,빌딩 높이는만큼 공원을 늘린다면 공공이익에 부합,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다면', 'O'), (' ', 'O'), ('공공이익에', 'O'), (' ', 'O'), ('부합', 'O')]"
24,2018.03.18. 오후 6:06,북촌서 안쓰고 남는 용적률로…삼성동에 더 멋진 마천루,"[('북촌', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('남는', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률로…', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('멋진', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O')]"
25,2018.03.18. 오후 6:03,르포디에이치자이 견본주택…70대 할머니부터 20대 부부까지 인산인해,"[('르포디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), ('70대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할머니', 'CIVILIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
26,2018.03.18. 오후 5:58,‘e편한세상 양주신도시4차’ 2038가구 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('4차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2038가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2018.03.18. 오후 5:56,현대엔지니어링 ‘HEC 동반성장위원회’ 출범,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HEC 동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
28,2018.03.18. 오후 5:56,정부 안전·교통흐름 개선 올해 1조 6535억원 투입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전·교통흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조 6535억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
29,2018.03.18. 오후 5:56,LH 청년 맞춤형 일자리 확대 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
30,2018.03.18. 오후 5:56,LH 제1호 참여형 가로주택정비사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
31,2018.03.18. 오후 5:56,LH 스마트홈 실증사업 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈 실증사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
32,2018.03.18. 오후 5:56,신혼부부 내집마련 여전히 어렵다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
33,2018.03.18. 오후 5:56,창원 올해 8802가구 공급… 소화 불량주의보,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('소화', 'O'), (' ', 'O'), ('불량주의보', 'O')]"
34,2018.03.18. 오후 5:53,디에이치자이 개포 4만3천명 몰려…주말 견본주택 구름인파종합,"[('디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파종합', 'O')]"
35,2018.03.18. 오후 5:50,당첨땐 3억.. 사흘새 9만명 몰린 강남권 로또 아파트 모델하우스,"[('당첨땐', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
36,2018.03.18. 오후 5:48,사회적기업 유한책임회사 더함 위스테이 착공,"[('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유한책임회사', 'O'), (' ', 'O'), ('더함', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
37,2018.03.18. 오후 5:46,민간임대주택사업 위스테이 착공,"[('민간임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
38,2018.03.18. 오후 5:43,깡통전세 걱정될땐 반환보증보험 미리 가입… 집주인 동의 필요없어,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정될땐', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가입…', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없어', 'O')]"
39,2018.03.18. 오후 5:29,고가 아파트 경매도 부자들 잔치판으로,"[('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치판으로', 'O')]"
40,2018.03.18. 오후 5:27,LH 청년 맞춤형 일자리 전방위 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
41,2018.03.18. 오후 5:27,세운4 심의 이달 내 마무리..14년 만에 재개발 본격화,"[('세운', 'O'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리..', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
42,2018.03.18. 오후 5:27,고양 지축지구 중흥S클래스 모델하우스에 3일간 2만명 몰려,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2018.03.18. 오후 5:27,현대엔지니어링 HEC 동반성장위 출범,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HEC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
44,2018.03.18. 오후 5:25,주말 모델하우스 13만명 북적..펄펄 끓는 분양시장,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('13만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적..펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
45,2018.03.18. 오후 5:18,대림·SK가 터키에 짓는 세계 최장 현수교 곧 착공,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
46,2018.03.18. 오후 5:06,김상균 철도시설공단 이사장 서해선 복선전철 건설현장 방문,"[('김상균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서해선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2018.03.18. 오후 5:03,디에이치자이 개포 4만3천명 몰려…주말 견본주택 구름인파,"[('디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
48,2018.03.18. 오후 4:39,Money  Money 논현·개포·과천「로또」터진다,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('「로또」터진다', 'O')]"
49,2018.03.18. 오후 4:39,노후화된 교량·터널 개축…국토부 도로관리에 1.6조 투입,"[('노후화된', 'O'), (' ', 'O'), ('교량·터널', 'O'), (' ', 'O'), ('개축…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
50,2018.03.18. 오후 4:38,국토부 저비용항공사 안전관리…진에어 종합점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저비용항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리…', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합점검', 'O')]"
51,2018.03.18. 오후 4:38,국토부 청년층 해외건설 현장훈련 지원 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
52,2018.03.18. 오후 4:23,서경이 만난 사람유주현 건협회장 건설업도 정시 출퇴근·주말휴무로 청년인재 끌어들여야,"[('서경', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업도', 'O'), (' ', 'O'), ('정시', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근·주말휴무로', 'O'), (' ', 'O'), ('청년인재', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들여야', 'O')]"
53,2018.03.18. 오후 4:23,Real Estate 인천 구도심이 살아난다… 부평·계양 들썩,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다…', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
54,2018.03.18. 오후 4:23,서경이 만남 사람 유주현 건협회장당장 효과 없다고 단기에 규제폭탄...주택시장 혼란만 키워,"[('서경', 'PERSON'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('만남', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건협회장', 'CIVILIZATION'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고', 'O'), (' ', 'O'), ('단기에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제폭탄...주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O')]"
55,2018.03.18. 오후 4:15,Real Estate 전 소유자가 임차인인 경우… 등기 다음날부터 대항력 생겨,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('경우…', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('다음날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
56,2018.03.18. 오후 4:05,범강남 3인방 모델하우스에 주말 9만 인파 북적,"[('범', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만 인파', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
57,2018.03.18. 오후 4:00,막히는 대출 부동산 꽁꽁 묶는다…다주택자·임대업자 대출 조인다종합,"[('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조인다종합', 'O')]"
58,2018.03.18. 오후 3:56,안전진단 강화에 양천구 아파트값 하락,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2018.03.18. 오후 3:03,현대엔지니어링 동반성장위원회 출범,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
60,2018.03.18. 오후 3:00,디에이치자이개포개포주공8단지 청약 과연 로또맞나,"[('디에이치자이개포개포주공', 'LOCATION'), ('8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('로또맞나', 'O')]"
61,2018.03.18. 오후 2:56,대림산업·SK건설 터키 차나칼레 프로젝트 본격 착공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
62,2018.03.18. 오후 2:56,갑 vs 을 없이...현대ENG 동반성장위 출범,"[('갑', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('없이...', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
63,2018.03.18. 오후 2:45,fn금주분양일정 3월 셋째주 전국 8458가구 분양,"[('fn금주분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2018.03.18. 오후 2:45,재테크면 프론트 강남권 로또 아파트 분양 골든위크 열렸다,"[('재테크면', 'O'), (' ', 'O'), ('프론트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('골든위크', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
65,2018.03.18. 오후 2:44,로또 분양 기대감에…견본주택마다 구름인파,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에…견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
66,2018.03.18. 오후 2:14,현장르포주변 시세보다 수억원 낮은 분양가... 로또 아파트 분양 현장 가보니,"[('현장르포주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가...', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
67,2018.03.18. 오후 2:14,미분양의 무덤된 창원 올해 8802가구 신규 공급…소화불량주의보,"[('미분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤된', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8802가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…소화불량주의보', 'O')]"
68,2018.03.18. 오후 2:14,민간분양가는 오르는데 소득기준은 그대로... 신혼부부 내집마련 어렵네,"[('민간분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('소득기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로...', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
69,2018.03.18. 오후 2:03,대림·SK 세계 최장 현수교 건설프로젝트 3조 금융약정 완료,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교 건설프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
70,2018.03.18. 오후 1:48,‘고양 지축지구 중흥S클래스’ 모델하우스 실수요자로 북적,"[('‘', 'O'), ('고양 지축지구 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
71,2018.03.18. 오후 1:46,14년만에 재개발 가시화되는 세운4구역,"[('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
72,2018.03.18. 오후 1:46,재개발 가시화되는 세운4구역,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
73,2018.03.18. 오후 1:46,2023년 이후 몰라보게 바뀔 세운4구역,"[('2023년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몰라보게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
74,2018.03.18. 오후 1:39,중도금 대출 가능 ‘논현 아이파크’ 모델하우스에 2만여 명 다녀가,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
75,2018.03.18. 오후 1:31,술이 익는 동안 위스테이는 완성된다,"[('술', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('익는', 'O'), (' ', 'O'), ('동안', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('완성된다', 'O')]"
76,2018.03.18. 오후 1:31,별내에서 위스테이 착공,"[('별내', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
77,2018.03.18. 오후 1:31,사회적기업 유한책임회사 더함 위스테이 착공,"[('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유한책임회사', 'O'), (' ', 'O'), ('더함', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
78,2018.03.18. 오후 1:31,위스테이 대박을 위하여,"[('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박을', 'O'), (' ', 'O'), ('위하여', 'O')]"
79,2018.03.18. 오후 1:31,성공적인 위스테이 건설을 위하여,"[('성공적인', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설을', 'O'), (' ', 'O'), ('위하여', 'O')]"
80,2018.03.18. 오후 1:31,위스테이 대박나라,"[('위', 'CIVILIZATION'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('대박나라', 'O')]"
81,2018.03.18. 오후 1:31,민간임대주택사업 위스테이 착공,"[('민간임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
82,2018.03.18. 오후 1:24,위스테이 착공,"[('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
83,2018.03.18. 오후 1:23,위스테이 무사 완공을 기원하며,"[('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무사', 'O'), (' ', 'O'), ('완공을', 'O'), (' ', 'O'), ('기원하며', 'O')]"
84,2018.03.18. 오후 1:23,위스테이 무사 완공을 기원하며,"[('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무사', 'O'), (' ', 'O'), ('완공을', 'O'), (' ', 'O'), ('기원하며', 'O')]"
85,2018.03.18. 오후 1:13,4중 역세권 논현 아이파크 모델하우스에 3일간 2만여명 방문 ,"[('4중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
86,2018.03.18. 오후 1:09,인천 ‘계양 효성해링턴 플레이스’ 모델하우스에 3만5000여명 몰려,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
87,2018.03.18. 오후 1:07,‘과천 위버필드’ 모델하우스 사흘간 2만6000명 관람,"[('‘', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
88,2018.03.18. 오후 1:00,캠코 21억원 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
89,2018.03.18. 오후 12:48,경향포토 대한민국 양치 혁신의 날,"[('경향포토', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 양치 혁신의 날', 'DATE')]"
90,2018.03.18. 오후 12:48,경향포토 양치 혁신의 날,"[('경향포', 'ORGANIZATION'), ('토', 'O'), (' ', 'O'), ('양치 혁신의 날', 'DATE')]"
91,2018.03.18. 오후 12:24,현대엔지니어링 동반성장위원회 출범…상생경영 본격화,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범…상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
92,2018.03.18. 오후 12:00,노동자 안전 도급인·발주자 책임 강화,"[('노동자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('도급인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
93,2018.03.18. 오전 11:56,디에이치 자이 개포 모델하우스 인산인해,"[('디에이치 자이 개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
94,2018.03.18. 오전 11:56,북적이는 디에이치 자이 개포 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
95,2018.03.18. 오전 11:56,북적이는 디에이치 자이 개포 모델하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
96,2018.03.18. 오전 11:52,디에이치 자이 개포 모델하우스 입장 행렬,"[('디에이치 자이 개포 모델하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
97,2018.03.18. 오전 11:52,내 차례는 언제,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('차례는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
98,2018.03.18. 오전 11:51,끝없는 대기 줄,"[('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
99,2018.03.18. 오전 11:51,붐비는 디에이치 자이 개포 견본주택,"[('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이 개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
100,2018.03.18. 오전 11:51,붐비는 강남 재건축 견본주택,"[('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
101,2018.03.18. 오전 11:51,로또청약 끊임없는 디에이치자이개포 대기줄,"[('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('끊임없는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치자이개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대기줄', 'O')]"
102,2018.03.18. 오전 11:51,강남 재건축 아파트 분양 열기 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
103,2018.03.18. 오전 11:51,강남 재건축 견본주택 인기 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
104,2018.03.18. 오전 11:51,강남 재건축 견본주택 인산인해,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
105,2018.03.18. 오전 11:51,봄 바람 부는 재건축 견본주택,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
106,2018.03.18. 오전 11:51,강남 재건축 아파트 분양 열기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
107,2018.03.18. 오전 11:51,방문객으로 붐비는 디에이치 자이 개포,"[('방문객', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION')]"
108,2018.03.18. 오전 11:51,인파 몰린 디에이치 자이 개포 견본주택,"[('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이 개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
109,2018.03.18. 오전 11:50,강남 재건축 견본주택 분양 열기 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
110,2018.03.18. 오전 11:50,강남 재건축 디에이치 자이 개포 분양 열기 후끈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
111,2018.03.18. 오전 11:49,줄지어 입장 기다리는 디에이치 자이 개포 견본주택 방문객들,"[('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이 개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
112,2018.03.18. 오전 11:42,대림·SK 세계 최장 현수교 건설에 3조 금융협약,"[('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융협약', 'O')]"
113,2018.03.18. 오전 11:42,정기자의 경매브리핑40명이 몰린 고양시 재개발 구역,"[('정기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매브리핑', 'O'), ('40명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O')]"
114,2018.03.18. 오전 11:29,세운4구역 이달말 심의완료…타임스퀘어급 복합공간으로,"[('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심의완료…', 'O'), ('타', 'LOCATION'), ('임스퀘어급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공간으로', 'O')]"
115,2018.03.18. 오전 11:24,SK건설·대림산업 터키 차나칼레 프로젝트에 3조원 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차나칼레 프로젝트', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
116,2018.03.18. 오전 11:19,대림건설·SK건설 세계최장 터키 현수교 건설프로젝트 3조 금융약정...공사 본격화,"[('대림건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계최장', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현수교 건설프로젝', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융약정...공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
117,2018.03.18. 오전 11:17,현대엔지니어링 협력사와 동반성장 협약…상생경영 실천,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('협약…상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
118,2018.03.18. 오전 11:14,LH 인천 석정마을 주민참여형 가로주택정비사업 본격화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석정마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
119,2018.03.18. 오전 11:03,국토부 진에어 23일까지 종합점검…안전수준 높인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합점검…안전수준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
120,2018.03.18. 오전 11:03,LH ‘스마트 홈 실증사업 추진’위한 업무협약 체결 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스마트 홈 실증사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진’위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
121,2018.03.18. 오전 11:01,LH 스마트 홈 실증사업 추진 위한 업무협약 체결,"[('LH 스마트 홈 실증사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
122,2018.03.18. 오전 11:01,LH 제 1호 참여형 가로주택정비사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제 1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
123,2018.03.18. 오전 11:01,LH 청년 맞춤형 일자리 확대 나선다…4월 신입사원 공채 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
124,2018.03.18. 오전 11:01,졸음쉼터 확대 등 올해 도로관리에 1조6535억 투입,"[('졸음쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6535억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
125,2018.03.18. 오전 11:01,국토부 청년층 해외건설 현장훈련OJT 지원 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련OJT', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
126,2018.03.18. 오전 11:00,올해 도로관리 예산 1.6조원…도로보수원·과적단속원 확충,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6조원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('도로보수원', 'ORGANIZATION'), ('·과적단속원', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O')]"
127,2018.03.18. 오전 11:00,국토부 진에어 1923일 종합점검 실시…안전운항 수준 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1923일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…안전운항', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
128,2018.03.18. 오전 11:00,청년층 해외건설OJT 확대…청년훈련비 추가지원,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설OJT', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…청년훈련비', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지원', 'O')]"
129,2018.03.18. 오전 11:00,중소·중견기업 해외파견 근로자에 항공료·훈련비 지원,"[('중소·중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외파견', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공료·훈련비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
130,2018.03.18. 오전 11:00,국토부 항공기 보유 25대 진에어 종합점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('25대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합점검', 'O')]"
131,2018.03.18. 오전 11:00,청년층 해외건설 OJT 지원 확대…훈련비 50만원 추가지급,"[('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('OJT', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…훈련비', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지급', 'O')]"
132,2018.03.18. 오전 11:00,LH 맞춤형 청년 일자리 확대 나선다…내달 신입사원 선발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
133,2018.03.18. 오전 11:00,청년근로자 해외건설 현장훈련 시 월 50만원 지원,"[('청년근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
134,2018.03.18. 오전 11:00,청년인력 해외 파견 중견·중소 건설사에 월 50만원 지원,"[('청년인력', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O'), (' ', 'O'), ('중견·중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
135,2018.03.18. 오전 11:00,올해 도로보수 예산 1조6000억…교통안전 높인다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로보수', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6000억', 'QUANTITY'), ('…교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
136,2018.03.18. 오전 11:00,LH 맞춤형 일자리로 청년고용 늘린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리로', 'O'), (' ', 'O'), ('청년고용', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
137,2018.03.18. 오전 11:00,제1호 LH 참여형 미니 재건축 올해말 첫 삽,"[('제1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
138,2018.03.18. 오전 11:00,LH삼성전자 IoT·스마트홈 개발 위해 협력,"[('LH삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('·', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
139,2018.03.18. 오전 11:00,국토부 청년층 해외건설 현장훈련 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
140,2018.03.18. 오전 11:00,국토부 교량 내진보강 등에 1조6천억 투입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
141,2018.03.18. 오전 10:59,디에이치 자이 개포 모델하우스 끝없는 대기 줄,"[('디에이치 자이 개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
142,2018.03.18. 오전 10:58,끝 없는 디에이치 자이 개포 모델하우스 대기 줄,"[('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이치 자이 개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
143,2018.03.18. 오전 10:58,디에이치 자이 개포 모델하우스 대기 줄 끝은 어디,"[('디에이치 자이 개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('끝은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
144,2018.03.18. 오전 10:58,디에이치 자이 개포 모델하우스 대기 줄 끝은 어디,"[('디에이치 자이 개포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대기', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('끝은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
145,2018.03.18. 오전 10:47,SK건설·대림산업 터키서 세계 최장 현수교 본격 착공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
146,2018.03.18. 오전 10:21,현대엔지니어링 협력사에 금융지원 확대한다,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대한다', 'O')]"
147,2018.03.18. 오전 10:19,현대엔지니어링 HEC 동반성장위원회 출범...상생경영 실천 본격행보,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HEC 동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범...상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O'), (' ', 'O'), ('본격행보', 'O')]"
148,2018.03.18. 오전 10:16,손병석 차관 페루 인프라 사업 진출위한 기틀 마련,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출위한', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
149,2018.03.18. 오전 10:08,서울 아파트 두 얼굴…청약은 후끈 기존 주택시장은 썰렁,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
150,2018.03.18. 오전 9:51,현대엔지니어링 협력사 동반성장 위한 HEC 동반성장위원회 출범,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('HEC 동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
151,2018.03.18. 오전 9:50,현대엔지니어링 HEC동반성장위원회 출범하고 상생 협력 강화,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HEC동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범하고', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
152,2018.03.18. 오전 9:30,단독강북의 강남 한남뉴타운 세 집 중 한 집 외지인,"[('단독강북의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세 집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION')]"
153,2018.03.18. 오전 9:10,이명박에서 박원순까지…도심개발 흑역사 세운4구역,"[('이명박', 'PERSON'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('까지…도심개발', 'O'), (' ', 'O'), ('흑역사', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
154,2018.03.18. 오전 9:10,세운상가 옆 1만평 땅 재개발 14년만에 가시화,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
155,2018.03.18. 오전 9:05,26일부터 대출 어려워진다...부동산시장 긴장,"[('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
156,2018.03.18. 오전 9:02,3월 셋째주 서울 아파트값 0.26% 올라…5주 연속 주춤,"[('3월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
157,2018.03.18. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 12곳 8458가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8458가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
158,2018.03.18. 오전 9:00,대전 갑천 호수공원 아파트 상반기 분양 가능성 커져,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갑천 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
159,2018.03.18. 오전 9:00,21개월째 미분양 제로… 세종시 연내 5400가구 쏟아진다,"[('21개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('5400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
161,2018.03.18. 오전 9:00,강남생활권 新노선 별내선 호재 남양주 별내지구 우미린 2차,"[('강남', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('新노선', 'O'), (' ', 'O'), ('별내선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
162,2018.03.18. 오전 8:51,다주택자 대출규제에 RTI까지...수익형부동산 타격 불가피,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
163,2018.03.18. 오전 8:17,주간 실거래가두달새 2억원 떨어진 잠실주공5단지,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
164,2018.03.18. 오전 7:27,막히는 대출 新DTI DSR RTI LTI 뭐가 뭔지 어렵네,"[('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('新DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI', 'O'), (' ', 'O'), ('LTI', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐가', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔지', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네', 'O')]"
165,2018.03.18. 오전 7:27,막히는 대출 다주택자 대출규제에 RTI까지…얼어붙는 부동산,"[('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('RTI까지…얼어붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
166,2018.03.18. 오전 7:27,막히는 대출 돈 빌릴 길 막힌다…26일부터 새 대출규제 도입,"[('막히는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌릴', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌다…', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
167,2018.03.18. 오전 6:01,경기 북부권 부동산 시장의 역습…양주·파주·일산 집값 왜 오르지,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('역습…', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('오르지', 'O')]"
168,2018.03.18. 오전 6:01,서울·부산 주요 재건축·재개발 줄줄이 착공…일반분양 쏟아지나,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지나', 'O')]"
169,2018.03.18. 오전 6:00,1세대 뉴스테이 입주 본격화…정말 시세보다 저렴할까,"[('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…정말', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴할까', 'O')]"
170,2018.03.19. 오후 10:22,작년 서울 주택구입 부담 6년 만에 가장 높았다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높았다', 'O')]"
171,2018.03.19. 오후 8:44,서울 주택구입부담 6년 만에 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
172,2018.03.19. 오후 6:57,서울경제TV 서울에 임대료 3만원대 임대주택 3211가구 공급,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2018.03.19. 오후 6:41, 융자 지원 확 늘어난 ‘집주인 임대사업’ 해볼까 ,"[('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
174,2018.03.19. 오후 6:17,개포8 특별공급 인기 실제 계약률 낮을수도,"[('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮을수도', 'O')]"
175,2018.03.19. 오후 6:14,강남 로또 일제히 분양…논현 아이파크 주목,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('일제히', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
176,2018.03.19. 오후 6:13,“공실나면 누가 책임지라고”…중견 건설사 ‘한숨’ ,"[('“공실나면', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임지라고”…중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한숨’', 'O')]"
177,2018.03.19. 오후 6:00,‘집주인 임대주택’ 융자 최대 1억까지,"[('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
178,2018.03.19. 오후 5:58,건대입구 사거리 상권 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('건대입구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
179,2018.03.19. 오후 5:50,이웃 간 소음 다툼 줄이자  팔 걷은 市·건설사·주민,"[('이웃', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷은', 'O'), (' ', 'O'), ('市·건설사·', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION')]"
180,2018.03.19. 오후 5:49,롯데자산개발 사무실 이전…워라밸 기대,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
181,2018.03.19. 오후 5:48,개포8 특별공급 밤샘 접수…정부 분양가 억눌러 로또광풍 자초,"[('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('밤샘', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('억눌러', 'O'), (' ', 'O'), ('로또광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('자초', 'O')]"
182,2018.03.19. 오후 5:48,서울 분양권 거래 막혀 주변 집값 자극 없을듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
183,2018.03.19. 오후 5:48,떠도는 단기자금만 1133조…1년새 70조원 늘어,"[('떠도는', 'O'), (' ', 'O'), ('단기자금만', 'O'), (' ', 'O'), ('1133조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
184,2018.03.19. 오후 5:46,319 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('319', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
185,2018.03.19. 오후 5:40,타워팰리스와 맞짱 뜨는 용산 주상복합촌,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O')]"
186,2018.03.19. 오후 5:37,안전진단 강화에 영구임대 재건축 유탄,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄', 'O')]"
187,2018.03.19. 오후 5:37,마천루 주상복합 전국서 분양 봇물,"[('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
188,2018.03.19. 오후 5:37,집주인 임대주택 융자 한도 가구당 1억원으로 올린다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('올린다', 'O')]"
189,2018.03.19. 오후 5:35,로또아파트 열풍...채권입찰제로 잠재우나,"[('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍...', 'O'), ('채권입찰제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재우나', 'O')]"
190,2018.03.19. 오후 5:35,개포 8 특별공급… 1000명 이상 몰려 자정 마감,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('자정', 'TIME'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
191,2018.03.19. 오후 5:33,서초 내방역 일대 상업시설 확대,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
192,2018.03.19. 오후 5:33,집주인 임대 융자 한도 가구당 1억원까지 확대,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
193,2018.03.19. 오후 5:31,역세권 청년주택 다시 속도낸다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
194,2018.03.19. 오후 5:31,상주 한라하우젠트 오픈 3일간 7천여명 몰려,"[('상주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라하우젠트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
195,2018.03.19. 오후 5:29,2018서경하우징페어GS건설 서울 서남부의 자부심 신길 파크자이,"[('2018', 'DATE'), ('서경하우징페어GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크자이', 'ARTIFACT')]"
196,2018.03.19. 오후 5:29,똘똘한 한 채 강남 입성 노리는 실수요자라면 ‘논현 아이파크’ 눈독,"[('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('채', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('노리는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('라면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
197,2018.03.19. 오후 5:25,2018서경하우징페어 GS건설 올 25곳서 3만 가구 공급,"[('2018', 'DATE'), ('서경하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2018.03.19. 오후 5:22,같은 지역 내 아파트 새 철도노선 인접 여부에 따라 가격차,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('철도노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('여부에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O')]"
199,2018.03.19. 오후 5:18,도시재생 뉴딜 사업지 집값 더 깐깐하게 점검,"[('도시재생 뉴딜 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
200,2018.03.19. 오후 5:18,고용정책 어디서 구멍 났나 정규직 전환 정책·신규출점 규제에...더 뽑고 싶어도 못뽑아,"[('고용정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('났나', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·신규출점', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에...더', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어도', 'O'), (' ', 'O'), ('못뽑아', 'O')]"
201,2018.03.19. 오후 5:18,수원 호매실지구 오피스텔 동광뷰엘 20일 당첨자 발표,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('동광뷰엘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
202,2018.03.19. 오후 5:18,서초 내방역 일대 준주거로 바꿔 상업개발,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('내방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('준주거로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O'), (' ', 'O'), ('상업개발', 'O')]"
203,2018.03.19. 오후 5:18,마천루 아파트 잇따라 분양,"[('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2018.03.19. 오후 5:18,집주인 임대 1억 저리 대출 해준다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('해준다', 'O')]"
205,2018.03.19. 오후 5:18,2·3인 가구 늘자 틈새 평면 봇물,"[('2·3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘자', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
206,2018.03.19. 오후 5:18,일신건영 고급주택 브랜드 아너하임,"[('일신건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아너하임', 'ARTIFACT')]"
207,2018.03.19. 오후 5:18,양산 양우내안애 파크뷰 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
208,2018.03.19. 오후 5:18,롯데건설 고품격 서비스 갖춘 ‘롯데월드타워 시그니엘 레지던스’ 분양중,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
209,2018.03.19. 오후 5:15,내방역세권 노후주택가 확 달라진다,"[('내방역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O')]"
210,2018.03.19. 오후 5:15,포스코건설 사랑의 저금통 캠페인,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('저금통 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O')]"
212,2018.03.19. 오후 5:13,초고층 랜드마크 아파트 분양 줄 잇는다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
213,2018.03.19. 오후 5:13,아침부터 줄선 로또아파트 특별공급,"[('아침부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('줄선', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
214,2018.03.19. 오후 5:13,LH 미사강변도시 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
215,2018.03.19. 오후 5:13,집주인 임대주택 융자한도 상향,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
216,2018.03.19. 오후 5:13,숨은 명당에서 뜨는 명당으로 화제의 사하구에 ‘사하역 비스타동원’ 분양,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('명당에서', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당으로', 'O'), (' ', 'O'), ('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('사하구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사하역 비스타동원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2018.03.19. 오후 5:09,GS건설 속초자이 단지 내 상가 개발호재집객력브랜드 삼박자 갖춰,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속초자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재집객력브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('삼박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
218,2018.03.19. 오후 5:01,집코노미정부 대책은 효과 100%…SH공공분양으로 노후대비까지 성공,"[('집코노미', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('…SH공공분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비까지', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
219,2018.03.19. 오후 4:51,fn 해외 대기획 2탄 하루 1만3000명 일해도 無사고 철저한 사전 준비로 상황 예측,"[('fn', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대기획', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일해도', 'O'), (' ', 'O'), ('無사고', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('준비로', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O')]"
220,2018.03.19. 오후 4:51,fn 해외 대기획 2탄 투르크메니스탄 최초 종합 석유화학단지메이드 바이 코리아,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대기획', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투르크메니스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('석유', 'MATERIAL'), ('화학단지메이드', 'O'), (' ', 'O'), ('바이 코리', 'LOCATION'), ('아', 'O')]"
221,2018.03.19. 오후 4:43,포스코건설 사랑의 저금통 캠페인 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('저금통', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
222,2018.03.19. 오후 4:42,카드뉴스24시간 살아 숨쉬는 첨단 IT도시 ‘판교테크노밸리’,"[('카드뉴스', 'O'), ('24', 'TIME'), ('시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('살아', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
223,2018.03.19. 오후 4:41,1인 맞춤형 주거 실현하는 사보이시티잠실 오피스텔 어디,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('실현하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사보이시티잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
224,2018.03.19. 오후 4:40,개포8 ‘디에이치 자이 개포’… 특별공급도 대기줄,"[('개포', 'LOCATION'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디에이치 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('대기줄', 'O')]"
225,2018.03.19. 오후 4:34,LH 집주인 임대주택 사업 융자 지원 확대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인 임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
226,2018.03.19. 오후 4:31,규제 피한 지식산업센터 오피스텔 대안 투자처로 주목,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
227,2018.03.19. 오후 4:25,이번엔 통과하나..강남 재건축 대장주 대치동 은마아파트 눈길,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('통과하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
228,2018.03.19. 오후 4:11,부평역 화성파크드림 3월 23일 오픈,"[('부평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
229,2018.03.19. 오후 4:05,대우건설 ‘춘천 센트럴타워 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴타워 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
230,2018.03.19. 오후 4:03,‘김해 장유 삼정그린코아 더베스트’김해 장유 무계지구 개발사업 수혜 기대로 눈길,"[('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무계지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
231,2018.03.19. 오후 4:01,대구 개발훈풍 속 학세권 아파트 급부상… ‘복현자이’ 분양 기대,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('복현자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
232,2018.03.19. 오후 3:55,새만금 노마드 페스티벌 보조사업자 문화공방 디케이비 선정,"[('새만금 노마드 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보조사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화공방', 'O'), (' ', 'O'), ('디케이비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
233,2018.03.19. 오후 3:52,청량리 일대 호재에 답십리 대단지 아파트 래미안위브 주목,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
234,2018.03.19. 오후 3:51,포스코건설 사랑의 저금통 캠페인 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('저금통', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
235,2018.03.19. 오후 3:44,재건축에 대출 규제까지 시작…주택 매수세 꺾일까,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾일까', 'O')]"
236,2018.03.19. 오후 3:23,롯데월드타워 시그니엘 레지던스 CNN광고 선보여,"[('롯데월드타워 시그니엘 레지던스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CNN', 'ORGANIZATION'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
237,2018.03.19. 오후 3:21,기업형임대주택 수원 권선 꿈에그린 입주 시작,"[('기업형임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
238,2018.03.19. 오후 3:21,롯데자산개발 청계천 시그니처타워에 새 둥지,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그니처타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O')]"
239,2018.03.19. 오후 3:19,포스코건설 사랑의 저금통 장학금 3000만원 전달,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('저금통', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
240,2018.03.19. 오후 3:12,집주인 임대주택사업 융자 한도 가구당 최대 1억원,"[('집주인 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
241,2018.03.19. 오후 3:10,롯데자산개발 본사 시그니쳐타워로 통합이전,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('시그니쳐타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이전', 'O')]"
242,2018.03.19. 오후 3:03,얼마집 65층 주상복합 청량리 롯데캐슬 내달 분양,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2018.03.19. 오후 2:59,삼성디지털시티 직주근접단지 영통동 벽적골롯데아파트 최근 매매가가,"[('삼성디지털시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접단지', 'O'), (' ', 'O'), ('영통동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽적골롯데아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O')]"
244,2018.03.19. 오후 2:58,얼마집 리모델링 추진 시동거는 신당동 남산타운,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('시동거는', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'ARTIFACT')]"
245,2018.03.19. 오후 2:46,롯데자산개발 근무환경 개선 박차 워라벨 실현 ,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O'), (' ', 'O'), ('워라벨', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
246,2018.03.19. 오후 2:42,최고급 주거단지로 도약 중 한강로2가 용산푸르지오써밋,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한강로2가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산푸르지오써밋', 'ARTIFACT')]"
247,2018.03.19. 오후 2:42,다음달부터 4965층 마천루 아파트 공급 잇달아,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4965층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
248,2018.03.19. 오후 2:37,40대 건물주 되기 개포·논현·과천 로또 청약...000 해라,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약...', 'O'), ('000 해', 'QUANTITY'), ('라', 'O')]"
249,2018.03.19. 오후 2:31,타운하우스 ‘다담하우제’ 제주 노형동 프리미엄형,"[('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다담하우제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄형', 'O')]"
250,2018.03.19. 오후 2:31,전북 익산 최고층 복합단지… 주거·교육·교통 ‘원스톱 라이프’,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지…', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·교육·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프’', 'O')]"
251,2018.03.19. 오후 2:31,LH 하남 미사강변도시에 자족시설용지가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
252,2018.03.19. 오후 2:26,한국자산신탁 ‘보미 더 리즌타워’ 모델하우스…주말 3일 간 3천여 명 방문,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보미 더 리즌타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
253,2018.03.19. 오후 2:24,집주인 임대주택사업 대출 1억원으로 늘린다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
254,2018.03.19. 오후 2:22,포스코건설 사랑의 저금통 캠페인,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('저금통 캠', 'EVENT'), ('페인', 'O')]"
255,2018.03.19. 오후 2:20,테크노밸리 직주근접에 교통호재까지… 성남 판교원9단지한림풀에버,"[('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교원', 'LOCATION'), ('9단지', 'ARTIFACT'), ('한림풀에버', 'ARTIFACT')]"
256,2018.03.19. 오후 2:13,전세 물량 봇물… 서울 전셋값 한달 내내 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
257,2018.03.19. 오후 2:13,양우건설 양산 양우내안애 파크뷰 4월 분양,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2018.03.19. 오후 2:12,LH 집주인 임대주택 사업 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2018.03.19. 오후 2:10,대전 유성구에 대규모 자동차 복함매매단지 디오토몰 들어선다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복함매매단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디오토몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
260,2018.03.19. 오후 2:04,거래량 급증한 남양주 ‘평내 파라곤’ 2차 조합원 모집 마감 예고,"[('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증한', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평내 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
261,2018.03.19. 오후 1:59,국내 첫 민간택지 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 입주 시작,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
262,2018.03.19. 오후 1:59,서초구 방배동 내방역 일대 21만㎡ 지구단위계획안 마련,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('21만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구단위계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
263,2018.03.19. 오후 1:55,경기도시공사 판교 제2테크노밸리 중심에 공공지식산업센터 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2018.03.19. 오후 1:55,민간공사 발주자 지급보증제 유명무실…대금지급사슬 불안,"[('민간공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지급보증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유명무실…대금지급사슬', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
265,2018.03.19. 오후 1:49,HDC아이앤콘스 ‘논현 아이파크’ 주말 2만여명 다녀가,"[('HDC아이앤콘스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
266,2018.03.19. 오후 1:42,아파트값 높이는 학세권 아파트 지방에서도 큰 인기,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
267,2018.03.19. 오후 1:41,길 뚫리는 송산그린시티 송산신도시 모아미래도 에듀포레 주목,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
268,2018.03.19. 오후 1:40,대우건설 ‘춘천 센트럴타워 푸르지오’ 주말 3만3000여명 방문 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴타워 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
269,2018.03.19. 오후 1:40,유치원부터 초·중·고등학교까지 모두 도보권에 있다 테라스 더모스트 동탄,"[('유치원부터', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고등학교까지', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('도보권에', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스 더모스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION')]"
270,2018.03.19. 오후 1:40,포스코건설 사랑의 저금통 캠페인 진행…작년 기금 3000만원 장학금으로,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('저금통', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장학금으로', 'O')]"
271,2018.03.19. 오후 1:38,임대·매매 활발한 가산동 지식산업센터 코오롱디지털타워애스턴 최근 거래가가..,"[('임대·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('가산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱디지털타워애스턴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가가..', 'O')]"
272,2018.03.19. 오후 1:33,브랜드 건설사 ‘상업시설’ 분양 눈길… 투자 안정성 강점,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
273,2018.03.19. 오후 1:27,서울까지 차로 5분 향동지구 고양향동호반베르디움,"[('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양향동호반베르디움', 'ARTIFACT')]"
274,2018.03.19. 오후 1:25,49층·65층 높이 마천루 아파트 분양 봇물,"[('49층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
275,2018.03.19. 오후 1:18,제일건설 ‘세종 제일풍경채 위너스카이’ 다음달 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 제일풍경채 위너스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2018.03.19. 오후 12:47,얼마집 한강 보이는 9호선 역세권 흑석동 한강현대,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강현대', 'ARTIFACT')]"
277,2018.03.19. 오후 12:44,양우건설 ‘양산 양우내안애 파크뷰’ 266가구 다음달 분양,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('266가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2018.03.19. 오전 11:50,인구 상승세 경북도청신도시 새로운 창업으로 투자자들 ‘눈길’,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('창업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
279,2018.03.19. 오전 11:45,너의 도시를 재생하라…국토부 도시재생 뉴딜 영상 공모전 개최,"[('너의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('재생하라…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
280,2018.03.19. 오전 11:44,과학기술기획평가원 충북 진천음성 혁신도시에 신청사 착공,"[('과학기술기획평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천음성 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
281,2018.03.19. 오전 11:43,집주인 임대주택 융자 한도 상향…가구당 최고 1억원,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
282,2018.03.19. 오전 11:40,중흥건설 ‘고양 지축지구 중흥S클래스’ 견본주택 주말 2만여명 방문,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구 중흥S클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
283,2018.03.19. 오전 11:39,한화건설 수원 권선 꿈에그린 본격 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
284,2018.03.19. 오전 11:37,상주 1% 위한 주거타운 ‘지엘 리베라움 더테라스’ 분양,"[('상주', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지엘 리베라움 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2018.03.19. 오전 11:37,충남 내포신도시 예산서 공공임대주택 첫 공급,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2018.03.19. 오전 11:35,도시재생 뉴딜 사업지 집값 동향 더 깐깐하게 점검한다종합,"[('도시재생 뉴딜 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('점검한다종합', 'O')]"
287,2018.03.19. 오전 11:33,봄 이사철인데 전셋값 ‘이상 하락’… 매매가도,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O')]"
288,2018.03.19. 오전 11:32,MK 분양뉴스 실물보고 계약… ‘비봉 스타캐슬’ 아파트 분양,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('실물보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비봉 스타캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2018.03.19. 오전 11:30,49층·65층 마천루 아파트 내달부터 분양 잇따라,"[('49층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
290,2018.03.19. 오전 11:30,D13 다주택자 양도세 중과 카드 약발…주택매매·임대사업자 증가,"[('D13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), ('주택매매', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
291,2018.03.19. 오전 11:30,찬바람 부는 경매…낙찰가율 한달새 뚝,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
292,2018.03.19. 오전 11:30,춘곤증 서울 전셋값…4주 연속 하락,"[('춘곤증', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
293,2018.03.19. 오전 11:28,‘김포한강신도시 동일스위트 The Park’ 1732가구 공급,"[('‘', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Th', 'ARTIFACT'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('Park', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1732가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2018.03.19. 오전 11:28,내달부터 초고층 랜드마크 아파트 줄줄이 분양...인기몰이 예고,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
295,2018.03.19. 오전 11:24,얼마집 지하철 6호선 광흥창역 옆 서강쌍용예가,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광흥창역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서강쌍용예가', 'ARTIFACT')]"
296,2018.03.19. 오전 11:24,얼마집 실수요자 인기 높은 역삼동 테헤란아이파크,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테헤란아이파크', 'ARTIFACT')]"
297,2018.03.19. 오전 11:22,내달 양도세 중과 앞두고 매수세 줄어,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
298,2018.03.19. 오전 11:22,얼마집 내달 분양 래미안 서초우성1차 중도금 대출 안된다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 서초우성', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
299,2018.03.19. 오전 11:22,롯데자산개발 시그니쳐타워로 통합 이전…업무환경 개선,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시그니쳐타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…업무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
300,2018.03.19. 오전 11:22,얼마집 소형면적의 반전… 장안 힐스테이트 장안 래미안2차,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('소형면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…', 'O'), (' ', 'O'), ('장안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장안 래미안', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
301,2018.03.19. 오전 11:22,얼마집 35·46㎡ 초소형 평면 선호한 과천 위버필드 조합원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('35·46㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선호한', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION')]"
302,2018.03.19. 오전 11:21,집값은 뛰고 대출은 힘들고… 서울 내집마련부담 6년來 최고,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들고…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내집마련부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2018.03.19. 오전 11:21,파주 문산 대단지 오피스텔 ‘뚱발 트랜스포머 420’,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뚱발 트랜스포머 420', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
304,2018.03.19. 오전 11:21,이르면 이달중 ‘도시재생특구’ 지정,"[('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘도시재생특구’', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
305,2018.03.19. 오전 11:21,지난해 상업용부동산 거래 전년比 49%급증…대형건설사들 집중,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('49%', 'QUANTITY'), ('급증…대형건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
306,2018.03.19. 오전 11:19,한화건설 ‘수원 권선 꿈에그린’ 뉴스테이 입주 시작,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
307,2018.03.19. 오전 11:19,지방 미분양 5만가구 육박…세종·대구만 청약 봄기운,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O')]"
308,2018.03.19. 오전 11:19,발디딜틈 없는 견본주택…강남권은 ‘불패’,"[('발디딜틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불패’', 'O')]"
309,2018.03.19. 오전 11:19,총상금 1200만원…도시재생 뉴딜 영상 공모전 개최,"[('총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY'), ('…도시재', 'TERM'), ('생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
310,2018.03.19. 오전 11:17,LH 하남 미사강변도시 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
311,2018.03.19. 오전 11:15,내년 1월 서리풀터널 개통 앞두고…서초구 방배·내방 지구단위계획 수립 ,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('·내방', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
312,2018.03.19. 오전 11:15,서초구 서리풀터널 개통 맞춰 방배동 개발 본격,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서리풀터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O')]"
313,2018.03.19. 오전 11:15,서울시베이징시 미세먼지 핫라인 가동해 공동 대응,"[('서울시베이징시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('핫라인', 'O'), (' ', 'O'), ('가동해', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
314,2018.03.19. 오전 11:09,롯데자산개발 본사·사업부서 통합이전…워라밸 공간 눈길,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사·사업부서', 'O'), (' ', 'O'), ('통합이전…워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
315,2018.03.19. 오전 11:08,참솔하우징 제주 타운하우스 ‘다담하우제’ 2차 분양 돌입,"[('참솔하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다담하우제', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
316,2018.03.19. 오전 11:02,한국과학기술기획평가원 충북 진천ㆍ음성혁신도시서 새 출발,"[('한국과학기술기획평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('음성혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
317,2018.03.19. 오전 11:02,집주인 임대주택사업 융자한도 최대 1억원까지 상향,"[('집주인 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('융자한도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
318,2018.03.19. 오전 11:02,도시재생 다양한 이야기 들려주세요...국토부 영상 공모전 진행,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('들려주세요...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
319,2018.03.19. 오전 11:02,LH ‘집주인 임대주택 사업’ 추진…임대수익 더 늘린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('집주인 임대주택 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
320,2018.03.19. 오전 11:02,‘집주인 임대주택 사업’ 지원 확대…융자 최대 1억원,"[('‘', 'O'), ('집주인 임대주택 사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…융자', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
321,2018.03.19. 오전 11:01,국토부 도시재생 뉴딜 영상 공모전 개최…“너의 도시를 재생하라”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…“너의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('재생하라”', 'O')]"
322,2018.03.19. 오전 11:01,KISTEP 신청사 착공…충북 혁신도시 공공기관 이전 막바지,"[('KISTEP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O')]"
323,2018.03.19. 오전 11:01,집주인 임대주택 융자 한도 최대 1억원…연 1.5% 금리,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('…연', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O')]"
324,2018.03.19. 오전 11:01,“너의 도시를 재생하라” 도시재생 뉴딜영상 공모전 개최,"[('“너의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('재생하라”', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜영상', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
325,2018.03.19. 오전 11:00,한화건설 수원 권선 꿈에그린 입주 시작,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
326,2018.03.19. 오전 11:00,집주인 임대주택 융자 한도 가구당 1억원으로 상향,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
327,2018.03.19. 오전 11:00,과학기술기획평가원 진천음성 혁신도시에 신청사 착공,"[('과학기술기획평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진천음성 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
328,2018.03.19. 오전 11:00,도시재생 뉴딜 영상 공모전…총상금 1천200만원,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1천200만원', 'QUANTITY')]"
329,2018.03.19. 오전 11:00,한국과학기술기획평가원 충북 진천음성 혁신도시에 신청사 착공,"[('한국과학기술기획평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진천음성 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
330,2018.03.19. 오전 11:00,너의 도시를 재생하라…도시재생 뉴딜 영상 공모전 개최,"[('너의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시를', 'O'), (' ', 'O'), ('재생하라…', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2018.03.19. 오전 11:00,국토부 집주인 임대주택 사업자에 최대 1억원 융자,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('융자', 'O')]"
332,2018.03.19. 오전 11:00,LH 집주인 수익 개선되는 집주인 임대주택 사업 시행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('개선되는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
333,2018.03.19. 오전 11:00,집주인 임대주택 융자한도 1억으로 상향…이자부담 낮춘다,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향…이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
334,2018.03.19. 오전 11:00,한국과학기술평가원 20일 진천·음성 혁신도시에 신청사 착공,"[('한국과학기술평가원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진천·', 'LOCATION'), ('음성 혁', 'LOCATION'), ('신도', 'LOCATION'), ('시에', 'O'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
335,2018.03.19. 오전 11:00,도시재생 뉴딜 영상 공모전…총 상금 1200만원,"[('도시재', 'TERM'), ('생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전…총', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
336,2018.03.19. 오전 11:00,시세 85%이하·8년 이상 임대 집주인에 1억 대출…연1.5%,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('85%이하', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('8년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출…연', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY')]"
337,2018.03.19. 오전 11:00,LH 집주인 임대주택 융자한도 1억원으로 상향,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('융자한도', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
339,2018.03.19. 오전 10:59,KTX·SRT·전철 모두 이용 가능한 트리플 역세권 천안아산역 코아루 웰메이드시티 각광,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 웰메이드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
340,2018.03.19. 오전 10:58,국세청 이건희 회장 차명계좌 1000억원대 과세액 고지,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('차명계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과세액', 'O'), (' ', 'O'), ('고지', 'O')]"
341,2018.03.19. 오전 10:58,더 높게 더 높게 초고층 아파트 경쟁 치열,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높게', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
342,2018.03.19. 오전 10:56,물류비 절감에 도심 접근성 갖춘 지식산업센터 ‘인기’,"[('물류비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
343,2018.03.19. 오전 10:54,수원 권선 꿈에그린 본격 입주···관심고객 모집 중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주···관심', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
344,2018.03.19. 오전 10:52,고속열차SRT 타고 봄나들이 상가 투어 가볼까,"[('고속열차', 'ARTIFACT'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
345,2018.03.19. 오전 10:51,시설안전공단시설안전진단협회 상생협력 간담회,"[('시설안전공단시설안전진단협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력 간담회', 'EVENT')]"
346,2018.03.19. 오전 10:48,새만금 노마드 페스티벌 보조사업자에 문화공방 디케이비,"[('새만금 노마드 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보조사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공방', 'O'), (' ', 'O'), ('디케이비', 'ORGANIZATION')]"
347,2018.03.19. 오전 10:46,상권도 역세권이 답이다 ‘이천부발역 리슈빌 상가’ 주목 받아,"[('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이천부발역 리슈빌 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
348,2018.03.19. 오전 10:46,우리집 앞마당은 대형공원.. 공세권 아파트 ‘훨훨’,"[('우리집', 'O'), (' ', 'O'), ('앞마당은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형공원..', 'O'), (' ', 'O'), ('공세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훨훨’', 'O')]"
349,2018.03.19. 오전 10:42,한화건설 대규모 뉴스테이 수원 권선 꿈에그린 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
350,2018.03.19. 오전 10:39,지역주택조합아파트 상도스타리움 잔여 조합원 모집,"[('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도스타리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
351,2018.03.19. 오전 10:35,부산 서울 천안 등 40층 이상 초고층 아파트 분양 이어진다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('40층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
352,2018.03.19. 오전 10:33,‘도시재생 뉴딜’ 사업지 집값 동洞 단위로 깐깐하게 점검,"[('‘', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동洞', 'O'), (' ', 'O'), ('단위로', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐하게', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
353,2018.03.19. 오전 10:33,쾌적한 도심속 대단지 종로구 경희궁자이 인기 꾸준,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경희궁자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
354,2018.03.19. 오전 10:31,정부 시설공사 자재값 전년比 1.09% ↑…공사비 인상 불가피,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
355,2018.03.19. 오전 10:31,서울 주택구입부담 6년만에 최대..가격 뛰고 대출은 어렵고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출은', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵고', 'O')]"
356,2018.03.19. 오전 10:30,국민이 선택한 좋은 광고에 SKT 어느 해녀의 그리움,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('해녀', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그리움', 'O')]"
357,2018.03.19. 오전 10:30,LH 미사강변도시내 대형마트·지식산업센터 용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트·지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2018.03.19. 오전 10:25,LH 하남 미사강변도시 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2018.03.19. 오전 10:22,LH 집주인 임대주택사업 사업성 개선...27일부터 순회 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선...', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순회', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
360,2018.03.19. 오전 10:20,LH 미사강변도시 내 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2018.03.19. 오전 10:20,내방역 노후주택지역 빌딩숲으로 바뀐다,"[('내방역', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
362,2018.03.19. 오전 10:20,CCIM한국협회 ‘상업용 부동산 시장의 직업세계’ 세미나 개최,"[('CCIM한국협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('직업세계’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2018.03.19. 오전 10:18,국민이 선택한 좋은 광고에 SKT 어느 해녀의 그리움,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('해녀', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('그리움', 'O')]"
364,2018.03.19. 오전 10:17,LH 미사강변도시 내 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
365,2018.03.19. 오전 10:17,롯데자산개발 직원간 소통 위해 사무실 내 특화공간 마련,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('특화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
366,2018.03.19. 오전 10:17,한화건설 수원 권선 꿈에그린 본격 입주,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
367,2018.03.19. 오전 10:16,KCC 도포여부 확인 가능한 프라이머 첫 출시,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도포여부', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('프라이머', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
368,2018.03.19. 오전 10:14,주말 3만여명 몰린 수원 ‘광교 더샵 레이크시티’ 19일 청약 받아,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
369,2018.03.19. 오전 10:14,머니 부동산 QA 일시적 1가구2주택 양도세 비과세 받으려면···,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면···', 'O')]"
370,2018.03.19. 오전 10:13,지하철과 테크노밸리 호재.. 날개다는 양주신도시 관심,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재..', 'O'), (' ', 'O'), ('날개다는', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
371,2018.03.19. 오전 10:13,LH 미사강변도시 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2018.03.19. 오전 10:13,광활한 녹지가 눈앞에…판교동 판교원마을5단지 휴먼시아푸르지오,"[('광활한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에…', 'O'), ('판교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교원마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('휴먼시아푸르지오', 'ARTIFACT')]"
373,2018.03.19. 오전 10:11,생활인프라 두루 갖춘 ‘일봉산 해피트리’ 이사 시즌 맞아 내방객 증가,"[('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('두루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일봉산 해피트리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
374,2018.03.19. 오전 10:08,수원 권선 꿈에그린 본격 입주…관심고객 모집 중,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…관심', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
375,2018.03.19. 오전 10:04,국내 최초 위스테이 남양 별내지구에 착공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
376,2018.03.19. 오전 10:03,고개숙이는 고분양가 동전의 양면…자율성 해쳐 만든 로또 청약,"[('고개숙이는', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('동전의', 'O'), (' ', 'O'), ('양면…자율성', 'O'), (' ', 'O'), ('해쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
377,2018.03.19. 오전 10:02,개발 풍부한 화성시 비봉이 뜬다… ‘비봉 스타캐슬’ 분양,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비봉 스타캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2018.03.19. 오전 10:01,대형 건설사 CEO 보성 앞으로 헤쳐 모여,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('헤쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('모여', 'O')]"
379,2018.03.19. 오전 10:00,건설주택포럼 후분양제 도입 관련 공개세미나 20일 개최,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
380,2018.03.19. 오전 9:58,우수한 교통과 신흥주거지를 ‘동시에’…‘화성 남양 시티프라디움 3차’ 주목,"[('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥주거지를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동시에’…‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
381,2018.03.19. 오전 9:58,KTX 천안아산역 개발 기대감 ‘활짝’…‘천안 불당 시티프라디움 4차’ 분양 중,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’…‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
382,2018.03.19. 오전 9:57,롯데자산개발 청계천 시그니쳐타워에 둥지 마련,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시그니쳐타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
383,2018.03.19. 오전 9:54,내포신도시 예산에 LH 첫 공공임대 건설,"[('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예산에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
384,2018.03.19. 오전 9:53,서울 주택구입부담 6년만에 가장 커졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
385,2018.03.19. 오전 9:49,LH 미사강변도시 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
386,2018.03.19. 오전 9:47,부산의 최고 ‘핫’한지역 명지국제신도시 내 핵심위치 ‘명지 제나우스 블루오션’ 성황리 분양 중,"[('부산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫’한지역', 'O'), (' ', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심위치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지 제나우스 블루오션', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
387,2018.03.19. 오전 9:46,초고층 아파트 잇달아 분양…도심 마천루 바꾼다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
388,2018.03.19. 오전 9:42,한경부동산 대로변 3면 코너 상가 영종엠타워 분양,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('3면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('영종엠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2018.03.19. 오전 9:42,비주류의 반란… 아파트 분양시장 ‘틈새평면’ 인기,"[('비주류의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새평면’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
390,2018.03.19. 오전 9:38,고속도로 철도 접근성 높은 지식산업센터에 주목,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
391,2018.03.19. 오전 9:38,서울시 영구임대주택 3211세대 예비입주자 모집…월 임대료 3.5만8.4만원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3211세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…월', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5만8.4만원', 'QUANTITY')]"
392,2018.03.19. 오전 9:35,국토교통부 올해 도로관리 예산 1조6500억 투자,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('1조6500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
393,2018.03.19. 오전 9:32,롯데자산개발 청계천로 시그니쳐타워로 본사 통합 이전하고 사무공간 혁신,"[('롯데자산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청계천로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시그니쳐타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('사무공간', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
394,2018.03.19. 오전 9:31,견본주택 인산인해…강남은 불패다,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('불패다', 'O')]"
395,2018.03.19. 오전 9:30,건설업계 수요 증가한 상업시설 공급 러시..수익률 6%대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가한', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('러시..수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY')]"
396,2018.03.19. 오전 9:25,서초구 다세대주택 밀집 내방역 일대 개발 시동,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('내방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
397,2018.03.19. 오전 9:24,고침 그래픽주택구입부담지수 추이,"[('고침', 'O'), (' ', 'O'), ('그래픽주택구입부담지수', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O')]"
398,2018.03.19. 오전 9:20,LH 미사강변도시 내 자족시설용지 7필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2018.03.19. 오전 9:16,손병석 차관 페루 인프라사업 진출 협약,"[('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('페루 인프라사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
400,2018.03.19. 오전 9:16,실수요 외면에 썰렁…지방 부동산 위기,"[('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('외면에', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
401,2018.03.19. 오전 9:14,서울 내집마련 부담 6년래 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
402,2018.03.19. 오전 9:12,광교 더샵 레이크시티 19일 인터넷 청약 접수,"[('광교 더샵 레이크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
403,2018.03.19. 오전 9:08,동네방네광진구 보행자 중심 ‘도로다이어트 및 횡단보도 확충’,"[('동네방네광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘도로다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('횡단보도', 'O'), (' ', 'O'), ('확충’', 'O')]"
404,2018.03.19. 오전 9:08,양우건설 ‘양산 양우내안애 파크뷰’ 4월 분양,"[('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
406,2018.03.19. 오전 9:06,집코노미 일본 불법 에어비앤비 숙소 원천 차단…한국도,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('에어비앤비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('도', 'O')]"
407,2018.03.19. 오전 9:04,디에이치자이 개포 4만3000여명 몰려…21일 1순위 청약,"[('디에이치자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
408,2018.03.19. 오전 9:01,희소성 갖춘 대규모 브랜드단지 오피스텔 ‘가산 센트럴 푸르지오 시티’,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산 센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
409,2018.03.19. 오전 8:56,동네방네서초구 노후주택 밀집지역 ‘방배동 내방역 일대 지구단위계획’ 수립,"[('동네방네', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내방역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
410,2018.03.19. 오전 8:53,시장 규제가 빚은 10만 청약 인파…목돈 없으면 그림의 떡,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인파…목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
411,2018.03.19. 오전 8:50,제일건설 세종시 상권 발달 지역서 제일풍경채 위너스카이 4월 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('발달', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 위너스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2018.03.19. 오전 8:48,SKㆍ대림 세계 최장 현수교 본격공사 돌입,"[('SK', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('본격공사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
413,2018.03.19. 오전 8:45,도시재생 뉴딜 사업지 동단위 집값 파악,"[('도시재생 뉴딜 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('동단위', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O')]"
414,2018.03.19. 오전 8:32,서울시 재개발구역 역사문화 보전 위한 비용 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('역사문화', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
415,2018.03.19. 오전 8:32,건설사 34월 브랜드 상업시설 분양 잇따라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('34월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
416,2018.03.19. 오전 8:30,동네방네서울 강서구 ‘찾아가는 공동주택 자문단’ 운영,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자문단’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
417,2018.03.19. 오전 8:30,서울 주택구입부담지수 6년 만에 최고수준,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입부담지수', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고수준', 'O')]"
418,2018.03.19. 오전 8:26,울산시 해빙기 대비 주택건설사업장 안전점검 실시,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
419,2018.03.19. 오전 8:19,랜드마크 大戰…마천루 아파트 잇따라 분양,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('大戰…마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2018.03.19. 오전 8:17,로또 아파트 잡아라… 주말 강남·과천 견본주택에 9만명 구름인파,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
421,2018.03.19. 오전 8:00,제일건설 세종 제일풍경채 위너스카이 4월 분양,"[('제일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 제일풍경채 위너스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2018.03.19. 오전 7:54,서울시 영구임대주택 3211호 예비입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3211호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
423,2018.03.19. 오전 7:49,현대엔지니어링 ‘HEC 동반성장위원회’ 출범,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HEC 동반성장위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
424,2018.03.19. 오전 7:49,서울시 취약계층 대상 영구임대주택 예비입주자 모집… 월임대료 3.5만8.4만원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5만8.4만원', 'QUANTITY')]"
425,2018.03.19. 오전 7:43,국토부 청년층 해외 건설 현장훈련 지원 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년층', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장훈련', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
426,2018.03.19. 오전 7:41,세계 최장 현수교 터키 차나칼레 프로젝트 23억유로 금융약정 체결,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차나칼레 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('23억유로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
427,2018.03.19. 오전 6:03,부동산 ‘값’부터 제대로 매기자19년간 세금 제자리…강남 속의 ‘외딴섬’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘값’부터', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('매기자', 'O'), ('19년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘외딴섬’', 'O')]"
428,2018.03.19. 오전 6:03,부동산 ‘값’부터 제대로 매기자이건희·이명희 집값 순위 오락가락 왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘값’부터', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('매기자', 'O'), ('이건희', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('이명희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
429,2018.03.19. 오전 6:01,데스크 칼럼 아파트 주간 시세 꼭 발표해야 하나,"[('데', 'CIVILIZATION'), ('스크', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('발표해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
430,2018.03.19. 오전 6:01,고강도 규제 보란듯이 새벽부터 1㎞ 행렬…강남 청약 광풍 또 부나,"[('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('보란듯이', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('행렬…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
431,2018.03.19. 오전 6:01,집값 뛰고 금리도 치솟아…서울 주택구입부담 6년만에 최대,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
432,2018.03.19. 오전 6:01,서울시 26일부터 영구임대주택 예비입주자 모집…3211가구 규모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('3211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
433,2018.03.19. 오전 6:00,서울시 영구임대주택 3211가구 예비입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
434,2018.03.19. 오전 6:00,서울영구임대주택 3211가구 예비입주자 모집…보증금 최대422만원,"[('서울영구임대주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), ('422만원', 'QUANTITY')]"
435,2018.03.19. 오전 6:00,서울시 월임대료 3만원대 영구임대주택 3211가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('3만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3211가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
