,date,headline,keyword
0,2013.11.17. 오후 11:04,포토 연내에 계약하면 승용차 증정하는 아파트,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('연내에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
1,2013.11.17. 오후 10:41,1주택자 양도세 면제 확인 내년 3월까지 연장,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
2,2013.11.17. 오후 9:30,서울 외곽 지역도 전셋값 급등세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
3,2013.11.17. 오후 8:42,떴다방 늘어선 래미안 강동팰리스 견본주택 주말 2만5천여명 다녀가,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
4,2013.11.17. 오후 8:24,주택금융공사 거제시 와항마을과 1사1촌 결연,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와항마을', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('1사1촌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결연', 'O')]"
5,2013.11.17. 오후 8:02,주말 모델하우스에 20만명 청약 열풍,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
6,2013.11.17. 오후 7:57,제9회 대한민국 토목건축기술대상 이순신대교·송도 글로벌캠퍼스,"[('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('토목건축기술대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'ARTIFACT'), ('캠퍼스', 'ARTIFACT')]"
7,2013.11.17. 오후 7:21,막바지 분양열기…주말 견본주택에 인파 북적,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
8,2013.11.17. 오후 6:31,주말 서울 동남권 모델하우스 인산인해,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
9,2013.11.17. 오후 6:27,매매 시황 거래 없는 강동지역 재건축아파트 하락세 주도,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
10,2013.11.17. 오후 6:27,전세 시황 상승폭 다소 완화… 성북·강남구 가장 많이 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('완화…', 'O'), (' ', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
12,2013.11.17. 오후 6:11,대기업 회장님 헬기 LG전자 등 8개 기업 19대 보유,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('19대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O')]"
13,2013.11.17. 오후 6:10,1주택자 양도세 면제 확인 내년 3월까지 연장,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
14,2013.11.17. 오후 6:00,우정혁신도시 KCC스위첸 평균경쟁률 90대1로 마감,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('90대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
15,2013.11.17. 오후 5:45,수요 많지만 물건 없어요… 1년새 1억 치솟아,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
16,2013.11.17. 오후 5:45,오피스 공실률 10년만에 최고,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
17,2013.11.17. 오후 5:44,첫 셰어하우스형 공공임대 방학 두레주택 5가구 모집,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('두레주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
18,2013.11.17. 오후 5:28,수도권 중소형 주택값 얼마나 오를까,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
19,2013.11.17. 오후 5:17,수직증축 허용 리모델링시장…내년 200곳 봇물,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링시장…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
20,2013.11.17. 오후 5:15,20만명 몰린 주말 분양현장 가보니…,"[('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
21,2013.11.17. 오후 5:14,내년 부동산 전망 세미나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
22,2013.11.17. 오후 5:14,입주물량 0 지역 전세난 풀릴까,"[('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
23,2013.11.17. 오후 5:14,MK 추천매물 오산 갈곶동 공장용지 98억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈곶동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('98억원', 'QUANTITY')]"
24,2013.11.17. 오후 5:13,매경 부동산관리사 원서접수,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('원서접수', 'O')]"
25,2013.11.17. 오후 5:13,삼성전자 중남미서 유소년 축구ㆍ야구대회 개최,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('유소년', 'O'), (' ', 'O'), ('축구', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), ('대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
26,2013.11.17. 오후 5:13,박삼구 회장 한중 CEO 라운드테이블 회의 주재,"[('박삼구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('라운드테이블', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('주재', 'O')]"
27,2013.11.17. 오후 5:12,세계4위 현수교…매립지에 초고층,"[('세계', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현수교…매립지에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O')]"
28,2013.11.17. 오후 5:07,부영 ‘제주삼화 사랑으로’ 1114가구 임대분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주삼화 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1114가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
29,2013.11.17. 오후 5:07,LH 민간참여 사업 국민주택기금 출자 추진,"[('LH 민간참여 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
30,2013.11.17. 오후 5:07,아파트 주차장의 진화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
31,2013.11.17. 오후 5:07,건설사 내년 사업 밑그림도 못 그린다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
32,2013.11.17. 오후 5:06,분양시장 이번주 풍년,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
33,2013.11.17. 오후 5:06,LX공사 전주 신사옥서 25일 업무 시작,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
34,2013.11.17. 오후 5:06,경주신원아침도시，229가구 11월중 분양,"[('경주신원아침도시', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('229가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2013.11.17. 오후 5:06,LH 수도권에 10% 싼 분양아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
36,2013.11.17. 오후 4:54,서울시 초고층 인·허가 법적문제등 종합 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('법적문제등', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
37,2013.11.17. 오후 4:48,서울시 항공장애등 설치 159곳 연말까지 전수조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항공장애등', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('159곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O')]"
38,2013.11.17. 오후 4:45,우정혁신도시 KCC 스위첸 올해 최고 청약경쟁률,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
39,2013.11.17. 오후 4:44,삼성동 헬기사고 원인 규명 6개월 걸린다,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('규명', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
40,2013.11.17. 오후 4:40,삼성동 아이파크 수리·보상비 얼마나 들까,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수리·보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('들까', 'O')]"
41,2013.11.17. 오후 4:16,제럴드 케이든 “서울에 청계천이 있다는 건 행운，민간에 혜택 줘 공개공지 늘려야”,"[('제럴드 케이든', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('행운，민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줘', 'O'), (' ', 'O'), ('공개공지', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
42,2013.11.17. 오후 3:56,아파트 주차장 진화 어디까지..첨단 시스템에 공간 넉넉,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템에', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('넉넉', 'O')]"
43,2013.11.17. 오후 3:56,이수건설 내년 2월 부산 행정타운에 브라운스톤 아파트 첫 선,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('브라운스톤 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
44,2013.11.17. 오후 3:46,“불꺼진 빌딩 내년에도 늘어난다”,"[('“불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다”', 'O')]"
45,2013.11.17. 오후 3:46,아파트 주간 시세 서울 매매가 0.01%하락… 다시 약세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.01%', 'QUANTITY'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O')]"
46,2013.11.17. 오후 3:36,엇갈린 서울 도심 아파트값 치솟는 중구 VS 맥 못추는 용산구,"[('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('못추는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION')]"
47,2013.11.17. 오후 3:26,HOT 아파트 반포자이,"[('HOT 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반포자이', 'ARTIFACT')]"
48,2013.11.17. 오후 3:25,국토부 포스코 현대차 SKT 등 민간헬기 점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
49,2013.11.17. 오후 3:22,부동산 QA 선순위 근저당권 있는 집 임대보증금 안전할까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('선순위', 'O'), (' ', 'O'), ('근저당권', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('안전할까', 'O')]"
50,2013.11.17. 오후 3:15,서울시 한지붕 여러가족 두레주택 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('여러가족', 'O'), (' ', 'O'), ('두레주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
51,2013.11.17. 오후 3:00,이번주 청약접수 1만7600여가구...전주 대비 2배 이상 물량,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7600여가구', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
52,2013.11.17. 오후 2:54,대형3사 수도권 주상복합 3파전…가을분양 절정,"[('대형', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
53,2013.11.17. 오후 2:02,LH주택건설 민간참여 사업에 국민주택기금 출자 추진,"[('LH주택건설 민간참여 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
54,2013.11.17. 오후 1:50,삼성동 아이파크 헬기충돌 사고 보상금액은,"[('삼성동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아이파크 헬기충돌 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보상금액은', 'O')]"
55,2013.11.17. 오후 1:39,국토부 33개 국내 헬기 보유업체 특별 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유업체', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
56,2013.11.17. 오후 1:11,현대산업개발 삼성동 아이파크에 정밀구조진단 실시하겠다,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀구조진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시하겠다', 'O')]"
57,2013.11.17. 오후 1:00,확 바뀐 주상복합… 작지만 편한 3세대 등장,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
58,2013.11.17. 오후 12:59,송파 파크하비오 푸르지오 견본주택 구름 인파,"[('송파 파크하비오 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
59,2013.11.17. 오후 12:54,포토 김포풍무 푸르지오 센트레빌 연내 계약하면 아반떼 경품 증정,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('아반떼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('증정', 'O')]"
60,2013.11.17. 오후 12:47,송파파크하비오 견본주택에 사흘간 5만2000여명 방문,"[('송파파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2013.11.17. 오후 12:35,‘송파 파크하비오’ 견본주택… 3일간 5만2000명 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('송파 파크하비오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
62,2013.11.17. 오후 12:34,수도권 중소형 주택값 내년 상승할 수도,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
63,2013.11.17. 오후 12:29,용인 수지 등 서울외곽 올해 전셋값 폭등,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
64,2013.11.17. 오후 12:25,LH민간참여 사업에 국민주택기금 출자 추진,"[('LH민간참여 사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
65,2013.11.17. 오후 12:20,오피스텔 가격 파괴… 건설사 분양가 경쟁,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
66,2013.11.17. 오후 12:04,국토부 민간헬기 보유업체 33곳 특별 점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유업체', 'O'), (' ', 'O'), ('33곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
67,2013.11.17. 오후 12:02,1세대 1주택자 확인신청기한 내년 3월말까지 재연장,"[('1세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확인신청기한', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재연장', 'O')]"
68,2013.11.17. 오후 12:01,내년 3월까지 1가구1주택자 확인하면 양도세 감면,"[('내년 3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확인하면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
69,2013.11.17. 오후 12:00,떳다방 늘어선 래미안 강동팰리스 그곳엔 무슨 일이,"[('떳다방', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그곳엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
70,2013.11.17. 오전 11:53,위례2차 아이파크 실수요·투자자들 관심 후끈,"[('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
71,2013.11.17. 오전 11:47,오피스 임대 공실률 증가 내년에도 지속될 것,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
72,2013.11.17. 오전 11:39,서울시 택시요금 영수증에 운전자 실명제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('영수증에', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자 실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
73,2013.11.17. 오전 11:34,부영 공공임대 ‘제주삼화 사랑으로’ 공급,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주삼화 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2013.11.17. 오전 11:33,서울시 국내 첫 공동생활형 공공임대 두레주택 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('두레주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
75,2013.11.17. 오전 11:17,‘래미안 강동팰리스’ 모델하우스 사흘간 2만5천여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
76,2013.11.17. 오전 11:16,서울시 국내 첫 셰어하우스 두레주택 입주 신청,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('두레주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
77,2013.11.17. 오전 11:15,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
78,2013.11.17. 오전 11:15,한지붕 모여살아요…셰어하우스형 공공임대 국내 첫선,"[('한지', 'QUANTITY'), ('붕', 'O'), (' ', 'O'), ('모여살아요…셰어하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
79,2013.11.17. 오전 11:15,서울시 한지붕 여러가족 첫 셰어하우스형 임대주택 입주자 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('여러가족', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
80,2013.11.17. 오전 11:14,분당·용인·동탄까진 가지만…오산·안성까진 못내려가,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('까진', 'O'), (' ', 'O'), ('가지만…', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('까진', 'O'), (' ', 'O'), ('못내려가', 'O')]"
81,2013.11.17. 오전 11:13,한화LC 희망의 집짓기 봉사활동,"[('한화LC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의 집', 'TERM'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
82,2013.11.17. 오전 11:09,현대硏 수도권 중소형 주택값 내년 오를 가능성,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
83,2013.11.17. 오전 11:09,위례2차 아이파크 모델하우스 이틀간 1만6000명 방문,"[('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
84,2013.11.17. 오전 11:05,우정혁신도시 KCC 스위첸 청약 대박…평균경쟁률 90.26대 1,"[('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('90.26대 1', 'QUANTITY')]"
85,2013.11.17. 오전 11:04,국토부 헬기 보유 민간업체 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('민간업체', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
86,2013.11.17. 오전 11:04,주산연 28일 미래 주택산업 비전 세미나 개최,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2013.11.17. 오전 11:03,안정적인 상가투자 비결은 배후수요,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O')]"
88,2013.11.17. 오전 11:03,입주 제로 지역 전세가 상승 견인,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
89,2013.11.17. 오전 11:03,LH 김포시와 김포도시철도 건설사업비 부담 협약식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
90,2013.11.17. 오전 11:03,LH 할부이자율 선납이자율 각각 0.5%씩 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할부이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('선납이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('각각 0.5%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
91,2013.11.17. 오전 11:03,국토부 베트남 건설부 공무원 초청 국내 연수프로그램 교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('연수프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
92,2013.11.17. 오전 11:03,국토부 18일부터 한일 하천 및 수자원기술협력회의 서울서 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한일 하천', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('및 수자원기술협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2013.11.17. 오전 11:01,LH 할부이자율·선납할인율 5.5%→5%로 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('할부이자율·선납할인율', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
94,2013.11.17. 오전 11:01,‘김포에서 강남까지 50분’‥김포도시철도 연내 착공,"[('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('50분', 'TIME'), ('’‥', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
95,2013.11.17. 오전 11:01,낚시종합포털 낚시누리 오픈,"[('낚시종합포털', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시누리', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
96,2013.11.17. 오전 11:01,LH·김포시 김포도시철도 사업비 부담 협약 체결…사업 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('김포시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2013.11.17. 오전 11:01,LH 토지·주택·상가 할부 이자율·선납 할인율 0.5%포인트씩 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지·주택·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('할부', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율·선납', 'O'), (' ', 'O'), ('할인율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%포인트씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
98,2013.11.17. 오전 11:01,LH 토지·주택 등 판매관련 이자율 0.5%포인트 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('판매관련', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
99,2013.11.17. 오전 11:01,김포도시철도 사업 본격화…김포강남 50분대,"[('김포도시철도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50분대', 'TIME')]"
100,2013.11.17. 오전 11:01,LH 판매관련 이자율 0.5%p 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판매관련', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
101,2013.11.17. 오전 11:00,한·일 물분야 최신 정보 교환 및 기술 공유,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
102,2013.11.17. 오전 11:00,베트남 공무원 한국 건설 정책 배우러 왔어요,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('배우러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔어요', 'O')]"
103,2013.11.17. 오전 11:00,LH 김포도시철도 사업 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포도시철도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
104,2013.11.17. 오전 11:00,LH 판매관련 이자율 0.5% 인하,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판매관련', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
105,2013.11.17. 오전 11:00,내년 오피스 공실률 증가세 지속될 듯,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
106,2013.11.17. 오전 10:49,위례2차아이파크 견본주택에 사흘간 2만5000여명 방문,"[('위례2차아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
107,2013.11.17. 오전 10:06,LH 연내 유니버셜과 영종도 카지노 복합리조트 개발사업 계약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('유니버셜', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노 복합리조트 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
108,2013.11.17. 오전 10:05,MK분양캘린더 분양 절정 1만8천가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
109,2013.11.17. 오전 10:00,대한지적공사 전북 혁신도시 첫 입주,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
110,2013.11.17. 오전 9:14,이수건설 브라운스톤 부산서 첫 선,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
111,2013.11.17. 오전 9:11,서울 아파트 값 1주일만에 다시 하락 전환…전세는 64주 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전환…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('64주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
112,2013.11.17. 오전 9:10,부동산캘린더 송파 파크하비오 등 전국 1만7628가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크하비오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7628가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
113,2013.11.17. 오전 9:01,경매사냥 방화동 동부센트레빌 84.9㎡ 1회 유찰 3억5920만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('방화동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5920만원', 'QUANTITY')]"
114,2013.11.17. 오전 9:01,주간 시황비수기에 아파트 거래 ‘잠잠’,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시황비수기에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O')]"
115,2013.11.17. 오전 9:01,부동산캘린더위례·서초 등 수도권 알짜물량 풍성,"[('부동산캘린더', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
116,2013.11.17. 오전 8:01,용인수지 등 서울외곽 올해 전셋값 폭등,"[('용인수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
117,2013.11.17. 오전 7:37,주산연 미래 주택산업 비전과 유망사업 전망세미나 개최,"[('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('비전과', 'O'), (' ', 'O'), ('유망사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전망세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
118,2013.11.17. 오전 6:02,대책없는 월세… 뒷북대책은 약발도 뒷북,"[('대책없는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세…', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북대책은', 'O'), (' ', 'O'), ('약발도', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O')]"
119,2013.11.17. 오전 12:03,LX공사 25일부터 전주 신사옥서 공식업무 시작,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥서', 'O'), (' ', 'O'), ('공식업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
120,2013.11.17. 오전 12:00,아듀 여의도…지적공사 전북 혁신도시에 새둥지,"[('아듀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새둥지', 'O')]"
121,2013.11.18. 오후 8:15,대형건설사 국책사업 부실투성이,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부실투성이', 'O')]"
122,2013.11.18. 오후 8:15,장기전세 시프트 무더기 탈락 이유가…,"[('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈락', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
123,2013.11.18. 오후 6:57,내년 부동산 중소형 아파트·경매 ‘집중’ 도시형생활주택 ‘주의’,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집중’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주의’', 'O')]"
124,2013.11.18. 오후 6:39,올해 막판 분양 흥행 몰이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
125,2013.11.18. 오후 6:38,LH 한마음 배추 나눔 운동,"[('LH 한마음 배추 나눔 운동', 'EVENT')]"
126,2013.11.18. 오후 6:14,김천혁신도시 ‘코아루 파크드림CITY’ 견본주택 21일 오픈,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 파크드림CITY', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
127,2013.11.18. 오후 6:07,애프터리빙 등 전세형분양제 피해방지 주택법 개정안 발의,"[('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전세형분양제 피해방지 주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
128,2013.11.18. 오후 6:02,분양소식 광교더샵레이크파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('광교더샵레이크파크', 'ARTIFACT')]"
129,2013.11.18. 오후 6:02,건설주택포럼 주택 시장 활성화 위한 정책 세미나 개최,"[('건설주', 'EVENT'), ('택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
130,2013.11.18. 오후 6:00,건설주택포럼 주택시장 활성화 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
131,2013.11.18. 오후 5:54,LH 어려운 배추 농가 도와요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('농가', 'O'), (' ', 'O'), ('도와요', 'O')]"
132,2013.11.18. 오후 5:51,한신공영 베트남 유학생에 장학금 지급,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
133,2013.11.18. 오후 5:44,금호산업 1782억원 보유 지분 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1782억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
134,2013.11.18. 오후 5:30,광교더샵레이크파크 이달 말 견본주택 오픈 본격 공급 나서,"[('광교더샵레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
135,2013.11.18. 오후 5:27,올해 막판 분양 흥행 몰이,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('몰이', 'O')]"
136,2013.11.18. 오후 5:20,서승환 국토부장관 “국민주택기금도，투자 기능 필요”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), ('도，투자', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
137,2013.11.18. 오후 5:19,학교 주변 호텔 건립 길 열리나,"[('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
138,2013.11.18. 오후 5:17,아산 반도유보라 계약률 82% 기록,"[('아산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
139,2013.11.18. 오후 5:17,현대건설 남극 과학기지 2단계 공사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극 과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
140,2013.11.18. 오후 5:17,층간소음 줄인 아파트 어때요,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
141,2013.11.18. 오후 5:17,서승환 국토 주택기금 리츠 출자로 임대주택 확대,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토 주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('출자로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
142,2013.11.18. 오후 5:17,롯데건설 베트남 도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2013.11.18. 오후 5:17,깡통이라도 계약 전세시장 버블 경고등,"[('깡통이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O')]"
144,2013.11.18. 오후 5:17,국민주택기금 활용 나선 까닭은,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
145,2013.11.18. 오후 5:15,공공임대주택 공급 늘리기 위해 리츠에 국민주택기금 출자 검토,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
146,2013.11.18. 오후 5:14,아산 반도유보라 1주일 만에 계약률 82% 기록,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1주일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
147,2013.11.18. 오후 5:13,정치권도 나선 제2롯데월드 문제…서울시·롯데 층수 조정 어렵다,"[('정치권도', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문제…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
148,2013.11.18. 오후 5:13,아파트형 공장의 녹색 변신,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장의', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
149,2013.11.18. 오후 5:10,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 LH여수 엑스포힐스테이트,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
150,2013.11.18. 오후 5:10,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 현대산업개발울산 약사아이파크,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('약사아이파크', 'ARTIFACT')]"
151,2013.11.18. 오후 5:10,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 SK건설인천 SK스카이뷰,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설인천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
152,2013.11.18. 오후 5:10,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 롯데건설롯데캐슬 골드파크,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT')]"
153,2013.11.18. 오후 5:07,LH 영구임대 주민에 배추 12만포기 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('12만포기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
154,2013.11.18. 오후 5:06,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 포스코건설평촌 더샵 센트럴시티,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트럴시티', 'LOCATION')]"
155,2013.11.18. 오후 5:06,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 대림산업아크로리버 파크,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업아크로리버 파크', 'ARTIFACT')]"
156,2013.11.18. 오후 5:06,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 삼성물산래미안 강동팰리스,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT')]"
157,2013.11.18. 오후 5:06,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 현대건설마곡 힐스테이트 에코,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설마곡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT')]"
158,2013.11.18. 오후 5:00,대우건설 ‘북한산 푸르지오’ 분양 예정,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
159,2013.11.18. 오후 4:55,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 입주민 편의 늘리니 수요자 몰려,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리니', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
160,2013.11.18. 오후 4:55,건설사들 커뮤니티 특화경쟁 명품단지커뮤니티센터,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('특화경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('명품단지커뮤니티센터', 'ARTIFACT')]"
161,2013.11.18. 오후 4:51,울산센트럴자이 오피스텔 청약 경쟁률 12.5대 1,"[('울산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5대 1', 'QUANTITY')]"
162,2013.11.18. 오후 4:51,LH 임대단지 입주민에 김장배추 12만포기 전달,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김장배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('12만포기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
163,2013.11.18. 오후 4:51,연말 주택거래 늘어도 가격 회복 미미,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
164,2013.11.18. 오후 4:50,롯데건설 베트남 고속도로 건설공사 650억 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('650억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2013.11.18. 오후 4:50,‘위례 송파 힐스테이트’ 490가구 공급,"[('‘', 'O'), ('위례 송파 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
166,2013.11.18. 오후 4:50,롯데건설 베트남 고속도로 6200만弗 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('6200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2013.11.18. 오후 4:50,LH ‘지속가능한 주거복지’ 국제세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지’', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
168,2013.11.18. 오후 4:50,마포한강2차 푸르지오 견본주택 만원,"[('마포한강2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('만원', 'QUANTITY')]"
169,2013.11.18. 오후 4:50,‘아산 반도유보라’ 계약률 일주일만에 82%,"[('‘', 'O'), ('아산 반도유보라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY')]"
170,2013.11.18. 오후 4:50,현대건설 장보고과학기지 2단계 건설단 출발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장보고과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설단', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
171,2013.11.18. 오후 4:50,위례 테라스 상가 웃돈 1억,"[('위례 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY')]"
172,2013.11.18. 오후 4:49,현장르포 좌초된 133층 ‘라이트타워’ 상암동 DMC 일대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초된', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘라이트타워’', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
173,2013.11.18. 오후 4:48,살아보고 계약하세요…애프터리빙 피해막는 법개정안 발의,"[('살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하세요…애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('피해막는', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
174,2013.11.18. 오후 4:47,막달효과 거래 늘어도 가격 오르긴 힘들어,"[('막달효과', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르긴', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
175,2013.11.18. 오후 4:47,현장르포좌초된 ‘라이트타워’ 사업 상암 활기는 언제..,"[('현장르포좌초된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라이트타워', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제..', 'O')]"
176,2013.11.18. 오후 4:47,위례신도시 테라스 상가 프리미엄 최고 1억원..심상찮은 ‘인기’,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), ('..심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
177,2013.11.18. 오후 4:45,헬기사고 불똥…롯데 층수 조정 고려 안해,"[('헬기', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층수', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('안해', 'O')]"
178,2013.11.18. 오후 4:38,한신공영 제9회 베트남 유학생의 날 행사 개최,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제9회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남 유학생의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
179,2013.11.18. 오후 4:37,부동산 속닥속닥 헬기사고로 본 삼성동 아이파크의 두얼굴,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('속닥속닥', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), ('사고로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
180,2013.11.18. 오후 4:36,한토신 3Q실적 급추락…주력사업 차입형토지신탁에 발목,"[('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3Q', 'DATE'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('급추락…주력사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차입형토지신탁', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
181,2013.11.18. 오후 4:34,51층이나 지은 제2롯데월드 중단하라고,"[('51층', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('제2롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중단하라고', 'O')]"
182,2013.11.18. 오후 4:25,제2롯데월드 아이파크 헬기사고 불똥…“우린 문제없어”,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 아이파크', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('헬기사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불똥…“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어”', 'O')]"
183,2013.11.18. 오후 4:18,애프터리빙 설명도 주택법으로 의무화,"[('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('설명도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택법', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
184,2013.11.18. 오후 4:04,사진영차 영차 LH 임직원 한마음 배추 나눔,"[('사진영차', 'O'), (' ', 'O'), ('영차', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O'), (' ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O')]"
185,2013.11.18. 오후 3:58,명품 커뮤니티 갖춘 단지 수요자가 몰린다,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
186,2013.11.18. 오후 3:58,아파트 커뮤니티시설 특화 경쟁 후끈,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
187,2013.11.18. 오후 3:58,건설주택포럼 시장활성화 위한 주택정책 세미나 개최,"[('건설주', 'EVENT'), ('택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('시장활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
188,2013.11.18. 오후 3:40,SK건설 겨울맞이 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('가족봉', 'EVENT'), ('사활동', 'O')]"
189,2013.11.18. 오후 3:40,금호산업 1782억 규모 투자지분 금호터미널에 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1782억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지분', 'O'), (' ', 'O'), ('금호터미널', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
190,2013.11.18. 오후 3:38,LH 한마음 배추 나눔 운동,"[('LH 한마음 배추 나눔 운동', 'EVENT')]"
191,2013.11.18. 오후 3:34,LH 노사 공동 한마음 배추 나눔 행사 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('배추 나눔 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2013.11.18. 오후 3:28,서승환 국토부 장관 “국민주택기금 리츠 등에 일부 투자 필요”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
193,2013.11.18. 오후 3:27,감정가 넘는 고액낙찰 아파트 급증…가격 상승 신호탄,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고액낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
194,2013.11.18. 오후 3:24,현대건설 장보고 과학기지 2단계 공사 착수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장보고 과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
195,2013.11.18. 오후 3:23,현대건설 남극 장보고 기지 건설단 파견,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고 기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견', 'O')]"
196,2013.11.18. 오후 3:21,민자고속도로 운영평가 현장점검,"[('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('운영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O')]"
197,2013.11.18. 오후 3:20,롯데건설 베트남서 6200만달러 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2013.11.18. 오후 3:19,서승환 국토부 장관 주택금융 개편 필요,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
199,2013.11.18. 오후 3:15,롯데건설 베트남서 6200만弗 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
200,2013.11.18. 오후 3:09,GS건설 울산센트럴자이 전평형 청약 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
201,2013.11.18. 오후 3:05,美 연방 교통안전위원회 허스먼 위원장 20일 방한,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교통안전위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허스먼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('위원장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
202,2013.11.18. 오후 3:02,대명리조트 크리스마스 연말성수기 고객감사 특별이벤트 ‘푸짐’,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('특별이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘푸짐’', 'O')]"
203,2013.11.18. 오후 3:01,공간 활용도 좋은 ‘수익형 부동산’ 잇따라 등장 관심,"[('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
204,2013.11.18. 오후 2:59,현대건설 남극 장보고과학기지 2단계 공사 착수,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고과학기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
205,2013.11.18. 오후 2:42,게시판 건설주택포럼 정책 세미나,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
206,2013.11.18. 오후 2:39,100조원 국민주택기금 혁신이 필요하다,"[('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
207,2013.11.18. 오후 2:36,금호산업 KoFC 지분 매각..1782억원 자금확보,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KoFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..', 'O'), ('1782억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금확보', 'O')]"
208,2013.11.18. 오후 2:34,LH 고양 원흥지구 이달부터 입주…3개블록 3183가구,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('3183가구', 'QUANTITY')]"
209,2013.11.18. 오후 2:32,롯데건설 6200만달러 베트남 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2013.11.18. 오후 2:23,LH 지속가능한 주거복지 실현 방안 국제 세미나 19일 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2013.11.18. 오후 2:20,현대건설 한국의 남극 도전 우리가 책임집니다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도전', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('책임집니다', 'O')]"
212,2013.11.18. 오후 2:20,인기 높은 SH공사 임대… 부적격자까지 몰렸다,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대…', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('적격자', 'CIVILIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
213,2013.11.18. 오후 2:19,포토LH 배추나눔운동 노사가 한마음으로,"[('포토LH', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('배추나눔운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('노사가', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음으로', 'O')]"
214,2013.11.18. 오후 2:12,현대건설 위례 송파 힐스테이트서 맞춤형 신평면 선보여,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
215,2013.11.18. 오후 2:05,대우건설 견본주택 2곳 개관 3일동안 2만 8천여명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
216,2013.11.18. 오후 2:04,자산 100조원 주택기금 다룰 전담기관 설립 논의 본격화,"[('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('100조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다룰', 'O'), (' ', 'O'), ('전담기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
217,2013.11.18. 오후 2:01,소자본 창업자를 위한 오피스 ‘일산 큐브온’ 분양,"[('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('창업자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일산 큐브온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2013.11.18. 오후 2:01,고령자 농기계 교통사고 연평균 12% 증가,"[('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('농기계', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
219,2013.11.18. 오후 2:00,노인 농기계 교통사고 비상…연평균 12%씩 증가,"[('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('농기계', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…연평균', 'O'), (' ', 'O'), ('12%씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
220,2013.11.18. 오후 1:57,롯데건설 6200만달러 베트남 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2013.11.18. 오후 1:56,서승환 장관 임대주택 확대 위해 주택기금 리츠 투자해야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해야', 'O')]"
222,2013.11.18. 오후 1:45,잠잠해지는가 싶더니 왜 또 우리만…,"[('잠잠해지는가', 'O'), (' ', 'O'), ('싶더니', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('우리만…', 'O')]"
223,2013.11.18. 오후 1:44,지적공사 전주시대 개막 신사옥 미리 가보니…,"[('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
224,2013.11.18. 오후 1:41,금호산업 KoFC 지분 매각..재무 개선 기대,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KoFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..재무', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
225,2013.11.18. 오후 1:35,광주 U대회선수촌아파트 분양 완료…市  재정부담 해소,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('U대회선수촌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…市', 'O'), (' ', 'O'), ('재정부담', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
226,2013.11.18. 오후 1:33,경영난으로 폐업하는 깡통 골프장 급증,"[('경영난으로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업하는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
227,2013.11.18. 오후 1:31,에이스종합건설 지식산업센터 공급 선도기업으로 성공분양 이어가,"[('에이스종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('선도기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('성공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
228,2013.11.18. 오후 1:30,민관정 참여하는 해외개발금융포럼 19일 출범,"[('민관정', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외개발금융포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
229,2013.11.18. 오후 1:29,LH 한마음 배추 나눔 운동 열어,"[('LH 한마음 배추 나눔 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
230,2013.11.18. 오후 1:27,관세청 수조원대 역외탈세 정보 139건 국세청에 제공,"[('관세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수조원대', 'O'), (' ', 'O'), ('역외탈세', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('139건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
231,2013.11.18. 오후 1:26,DMC가재울4구역 다양한 서비스로 ‘분양가 세이브’ 효과 톡톡,"[('DMC가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('세이브’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
232,2013.11.18. 오후 1:08,위례신도시의 힘 아이파크 2차에 주말에만 2.5만명 방문,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
233,2013.11.18. 오후 12:51,추천 경매물건 전남 화순순 동면 천덕리 단독주택 234.97㎡건물 375㎡토지 1억1444만5000원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화순순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천덕리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('234.97㎡', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('375㎡', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1444만5000원', 'QUANTITY')]"
234,2013.11.18. 오후 12:45,반값 5천만원 여의도앞 월세받는 소형주택 분양인기,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('월세받는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양인기', 'O')]"
235,2013.11.18. 오후 12:42,자동차 정비소 인허가 놓고 내곡보금자리지구 시끌,"[('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정비소', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('내곡보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시끌', 'O')]"
236,2013.11.18. 오후 12:22,운항 규정도 없는 헬기 종합대책 마련,"[('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('규정도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
237,2013.11.18. 오후 12:11,금호산업 투자 지분 매각해 1782억원 수혈…재무개선 탄력,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각해', 'O'), (' ', 'O'), ('1782억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혈…재무개선', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
238,2013.11.18. 오후 12:05,삼성동 아이파크 옥상헬기장 착륙시도설 가능성 無,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옥상헬기', 'ARTIFACT'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('착륙시도설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
239,2013.11.18. 오후 12:04,분양시장 양극화… 강남권 분양은 장사진,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
240,2013.11.18. 오전 11:59,금호산업 1782억 규모 KoFC지분 금호터미널에 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1782억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('KoFC', 'ORGANIZATION'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('금호터미널', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
241,2013.11.18. 오전 11:58,LH 19일 지속가능한 주거복지 실현 방안 세미나 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
242,2013.11.18. 오전 11:51,금호산업 KoFC 지분 1782억원에 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KoFC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('1782억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
243,2013.11.18. 오전 11:50,실투자금 5000만원대 복층오피스텔 2차 힘멜하임 분양,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복층오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('힘멜하임', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2013.11.18. 오전 11:46,삼성동 아이파크 헬기 충돌 초고가 아파트 시세에 미치는 영향은,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
245,2013.11.18. 오전 11:41,현대건설 장보고과학기지 준공 위해 건설지로 출발,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장보고과학기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설지로', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
246,2013.11.18. 오전 11:36,GS건설 울산센트럴자이 전평형 청약 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
247,2013.11.18. 오전 11:33,아산 반도유보라 1주일만에 계약률 82% 달성,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
248,2013.11.18. 오전 11:32,울산센트럴자이 아파트·오피스텔 순위내 마감,"[('울산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
249,2013.11.18. 오전 11:32,울산 중소형 전성시대 약사 아이파크 ‘관심’,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('약사 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
250,2013.11.18. 오전 11:31,선임대 상가 강남 신논현 ‘마에스트로’ 상가 분양,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2013.11.18. 오전 11:30,반도건설의 소형 특화설계 아산에서도 通했다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('通했다', 'O')]"
252,2013.11.18. 오전 11:29,건설주택포럼 19일 정기 세미나,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
253,2013.11.18. 오전 11:28,아산 반도유보라 1주일만에 계약률 80% 넘어,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
254,2013.11.18. 오전 11:25,건설주택포럼 19일 주택정책 세미나 개최,"[('건설주', 'EVENT'), ('택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
255,2013.11.18. 오전 11:22,LH 19일 지속가능한 주거복지 실현 방안 국제 세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
256,2013.11.18. 오전 11:12,강남권 재건축조합 ‘파워업’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파워업’', 'O')]"
257,2013.11.18. 오전 11:12,서울 동남권 아파트 분양시장 북적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
258,2013.11.18. 오전 11:11,서승환 장관 “주택기금 공공임대주택 · 도심재생 기능 맡아야 ”,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재생', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아야', 'O'), (' ', 'O'), ('”', 'O')]"
259,2013.11.18. 오전 11:11,‘하락률 1위’ 용인 수지 부활,"[('‘하락률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인 수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
260,2013.11.18. 오전 11:09,건설공제조합 업무편의 SMS 통지서비스 개시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무편의', 'O'), (' ', 'O'), ('SMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통지서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
261,2013.11.18. 오전 11:06,반도건설 “아산 반도유보라 계약 일주일만에 계약률 82% 달성”,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('아산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('82%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
263,2013.11.18. 오전 11:03,국토부 인천공항공사와 공동으로 항공보안 발전 세미나 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
264,2013.11.18. 오전 11:02,건설사 특화된 ‘서비스 콘텐츠’로 분양시장 공략,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠’로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
265,2013.11.18. 오전 11:01,인천도시공사 내년 2조원대 부동산 거래 추진,"[('인천도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
266,2013.11.18. 오전 11:01,국토부 18일부터 민자고속도로 현장점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
267,2013.11.18. 오전 11:01,삼성동 헬기사고 블랙박스 분석 6개월 소요,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙박스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소요', 'O')]"
268,2013.11.18. 오전 11:00,국토부 항공보안 발전 및 개선 위한 세미나 19일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공보안', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2013.11.18. 오전 11:00,민자고속도로 서비스 강화 위한 운영평가 시행,"[('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('운영평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
270,2013.11.18. 오전 10:59,충남도 부동산실명제 관리시스템 구축,"[('충남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
271,2013.11.18. 오전 10:57,전주 서북부 집값 수직상승 예약,"[('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('수직상승', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
272,2013.11.18. 오전 10:56,현대건설 위례 송파 힐스테이트 업그레이드 맞춤형 평면설계 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
273,2013.11.18. 오전 10:56,울산센트럴자이 아파트 오피스텔 순위내 청약서 모두 마감,"[('울산센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
274,2013.11.18. 오전 10:55,건설공제조합 이자납부일 SMS 통지서비스 개시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이자납부일', 'O'), (' ', 'O'), ('SMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통지서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
275,2013.11.18. 오전 10:53,건설주택포럼 19일 ‘주택정책 새로운 틀 모색’ 정책세미나,"[('건설', 'ORGANIZATION'), ('주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('모색’', 'O'), (' ', 'O'), ('정책세미나', 'O')]"
276,2013.11.18. 오전 10:47,GS건설 ‘울산센트럴자이’ 순위내 전 평형 마감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('울산센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
277,2013.11.18. 오전 10:46,지금은 분양중대우건설 마포 한강 2차 푸르지오 분양 현장,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
278,2013.11.18. 오전 10:45,2014년 부동산시장을 보는 눈,"[('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
279,2013.11.18. 오전 10:43,롯데건설 베트남 고속도로 건설공사 수주..6200만弗,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('6200만弗', 'QUANTITY')]"
280,2013.11.18. 오전 10:43,SK건설 ‘서울숲 월동준비’ 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲 월동준비', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
281,2013.11.18. 오전 10:37,19일 지속가능한 주거복지 실현 방안 세미나 개최,"[('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2013.11.18. 오전 10:32,평택 청북 신도시 유승 한내들 퍼스트빌 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유승', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한내들 퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2013.11.18. 오전 10:30,서울 수도권은 강남 위례강원도는 원주혁신도시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('강원도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION')]"
284,2013.11.18. 오전 10:29,LH 재무건전성 제고 위한 정책세미나 22일 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2013.11.18. 오전 10:20,현대건설 24년만에 ‘남극신화’ 재도전,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), ('신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('재도전', 'O')]"
286,2013.11.18. 오전 10:16,부동산시장 新패러다임 ‘한국공인중개사협동조합’,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('新패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국공인중개사협동조합', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
287,2013.11.18. 오전 10:15,한국판 롯폰기힐스 열린다,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('롯폰기힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
288,2013.11.18. 오전 10:12,롯데건설 베트남서 6200만달러 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
289,2013.11.18. 오전 10:10,롯데건설 베트남 고속도로 건설공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2013.11.18. 오전 10:10,LH 미 정부와 지속가능한 주거복지 실현 방안 모색,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
291,2013.11.18. 오전 10:09,포토국제주택금융포럼 참석한 서승환 장관,"[('포토국제주택금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석한', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
292,2013.11.18. 오전 10:09,충청권 국제과학비즈니스벨트 뜬다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제과학비즈니스벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
293,2013.11.18. 오전 10:07,김천혁신도시 코아루 파크드림CITY 본격 분양,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림CITY', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2013.11.18. 오전 10:05,주거복지 실현 방안 한·미 공동 국제 세미나,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
295,2013.11.18. 오전 10:05,북적북적했던 대우건설 송도·마포 견본주택의 주말,"[('북적북적했던', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE')]"
296,2013.11.18. 오전 10:05,대명리조트 겨울 성수기 앞두고 콘도회원권 한정분양…혜택은,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('한정분양…혜택은', 'O')]"
297,2013.11.18. 오전 10:04,양도세 감면 막차…수도권 분양 20만 대군,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 대', 'QUANTITY'), ('군', 'O')]"
298,2013.11.18. 오전 10:04,SK건설 서울숲 월동준비 가족봉사활동 나서,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
299,2013.11.18. 오전 10:04,SK건설 서울숲 우리가 가꿔요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('가꿔요', 'O')]"
300,2013.11.18. 오전 10:03,LH 노사 공동 한마음 배추 나눔 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O'), (' ', 'O'), ('배추', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
301,2013.11.18. 오전 10:03,수퍼타워 외국인기업 입주 효과…강남 잠실 아파트 분양 호재,"[('수퍼타워', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
302,2013.11.18. 오전 10:03,LH 나눔펀드로 농가돕기 위한 한마음 배추나눔 운동 전개,"[('LH 나눔펀드', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('농가돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음 배추나눔 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
303,2013.11.18. 오전 10:02,전세가 고공행진 속 ‘SH 신내·천왕지구’ 동시 분양 ‘주목’,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SH 신내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천왕지구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
304,2013.11.18. 오전 10:00,병의원 상가 개원 입지 선정 이것부터 따져라,"[('병의원', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('이것부터', 'O'), (' ', 'O'), ('따져라', 'O')]"
305,2013.11.18. 오전 10:00,서승환 장관 임대주택공급 리츠에 주택기금 출자해야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택기금', 'O'), (' ', 'O'), ('출자해야', 'O')]"
306,2013.11.18. 오전 9:55,LH 노사 공동 한마음 배추 나눔 운동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('배추 나눔 운동', 'EVENT')]"
307,2013.11.18. 오전 9:55,롯데건설 6200만달러 베트남 고속도로 공사 따내,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6200만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
308,2013.11.18. 오전 9:53,LH 지속가능 주거복지 실현방안 국제 세미나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
309,2013.11.18. 오전 9:52,10대그룹 집값평균 CEO 집값 평균 9억원 ‘강남에 집중’,"[('10대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('집값평균', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
310,2013.11.18. 오전 9:51,아파트도 이젠 서비스 콘텐츠 경쟁 시대,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
311,2013.11.18. 오전 9:49,김천혁신도시 코아루 파크드림시티 이달 분양,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2013.11.18. 오전 9:45,인사말하는 서승환 장관,"[('인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
313,2013.11.18. 오전 9:45,롯데건설 베트남 고속도로도 우리가 뚫는다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속도로', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다', 'O')]"
314,2013.11.18. 오전 9:45,SK건설 서울숲 월동준비 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월동준비', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
315,2013.11.18. 오전 9:44,인사말하는 서승환 장관,"[('인사말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION')]"
316,2013.11.18. 오전 9:44,임대료 170만원인데 관리비가 130만원,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('170만원', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비가', 'O'), (' ', 'O'), ('130만원', 'QUANTITY')]"
317,2013.11.18. 오전 9:42,서승환 국토장관 주택금융 혁신이 필요하다,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
318,2013.11.18. 오전 9:40,SK건설 서울숲에서 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
319,2013.11.18. 오전 9:39,LH 19일 오리사옥서 지속가능한 주거복지 실현방안 국제세미나 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오리사옥', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지속가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('실현방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2013.11.18. 오전 9:34,분양소식 김천 코아루 파크드림CITY,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 파크드림CITY', 'ARTIFACT')]"
321,2013.11.18. 오전 9:34,정부 청소년 근로조건 보호에 예산 11억 편성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로조건', 'O'), (' ', 'O'), ('보호에', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
322,2013.11.18. 오전 9:34,대구·울산 잇따른 청약 대박…부울대 막바지 분양 성과 촉각,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('대박…', 'O'), ('부울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
323,2013.11.18. 오전 9:33,롯데건설 650억원 규모 베트남 고속도로 건설공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2013.11.18. 오전 9:33,갈수록 전문성과 역할 커지는 ‘부동산 분양상담사’ 그러나 전문교육은 ,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성과', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산 분양상담사', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('그러나', 'O'), (' ', 'O'), ('전문교육은', 'O')]"
325,2013.11.18. 오전 9:31,주상복합 시대 가고 주거 복합단지 시대 열린다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
326,2013.11.18. 오전 9:31,롯데건설 베트남 고속도로 건설공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 고속', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
327,2013.11.18. 오전 9:29,일산 두산위브더제니스 전세상품 홈쇼핑 대박 이후 연일 ‘고공행진’,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
328,2013.11.18. 오전 9:25,유네스코 디자인 창의도시 서울 국제세미나 21일 개최,"[('유네스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인 창의도시 서울 국제세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
329,2013.11.18. 오전 9:25,10대 그룹 CEO 중 보유 주택 가격 최고가는,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가는', 'O')]"
330,2013.11.18. 오전 9:23,대우건설견본주택 개관 2곳에 주말동안 2만8000여명 몰려,"[('대우건설견본주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
331,2013.11.18. 오전 9:17,제1회 국제주택금융포럼 개최 서승환 국토부장관 “서민주택금융 패러다임 전환해야”,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제주택금융포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“서민주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야”', 'O')]"
332,2013.11.18. 오전 9:16,롯데건설 650억원 베트남 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('650억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2013.11.18. 오전 9:16,롯데건설 베트남서 6200만弗 고속도로 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2013.11.18. 오전 9:11,추천 경매물건 경기 고양시 일산동구 성석동 단독주택 265.68㎡건물 437㎡토지 3억7655만1000원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('265.68㎡', 'QUANTITY'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('437㎡', 'QUANTITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3억7655만1000원', 'QUANTITY')]"
335,2013.11.18. 오전 9:06,국내 민간헬기 109대…기업용 대부분은 美시콜스키사 제작,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('109대', 'QUANTITY'), ('…기업용', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분은', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('시콜스키사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
336,2013.11.18. 오전 9:05,서울 송파구 역세권 빌딩 160억원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('160억원', 'QUANTITY')]"
337,2013.11.18. 오전 9:05,김천혁신도시 ‘코아루 파크드림시티’ 본격 분양,"[('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코아루 파크드림시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2013.11.18. 오전 8:56,단독형 VS 빌라형 타운하우스 비교해보니,"[('단독형', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니', 'O')]"
339,2013.11.18. 오전 8:55,주상복합 주거 복합단지 시대 열린다,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
340,2013.11.18. 오전 8:49,올해 최고경쟁률 울산에서 나와,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
341,2013.11.18. 오전 8:45,1차 인기 이어간 위례2차 아이파크,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
342,2013.11.18. 오전 8:36,래미안 강동팰리스 오픈 3일 간 2만5천여명 다녀가,"[('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
343,2013.11.18. 오전 8:31,수도권 중소형 주택값 내년에 오른다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택값', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
344,2013.11.18. 오전 8:07,대전 관저지구 효성 해링턴 플레이스에 2만여명 몰려,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관저지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
345,2013.11.18. 오전 7:46,서승환 주택기금 공공임대건설·도시재생 지원 필요,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대건설·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
346,2013.11.18. 오전 7:35,재벌닷컴 조사…10대그룹 CEO 집값 평균 9억원,"[('재벌닷컴', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY')]"
347,2013.11.18. 오전 7:30,기자수첩서민 위한 월세 대책 없다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩서민', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
348,2013.11.18. 오전 7:02,분양 현장 포커스 DMC가재울4구역 발코니 무상 확장 등 계약조건 변경,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC가', 'LOCATION'), ('재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
349,2013.11.18. 오전 7:02,돈 버는 풍수 광릉수목원은 흉물 지형이었다,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('버는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('광릉수목원', 'ARTIFACT'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('지형이었다', 'O')]"
350,2013.11.18. 오전 7:02,입지좋은 대학가 원룸 임대걱정 없어,"[('입지좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('임대걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
351,2013.11.18. 오전 7:01,LH 인천 서창2지구 용지 분양…19일 입찰신청 광역 교통망 잘 갖춰…토지리턴제로 리스크도 줄여,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰신청', 'O'), (' ', 'O'), ('광역', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰…', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
352,2013.11.18. 오전 7:01,분양 현장 포커스 사직 롯데캐슬 더클래식 교육여건 탁월…사직역과 도보 2분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육여건', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월…', 'O'), ('사직역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME')]"
353,2013.11.18. 오전 7:01,분양 현장 포커스문정동 현대지식산업센터 매머드급 대단지…KTX 수서역 인근,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'LOCATION'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대지식산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O')]"
354,2013.11.18. 오전 7:01,고수 인터뷰 황점상 쿠시먼앤드웨이크필드코리아 대표 가로수길·경리단길처럼 뜰 상권은 양재천길,"[('고수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('황점상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쿠시먼앤드웨이크필드코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('경리단길', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('양재천길', 'ARTIFACT')]"
355,2013.11.18. 오전 7:01,서울 아파트값 또 하락세…신도시·수도권은 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
356,2013.11.18. 오전 6:21,시세보다 싼 아파트 더 싸게 산다,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
357,2013.11.18. 오전 6:11,현대건설 불가능을 가능으로…쿠웨이트 수주 대박 이어진다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불가능을', 'O'), (' ', 'O'), ('가능으로…', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
358,2013.11.18. 오전 6:09,풍수지리로 본…청와대는 명당자리 아니다,"[('풍수지리로', 'O'), (' ', 'O'), ('본…', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
359,2013.11.18. 오전 6:01,서승환 장관 임대주택 공급 위해 주택기금 선도적 출자,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), ('기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선도적', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O')]"
360,2013.11.18. 오전 6:00,서민 주택금융 청사진 제시 제1회 국제 주택금융 포럼 개최,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택금융', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택금융 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2013.11.18. 오전 3:37,오피스 임대시장 내년에도 약세,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
362,2013.11.18. 오전 3:37,김포 경전철 예정대로 내년초 착공,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
363,2013.11.18. 오전 3:37,신정뉴타운 아파트 할인분양,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
365,2013.11.18. 오전 3:37,올해 안에 분양 받자…100m 길게 늘어선 줄,"[('올해 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받자…', 'O'), ('100m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
366,2013.11.18. 오전 3:37,용인 수지·분당 등 전셋값 급등,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
367,2013.11.18. 오전 3:36,송도 에듀포레 푸르지오 송도 최초로 중도금 전액 무이자 대출,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀포레 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
368,2013.11.18. 오전 3:34,1주택자 양도세 감면 신청 연장,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
369,2013.11.18. 오전 3:04,전세 시황전세금 64주째 오름세… 상승폭은 둔화,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('64주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
370,2013.11.18. 오전 3:04,부동산 캘린더반포동 ‘아크로리버 파크’ 등 본보기집 13곳 개관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로리버 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
371,2013.11.18. 오전 3:04,‘마곡 힐스테이트 에코’ 오피스텔 25일부터 청약,"[('‘', 'O'), ('마곡 힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
372,2013.11.18. 오전 3:04,포토 부동산‘송파 파크하비오 푸르지오’ 주말 3일간 5만명 인파,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('송파 파크하비오 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
373,2013.11.18. 오전 3:04,“아파트형 공장 잊어주세요”… 지식산업센터 화려한 변신,"[('“아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('잊어주세요”…', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
374,2013.11.18. 오전 12:33,아파트값 동내면춘천· 반곡동원주· 교동강릉 가장 비싸다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('동내면', 'LOCATION'), ('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('반곡동원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('교동강릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸다', 'O')]"
375,2013.11.18. 오전 12:00,공간 활용도 높은 수익형 부동산 잇따라 등장,"[('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
376,2013.11.19. 오후 8:21,오피스텔 임대료 책정 최대기준은 바로…,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('책정', 'O'), (' ', 'O'), ('최대기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('바로…', 'O')]"
377,2013.11.19. 오후 8:15,삼성·롯데·대우 중소형 앞세운 복합단지 ‘승부’,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세운', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘승부’', 'O')]"
378,2013.11.19. 오후 8:15,1주택자 양도세 면제 신고 내년초까지 연장됐다는데…,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장됐다는데…', 'O')]"
379,2013.11.19. 오후 8:15,북한산 자락에 대형 ‘아파트촌’,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트촌’', 'O')]"
380,2013.11.19. 오후 7:46,정부는 개정된 상가건물임대차보호법 소급 적용하라,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('개정된', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급', 'O'), (' ', 'O'), ('적용하라', 'O')]"
381,2013.11.19. 오후 6:48,분양시장 빙하기 온다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
382,2013.11.19. 오후 6:45,정릉 등 5곳 전통시장 집중 육성,"[('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
383,2013.11.19. 오후 6:41,이슈 분석 공유형 모기지 제도 보완 서둘러야,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형 모기지 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('서둘러야', 'O')]"
384,2013.11.19. 오후 6:41,이슈 분석 청약통장 위주 자금조달 체계 바꾸고 운용 방식 다양화해야,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸고', 'O'), (' ', 'O'), ('운용', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화해야', 'O')]"
385,2013.11.19. 오후 6:34,‘김천혁신도시 한신휴플러스’ 12일만에 완판,"[('‘', 'O'), ('김천혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
386,2013.11.19. 오후 6:34,김포 한화꿈에그린월드 유로메트로  전세상품 33% 계약,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린월드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세상품', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
387,2013.11.19. 오후 6:24,독산동에 들어서는 서울 속 미니신도시 규모가…,"[('독산동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('규모가…', 'O')]"
388,2013.11.19. 오후 6:21,한강변 고층아파트 항공 리스크에 덜덜,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('항공', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크에', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O')]"
389,2013.11.19. 오후 6:15,3년째 공사 멈춘 여의도 파크원… 흉물로 남나,"[('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물로', 'O'), (' ', 'O'), ('남나', 'O')]"
390,2013.11.19. 오후 6:07,대명리조트 보증금 전액 환불 콘도회원권 선착순 분양 조기마감예정,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('환불', 'O'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감예정', 'O')]"
391,2013.11.19. 오후 5:56,MK리얼티 추천매물 가평 수목원·펜션 용지 75억원,"[('MK리얼티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수목원·펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('75억원', 'QUANTITY')]"
392,2013.11.19. 오후 5:53,문화재청 공간 사옥 문화재 등록 추진,"[('문화재청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
393,2013.11.19. 오후 5:43,서울 아파트 5채중 1채 매매가 평균 전세가에 못미쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐', 'O')]"
394,2013.11.19. 오후 5:36,세종시 첫 종합병원 세종충남대병원 예비타당성 조사,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('세종충남대병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예비타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
395,2013.11.19. 오후 5:32,공원을 품은 듯한 친환경적  단지 디자인··· 한화건설 ‘상암 오벨리스크 2차’,"[('공원을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯한', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경적', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인···', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상암 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
396,2013.11.19. 오후 5:29,혁신도시 가는 공공기관 기존 사옥 매각은 ‘하세월’,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하세월’', 'O')]"
397,2013.11.19. 오후 5:26,북한산 자락에 ‘메이저 브랜드 타운’ 형성된다,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('형성된다', 'O')]"
398,2013.11.19. 오후 5:16,정릉 등 5곳 전통시장 집중 육성,"[('정릉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
399,2013.11.19. 오후 5:15,공유형 모기지 이르면 다음달 1만가구 대상 대출개시,"[('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대출개시', 'O')]"
400,2013.11.19. 오후 5:14,김천 코아루오피스텔 469실,"[('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('469실', 'QUANTITY')]"
401,2013.11.19. 오후 5:14,SK건설 광주 상무 SK뷰 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상무', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2013.11.19. 오후 5:13,자격·경력 갖춘 건설기능인 등급제로 관리,"[('자격·경력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등급제로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
403,2013.11.19. 오후 5:10,실버주택 애물단지 전락하나,"[('실버주택', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전락하나', 'O')]"
404,2013.11.19. 오후 5:10,전세금 못받을때 틈새대출 활용을,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('못받을때', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활용을', 'O')]"
405,2013.11.19. 오후 5:10,톡톡 부동산 부동산 세감면 혜택 일몰 눈앞,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
406,2013.11.19. 오후 5:10,김포 한화유로메트로 전세전환에 계약호조,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세전환에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약호조', 'O')]"
407,2013.11.19. 오후 5:10,MK 추천매물 평택 법원 검찰청 앞 원룸 9억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검찰청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('9억5천만원', 'QUANTITY')]"
408,2013.11.19. 오후 5:10,단지내 공원 큰 아파트 인기,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
409,2013.11.19. 오후 5:10,강남권 소형아파트 볼수록 매력있네,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수록', 'O'), (' ', 'O'), ('매력있네', 'O')]"
410,2013.11.19. 오후 5:08,대치 정국 부동산대책 처리 뒷전…화난 시장,"[('대치', 'O'), (' ', 'O'), ('정국', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷전…화난', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
411,2013.11.19. 오후 5:05,자연친화 김포 한강신도시 각광 “대림e편한세상 주목”,"[('자연친화', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('대림e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목”', 'O')]"
412,2013.11.19. 오후 5:05,혁신도시 이전 공공기관 사옥 매각 버티기,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O')]"
413,2013.11.19. 오후 5:05,6억 이상 고가아파트 경매행 속출,"[('6억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매행', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
414,2013.11.19. 오후 5:01,삼성물산 인도네시아에 초교 건립,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초교', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
415,2013.11.19. 오후 5:01,“임대주택 정치색 뺀 정책 연속성이 중요”,"[('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정치색', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('연속성이', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”', 'O')]"
416,2013.11.19. 오후 5:01,견본주택 탐방 독산동 ‘롯데캐슬 골드파크’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
417,2013.11.19. 오후 5:01,경매장으로 내몰린 고가아파트,"[('경매장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O')]"
418,2013.11.19. 오후 5:00,오피스텔 ‘조망권’에 프리미엄 형성,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조망권’에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
419,2013.11.19. 오후 5:00,SK건설 광주에 ‘상무 SK뷰’ 536가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상무 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2013.11.19. 오후 5:00,‘위례 송파 힐스테이트’ 20일부터 분양,"[('‘', 'O'), ('위례 송파 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2013.11.19. 오후 5:00,‘제주 삼정 g.edu’ 4순위 청약에 1500명 몰려,"[('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼정 g.edu', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
422,2013.11.19. 오후 5:00,12월부터 ‘공유형 모기지’ 대출 실시,"[('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지’', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
423,2013.11.19. 오후 5:00,‘한화 유로메트로’ 전세계약 상품 인기,"[('‘', 'O'), ('한화 유로메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
424,2013.11.19. 오후 4:59,연말 알짜 몰린 강남권 분양단지 청약전략 중복청약으로 당첨률 높이세요,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략', 'O'), (' ', 'O'), ('중복청약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이세요', 'O')]"
425,2013.11.19. 오후 4:59,사진 금성백조 정성욱 회장 대전지방경찰청 감사패 받아,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정성욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대전지방경찰청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
426,2013.11.19. 오후 4:53,빈란천 中 칭화대 건축학과 교수 “녹색의 도시 서울 공지 많아 인상적”,"[('빈란천', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('칭화대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축학과', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('녹색', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공지', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('인상적”', 'O')]"
427,2013.11.19. 오후 4:48,분양시장 빙하기 온다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
428,2013.11.19. 오후 4:45,서울 아파트 5채 중1채 평균전셋값에 매입 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
429,2013.11.19. 오후 4:43,옥수동 이젠 준강남권으로 불러주오,"[('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'LOCATION'), ('강남권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불러주오', 'O')]"
430,2013.11.19. 오후 4:40,주택담보대출 국민주택채권 매입비용 8% 준다,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('국민주택채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입비용', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
431,2013.11.19. 오후 4:27,‘송파’ 지역명을 못 붙인 위례 분양단지가 선택한 해결책은,"[('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역명을', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('붙인', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책은', 'O')]"
432,2013.11.19. 오후 4:20,경기도 하남선 복선전철 7.7km 본격 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7.7km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
433,2013.11.19. 오후 4:10,SK건설 광주 서구 마륵동 ‘상무 SK VIEW’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마륵동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상무 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2013.11.19. 오후 4:08,인근 시세보다 저렴한 착한 분양가 신규아파트 인기,"[('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
435,2013.11.19. 오후 4:06,분양소식 울산 범서 사랑으로 부영,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION')]"
436,2013.11.19. 오후 3:57,한화건설 협력사와의 기술혁신 교류를 통한 기술역량 강화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사와의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('교류를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('기술역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
437,2013.11.19. 오후 3:54,강남권에 1억원대 오피스텔 등장 서초 리슈빌S 더퍼스트,"[('강남권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리슈빌S 더퍼스트', 'ARTIFACT')]"
438,2013.11.19. 오후 3:51,서남권 미니신도시급 단지 롯데캐슬 골드파크,"[('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT')]"
439,2013.11.19. 오후 3:50,독산동 롯데캐슬 골드파크 22일 분양,"[('독산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2013.11.19. 오후 3:48,현대건설 20일 위례 송파 힐스테이트 견본주택 오픈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
441,2013.11.19. 오후 3:46,국토부 20일 헬기 긴급안전대책회의 연다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('긴급안전대책회의', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
442,2013.11.19. 오후 3:31,‘웰빙’ ‘힐링’ 열풍 조망권 오피스텔 프리미엄 확산,"[('‘웰빙’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐링’', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
443,2013.11.19. 오후 3:31,“임대주택 정책 정치색 뺀 연속성 중요”...LH 국제세미나,"[('“임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('정치색', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('연속성', 'O'), (' ', 'O'), ('중요”...', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제세미나', 'O')]"
444,2013.11.19. 오후 3:31,수익형 부동산도 ‘웰빙’ 시대 개막…서울에서 제주까지 친환경 프리미엄 확산,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웰빙’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
445,2013.11.19. 오후 3:26,국토부 헬기 긴급 안전대책회의 20일 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('헬기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('긴급 안전대', 'EVENT'), ('책회의', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
446,2013.11.19. 오후 3:18,대형 건설사 브랜드 지식산업센터 분양시장서 자리매김,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
447,2013.11.19. 오후 3:18,서울시 연 2% 전월세 보증금 담보 대출,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O')]"
448,2013.11.19. 오후 3:13,풍수지리로 본…헬기 충돌로 유명세 삼성동 아이파크,"[('풍수지리로', 'O'), (' ', 'O'), ('본…', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충돌로', 'O'), (' ', 'O'), ('유명세', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
449,2013.11.19. 오후 3:12,서울 아파트 20% 매매가 서울 평균 전세가보다 낮아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
450,2013.11.19. 오후 3:11,서울시 22일부터 2%대 전월세보증금 담보 대출 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전월세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
451,2013.11.19. 오후 3:08,서울 평균 전세가 보다 싼 아파트 전체의 20%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전체의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
452,2013.11.19. 오후 3:08,서울 아파트 15 평균 전세가보다 매매가 낮아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
453,2013.11.19. 오후 3:08,서울 아파트 15 매매가 평균 전세가보다 싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15 매', 'QUANTITY'), ('매가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸', 'O')]"
454,2013.11.19. 오후 3:07,서울 평균 전세가보다 싼 아파트가 20%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
455,2013.11.19. 오후 3:05,서울 아파트 20% 전세가 보다 저렴한 매매가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O')]"
456,2013.11.19. 오후 3:05,플러스엠 파트너스·중랑중개사회 “상생 위해 뭉쳤다”,"[('플러스엠 파트너스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('중랑중개사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“상생', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다”', 'O')]"
457,2013.11.19. 오후 3:01,천마종합건설 11월 초 제주JS호텔 착공,"[('천마종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주JS호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
458,2013.11.19. 오후 2:58,울산 범서 사랑으로 부영 1093가구 분양,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1093가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2013.11.19. 오후 2:54,초중고 품은 단지 “내가 제일 잘나가”,"[('초중고', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“내가', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가”', 'O')]"
460,2013.11.19. 오후 2:53,주택담보대출을 스마트폰 앱으로,"[('주택담보대출을', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O')]"
461,2013.11.19. 오후 2:51,공유형 모기지 본사업 이르면 다음달 시행,"[('공유', 'CIVILIZATION'), ('형 모기지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
462,2013.11.19. 오후 2:51,서울 지하철 5호선 하남까지 연장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
