,date,headline,keyword
0,2008.07.20. 오후 11:34,건물 철거·이색 조형물 … 동해안의 재구성,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거·이색', 'O'), (' ', 'O'), ('조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('동해안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재구성', 'O')]"
1,2008.07.20. 오후 11:19,사설정부 정교한 부동산대책으로 市場 신뢰 얻으라,"[('사설정부', 'O'), (' ', 'O'), ('정교한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('市場', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('얻으라', 'O')]"
2,2008.07.20. 오후 8:20,국민연금 테헤란로 삼화빌딩도 산다,"[('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼화빌딩', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
3,2008.07.20. 오후 7:17,7월 21일 부동산파일,"[('7월 21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산파일', 'O')]"
4,2008.07.20. 오후 7:07,아파트 생존전략 ‘에너지 자립선언’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('생존전략', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립선언’', 'O')]"
5,2008.07.20. 오후 7:07,믿을 수 있는 집 싸게 사세요,"[('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
6,2008.07.20. 오후 7:05,부산 임대주택용 미분양 아파트 매수 특정업체에 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택용', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('특정업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
7,2008.07.20. 오후 6:26,MK추천매물 용인시 신갈동 상가 1억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신갈동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('1억8천만원', 'QUANTITY')]"
8,2008.07.20. 오후 6:26,광명 소하에 1310가구 분양,"[('광명 소하', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2008.07.20. 오후 6:26,잠실 파크리오 내달 입주,"[('잠실 파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
10,2008.07.20. 오후 6:12,다시 도마오른 주공·토공 ‘한집살림’,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('도마오른', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('토공', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘한집살림’', 'O')]"
11,2008.07.20. 오후 6:07,산업단지 주변 아파트 뜬다…교통·편의시설 좋아 인기,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…교통·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
12,2008.07.20. 오후 6:07,김포한강신도시 첫 분양 8월말로 연기,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
13,2008.07.20. 오후 6:07,주공 신혼부부 임대주택 입주신청 받아,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주신청', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
14,2008.07.20. 오후 6:07,업계소식동부건설 홈페이지 IBA 우수상 外,"[('업계소식', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('IBA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
15,2008.07.20. 오후 6:07,분양정보용인 성복자이 미계약분 외,"[('분양정보용인', 'O'), (' ', 'O'), ('성복자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
16,2008.07.20. 오후 5:48,고령자용 임대주택 매년 최소 4000가구 공급 필요,"[('고령자용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
17,2008.07.20. 오후 5:48,“전세 계약 3년으로”..법개정안 제출,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로”..법개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
18,2008.07.20. 오후 5:27,65세이상 고령자 임대주택 나온다,"[('65세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
19,2008.07.20. 오후 5:27,부동산 침체기..역세권 중소형엔 불황없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기..역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황없다', 'O')]"
20,2008.07.20. 오후 5:24,충청권 청약열기 하반기도 이어진다,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
21,2008.07.20. 오후 5:24,신도시 계획，온라인 3D로 보며 세운다,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획，온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('보며', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
22,2008.07.20. 오후 5:24,전세 서민들 “수도권 외곽에도 살 곳이 없어요”,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽에도', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요”', 'O')]"
23,2008.07.20. 오후 5:24,“夜！ 야경좋다”,"[('“', 'O'), ('夜', 'TIME'), ('！', 'O'), (' ', 'O'), ('야경좋다”', 'O')]"
24,2008.07.20. 오후 4:42,공공건설 공사비 보전방안 필요,"[('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('보전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
25,2008.07.20. 오후 4:42,이주대책용 토지 공급때 생활기본시설 비용 빼야,"[('이주대책용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급때', 'O'), (' ', 'O'), ('생활기본시설', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('빼야', 'O')]"
26,2008.07.20. 오후 4:42,세신 美부동산개발사와 합작법인 설립,"[('세신', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('부동산개발사와', 'O'), (' ', 'O'), ('합작법인', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
27,2008.07.20. 오후 4:36,서울 역세권 오피스텔 500실 분양…투자가치 탄탄,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('500실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O')]"
28,2008.07.20. 오후 4:36,관급공사 단품슬라이딩 빛 좋은 개살구,"[('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단품슬라이딩', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL')]"
29,2008.07.20. 오후 4:36,분양하이라이트 21일 광명 소하 휴먼시아 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
30,2008.07.20. 오후 4:09,시세 동향 정부 규제완화에도 서울아파트값 하락,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제완화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
31,2008.07.20. 오후 3:51,전세기간 ‘2년→3년’ 연장 법안 추진,"[('전세기간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('→', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
32,2008.07.20. 오후 3:45,충청권 분양시장 하반기에도 열기 지속되나,"[('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되나', 'O')]"
33,2008.07.20. 오후 3:12,地地玉選 펜션은 임대 등 활용계획 세운후 매입해야,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('활용계획', 'O'), (' ', 'O'), ('세운후', 'O'), (' ', 'O'), ('매입해야', 'O')]"
34,2008.07.20. 오후 3:12,부동산 써브 추천 알짜물건 7월21일,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('써브', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물건', 'O'), (' ', 'O'), ('7월21일', 'DATE')]"
35,2008.07.20. 오후 3:06,별장 장만하고 수익도 챙기고…펜션·콘도로 눈 돌려볼까,"[('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('장만하고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기고…펜션·콘도로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려볼까', 'O')]"
36,2008.07.20. 오후 12:03,컨테이너부두 자동화 된다,"[('컨테이너부두', 'O'), (' ', 'O'), ('자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
37,2008.07.20. 오전 11:15,서울역 대중교통 환승 빨라진다,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
38,2008.07.20. 오전 9:35,투자포인트비수기 속 광명 소하등 관심,"[('투자포인트비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
39,2008.07.20. 오전 9:16,잠실시영 파크리오 야간 점등식 행사,"[('잠실시영 파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
40,2008.07.20. 오전 9:16,부동산 규제 완화 시동 거나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거나', 'O')]"
41,2008.07.20. 오전 9:16,판교 상업지구 투자할 만,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
42,2008.07.20. 오전 9:00,잠실 시영 파크리오 점등식 개최,"[('잠실 시영 파크리오 점등식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
43,2008.07.20. 오전 8:49,주간부동산서울 재건축 최대폭 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
44,2008.07.20. 오전 8:41,부동산캘린더여름철 분양시장 한산,"[('부동산캘린더', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산', 'O')]"
45,2008.07.20. 오전 7:20,불밝힌 6864가구 서울 최대 단지,"[('불밝힌', 'O'), (' ', 'O'), ('6864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
46,2008.07.20. 오전 6:01,덤핑 심화요인 공사비 산정방식 바꿔야,"[('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('심화요인', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('산정방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
47,2008.07.21. 오후 9:36,나도야 인천 강화도 오르네,"[('나도야', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오르네', 'O')]"
48,2008.07.21. 오후 9:36,단국대 터 개발 또 표류…주택보증 PF대출 보증 보류,"[('단국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('표류…주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
49,2008.07.21. 오후 7:55,교원단체 교육청의 국민임대아파트 건립 반대 입장 비판,"[('교원단체', 'O'), (' ', 'O'), ('교육청', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O')]"
51,2008.07.21. 오후 6:49,집중취재 지역발전 큰 틀 유지,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
52,2008.07.21. 오후 6:48,김문수 지사 수도권 규제 오히려 강화하려는 정부 막았다,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막았다', 'O')]"
53,2008.07.21. 오후 6:46,하반기에도 충청권 분양대전은 계속된다.,"[('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다.', 'O')]"
54,2008.07.21. 오후 6:43,집중취재 지방개발 결국 후퇴하나,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('지방개발', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴하나', 'O')]"
55,2008.07.21. 오후 6:41,영상뉴스 자전거로 고유가 극복,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
56,2008.07.21. 오후 6:41,‘푸르지오 밸리’ 프로포즈 이벤트 개최,"[('‘', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로포즈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
57,2008.07.21. 오후 6:38,재건축도 양극화 시대,"[('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
58,2008.07.21. 오후 6:36,금리 상승에 경매물건도 급증,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
59,2008.07.21. 오후 6:12,지방이전 기업·컨소시엄에 토지수용권·도시개발권 준다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기업·컨소시엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수', 'CIVILIZATION'), ('용권·도시개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
60,2008.07.21. 오후 6:11,자산운용 전문인력 과정 개설,"[('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
61,2008.07.21. 오후 6:11,우림건설 성남에 아파트형공장 공급,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2008.07.21. 오후 6:11,현대건설 힐스테이트 갤러리 재개관,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개관', 'O')]"
63,2008.07.21. 오후 6:11,인천 청라ㆍ아산ㆍ평택 등 서해안 분양 봇물,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
64,2008.07.21. 오후 6:11,GS건설 세계3대 디자인어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
65,2008.07.21. 오후 6:11,과천 타운하우스 LIG카운티 분양,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
66,2008.07.21. 오후 6:11,분양 죽전 타운하우스 빈센트힐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('빈센트힐', 'ARTIFACT')]"
67,2008.07.21. 오후 6:11,제천 리조트 리솜 회원모집,"[('제천 리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리솜', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
68,2008.07.21. 오후 6:11,분양 변산 대명리조트 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('변산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
69,2008.07.21. 오후 6:11,분양 의왕 제일아트프라자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일아트프라자', 'ARTIFACT')]"
70,2008.07.21. 오후 6:11,판교ㆍ광교등 알짜단지 분양가 오를듯,"[('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('오를듯', 'O')]"
71,2008.07.21. 오후 6:11,슈퍼철근 활용해 원자재값 파고 넘는다,"[('슈퍼철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('파고', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
72,2008.07.21. 오후 6:11,서울 준공업지역 대기업 땅 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
73,2008.07.21. 오후 6:00,영상뉴스 자전거로 고유가 극복,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
74,2008.07.21. 오후 6:00,美 세계 3대 디자인상 GS건설 3개 작품 수상,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
75,2008.07.21. 오후 6:00,과천 LIG카운티 23가구,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIG카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23가구', 'QUANTITY')]"
76,2008.07.21. 오후 6:00,모델하우스 엿보기 광명 소하 ‘휴먼시아’，거실과 주방 분리로 깔끔,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’，거실과', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O'), (' ', 'O'), ('분리로', 'O'), (' ', 'O'), ('깔끔', 'O')]"
77,2008.07.21. 오후 5:57,전세시장 명암 교차..노원 ‘잠잠’ 의정부 ‘활기’,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명암', 'O'), (' ', 'O'), ('교차..', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘잠잠’', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘활기’', 'O')]"
78,2008.07.21. 오후 5:51,고유가 시대 “서울 외곽·주상복합 인기 떨어질 것”,"[('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
79,2008.07.21. 오후 5:49,재건축 소형의무비율 개선해야,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
80,2008.07.21. 오후 5:49,잠실 재건축 파크리오 8월말 입주,"[('잠실 재건축 파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
81,2008.07.21. 오후 5:48,리포트 국토부 공공기관장 인사 본궤도,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
82,2008.07.21. 오후 5:48,집중취재 지방개발 결국 후퇴하나,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('지방개발', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('후퇴하나', 'O')]"
83,2008.07.21. 오후 5:48,집중취재 지역발전 큰 틀 유지,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
84,2008.07.21. 오후 5:48,리포트 재건축도 양극화 시대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
85,2008.07.21. 오후 5:48,리포트 금리 상승에 경매물건도 급증,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
86,2008.07.21. 오후 5:33,최신 유행 아파트 내부는 이런 모습,"[('최신', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내부는', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
87,2008.07.21. 오후 5:33,GS 美IDEA상 수상,"[('GS 美IDEA상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
88,2008.07.21. 오후 5:31,강북 서민들 소리없이 치솟는 전세값에 울상,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('소리없이', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값에', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
89,2008.07.21. 오후 5:27,재건축 소형의무비율 개선 필요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
90,2008.07.21. 오후 5:27,주공 철근 최적강도 조합설계 도입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('최적강도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
91,2008.07.21. 오후 5:27,길음뉴타운에 35층 주상복합,"[('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
92,2008.07.21. 오후 5:27,안산 중앙역 민자역사로 개발,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자역사로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
93,2008.07.21. 오후 5:23,세계 부동산시장 거품 꺼지나,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지나', 'O')]"
94,2008.07.21. 오후 5:04,서울시 수서2지구 임대주택 계속 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
95,2008.07.21. 오후 5:01,서울시 강남 수서2 임대주택 건립 계속 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2008.07.21. 오후 4:55,올 하반기 충청권 분양시장 타오른다,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('타오른다', 'O')]"
97,2008.07.21. 오후 4:37,LIG건영 과천시 문원동 LIG카운티 분양,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIG카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2008.07.21. 오후 4:30,GS건설 세계 3대 디자인상 석권,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('석권', 'O')]"
99,2008.07.21. 오후 4:22,이 대통령 지방과 수도권 상생강조경기도 전략 재설정 불가피,"[('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방과', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생강조경기', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('재설정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
100,2008.07.21. 오후 4:14,행복·혁신도시 예정대로 추진한다고 했지만...,"[('행복·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다고', 'O'), (' ', 'O'), ('했지만...', 'O')]"
101,2008.07.21. 오후 4:06,李대통령 “기존 지방균형 발전계획 이어갈 것”,"[('李', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“기존', 'O'), (' ', 'O'), ('지방균형', 'O'), (' ', 'O'), ('발전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
102,2008.07.21. 오후 4:02,황해경제자유구역시대 개막..22일 구역청 개청,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막..', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구역청', 'O'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
103,2008.07.21. 오후 4:01,길음역세권에 35층 주상복합 2개동 건립,"[('길음역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
104,2008.07.21. 오후 3:48,주택보증 사랑의 집짓기 행사,"[('주택보증 사랑의 집짓기 행사', 'EVENT')]"
105,2008.07.21. 오후 3:47,李정부 ‘참여정부 지방분권’ 사실상 승계종합,"[('李', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방분권’', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('승계종합', 'O')]"
106,2008.07.21. 오후 3:45,집값 추락 강남…재산세 올라 불만,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
107,2008.07.21. 오후 3:45,들쭉날쭉 재산세…주민들만 헷갈려,"[('들쭉날쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들만', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈려', 'O')]"
108,2008.07.21. 오후 3:30,서울시 강남 임대주택 건립 계속 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2008.07.21. 오후 3:29,힐스테이트 갤러리 문화·예술공간 탈바꿈,"[('힐스테이트 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화·예술공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
110,2008.07.21. 오후 3:29,GS건설 업계 최초 세계 3대 디자인어워드 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
111,2008.07.21. 오후 3:27,LIG건영 부자들만 상대한다,"[('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부자들만', 'O'), (' ', 'O'), ('상대한다', 'O')]"
112,2008.07.21. 오후 3:08,광주시 수도권 규제완화는 현금 개발이익 지방환원은 어음,"[('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제완화는', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('지방환원은', 'O'), (' ', 'O'), ('어음', 'O')]"
113,2008.07.21. 오후 3:01,특별공급에 멍드는 신규분양시장,"[('특별공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍드는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양시장', 'O')]"
114,2008.07.21. 오후 2:58,주공 초고강도 철근 적용..원가절감 나선다,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('적용..원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
115,2008.07.21. 오후 2:44,SK건설 부산 오륙도 SK뷰 음악회 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오륙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
116,2008.07.21. 오후 2:43,SK건설 오륙도 SK VIEW 음악 콘서트 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오륙도 SK VIEW 음악 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2008.07.21. 오후 2:42,이용걸 재정부 예산실장 지역발전정책 문답종합,"[('이용걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('문답종합', 'O')]"
118,2008.07.21. 오후 2:27,강북 아파트 시장 비상등,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비상등', 'O')]"
119,2008.07.21. 오후 2:21,MB정부 지역발전정책 참여정부와 다른점은,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('다른점은', 'O')]"
120,2008.07.21. 오후 2:17,과천 문원동 LIG 카운티 23가구 분양,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LIG 카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2008.07.21. 오후 2:09,준공업지역 토지거래허가제 구멍 뚫렸다,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
122,2008.07.21. 오후 2:05,참여정부 혁신·기업·행복도시 큰 틀 MB정부 계승,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혁신·기업·행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계승', 'O')]"
123,2008.07.21. 오후 2:00, MB정부 지역발전정책 추진 전략수도권 규제 완화 빠져 ‘새 불씨’,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨’', 'O')]"
124,2008.07.21. 오후 2:00,호재집중 서남권 집값 올랐다,"[('호재집중', 'O'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
125,2008.07.21. 오후 1:50,인천대 송도캠퍼스 공사 10월 재개,"[('인천대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
126,2008.07.21. 오후 1:48,지방 미분양 주택 구입시 취·등록세 75% 감면,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
127,2008.07.21. 오후 1:46,줄리아니 부동산 투자펀드 조성,"[('줄리아니', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산 투자펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
128,2008.07.21. 오후 1:41,통폐합 공기업 이전 지자체에 떠넘겨 논란,"[('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('떠넘겨', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
129,2008.07.21. 오후 1:36,뉴타운發  전세대란 또 온다,"[('뉴타운發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
130,2008.07.21. 오후 1:32,지역발전 광역개발 유도..실효성은 미지수종합,"[('지역발전', 'O'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유도..실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수종합', 'O')]"
131,2008.07.21. 오후 12:57,조망권 뽐내는 광교신도시 9월 첫 분양,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('뽐내는', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
132,2008.07.21. 오후 12:55,재테크광고 수도권 노른자위 땅 8900원㎡ 매각공고,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
133,2008.07.21. 오후 12:51,SK건설 입주예정자 대상 음악콘서트 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('음악콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
134,2008.07.21. 오후 12:40,충북 외국인토지 3% 증가,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
135,2008.07.21. 오후 12:06,철만난 펜션ㆍ전원주택 쏟아진다,"[('철만난', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션ㆍ전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
136,2008.07.21. 오후 12:06,평택 북시티 ‘일단 분양은 하는데…’,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘일단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…’', 'O')]"
137,2008.07.21. 오후 12:06,‘분양전환 공공임대’ 어때요,"[('‘분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
138,2008.07.21. 오후 12:06,금주의 부동산캘린더광명 소하지구 ‘휴먼시아’ 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산캘린더', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
139,2008.07.21. 오후 12:06,GS건설 국내건설사 최초 디자인 그랜드슬램 달성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('그랜드슬램', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
140,2008.07.21. 오전 11:36,집값 추락 강남…재산세 올라 불만,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
141,2008.07.21. 오전 11:30,대한주택보증 대전서 해비타트 참여 구슬땀,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
142,2008.07.21. 오전 11:20,현대건설 힐스테이트 갤러리 문화공간 탈바꿈,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
143,2008.07.21. 오전 11:16,행복·혁신도시 예정대로,"[('행복·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O')]"
144,2008.07.21. 오전 11:13,주공 슈퍼철근으로 연간 1000억 원가절감,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼철근', 'MATERIAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000억 원', 'QUANTITY'), ('가절감', 'O')]"
145,2008.07.21. 오전 11:12,주공 철근 최적강도 조합 설계로 철근 크게 줄여,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('최적강도', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O')]"
147,2008.07.21. 오전 11:05,지방 혁신도시 큰 틀 변화없이 추진종합,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('변화없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
148,2008.07.21. 오전 10:59,분양단신 LIG건영 과천시 문원동 타운하우스 23가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('23가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2008.07.21. 오전 10:58,서울 길음뉴타운에 35층 주상복합건물 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합건물', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
150,2008.07.21. 오전 10:57,2011년부터 고령자 임대주택 공급,"[('2011년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
151,2008.07.21. 오전 10:56,성우종합건설 아파트 디자인 베꼈다 인정,"[('성우종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('베꼈다', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
152,2008.07.21. 오전 10:54,혁신도시 공기업이전 예정대로 추진,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업이전', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2008.07.21. 오전 10:54,지방이전 전제 혁신도시 이전대상 공공기관 민영화,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('전제', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O')]"
154,2008.07.21. 오전 10:53,MB정부 지역발전정책 추진 일정은,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은', 'O')]"
155,2008.07.21. 오전 10:52,광명 소하지구 등 전국 2634가구 분양,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2634가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
156,2008.07.21. 오전 10:46,대전시 ‘도시갤러리 프로젝트’ 본격 추진,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도시갤러리 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
157,2008.07.21. 오전 10:46,여름 제 철 만났네… 펜션ㆍ전원주택 부지 분양 러시,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('철', 'O'), (' ', 'O'), ('만났네…', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션ㆍ전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
158,2008.07.21. 오전 10:46,5년 후 분양전환 공공임대  어때요,"[('5년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
159,2008.07.21. 오전 10:46,과천에 고급타운하우스 들어선다,"[('과천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
160,2008.07.21. 오전 10:40,해외진출 1호… 고부가 플랜트 시공 선도,"[('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
161,2008.07.21. 오전 10:38,혁신도시 기존 틀대로 추진,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('틀대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
162,2008.07.21. 오전 10:35,카타르 GTL공사 총괄 이원우 상무,"[('카타르', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('GTL공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총괄', 'O'), (' ', 'O'), ('이원우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
163,2008.07.21. 오전 10:30,국토부 민영화 공기업도 지방 이전해야,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민영화', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전해야', 'O')]"
164,2008.07.21. 오전 10:30,MB정부 지역발전정책 어떻게 이뤄지나,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄지나', 'O')]"
165,2008.07.21. 오전 10:15,힐스테이트 갤러리 예술·문화공간으로 탈바꿈,"[('힐스테이트 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예술·문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
166,2008.07.21. 오전 10:11,주공 수퍼철근 활용 연간 1천억 절감,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('수퍼철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
167,2008.07.21. 오전 10:10,서울시 노들섬 문화콤플렉스 설계작 재공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노들섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계작', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
168,2008.07.21. 오전 10:10,GS건설 세계 3대 디자인상 모두 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
169,2008.07.21. 오전 9:54,매매시황 송파 1.84%↓ 강남권 재건축 하락세 주도,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.84%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
170,2008.07.21. 오전 9:52,전세시황 서울 소형위주 소폭 상승… 신도시는 하락,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형위주', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
171,2008.07.21. 오전 9:44,주공 수퍼철근 사용해 연간 1천억 절감,"[('주', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('수퍼철근', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('사용해', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
172,2008.07.21. 오전 9:37,주공 슈퍼철근으로 공사비 낮춘다,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼철근', 'MATERIAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
173,2008.07.21. 오전 9:26,평택 ‘북시티’의 속앓이…일단 분양키로,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북시티', 'LOCATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이…일단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양키로', 'O')]"
174,2008.07.21. 오전 9:20,집값 싼데 세금은 왜 더 내나..재산세 불만 고조,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내나..', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
175,2008.07.21. 오전 9:13,상가가정보硏 상가 가치측정 서비스 개시,"[('상가가정보硏', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('가치측정', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
176,2008.07.21. 오전 9:08,거래 안 된다고 독특한 집팔기 비법은,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다고', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('집팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('비법은', 'O')]"
177,2008.07.21. 오전 9:07,“재건축 소형주택의무비율 개선 필요”,"[('“재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
178,2008.07.21. 오전 9:06,집값 하락의 진앙지 강남.. 계속되는 여진,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락의', 'O'), (' ', 'O'), ('진앙지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되는', 'O'), (' ', 'O'), ('여진', 'O')]"
179,2008.07.21. 오전 8:50,종로구 공사현장 일상감사로 부실 잡는다,"[('종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('일상감사로', 'O'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
180,2008.07.21. 오전 8:34,단국대 부지개발사업 또 암초,"[('단국대 부지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
181,2008.07.21. 오전 8:26,갈등 끝난 과천주공3단지…후광 없네,"[('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('과천주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('…후광', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
182,2008.07.21. 오전 8:21,65세이상 고령자 임대주택 나온다,"[('65세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
183,2008.07.21. 오전 7:48,평택영신지구 도시개발사업 본격화,"[('평택영신지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
184,2008.07.21. 오전 7:09,부동산캘린더 7월 넷째주..광명 소하 휴먼시아 1310가구,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 넷째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1310가구', 'QUANTITY')]"
185,2008.07.21. 오전 7:05,경기도시공사 멘토링으로 이직률 0%에 도전,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토링으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이직률', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
186,2008.07.21. 오전 6:10,노들섬 오페라하우스 등 설계공모 재실시,"[('노들섬 오페라하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('재실시', 'O')]"
187,2008.07.21. 오전 6:04,6월 부산 미분양 아파트 두달 연속 감소,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
188,2008.07.21. 오전 6:02,기름값 고민이시죠…역세권 아파트 눈길,"[('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('고민이시죠…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
189,2008.07.21. 오전 6:01,재건축 소형의무비율 당초 취지 퇴색 개선 필요,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('당초', 'O'), (' ', 'O'), ('취지', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴색', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
190,2008.07.21. 오전 5:27,부동산 침체기..역세권 중소형엔 불황없다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기..역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황없다', 'O')]"
191,2008.07.21. 오전 4:11,신안 압해도에 조선타운 조성,"[('신안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압해도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조선', 'COUNTRY'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
192,2008.07.21. 오전 4:11,미분양 탓말고 가격 낮추면 잘 나간다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('탓말고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추면', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나간다', 'O')]"
193,2008.07.21. 오전 3:12,전세 31%·월세 41% “떠나겠다”,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“떠나겠다”', 'O')]"
194,2008.07.21. 오전 3:12,道 “시행기간 줄여 부작용 차단”,"[('道', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“시행기간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('차단”', 'O')]"
195,2008.07.21. 오전 3:12,높은 추가부담금 … ‘원주민 물갈이’ 불보듯,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('추가부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물갈이’', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
196,2008.07.21. 오전 3:11,소형 아파트 전성시대,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
197,2008.07.21. 오전 3:11,강남 전세시장 양극화…아파트는 공급 늘어 가격 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
198,2008.07.21. 오전 3:11,서울 서남권 개발계획 잇따라 금천  구로  관악구 집값 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
199,2008.07.21. 오전 3:11,부동산캘린더 하남택지지구 국민임대 등 3곳 청약 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('하남택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
200,2008.07.21. 오전 3:11,매매 시황재건축 규제완화 방침 발표 불구 하락세 이어져,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
201,2008.07.21. 오전 2:36,주공xad토공 통폐합 논의 가속도,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('xad', 'ORGANIZATION'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
202,2008.07.22. 오후 10:43,종부세 9억전세 의무기간 3년 논란,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
204,2008.07.22. 오후 7:11,‘미아센트레빌 2차’ 오는 8월 분양 예정,"[('‘', 'O'), ('미아센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
205,2008.07.22. 오후 7:09,한샘 인테리어 전문 상품권 출시,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('상품권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
206,2008.07.22. 오후 7:07,부동산 거래세 1%p 인하 추진,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
207,2008.07.22. 오후 7:06,대우건설 푸르지오 에너지 절감 상품개발에 노력,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('상품개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O')]"
208,2008.07.22. 오후 6:56,정부 미분양 주택 추가 대책 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
209,2008.07.22. 오후 6:54,한경 미디어그룹 부동산 포럼 송파 강동 호재 만발 소형에 투자하라,"[('한경 미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
210,2008.07.22. 오후 6:39,미분양 추가대책 나온다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
211,2008.07.22. 오후 6:39,건설업계 매출채권보험 관심 급증,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('매출채권보험', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
212,2008.07.22. 오후 6:39,대우건설 자사주 매입위해 1조원 자산매각,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사주', 'O'), (' ', 'O'), ('매입위해', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O')]"
213,2008.07.22. 오후 6:37,거여·마천 뉴타운 9천 5백가구 공급,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천 5백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2008.07.22. 오후 6:37,쌍용건설 실사 28일 본격화,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
215,2008.07.22. 오후 6:35,집중취재 광교신도시 학교용지매입비 딜레마,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교용지매입비', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
216,2008.07.22. 오후 6:33,내달 일반분양 2만2227가구 … 작년 2월이후 최저,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2227가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 2월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
217,2008.07.22. 오후 6:16,종부세 기준 6억→9억 추진,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
218,2008.07.22. 오후 6:16,부동산세 어디까지 손대나,"[('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('손대나', 'O')]"
219,2008.07.22. 오후 6:15,강남권 주거지도 확 달라졌다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
220,2008.07.22. 오후 6:15,현대건설 ‘힐스테이트갤러리’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트갤러리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
221,2008.07.22. 오후 6:15,‘거여·마천 뉴타운’ 친환경도시 개발,"[('‘', 'O'), ('거여·', 'LOCATION'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
222,2008.07.22. 오후 6:09,지역균형발전대책 반응 “새만금 외엔 큰 변화 없을 것”,"[('지역균형발전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외엔', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
223,2008.07.22. 오후 6:08,정부 지방 미분양 추가대책 발표 임박,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
224,2008.07.22. 오후 6:06,광역교통시설부담금 납부기한 연장,"[('광역교통시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
225,2008.07.22. 오후 6:06,대덕특구 미래형 산업단지로 개발,"[('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
226,2008.07.22. 오후 6:06,삼성건설 에너지위너상 수상,"[('삼성건설', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지위너상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
227,2008.07.22. 오후 6:06,주공 공사대금 빨리준다…10일 앞당겨,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리준다…', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O')]"
228,2008.07.22. 오후 6:06,정종환 국토 미분양 추가대책 검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
229,2008.07.22. 오후 6:06,공장 지을때 주차장 설치의무 완화,"[('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
230,2008.07.22. 오후 6:06,거여ㆍ마천뉴타운 그린도시 로 변모,"[('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린도시', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
231,2008.07.22. 오후 6:06,8월 분양물량 확 줄어든다,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
232,2008.07.22. 오후 5:57,택지예정지구 지정 권한 시.도에 이양,"[('택지예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('시.도에', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
233,2008.07.22. 오후 5:57,지방 미분양 추가대책 부처간 조율 진통 예고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
234,2008.07.22. 오후 5:56,리포트건설업계 매출채권보험 관심 급증,"[('리포트건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('매출채권보험', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
235,2008.07.22. 오후 5:56,집중취재 광교신도시 학교용지매입비 딜레마,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학교용지매입비', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
236,2008.07.22. 오후 5:56,리포트 쌍용건설 실사 28일 본격화,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실사', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
237,2008.07.22. 오후 5:56,한경 미디어그룹 부동산 포럼 송파 강동 호재 만발 소형에 투자하라,"[('한경 미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('만발', 'O'), (' ', 'O'), ('소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
238,2008.07.22. 오후 5:56,리포트 거여·마천 뉴타운 9천 5백가구 공급,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천 5백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2008.07.22. 오후 5:56,건국대 부동산과세제도 선진화 세미나,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산과세제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
240,2008.07.22. 오후 5:53,리포트 미분양 추가대책 나온다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
241,2008.07.22. 오후 5:51,삼성건설 업계 최초 에너지위너상 수상,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지위너상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
242,2008.07.22. 오후 5:51,종부세 과세기준 9억 상향 법개정 추진,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
243,2008.07.22. 오후 5:49,박영선 무주택자 주택 등록·취득세 완화 법안 발의,"[('박영선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록·취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
244,2008.07.22. 오후 5:48,지방 미분양 추가대책 나온다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
245,2008.07.22. 오후 5:43,택지예정지구 지정 권한 시.도 이양행안부종합,"[('택지예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('시.도', 'O'), (' ', 'O'), ('이양행안부종합', 'ORGANIZATION')]"
246,2008.07.22. 오후 5:42,수도권 경기도 수도권 규제 완화해야 반발,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
247,2008.07.22. 오후 5:42,정부 미분양 주택 추가 대책 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
248,2008.07.22. 오후 5:42,구멍 난 행정…용산 투기 극성,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('행정…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('극성', 'O')]"
249,2008.07.22. 오후 5:42,판교신도시 올 하반기 중대형 분양,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2008.07.22. 오후 5:42,서울 거여·마천 뉴타운에 9천500가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거여·', 'LOCATION'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9천500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2008.07.22. 오후 5:42,남양주시 한강변 3곳에 시민공원 조성 예정,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
252,2008.07.22. 오후 5:42,송도 국제도시 11공구 매립 논란 재점화,"[('송도 국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
253,2008.07.22. 오후 5:41,법 좀 지켜라…비명지르는 뉴타운 세입자,"[('법', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라…비명지르는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION')]"
254,2008.07.22. 오후 5:36,공공기관 혁신도시 이전 가속 전망,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
255,2008.07.22. 오후 5:36,종부세 6억서 9억으로 상향추진,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향추진', 'O')]"
256,2008.07.22. 오후 5:33,주공 자금난 건설업체에 공사대금 조기지급,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
257,2008.07.22. 오후 5:33,3박자 갖춘 잠실 재건축 상가 노려볼까,"[('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
258,2008.07.22. 오후 5:33,분양정보 LIG건영 과천 고급타운하우스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('LIG건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급타운하우스', 'O')]"
259,2008.07.22. 오후 5:33,새만금일대 땅값 1년새 3배이상 껑충,"[('새만금', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
260,2008.07.22. 오후 5:33,해외 부동산 그곳은 지금 호주 애들레이드,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('애들레이드', 'CITY')]"
261,2008.07.22. 오후 5:30,하반기 공공택지 공급 절반 ‘뚝’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
262,2008.07.22. 오후 5:24,대우건설 7000억원대 대구 대우빌딩 매각 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
263,2008.07.22. 오후 5:14,또 미분양 대책..무슨 내용 담기나,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책..무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담기나', 'O')]"
264,2008.07.22. 오후 5:08,부동산신탁시장 무한경쟁속으로,"[('부동산신탁시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무한경쟁속으로', 'O')]"
265,2008.07.22. 오후 5:06,광명 소하 중대형 때아닌 인기,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
266,2008.07.22. 오후 5:06,중소형 맞아 청약자 시선 끌기 차별화전략 치열,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('끌기', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화전략', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
267,2008.07.22. 오후 5:06,뉴타운지역 부분임대 도입,"[('뉴타운지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
268,2008.07.22. 오후 5:03,알짜 미분양 잡으세요,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으세요', 'O')]"
269,2008.07.22. 오후 5:01,삼성물산 올해의 에너지위너상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의 에너지위너상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
270,2008.07.22. 오후 4:56,한나라 종부세 개정 추진..실현될까,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..실현될까', 'O')]"
271,2008.07.22. 오후 4:38,팔라우 정기편 주11회 운항 합의,"[('팔라우', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정기편', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
272,2008.07.22. 오후 4:37,주택보증 사랑의 삼계탕 나눔행사,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 삼계탕 나눔행사', 'EVENT')]"
273,2008.07.22. 오후 4:33,부동산정책 브리핑 ‘신혼부부 아파트’ 청약저축 6개월도 올해엔 가능,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
274,2008.07.22. 오후 4:31,반기문 총장 2009인천세계도시축전 주최 UN환경포럼 참석,"[('반기문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), ('인천세계도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('UN환경포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참석', 'O')]"
275,2008.07.22. 오후 4:29,인천경제청시스코 유비쿼터스도시 건설 위해맞손,"[('인천경제청시스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유비쿼터스도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위해맞손', 'O')]"
276,2008.07.22. 오후 4:28,팔라우 정기편 주11회 운항 합의,"[('팔라우', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정기편', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
277,2008.07.22. 오후 3:57,팔라우 주7회 정기 항공편 운항합의,"[('팔라우', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), ('7회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('운항합의', 'O')]"
278,2008.07.22. 오후 3:45,과세 기준 9억 상향인별 합산 종부세 완화 논란 예고,"[('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향인별', 'O'), (' ', 'O'), ('합산', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
279,2008.07.22. 오후 3:42,인천도개공 부채 위험 수위...부실 우려,"[('인천도', 'ORGANIZATION'), ('개공', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('수위...부실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
280,2008.07.22. 오후 3:35,황해자유구역 서해안 성장동력  ‘시동’,"[('황해자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시동’', 'O')]"
281,2008.07.22. 오후 3:24,정종환 장관 미분양 추가대책 검토…방향 선회 시사,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…방향', 'O'), (' ', 'O'), ('선회', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
283,2008.07.22. 오후 3:09,군포 반월호수·남양주 한강변 시민공원 조성,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월호수', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
284,2008.07.22. 오후 3:06,월요초대석 이 형 대한주택건설협회 상무,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이 형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
285,2008.07.22. 오후 2:58,8월 전국 2만7000여 가구 집들이,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
287,2008.07.22. 오후 2:57,월요초대석 이 형 대한주택건설협회 상무,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('이 형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION')]"
288,2008.07.22. 오후 2:56,삼성물산 업계 최초 에너지위너상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지위너상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
289,2008.07.22. 오후 2:45,봇물 터진 부동산신탁시장 뜨겁다,"[('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
290,2008.07.22. 오후 2:40,미분양 추가대책 발표 초읽기,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
291,2008.07.22. 오후 2:24,거여마천뉴타운 9472가구 공급,"[('거여마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2008.07.22. 오후 2:22,남해안권 발전 밑그림 1년뒤 나온다,"[('남해안', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('1년뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
293,2008.07.22. 오후 2:15,단독대우건설 1조원대 보유자산 매각 추진,"[('단독대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
294,2008.07.22. 오후 2:12,거여·마천뉴타운 9500여가구 건립,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
295,2008.07.22. 오후 2:09,광교신도시 환경오염도 조사,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환경오염도', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
296,2008.07.22. 오후 2:00,한나라 60세이상 1주택자 종부세 면제 추진,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60세이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
297,2008.07.22. 오후 1:57,거제 덕산임대아파트 분쟁 해결 실마리,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕산임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('실마리', 'O')]"
298,2008.07.22. 오후 1:52,삼성물산 건설업계 최초 에너지위너상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지위너상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
299,2008.07.22. 오후 1:39,정종환 미분양 추가 대책 검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
300,2008.07.22. 오후 1:39,정부 미분양 추가대책 검토·최저가 확대 연기,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토·최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
301,2008.07.22. 오후 1:35,대한항공 항공기 엔진 중重정비 3천 대 돌파,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중重정비', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
302,2008.07.22. 오후 1:20,원주 기업도시 9월께 착공 한다,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('9월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
303,2008.07.22. 오후 12:53,해남·영암·장흥.. 국민임대 쏟아진다,"[('해남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장흥', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
304,2008.07.22. 오후 12:40,재테크광고 개발촉진지구내 계곡앞 땅매각,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡앞', 'O'), (' ', 'O'), ('땅매각', 'O')]"
305,2008.07.22. 오후 12:11,수원 ‘매탄위브 하늘채’ 조합분 일반분양 재분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('매탄위브 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합분', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O')]"
306,2008.07.22. 오후 12:11,내달입주 ‘잠실 파크리오’ 북새통,"[('내달', 'DATE'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('잠실 파크리오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
307,2008.07.22. 오후 12:11,도곡 힐스테이트 갤러리 현대건설 리모델링 재오픈,"[('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재오픈', 'O')]"
308,2008.07.22. 오후 12:11,‘미분양 더위’에 타운하우스도 발동동,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('더위’에', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('발동동', 'LOCATION')]"
309,2008.07.22. 오후 12:11,오피스빌딩 투자가치 1순위 ‘강남’,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
310,2008.07.22. 오후 12:11,기업도시 호재 ‘원주’ 분양 관심,"[('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
311,2008.07.22. 오후 12:11,나라안 ‘비만강도’ 금품털고 도주하다 탈진 덜미,"[('나라안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('비만강도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('금품털고', 'O'), (' ', 'O'), ('도주하다', 'O'), (' ', 'O'), ('탈진', 'O'), (' ', 'O'), ('덜미', 'O')]"
312,2008.07.22. 오후 12:04,병점∼동탄신도시 연결 전철역 신설,"[('병점', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
313,2008.07.22. 오후 12:03,아파트 사야 할까 팔아야 할까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할까', 'O')]"
314,2008.07.22. 오전 11:38,종부세 기준 9억원 상향 법개정 추진,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
315,2008.07.22. 오전 11:33,주공 공사대금  앞당겨 지급,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
316,2008.07.22. 오전 11:30,건설 외국인 근로자 향수병이 가장 큰 애로,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('향수병이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('애로', 'O')]"
317,2008.07.22. 오전 11:30,8월 분양 2만2천가구..1년6개월만에 최저,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2천가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
318,2008.07.22. 오전 11:26,혁신도시 속도낸다..이전계획 심의 재개,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('이전계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
319,2008.07.22. 오전 11:21,목타는 타운하우스 마케팅 부심,"[('목타는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
320,2008.07.22. 오전 11:18,서울 거여ㆍ마천뉴타운에 9천472가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9천472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2008.07.22. 오전 11:17,정종환 국토장관 미분양 추가대책 검토 중,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
322,2008.07.22. 오전 11:17,거여ㆍ마천 뉴타운 아파트 9472가구 신규 건립..3만1000명 수용,"[('거여', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('마천 뉴타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('건립..', 'O'), ('3만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
323,2008.07.22. 오전 11:16,서울 거여·마천 2016년 친환경도시로 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('친환경도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
324,2008.07.22. 오전 11:15,거여·마천뉴타운 송파신도시와 동일생활권,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('동일생활권', 'O')]"
325,2008.07.22. 오전 11:15,서울 거여.마천 뉴타운에 9천472가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거여', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('9천472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
326,2008.07.22. 오전 10:45,롯데·포스코건설 상장 늦춘다,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춘다', 'O')]"
327,2008.07.22. 오전 10:39,내가 모르는 조상 땅 없나..찾으면 로또,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('없나..', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으면', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
328,2008.07.22. 오전 10:32,블록쌓기 슬래브 신공법…업계 새바람,"[('블록쌓기', 'O'), (' ', 'O'), ('슬래브', 'O'), (' ', 'O'), ('신공법…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('새바람', 'O')]"
329,2008.07.22. 오전 10:31,조합원 물량→일반분양으로 재분양 ‘눈길’,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물량→일반분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
330,2008.07.22. 오전 10:19,미래에셋 아파트 나온다,"[('미래에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
331,2008.07.22. 오전 10:16,송도국제도시 11공구 매립 논란 재점화,"[('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
332,2008.07.22. 오전 10:02,대규모 공장 주차장 설치 의무 완화,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
333,2008.07.22. 오전 10:02,대도시권내 광역교통 시설 부담금 납부기한 연장,"[('대도시권내', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부기한', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
334,2008.07.22. 오전 10:01,주공 공사대금 10여일 앞당겨 지급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('10여일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞당겨', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
335,2008.07.22. 오전 10:00,대도시권내 광역교통시설부담금 납부 1년으로 연장,"[('대도시권내', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통시설부', 'CIVILIZATION'), ('담금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
336,2008.07.22. 오전 10:00,공장 신·증축시 주차장 설치부담 줄어든다,"[('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('신·증축시', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
337,2008.07.22. 오전 9:44,오피스빌딩 임대료 1위 서울파이낸스센터,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울파이낸스센터', 'ARTIFACT')]"
338,2008.07.22. 오전 9:41,오피스빌딩 투자가치 강남이 1순위,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
339,2008.07.22. 오전 9:41,6864가구 단일단지 최대‘ 파크리오’ 입주에 잠실 북새통,"[('6864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일단지', 'O'), (' ', 'O'), ('최대‘', 'O'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
340,2008.07.22. 오전 9:35,택지예정지구 지정 권한 시.도 이양행안부,"[('택지예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('시.도', 'O'), (' ', 'O'), ('이양행안부', 'ORGANIZATION')]"
341,2008.07.22. 오전 9:29,프리즘부동산위기금융위기,"[('프리즘부동산위기금융위기', 'EVENT')]"
342,2008.07.22. 오전 9:26,주공 신속한 공사대금 지급으로 건설업체 경영지원,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신속한', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('경영지원', 'O')]"
343,2008.07.22. 오전 9:13,아산 2025년까지 총면적의 23% 시가화 개발,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2025년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총면적의', 'O'), (' ', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가화', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
344,2008.07.22. 오전 9:11,경기·서울 광역버스도 9월부터 통합요금,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광역버스도', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통합요금', 'O')]"
345,2008.07.22. 오전 9:06,부동산 QA 청약가점제 부양가족 산정 방법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
346,2008.07.22. 오전 8:59,휴양지 세컨드 하우스 투자,"[('휴양지', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
347,2008.07.22. 오전 8:58,행복·혁신도시 개발호재에 분양 ‘관심’,"[('행복·혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O')]"
348,2008.07.22. 오전 8:55,경매보다 좋은 대물代物 노리세요,"[('경매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('대물代物', 'O'), (' ', 'O'), ('노리세요', 'O')]"
349,2008.07.22. 오전 8:35,허리 휘는 대출이자...내 집 마련 어찌할꼬,"[('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('휘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자...', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌할꼬', 'O')]"
350,2008.07.22. 오전 8:24,이튼타워리버 복합상가 분양,"[('이튼타워리버', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2008.07.22. 오전 8:14,8월 분양 2만2000여가구..1년6개월만에 최저치,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000여가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1년6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
352,2008.07.22. 오전 8:12,대덕특구 ‘미래형산단’ 개발,"[('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘미래형산단', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
353,2008.07.22. 오전 4:11,쌍용건설 평창동 타운하우스 19가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('19가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2008.07.22. 오전 3:27,“전세 의무계약기간 2년서 3년으로”,"[('“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('의무계약기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로”', 'O')]"
355,2008.07.23. 오후 9:41,일산역 앞 초역세권 유진스웰 분양,"[('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유진스웰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2008.07.23. 오후 8:11,부동산 풍향계 ‘SK硏’ 건물 GBCC 최고점수 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK硏', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('GBCC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고점수', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
357,2008.07.23. 오후 8:11,김규정의 부동산 특강 하반기 전세시장 기상도,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O')]"
358,2008.07.23. 오후 8:10,분양정보 사당동 이수자이 140가구 외,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이수자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('140가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
359,2008.07.23. 오후 8:02,“판교 이름값 못하네” 주공 상가분양 31%나 유찰,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('못하네”', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
360,2008.07.23. 오후 8:01,서울집값 거품 본격 빠지나,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
361,2008.07.23. 오후 7:47,강북권 아파트도 급매 속출,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
362,2008.07.23. 오후 7:47,주공토공 통합 반발 의식 새 기관 설립,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('의식', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
363,2008.07.23. 오후 7:47,집이 달라진다 현대산업개발 4세대 평면 컨버터블하우징,"[('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('컨버터블하우징', 'O')]"
364,2008.07.23. 오후 7:47,독도개발 건설업계 희색,"[('독도', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('희색', 'O')]"
365,2008.07.23. 오후 7:47,‘집에서 직장 한달음에’ 도심권 뉴타운 눈길,"[('‘집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('직장', 'O'), (' ', 'O'), ('한달음에’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
366,2008.07.23. 오후 7:37,수도권 복합단지 상권 ‘지각변동’ 예고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지각변동’', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
367,2008.07.23. 오후 7:37,판교새도시 주공 상가 30% ‘빈집’,"[('판교새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘빈집’', 'O')]"
368,2008.07.23. 오후 7:37,7월 24일 부동산 파일,"[('7월 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
369,2008.07.23. 오후 6:56,부동산세 인하법안 ‘색깔差’,"[('부동산세 인하', 'CIVILIZATION'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('‘색깔差’', 'O')]"
370,2008.07.23. 오후 6:55,종부세 기준 9억으로 상향 땐 서울 아파트 15만가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
371,2008.07.23. 오후 6:55,부동산 시장 메가톤급 변화 오나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('메가톤급', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
372,2008.07.23. 오후 6:52,해외부동산 취득 1년새 반토막,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
373,2008.07.23. 오후 6:47,한나라 세법 개정… 9월분 과표 내리기로,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('내리기로', 'O')]"
374,2008.07.23. 오후 6:47,재산세 9월분부터 인하 추진,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9월분부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
375,2008.07.23. 오후 6:33,黨政 부동산세 부담 대폭 줄여준다,"[('黨政', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여준다', 'O')]"
376,2008.07.23. 오후 6:32,서울 구별 아파트값 순위 지각변동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
377,2008.07.23. 오후 6:32,재산세 얼마나 내릴까‥ 6억초과 세금인상 상한선 낮추는 만큼 혜택,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까‥', 'O'), (' ', 'O'), ('6억초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금인상', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
378,2008.07.23. 오후 6:32,집값 떨어지는데 세금 올릴수 없어…당정 9월분 재산세 인하키로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('올릴수', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…당정', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하키로', 'O')]"
379,2008.07.23. 오후 6:32,강북 집값 하락 신호탄 … 거래 뚝 … 급매까지 등장,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('급매까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
380,2008.07.23. 오후 6:32,종부세 기준 6억→9억땐 서울 15만가구 혜택,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
381,2008.07.23. 오후 6:21,종부세 과세기준 6억→9억 상향땐 서울 15만가구 혜택,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
382,2008.07.23. 오후 6:21,부동산세제 전면개편 추진 왜,"[('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전면개편', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
383,2008.07.23. 오후 6:19,종부세 기준 상향하면 서울 15만 가구 혜택,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향하면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
384,2008.07.23. 오후 6:18,국토부 장관이 집값 올리기 앞장…미분양 추가대책 등,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
385,2008.07.23. 오후 6:18,9월 재산세 인하 추진…올 과표 적용률 동결키로,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('적용률', 'O'), (' ', 'O'), ('동결키로', 'O')]"
386,2008.07.23. 오후 6:14,노무현 정부 세금폭탄 제거될까,"[('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('제거될까', 'O')]"
387,2008.07.23. 오후 6:06,분양 경기 광주 쌍령 성원상떼빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('쌍령', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성원상떼빌', 'ARTIFACT')]"
388,2008.07.23. 오후 6:06,판교 상가 이름값 못했다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('못했다', 'O')]"
389,2008.07.23. 오후 6:06,분양 동탄 하나로오피스텔ㆍ상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하나로오피스텔', 'ARTIFACT'), ('ㆍ상가', 'O')]"
390,2008.07.23. 오후 6:06,여수엑스포타운 1250가구 박람회 후 민간에 분양,"[('여수엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2008.07.23. 오후 6:06,분양 평창 대화면 펜션ㆍ전원주택지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대화면', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션ㆍ전원주택지', 'O')]"
392,2008.07.23. 오후 6:04,현대엔지니어링  ENR 69위 국내 업체중 최고,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'O'), (' ', 'O'), ('69위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('업체중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
393,2008.07.23. 오후 6:04,리포트독도개발 건설업계 희색,"[('리포트독도', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('희색', 'O')]"
394,2008.07.23. 오후 6:03,집이 달라진다 현대산업개발 4세대 평면 컨버터블하우징,"[('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('컨버터블하우징', 'O')]"
395,2008.07.23. 오후 6:03,리포트 주공토공 통합 반발 의식 새 기관 설립,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('의식', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
396,2008.07.23. 오후 6:02,청계천상인들 조성원가 공개 요구 시위,"[('청계천상인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O')]"
397,2008.07.23. 오후 6:02,집중취재 검찰 성원건설 부당이득 의혹 조사 착수,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건', 'ORGANIZATION'), ('설', 'O'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
398,2008.07.23. 오후 6:01,강북으로 번지는 집값 하락,"[('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
399,2008.07.23. 오후 6:01,양재IC에 1.59㎞ 지하차도 신설,"[('양재IC', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.59㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하차도', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
400,2008.07.23. 오후 6:00,리포트 강북권 아파트도 급매 속출,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
401,2008.07.23. 오후 6:00,리포트 서울 구별 아파트값 순위 지각변동,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동', 'O')]"
402,2008.07.23. 오후 5:55,부동산 과세표준 단일화해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세표준', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화해야', 'O')]"
403,2008.07.23. 오후 5:51,재건축·재개발 건물 층고 제한 완화할것,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화할것', 'O')]"
405,2008.07.23. 오후 5:33,시프트 얌체 갈아타기 막는다,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('얌체', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
406,2008.07.23. 오후 5:33,여수 엑스포타운 계획안 승인,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
407,2008.07.23. 오후 5:33,2기 신도시 연내 6372가구 공급,"[('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6372가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
408,2008.07.23. 오후 5:33,모델하우스 부지경쟁도 옛일,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('부지경쟁도', 'O'), (' ', 'O'), ('옛일', 'O')]"
409,2008.07.23. 오후 5:30,맞춤형 청약 전략으로 내집마련 도전,"[('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
410,2008.07.23. 오후 5:30,블루칩 은평2지구…이달 말 첫 공급,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('은평2지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2008.07.23. 오후 5:30,6·11 미분양 대책 보완 급하다,"[('6·11', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('급하다', 'O')]"
412,2008.07.23. 오후 5:24,전문가 추천 미분양 아파트 용인 성복동 GS자이,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT')]"
413,2008.07.23. 오후 5:24,주공 대학생 광고공모전 시상,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
414,2008.07.23. 오후 5:21,김포한강신도시 6460가구 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6460가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
415,2008.07.23. 오후 5:18,평택 고덕국제신도시 KTX 정차 성사될까,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정차', 'O'), (' ', 'O'), ('성사될까', 'O')]"
416,2008.07.23. 오후 5:18,잘 나가던 강북 3구 “어！왜 이래？”,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“어！왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이래？”', 'O')]"
417,2008.07.23. 오후 5:18,제2종 일반주거지역 초고층아파트 가능,"[('제2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
418,2008.07.23. 오후 5:18,여수세계엑스포 1250가구 숙소 건설,"[('여수세계엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1250가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숙소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
419,2008.07.23. 오후 5:18,닥터아파트 “종부세 9억원 조정시 서울서 15만가구 수혜”,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜”', 'O')]"
420,2008.07.23. 오후 5:15,“부동산 과세표준 단일화” 고성수 건국대교수 주장,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세표준', 'O'), (' ', 'O'), ('단일화”', 'O'), (' ', 'O'), ('고성수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
421,2008.07.23. 오후 5:15,뉴타운 개발 김포시 도심 토지거래허가구역 지정,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
422,2008.07.23. 오후 5:14,종부세 상향조정시 서울 15만 가구 혜택본다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상향조정시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택본다', 'O')]"
423,2008.07.23. 오후 5:06,대전 중구대덕구 80억 연결교량 건설,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('대덕구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연결교량', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
424,2008.07.23. 오후 5:06,현장 클릭 구로구 구로동,"[('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION')]"
425,2008.07.23. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 은평뉴타운 2지구 A공구,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('A공구', 'O')]"
426,2008.07.23. 오후 5:06,경매로 1000㎡미만 주말농장용 땅 사려는데…,"[('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎡미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('농장용', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데…', 'O')]"
427,2008.07.23. 오후 5:03,부동산 과세표준 평가기관 설립해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세표준', 'O'), (' ', 'O'), ('평가기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립해야', 'O')]"
428,2008.07.23. 오후 4:34,인천시 AG경기장 건설 차질 불가피,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('AG경기장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
429,2008.07.23. 오후 4:31,6월 해외부동산 취득 52%나 급감,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
430,2008.07.23. 오후 4:26,종부세 위헌여부 헌재 공개변론 심판대로,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌여부', 'O'), (' ', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공개변론', 'O'), (' ', 'O'), ('심판대로', 'O')]"
431,2008.07.23. 오후 4:24,하남시 단독주택 바닥높이 제한 변경 건의,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥높이', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
432,2008.07.23. 오후 4:22,정종환 장관 종부세기준↑ 양도세↓ 검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('기준↑', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
433,2008.07.23. 오후 4:17,성원건설 잇단 악재에 기업이미지 흔들,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
434,2008.07.23. 오후 4:16,판교 ‘언제는 로또라더니’…주공 상가 3분의1 유찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘언제는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또라더니’…주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
435,2008.07.23. 오후 4:14,주택시장 침체속 오피스텔은 상한가,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
436,2008.07.23. 오후 3:57,정부 대전청사 도심속 명품공원으로 조성,"[('정부 대전청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('명품공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
437,2008.07.23. 오후 3:52,김해일반산업단지 기공,"[('김해일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기공', 'O')]"
438,2008.07.23. 오후 3:49,강북의 힘 상반기 서울 아파트 시총 30조↑,"[('강북', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('30조', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
439,2008.07.23. 오후 3:49,강남 저층 재건축 층고 제한 풀린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
440,2008.07.23. 오후 3:41,강만수 삼겹살 가격 모르지만 버스비는 알아,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼겹살', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('모르지만', 'O'), (' ', 'O'), ('버스비는', 'O'), (' ', 'O'), ('알아', 'O')]"
441,2008.07.23. 오후 3:36,판교 상가 묻지마 투자 없었다,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
442,2008.07.23. 오후 3:22,판교 주공상가 무더기 유찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
443,2008.07.23. 오후 3:22,서울광장 문화공연 다시 열린다,"[('서울광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화공연', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
444,2008.07.23. 오후 3:22,흥인지문 주변 녹지광장 조성,"[('흥인지문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지광장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
445,2008.07.23. 오후 3:22,국토부 김제공항 건설 백지화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
446,2008.07.23. 오후 3:22,시·군 도시기본계획 독자수립,"[('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('독자수립', 'O')]"
447,2008.07.23. 오후 3:22,강만수 장관 부동산세제 개선,"[('강만수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
448,2008.07.23. 오후 3:16,성원건설 작년 4월 경영권방어 목적 주식취득,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영권방어', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('주식취득', 'O')]"
449,2008.07.23. 오후 3:14,종부세 상향조정시 서울 아파트 15만 가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상향조정시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
450,2008.07.23. 오후 3:08,김포시 김포뉴타운 221만㎡ 토지거래허가 구역,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('221만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O')]"
451,2008.07.23. 오후 3:02,정종환 부동산거래 활성화 관계부처와 협의·검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('관계부처와', 'O'), (' ', 'O'), ('협의·검토', 'O')]"
452,2008.07.23. 오후 2:56,당정 올 9월분 재산세 인하 추진,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('올 9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
453,2008.07.23. 오후 2:49,분당 대형 집값 뚝뚝 떨어진다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
454,2008.07.23. 오후 2:48,주공 대학생 광고공모전 시상,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
455,2008.07.23. 오후 2:31,상반기 전국 항만 물동량 4.84% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
456,2008.07.23. 오후 2:31,현대엔지니어링 세계 69위 랭크,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('69위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랭크', 'O')]"
457,2008.07.23. 오후 2:30,종부세기준 6억→9억 18만가구 혜택,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억 18만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
458,2008.07.23. 오후 2:24,현대엔지니어링 세계 69위 랭크,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('69위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랭크', 'O')]"
459,2008.07.23. 오후 2:19,종부세 위헌 여부 공개변론 심판대에,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('공개변론', 'O'), (' ', 'O'), ('심판대에', 'O')]"
460,2008.07.23. 오후 2:03,김해일반산업단지 조감도,"[('김해일반산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
461,2008.07.23. 오후 2:03,국토부 여수 엑스포타운 설치계획 승인,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여수 엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설치계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
462,2008.07.23. 오후 2:00,김해 주촌면 150만㎡ 산업단지 첫 삽,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주촌면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
463,2008.07.23. 오후 1:50,오피스시장 활황..부동산펀드 수익률 굿,"[('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황..', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
464,2008.07.23. 오후 1:49,재산세 줄면 종부세 는다 稅 조삼모사,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('는다', 'O'), (' ', 'O'), ('稅', 'O'), (' ', 'O'), ('조삼모사', 'O')]"
465,2008.07.23. 오후 1:36,업계 전문가 종부세 상향 순차적 완화해야,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('순차적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
466,2008.07.23. 오후 1:36,종부세 상향조정시 서울 아파트 15만가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상향조정시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
467,2008.07.23. 오후 1:36,용인 죽전 모닝파크 오피스텔 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모닝파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2008.07.23. 오후 1:30,건설사 마케팅 담당자들 수난시대,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('담당자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('수난시대', 'O')]"
469,2008.07.23. 오후 1:23,종부세 과세 상향 추진 엇갈린 반응,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
470,2008.07.23. 오후 1:14,버블세븐 이어 강북도 급매물 … 집값 대세하락 이유는,"[('버블', 'ARTIFACT'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('강북도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
471,2008.07.23. 오후 1:12,판교신도시 첫 상가 입찰 무더기 유찰,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
472,2008.07.23. 오후 12:55,재테크광고수도권 A급노른자위 땅 8900원㎡ 매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
473,2008.07.23. 오후 12:51,전남도립대서 26일 농지법 국제학술대회,"[('전남도립대', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농지법 국제학술대회', 'EVENT')]"
474,2008.07.23. 오후 12:43,대구시 정부 균형발전정책 내륙지역 사실상 배제 주장,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('균형발전정책', 'O'), (' ', 'O'), ('내륙지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O')]"
475,2008.07.23. 오후 12:11,강남3구 집값 24% 급락…불패신화 옛말,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급락…불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말', 'O')]"
476,2008.07.23. 오후 12:11,판교 주공상가 입찰 ‘체면 구기네…’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘체면', 'O'), (' ', 'O'), ('구기네…’', 'O')]"
477,2008.07.23. 오후 12:11,국토부 김제공항 건설 백지화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
478,2008.07.23. 오후 12:11,전문기자 리포트‘실효성 있는’ 부동산 대책 필요하다,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트‘실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('있는’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
479,2008.07.23. 오후 12:11,매입 5년내 전매 양도세 면제 지방 2주택 보유 허용 가시화,"[('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
480,2008.07.23. 오후 12:04,3년만에 수술대 오른 참여정부 보유세제,"[('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수술대', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세제', 'O')]"
481,2008.07.23. 오후 12:03,STX건설 아산신도시 분양일정 8월로 연기,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
482,2008.07.23. 오후 12:00,2012여수세계박람회 첫 공식사업 시작,"[('2012', 'DATE'), ('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공식사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
483,2008.07.23. 오전 11:42,‘6억→9억’ 종부세 완화 “혜택은 강남에 집중”,"[('‘', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('“혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중”', 'O')]"
484,2008.07.23. 오전 11:40,검찰 성원건설 부당이득 의혹 수사,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부당이득', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
485,2008.07.23. 오전 11:39,서울소방재난본부 제2 재난안전체험관 건립,"[('서울소방재난본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재난안전체험관', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
486,2008.07.23. 오전 11:31,한승수 종부산 제도 부동산 추이 참고해 개선,"[('한승수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('종부산 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('참고해', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
487,2008.07.23. 오전 11:28,원금·웃돈 보장아파트 인기..허점도 많아,"[('원금·웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('보장아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..허점도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
488,2008.07.23. 오전 11:23,찬물 뿌려놓은 듯 강북 부동산시장 급랭,"[('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌려놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
489,2008.07.23. 오전 11:22,상반기 항만 물동량 4.8%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
490,2008.07.23. 오전 11:18,독도 교육자료 4개 국어로 첫 발간,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육자료', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국어', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
492,2008.07.23. 오전 11:11,정부 미분양 추가대책 ‘초읽기’,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초읽기’', 'O')]"
493,2008.07.23. 오전 11:10,한나라 9월분 재산세 인하 추진종합,"[('한나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
494,2008.07.23. 오전 11:02,2012년 여수 엑스포 개최준비 첫 공식사업 시작,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여수 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최준비', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공식사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
495,2008.07.23. 오전 11:02,상반기 전국 항만 물동량 4.8% 증가,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만', 'O'), (' ', 'O'), ('물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
496,2008.07.23. 오전 11:01,부동산 과세표준 평가 전담기관 설립해야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과세표준', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('전담기관', 'O'), (' ', 'O'), ('설립해야', 'O')]"
497,2008.07.23. 오전 10:59,정종환 재건축 고층 제한 완화 검토,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
498,2008.07.23. 오전 10:56,‘강남불패’ 신화 깨지나…잠실주공 최대 4억 하락,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패’', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('깨지나…', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
499,2008.07.23. 오전 10:53,종부세 6억→9억 상향땐 15만가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향땐', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
500,2008.07.23. 오전 10:46,아파트 헐값 매각에 입주자 반발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('헐값', 'O'), (' ', 'O'), ('매각에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
501,2008.07.23. 오전 10:41,미분양 추가 해소대책 어떤게 거론되나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('해소대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤게', 'O'), (' ', 'O'), ('거론되나', 'O')]"
502,2008.07.23. 오전 10:41,전문기자 리포트약발받는 ‘알맹이 부동산 대책’ 절실,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트약발받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알맹이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
503,2008.07.23. 오전 10:34,檢 성원건설 두바이개발 미공개정보 이용 의혹 수사,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('미공개정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O')]"
504,2008.07.23. 오전 10:33,무주택자·1주택자 취·등록세 1% 인하 추진,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
505,2008.07.23. 오전 10:26,노·도·강 아파트값 순위 급상승,"[('노', 'LOCATION'), ('·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
506,2008.07.23. 오전 10:13,거여·마천 뉴타운 9472가구 공급,"[('거여', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마천 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9472가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
507,2008.07.23. 오전 10:04,용인 수지 집값 떨어져도 재산세는 늘어,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
508,2008.07.23. 오전 10:03,재산세 부담 지난해 수준으로 동결,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
509,2008.07.23. 오전 9:59,종부세 상향조정 15만가구 수혜,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O'), (' ', 'O'), ('15만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
510,2008.07.23. 오전 9:56,또 나오는 미분양대책.. 어떤 내용 담길까,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책..', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('내용', 'O'), (' ', 'O'), ('담길까', 'O')]"
511,2008.07.23. 오전 9:50,판교 이름값 무색..주공상가 무더기 유찰,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('무색..주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
512,2008.07.23. 오전 9:36,지금은 분양중 GS건설 서교자이 웨스트밸리 분양VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양VOD', 'O')]"
513,2008.07.23. 오전 9:36,돈이 보이는 경매 경매로 임야에 투자하기VOD,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('임야에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하기', 'O'), ('V', 'TERM'), ('OD', 'O')]"
514,2008.07.23. 오전 9:26,에듀윌 양형남 대표 성공스토리 방송탄다,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양형남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('성공스토리', 'O'), (' ', 'O'), ('방송탄다', 'O')]"
515,2008.07.23. 오전 9:26,판교 주공상가 ‘소문난 잔치에 먹을 것 없다더니…’,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소문난', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치에', 'O'), (' ', 'O'), ('먹을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('없다더니…’', 'O')]"
516,2008.07.23. 오전 9:24,올해 2기신도시 6천가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
517,2008.07.23. 오전 9:21,정부 미분양 주택 추가 대책 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
518,2008.07.23. 오전 9:21,강남 부동산 향방은 … ‘불패신화’ 위상 흔들,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불패신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
519,2008.07.23. 오전 9:18,특별·광역시 도시기본계획 독자수립,"[('특별·광역시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('독자수립', 'O')]"
520,2008.07.23. 오전 9:14,첫 입찰 판교 주공상가 무더기 유찰,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
521,2008.07.23. 오전 8:59,빌라 지분값 경매시장서 1년새 40% 폭등,"[('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
522,2008.07.23. 오전 8:43,서울 구區별 아파트값 지각변동..노·도·강 급상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구區별', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동..노·도·강', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
523,2008.07.23. 오전 8:23,강남發 집값 추락 강북으로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
524,2008.07.23. 오전 8:01,서울 아파트값 순위 지각변동…노원·도봉 꼴찌 아니여유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꼴찌', 'O'), (' ', 'O'), ('아니여유', 'O')]"
525,2008.07.23. 오전 7:51,중도위 시.군 도시기본계획에서 손뗐다,"[('중도위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시.군', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기본계획에서', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('뗐다', 'O')]"
526,2008.07.23. 오전 7:03,아산 신.구도심 아파트 분양 양극화,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신.구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
527,2008.07.23. 오전 6:53,자존심 구긴 판교 주공상가 무더기 미달,"[('자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('구긴', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공상가', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
528,2008.07.23. 오전 6:36,강남권 주거지도 확 달라졌다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
529,2008.07.23. 오전 6:02,도로공사 고속도로 사고 관리체계 엉망,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('엉망', 'O')]"
530,2008.07.23. 오전 6:01,강북 아파트도 급매물 출현...가격하락 본격화되나,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('출현...가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화되나', 'O')]"
532,2008.07.23. 오전 4:11,이방주의 부동산 산책 외국인 근로자와 부동산시장,"[('이방주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
533,2008.07.23. 오전 4:11,재산세 불만 부글부글 폭발직전,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발직전', 'O')]"
534,2008.07.23. 오전 3:28,혁신도시 건설 속도 낸다,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
535,2008.07.23. 오전 3:17,“종부세 과세기준 9억 초과로 완화”,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화”', 'O')]"
536,2008.07.23. 오전 1:51,안개속 부동산시장 “쉬는 것도 투자”,"[('안개속', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('“쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
537,2008.07.23. 오전 1:51,“강남보다 집값 싼데 세금 왜 더 많나”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('싼데', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많나”', 'O')]"
538,2008.07.23. 오전 12:23,부동산硏 부동산 과세제도 정책 세미나,"[('부동산硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 과세제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
539,2008.07.24. 오후 10:10,유럽건설시장 시찰 대표단 모집,"[('유럽', 'LOCATION'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
