,date,headline,keyword
0,2010.11.14. 오후 10:26,전세 시황 분당·평촌 오름세 유지… 일산·산본은 보합세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('산본', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
1,2010.11.14. 오후 10:24,매매 시황 내림세 한층 둔화… 군포·광명 등은 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2010.11.14. 오후 10:06,송도캐슬해모로 1439가구,"[('송도캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1439가구', 'QUANTITY')]"
3,2010.11.14. 오후 10:06,강남보금자리 ‘그린관’ 개관,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린관', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
4,2010.11.14. 오후 10:06,전셋집 입주 2년차 단지 주목,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
5,2010.11.14. 오후 10:06,난방비에 열 안받는 ‘따뜻한 우리집’,"[('난방비에', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('우리집’', 'O')]"
6,2010.11.14. 오후 10:06,세종시 ‘퍼스트 프라임’ 청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘퍼스트', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
7,2010.11.14. 오후 10:06,투자보다 실제 거주 목적 땐 노려볼 만,"[('투자보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
8,2010.11.14. 오후 9:57,세종시 첫 아파트 특별공급 경쟁률 1.1대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대 1', 'QUANTITY')]"
10,2010.11.14. 오후 6:36,급매물 팔리자 목동 호가 한달새 5천만원 올라,"[('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리자', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
11,2010.11.14. 오후 6:34,아파트 골프연습장ㆍ북카페 등 크기 마음대로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장ㆍ북카페', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
12,2010.11.14. 오후 6:33,용산 주상복합 분양가 3.3㎡당 3600만원에도 경쟁률 2대 1,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3600만원', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2대 1', 'QUANTITY')]"
13,2010.11.14. 오후 6:33,세종시 첫 아파트 15일부터 일반 청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2010.11.14. 오후 6:33,강남ㆍ분당ㆍ목동 중대형 매수세 꿈틀,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
15,2010.11.14. 오후 6:33,현대건설 주인 누가 될까…자금조달 실행력이 판세 가를 듯,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까…자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('실행력이', 'O'), (' ', 'O'), ('판세', 'O'), (' ', 'O'), ('가를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
16,2010.11.14. 오후 6:32,현대건설 매각 입찰 15일 마감,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
17,2010.11.14. 오후 6:31,해외건설 수주 첫 600억弗 돌파,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('600억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
18,2010.11.14. 오후 6:31,한경매물마당 구리역 출구 앞 수익성 상가 6억3000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3000만원', 'QUANTITY')]"
19,2010.11.14. 오후 6:31,수도권 아파트값 하락 멈춰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
20,2010.11.14. 오후 6:31,분양현장 포커스 서울 구로동 한화 비즈메트로 지하철2·7호선 근처…옥상정원·샤워실 마련,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하철2·7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근처…옥상정원·샤워실', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
21,2010.11.14. 오후 6:31,분양현장 포커스 인천 송도 캐슬·해모로 연세대 국제캠퍼스 옆…테마공원 6개 조성,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('해모로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('…테마공원', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
22,2010.11.14. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 강동구 재건축 사업 활발…한강조망 가능·학군도 좋아,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능·학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아', 'O')]"
23,2010.11.14. 오후 6:31,7년만에 사업시행인가…도심 한복판 돈의문 뉴타운 속도낸다,"[('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가…도심', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('돈의문', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
24,2010.11.14. 오후 6:31,단지내 상가 전용 85㎡ 500채 넘는 분양단지는 경기 덜 타,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O')]"
25,2010.11.14. 오후 6:18,세종시 첫 마을 아파트 일반분양 2배 확대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
26,2010.11.14. 오후 6:17,미분양 공동주택용지..LH ‘건설＋금융社’에 매각 추진,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘건설＋금융社’에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
27,2010.11.14. 오후 6:16,‘LIG 이수역 리가’ 18일 1순위 청약,"[('‘', 'O'), ('LIG 이수역 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
28,2010.11.14. 오후 6:15,아파트형 공장，오피스빌딩 안부럽다,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장，오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('안부럽다', 'O')]"
29,2010.11.14. 오후 5:40,‘이수역 리가’ 교통·위치 좋으나 분양가는 글쎄,"[('‘', 'O'), ('이수역 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·위치', 'O'), (' ', 'O'), ('좋으나', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
30,2010.11.14. 오후 5:27,분양하이라이트 세종시 첫마을 일반공급 등 6곳 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2010.11.14. 오후 5:21,3차 보금자리 사전예약본 청약 최고 4년 편차 왜,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약본', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('편차', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
32,2010.11.14. 오후 5:05,영등포구 개별공시지가 원스탑 시스템 구축,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('원스탑', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
33,2010.11.14. 오후 4:51,아파트 주간 시세 전세 수요 꾸준… 매매 하락세 한층 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('한층', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
34,2010.11.14. 오후 4:48,내년 봄 전세 지금 예약 안하면…,"[('내년 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면…', 'O')]"
35,2010.11.14. 오후 4:27,부동산시장 회복 조짐 보이는데… 집 언제 사야하나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하나', 'O')]"
36,2010.11.14. 오후 4:18,LIG 이수역 리가 견본주택 4천명 인파..중소형·역세권 통했나,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수역 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파..중소형·역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나', 'O')]"
37,2010.11.14. 오후 4:15,부동산 QA 전세자금 대출받으려고 하는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받으려고', 'O'), (' ', 'O'), ('하는데…', 'O')]"
38,2010.11.14. 오후 3:58,실수요자들 “아파트 사고 확정수익도 챙기자”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('확정수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기자”', 'O')]"
39,2010.11.14. 오후 3:51,세종시 첫 아파트 특별공급 1.1대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대 1', 'QUANTITY')]"
40,2010.11.14. 오후 3:28,이수역 리가 주말동안 방문객 북적,"[('이수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
41,2010.11.14. 오후 3:25,LIG 이수역 리가 3.3㎡당 1900만원..수천명 찾아,"[('LIG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1900만원', 'QUANTITY'), ('..수천명', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
42,2010.11.14. 오후 3:22,KAIST 온라인전기차 세계 최고 발명품 등극,"[('KAIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'TERM'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('발명품', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
43,2010.11.14. 오후 3:10,세종시 첫 마을 일반분양 910가구..15일 1순위 접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('910가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
44,2010.11.14. 오후 3:06,LIG 이수역 리가 모델하우스에 방문객 북적,"[('LIG 이수역 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
45,2010.11.14. 오후 2:52,주택시장 되살아나나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
46,2010.11.14. 오후 2:33,“부동산 분양 광고가 늘었어요”…지금 집 사야 ‘돈’된다,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었어요”…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돈’된다', 'O')]"
47,2010.11.14. 오후 2:29,수도권 부동산 하락세 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
48,2010.11.14. 오후 2:27,수도권 부동산 하락세 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
49,2010.11.14. 오후 2:27,수도권 부동산 하락세 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
50,2010.11.14. 오후 2:26,수도권 부동산 하락세 주춤,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
51,2010.11.14. 오후 2:12,돈은 이렇게 벌어라 진짜 초역세권 2000만원대 상가,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
52,2010.11.14. 오후 2:09,세종시 퍼스트프라임 특별공급 1.1대 1 마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퍼', 'ARTIFACT'), ('스트프', 'ARTIFACT'), ('라임', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
53,2010.11.14. 오후 2:00,개발전문 자기관리리츠 도시형생활주택으로 몰린다,"[('개발전문', 'O'), (' ', 'O'), ('자기관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
54,2010.11.14. 오후 1:50,부천 송내역 오피스원룸 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
55,2010.11.14. 오후 1:35,센트레빌 아스테리움 용산 평균 2.08대1로 마감,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.08대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
56,2010.11.14. 오후 1:21,추위도 녹인 부동산간접투자 열풍,"[('추위도', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산간접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
57,2010.11.14. 오후 1:19,돈벌려면 2000만원대 상가 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
58,2010.11.14. 오후 1:13,인천소래 논현지구 한화아파트 선착순분양,"[('인천', 'CITY'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
59,2010.11.14. 오후 1:13,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
60,2010.11.14. 오후 12:53,투자포인트3차보금자리·첫마을 소형공급 봇물,"[('투자포인트', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리·첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('소형공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
61,2010.11.14. 오후 12:44,서울시 동절기 재개발 세입자 주거건물 철거 금지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거건물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
62,2010.11.14. 오후 12:21,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
63,2010.11.14. 오후 12:17,세종시 첫마을 일반분양 910가구..15일 1순위 접수,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('910가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
64,2010.11.14. 오후 12:04,적설량 10㎝ 예보시 서울시 직원 총출동,"[('적설량', 'O'), (' ', 'O'), ('10㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예보시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총출동', 'O')]"
65,2010.11.14. 오후 12:03,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
66,2010.11.14. 오전 11:51,센트레빌 아스테리움 용산 2.08대1 청약경쟁률,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2.08대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O')]"
67,2010.11.14. 오전 11:44,초역세권 오피스텔 인천 논현 코아루파크 돈되네,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돈되네', 'O')]"
68,2010.11.14. 오전 11:28,‘시프트’할까 ‘조합아파트’할까,"[('‘시프트’할까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조합아파트’할까', 'O')]"
69,2010.11.14. 오전 11:27,세종시 첫 아파트 특별공급 1.05대1..435가구 미달,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.05대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('435가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
70,2010.11.14. 오전 11:16,강서구 봉제산 자연체험학습원 2단계 공사추진,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉제산 자연체험학습원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사추진', 'O')]"
71,2010.11.14. 오전 11:15,강서구 봉제산 자연체험학습원 배로 넓어진다,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉제산 자연체험학습원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
72,2010.11.14. 오전 11:15,강서구 봉제산 자연체험학습원 2단계 내년 완공,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉제산 자연체험학습원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
73,2010.11.14. 오전 11:15,문래고가 철거 출퇴근길 상황 8.7% 개선,"[('문래고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근길', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('8.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
74,2010.11.14. 오전 11:06,단지내 공공시설 용도 입주자가 정한다,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
75,2010.11.14. 오전 11:01,아파트 커뮤니티시설 자유롭게 설치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
76,2010.11.14. 오전 11:00,내년부터 입주민이 주민공동시설 자유롭게 설치,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('민공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
77,2010.11.14. 오전 11:00,해외건설수주 600억불 돌파..소나타 300만대 수출효과,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('600억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파..', 'O'), ('소나타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('300만대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수출효과', 'O')]"
78,2010.11.14. 오전 11:00,아파트 공동시설 입주민 선택의 폭 넓어진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선택의', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
79,2010.11.14. 오전 11:00,국토부 대한항공 항공기 엔진 정비실태 특별점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정비실태', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2010.11.14. 오전 11:00,해외건설 수주 올해 목표치 600억달러 달성,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('600억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
81,2010.11.14. 오전 11:00,3차례 엔진고장 발생한 대한항공 항공기 안전점검,"[('3차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('엔진고장', 'O'), (' ', 'O'), ('발생한', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
82,2010.11.14. 오전 11:00,아파트 입주민이 주민공동시설 자율결정,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주민공동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('자율결정', 'O')]"
83,2010.11.14. 오전 11:00,해외건설 수주 사상 첫 600억불 달성,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('600억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
84,2010.11.14. 오전 10:34,사업청탁 대가 뇌물수수 前국토부 고위층 징역형,"[('사업청탁', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌', 'CIVILIZATION'), ('물수수', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고위층', 'O'), (' ', 'O'), ('징역형', 'CIVILIZATION')]"
85,2010.11.14. 오전 10:18,한숨쉬는 용산 차분한 미아리,"[('한숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차분한', 'O'), (' ', 'O'), ('미아리', 'LOCATION')]"
86,2010.11.14. 오전 10:06,보금자리주택  민간분양 아파트 최후 승자는,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
87,2010.11.14. 오전 10:01,3차 보금자리 청약 시작 소형 물량 ‘봇물’,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
88,2010.11.14. 오전 9:58,세종시 첫마을 특별공급 1.1대1.. 15일부터 일반청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
89,2010.11.14. 오전 9:58,부동산경기 해빙무드…부자들은 먼저 움직인다,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙무드…부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
90,2010.11.14. 오전 9:30,김포한강시네폴리스… 외국인 투자자 ‘눈길’,"[('김포한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
91,2010.11.14. 오전 9:21,금호건설 사랑의 연탄 나르기 봉사활동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나르기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
92,2010.11.14. 오전 9:06,부동산캘린더보금자리주택 3차지구 사전예약,"[('부동산캘린더보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3차지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
93,2010.11.14. 오전 9:01,주간부동산수도권 아파트값 하락세 스톱,"[('주간부동산', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱', 'O')]"
94,2010.11.14. 오전 7:30,전국 집값 상승세 지속.. 서울도 일부 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
95,2010.11.14. 오전 7:30,전국 전셋값 상승세 지속.. 상승폭은 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
96,2010.11.15. 오후 11:44,아파트거래 급증… 부동산시장 ‘온기’,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온기’', 'O')]"
97,2010.11.15. 오후 10:21,세종시 ‘퍼스트 프라임’ 일반 1순위 청약 1.34대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퍼스', 'ARTIFACT'), ('트 프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1.34대 1', 'QUANTITY')]"
98,2010.11.15. 오후 10:21,감정평가협회장 유상열씨,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유상열', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
99,2010.11.15. 오후 9:33,유엔알컨설팅 시장을 이기는 부동산 투자법 강좌 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('이기는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
100,2010.11.15. 오후 9:19,유엔알컨설팅 시장을 이기는 부동산 투자법 강좌 개최,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('이기는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2010.11.15. 오후 8:54,감정평가협회장에 유상열 전 차관,"[('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
102,2010.11.15. 오후 8:45,감정평가협 신임 회장에 유상열 전 차관,"[('감정평가협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
103,2010.11.15. 오후 8:24,거제 골든 아틀란티스 청약 마감... 최고 1211,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든 아틀란티스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1211', 'QUANTITY')]"
104,2010.11.15. 오후 8:07,감정평가協 신임 회장에 유상열 전 차관,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
105,2010.11.15. 오후 7:55,3차 보금자리 여파 12월 분양 5개월來 ‘최저’,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘최저’', 'O')]"
107,2010.11.15. 오후 6:33,한경매물마당 구로디지털단지 대로변 11층 사옥 140억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('11층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('140억', 'QUANTITY')]"
108,2010.11.15. 오후 6:33,송도에 1400채 대단지…청약 열기 살아날까,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1400채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
109,2010.11.15. 오후 6:33,LH 414곳 사업 재조정 또 연기 가능성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('414곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
110,2010.11.15. 오후 6:33,판교 에듀파크 상가 임대분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
111,2010.11.15. 오후 6:33,상가ㆍ모텔 등 야간조명 규제 추진,"[('상가ㆍ모텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
112,2010.11.15. 오후 6:33,서울 재개발 210곳 구역지정 무효 위기 벗나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('210곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
113,2010.11.15. 오후 6:33,위례신도시 중대형 청약 하남 거주자 유리,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
114,2010.11.15. 오후 6:33,현대건설 입찰 마감…16일 우선협상자 발표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
115,2010.11.15. 오후 6:32,신림동 C백화점 2년 만에 공사 재개,"[('신림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('C백화점', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
116,2010.11.15. 오후 6:31,10월 아파트 거래 4만1342건…23% 늘어,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1342건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('23%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
117,2010.11.15. 오후 6:29,과천주공2단지 재건축 속도낸다,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
118,2010.11.15. 오후 6:28,더 스마트해진 ‘래미안의 생활’,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트해진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활’', 'O')]"
120,2010.11.15. 오후 6:27,11월 1억원대 ‘LH 상가’ 봇물..파주·세교등 116개 점포 공급,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('116개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
121,2010.11.15. 오후 6:26,10월 지방아파트 거래 완연한 회복세,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
123,2010.11.15. 오후 6:21,유상열 한국감정평가협회장 넘어야 할 과제 산적,"[('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
124,2010.11.15. 오후 6:14,감정평가협회 신임 회장 유상열 전 건교부 차관,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION')]"
125,2010.11.15. 오후 6:05,유상열 전 건설교통부 차관 감정평가협회장 당선종합,"[('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선종합', 'O')]"
126,2010.11.15. 오후 5:57,보금자리주택 첫 삽,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
127,2010.11.15. 오후 5:48,역세권 중소형 분양시장 공략,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
128,2010.11.15. 오후 5:46,영상뉴스 금호건설 홍제동 개미마을 사랑의 연탄나르기 봉사활동,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나르기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
129,2010.11.15. 오후 5:45,투데이초대석최재숙 9호선운영주식회사 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), ('최재숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('9호선운영주식회사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
130,2010.11.15. 오후 5:45,유상열 전 국토부 차관 한국감정평가협회장 당선,"[('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O')]"
131,2010.11.15. 오후 5:44,건설코리아 세계를 연다2 해외시장 성패 전문인력 좌우,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('좌', 'TERM'), ('우', 'O')]"
132,2010.11.15. 오후 5:43,영상뉴스 금호건설 홍제동 개미마을 사랑의 연탄나르기 봉사활동,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나르기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
133,2010.11.15. 오후 5:42,아파트 거래시장 햇살,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('햇살', 'O')]"
134,2010.11.15. 오후 5:37,강남 보금자리 첫 삽,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
135,2010.11.15. 오후 5:33,유상열 전 국토부 차관 감정평가협회장 당선 유력,"[('유상열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선', 'O'), (' ', 'O'), ('유력', 'O')]"
136,2010.11.15. 오후 5:33,시장전망도 낙관  비관,"[('시장전망도', 'O'), (' ', 'O'), ('낙관', 'O'), (' ', 'O'), ('비관', 'O')]"
137,2010.11.15. 오후 5:30,투데이초대석최재숙 9호선운영주식회사 사장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), ('최재숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('9호선운영주식회사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
138,2010.11.15. 오후 5:27,수요자들 지금이 살때…강남發 매수세 수도권 확산,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('살때…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
139,2010.11.15. 오후 5:16,건설코리아 세계를 연다2 해외시장 성패 전문인력 좌우,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('좌', 'TERM'), ('우', 'O')]"
140,2010.11.15. 오후 5:16,역세권 중소형 분양시장 공략,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
141,2010.11.15. 오후 5:16,국토부경남도 4대강 ‘정면충돌’,"[('국토부경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘정면충돌’', 'O')]"
142,2010.11.15. 오후 5:16,강남 보금자리 첫 삽,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
143,2010.11.15. 오후 5:11,온기 도는 부동산… 10월 아파트 거래량 6개월만에 최대,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
144,2010.11.15. 오후 4:59,현대건설 남극 장보고기지 건설사업자 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
145,2010.11.15. 오후 4:58,한국감정평가협회장 유상열김영도 후보 결선 투표,"[('한국감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유상열', 'PERSON'), ('김영도', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투표', 'O')]"
146,2010.11.15. 오후 4:54,해외건설 수주 600억 달러 돌파... 5년 연속 최고치 경신,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('600억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파...', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
147,2010.11.15. 오후 4:53,유상열김영도 후보 감정평가협회장 결선투표 돌입,"[('유상열', 'PERSON'), ('김영도', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결선투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
148,2010.11.15. 오후 4:46,경기도내 고시원 주거환경 ‘열악’,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘열악’', 'O')]"
149,2010.11.15. 오후 4:36,종자돈 45천만원 확실한 투자처 노려야... 대기업이 운영하는 뉴타운 상가 주목,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('노려야...', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
150,2010.11.15. 오후 4:27,청약 열풍 계약 흥행으로 이어질까,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
151,2010.11.15. 오후 4:27,한남뉴타운 재정비사업 잰걸음,"[('한남뉴타운 재정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
152,2010.11.15. 오후 4:27,시장 침체에 깜깜이 분양 기승,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
153,2010.11.15. 오후 4:25,사진서울 강남 보금자리주택 첫 삽,"[('사진', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
154,2010.11.15. 오후 4:21,오피스텔 수익률 하락 주의보,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
155,2010.11.15. 오후 4:20,입찰서류 들고온 조위건 현대엠코 사장 눈길,"[('입찰서류', 'O'), (' ', 'O'), ('들고온', 'O'), (' ', 'O'), ('조위건', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
156,2010.11.15. 오후 4:06,금호건설 사랑의 연탄 나르기 봉사활동,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나르기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
157,2010.11.15. 오후 4:02,제12대 한국감정평가협회장 선출 투표 돌입,"[('제12대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한국감정평가협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('투표', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
158,2010.11.15. 오후 3:54,아파트 거래 완연한 회복세…전월比 22.7%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
159,2010.11.15. 오후 3:52,정부경남도 4대강 갈등 최고조,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
160,2010.11.15. 오후 3:46,송도캐슬해모로 주말동안 2만1000명 방문객 몰려,"[('송도캐슬해모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
161,2010.11.15. 오후 3:43,사진건설협회전자산업진흥회 전자상거래보증 협약 체결,"[('사진건설협회전자산업진흥회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자상거래보증 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
162,2010.11.15. 오후 3:41,송도캐슬해모로 주말동안 2만1000명 방문객 몰려,"[('송도캐슬해모', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
163,2010.11.15. 오후 3:38,화제현장 45천만원 확실한 투자처 공개 보물은 따로 있다,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('보물은', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
164,2010.11.15. 오후 2:56,수도권 분양시장에도 훈풍 ..견본주택마다 인산인해,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('..견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
165,2010.11.15. 오후 2:56,LH 보금자리 전매제한·실거주 조건 완화해야,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야', 'O')]"
167,2010.11.15. 오후 2:31,신축 단지 내 독점 상가로 안정적 수익 기대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
168,2010.11.15. 오후 2:31,부천 송내역 바로앞 싱글하우스 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2010.11.15. 오후 2:30,월세 받고 사는 법 매달 통장에 “55만원”씩,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('”씩', 'O')]"
170,2010.11.15. 오후 2:15,VOD 아파트 실거래가 신고건수 22% 증가,"[('VOD', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고건수', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
171,2010.11.15. 오후 2:10,삼성물산 스마트 홈 애플리케이션 선보인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('애플리케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
172,2010.11.15. 오후 2:09,아주그룹 저소득층 꿈나무 장학금 지원,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층 꿈나무 장학금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
173,2010.11.15. 오후 2:03,LH 수도권 7곳 유치원 용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2010.11.15. 오후 1:56,캐슬＆해모로 11월 분양…‘송도의 보석’에 투자자 눈길,"[('캐슬＆해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…‘', 'O'), ('송도의 보석', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
175,2010.11.15. 오후 1:56,검단신도시 ‘인천 서북부 부도심’ 탈바꿈,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도심’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
176,2010.11.15. 오후 1:49,강남랜드스터디 부동산실전경매 무료특강,"[('강남랜드스터디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
177,2010.11.15. 오후 1:49,삼성물산 래미안 스마트 홈 애플리케이션 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 스마트 홈 애플리', 'TERM'), ('케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
178,2010.11.15. 오후 1:49,천안 청수지구 우미린 아파트 특별분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
179,2010.11.15. 오후 1:44,경기도내 국임 기초수급자 거주율 ‘고작 5%’,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국임', 'O'), (' ', 'O'), ('기초수급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거주율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고', 'QUANTITY'), ('작', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
180,2010.11.15. 오후 1:40,화제현장 45천만원 확실한 투자처 공개 보물은 따로 있다,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('보물은', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
181,2010.11.15. 오후 1:30,헉 3천만원대 투자로 “월55만원” 지급,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
182,2010.11.15. 오후 1:29,진주에 ‘4각 산업벨트’가 떴다,"[('진주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('4각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업벨트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
183,2010.11.15. 오후 1:27,낙동강 사업권 회수 통보에 경남 여론 두동강,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('통보에', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여론', 'O'), (' ', 'O'), ('두동강', 'O')]"
184,2010.11.15. 오후 1:24,시세보다 1억싼 오피스텔,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
186,2010.11.15. 오후 1:01,국토부 내달 16일까지 홍보공모전 참여하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 16일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하세요', 'O')]"
187,2010.11.15. 오후 12:59,재테크특집 월세 받고 사는 법 매달 통장에 “55만원”씩,"[('재테크특집', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('”씩', 'O')]"
188,2010.11.15. 오후 12:45,분양특보“나는 뉴코아에서 월세 받는다”,"[('분양특보“나는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴코아', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다”', 'O')]"
189,2010.11.15. 오후 12:40,25평 전세가로 마지막 내 집 마련 SK 스카이뷰,"[('25평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가로', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('SK 스카이뷰', 'ARTIFACT')]"
190,2010.11.15. 오후 12:32,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
191,2010.11.15. 오후 12:28,45천만원 자금으로 투자에 송공하려면 실속투자처 골라잡아야,"[('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('송공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('골라잡아야', 'O')]"
192,2010.11.15. 오후 12:10,아파트거래 6개월래 최고..지방은 완연한 회복,"[('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고..지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
193,2010.11.15. 오후 12:01,정부－경남도 4대강 갈등..결국 법정으로 가나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('－', 'O'), ('경남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등..', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
194,2010.11.15. 오전 11:57,대림CS 사장 남궁재식씨 外,"[('대림CS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('남궁재식', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
195,2010.11.15. 오전 11:54,한강이 보이는 아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
196,2010.11.15. 오전 11:53,세종시 첫마을 아파트 특별공급 1.1대 1 마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
197,2010.11.15. 오전 11:52,45천만원 투자처 안정 수익 환금 확실한 대기업 운영 뉴타운 상가가 떳다.,"[('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('환금', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('떳다.', 'O')]"
198,2010.11.15. 오전 11:48,동양그룹 또 콜옵션 활용..구조조정 성공할까,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('콜옵션', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용..구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
199,2010.11.15. 오전 11:46,강남 사모님은 요즘 어디에 투자할까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
200,2010.11.15. 오전 11:39,부동산 온기…10월 아파트 거래량 6개월만에 최대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온기…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
201,2010.11.15. 오전 11:35,국토부 경남도 4대강 사업권 회수상보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수상보', 'O')]"
202,2010.11.15. 오전 11:33,금호건설 홍제동 개미마을에 사랑의 연탄ㆍ쌀 전달,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개미마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ쌀', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
203,2010.11.15. 오전 11:31,“수돗물과 차이 없길래 정수시설 가동 멈췄죠”,"[('“수돗물과', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없길래', 'O'), (' ', 'O'), ('정수시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄죠”', 'O')]"
204,2010.11.15. 오전 11:31,MB붙이기 시작됐나 G20끝나자 마자 낙동권 사업권 회수,"[('MB', 'PERSON'), ('붙이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐나', 'O'), (' ', 'O'), ('G20', 'EVENT'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('마자', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
205,2010.11.15. 오전 11:28,11월 1억원대 저렴한 LH 단지내 상가 봇물,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
206,2010.11.15. 오전 11:26,자금력 부족한 건설사도 자재공급 문제없다,"[('자금력', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('자재공급', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
207,2010.11.15. 오전 11:25,건설협회 전자산업진흥회와 전자상거래보증 MOU,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전자산업진흥회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('전자상거래보증', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
208,2010.11.15. 오전 11:21,정부지자체간 법정공방 불가피,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('지자체간', 'O'), (' ', 'O'), ('법정공방', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
209,2010.11.15. 오전 11:21,“객관적 투자지표 마련 급선무”,"[('“객관적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지표', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('급선무”', 'O')]"
210,2010.11.15. 오전 11:21,부산發 분양열기 세종시 찍고 용산까지,"[('부산', 'CITY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('까지', 'O')]"
211,2010.11.15. 오전 11:21,강남 보금자리 내달 본청약 248가구 일반 공급,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약', 'O'), (' ', 'O'), ('248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2010.11.15. 오전 11:17,건설자재 원활한 수급위해 건설IT 업무협약,"[('건설자재', 'O'), (' ', 'O'), ('원활한', 'O'), (' ', 'O'), ('수급위해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
213,2010.11.15. 오전 11:16,국토부 경남도 4대강사업권 회수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
214,2010.11.15. 오전 11:04,갤럭시탭으로 래미안 아파트 관리한다,"[('갤럭시탭', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다', 'O')]"
216,2010.11.15. 오전 11:03,파주·안산 등에 LH상가 57개 점포 공급,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('57개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
217,2010.11.15. 오전 11:03,국토부경남도 4대강 갈등..결국 법정으로,"[('국토부경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등..', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O')]"
218,2010.11.15. 오전 11:02,국산 항행안전장비 수출 탄력,"[('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('항행안전장비', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
219,2010.11.15. 오전 11:01,현대건설 남극 장보고기지 짓는다..720억원 규모,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('720억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
220,2010.11.15. 오전 11:01,서울 아파트 거래량 증가..전월비 39%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월비', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
221,2010.11.15. 오전 11:00,10월 아파트 거래실적 6개월 만에 최대치,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실적', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
222,2010.11.15. 오전 11:00,현대건설 남극 장보고기지 시공사로 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
223,2010.11.15. 오전 11:00,10월 아파트 거래량 전월比 22.7%↑..거래 급증,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('22.7%', 'QUANTITY'), ('↑..거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
224,2010.11.15. 오전 11:00,부동산시장 바닥론 기대 아파트 거래량 급증,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
225,2010.11.15. 오전 11:00,남극 장보고기지 내년 하반기 착공,"[('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
226,2010.11.15. 오전 10:59,상도 엠코타운 애스톤파크 특화된 공간 활용 인기,"[('상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
227,2010.11.15. 오전 10:49,신동아건설 워크아웃 조기졸업 의지 다져,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
228,2010.11.15. 오전 10:48,국토부 경남도 낙동강 사업권 회수 통보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
229,2010.11.15. 오전 10:47,핫이슈 45천만원 자금으로 투자에 송공하려면 실속투자처 골라잡아야,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('송공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('실속투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('골라잡아야', 'O')]"
230,2010.11.15. 오전 10:46,정부경남도 4대강 정면충돌...낙동강 사업권 회수,"[('정부경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정면충돌...', 'O'), ('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
231,2010.11.15. 오전 10:44,GS건설 검은진주 나라에 녹색건설 열풍,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검은진주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나라에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건설', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
232,2010.11.15. 오전 10:44,바로 앞은 한국토지주택공사 초역세권 2000만원대 상가,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
234,2010.11.15. 오전 10:42,낙동강 살리기 정부가 직접 시행,"[('낙동강 살리기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
235,2010.11.15. 오전 10:40,수능일18일 대중교통 1만5000대 증차,"[('수능일', 'DATE'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증차', 'O')]"
236,2010.11.15. 오전 10:37,거친 사막에 피어난 플랜트의 꽃,"[('거친', 'O'), (' ', 'O'), ('사막에', 'O'), (' ', 'O'), ('피어난', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O')]"
237,2010.11.15. 오전 10:36,래미안 더 스마트하게.. 삼성물산 가전기기 제어 앱 개발,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트하게..', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가전기기', 'O'), (' ', 'O'), ('제어', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
238,2010.11.15. 오전 10:34,신동아건설 위기극복 한마음 결의대회,"[('신동아건설 위기극복 한마음 결의대회', 'EVENT')]"
239,2010.11.15. 오전 10:32,LH 수도권 유치원용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2010.11.15. 오전 10:30,롯데건설 요르단 전력난 해소 책임진다,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요르단', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전력난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('책임진다', 'O')]"
241,2010.11.15. 오전 10:28,신축 단지 내 독점 상가로 안정적 수익 기대,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
242,2010.11.15. 오전 10:25,국토부 경남도 4대강 사업권 회수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
243,2010.11.15. 오전 10:24,대림그룹 관계사 사장단 인사 단행,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관계사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
244,2010.11.15. 오전 10:24,한강 플로팅 아일랜드 내년 4월 개장,"[('한강 플로팅 아일랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
245,2010.11.15. 오전 10:24,서울시내 재난 위험 시설물 274곳,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('274곳', 'QUANTITY')]"
246,2010.11.15. 오전 10:23,국토부 낙동강살리기 경남 대행사업 직접 시행상보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙동강살리기 경남 대행사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('시행상보', 'O')]"
247,2010.11.15. 오전 10:20,보존 vs 개발 기로에 선 서해안 갯벌,"[('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O')]"
248,2010.11.15. 오전 10:14,삼성물산 가정 내 정보제공 및 가전기기 제어 앱 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('정보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('가전기기', 'O'), (' ', 'O'), ('제어', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
249,2010.11.15. 오전 10:12,LH 수도권 유치원용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
250,2010.11.15. 오전 10:11,카타르의 빛·생명수 뽑아내는 곳,"[('카타르', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빛·생명수', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아내는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
251,2010.11.15. 오전 10:11,팽창하는 리츠시장 활성화 위해 객관적 투자지표 마련돼야,"[('팽창하는', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('객관적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자지표', 'O'), (' ', 'O'), ('마련돼야', 'O')]"
252,2010.11.15. 오전 10:06,동양메이저 비핵심자산 매각 등 구조조정 나서,"[('동양', 'ORGANIZATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('비핵심자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
253,2010.11.15. 오전 10:06,LH 수도권 유치원 용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유치원', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
254,2010.11.15. 오전 10:05,문래고가 철거 후 통행시간 3분 단축,"[('문래고가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('통행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
255,2010.11.15. 오전 10:05,LH 전국 단지내상가 116호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('116호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2010.11.15. 오전 10:03,충북 부동산 체감경기 회복세,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
257,2010.11.15. 오전 10:00,광주·전남 건설업계 평잔 노이로제…연말 자본금 확보戰,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('평잔', 'O'), (' ', 'O'), ('노이로제…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('확보戰', 'O')]"
258,2010.11.15. 오전 10:00,한경매물마당 구리역 출구 앞 수익성 상가 6억3000만원 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
259,2010.11.15. 오전 10:00,성신여대역 코아루 센타시아 회사보유분 특별할인분양,"[('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
260,2010.11.15. 오전 9:56,중동수주 13 담당 내년 인프라공사에 주력,"[('중동', 'LOCATION'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인프라공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
261,2010.11.15. 오전 9:56,9호선 연장선 인근 집값 ‘들썩들썩’,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장선', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩들썩’', 'O')]"
262,2010.11.15. 오전 9:56,LH 수도권 알짜 유치원용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2010.11.15. 오전 9:55,단지내 축구장 1.5배 크기 테마파크 눈길,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
264,2010.11.15. 오전 9:51,사막의 모래먼지로 진주 만든다,"[('사막의', 'O'), (' ', 'O'), ('모래먼지로', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
265,2010.11.15. 오전 9:51,분양청약 열기 중부권 타고 서울수도권으로,"[('분양청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('중부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
266,2010.11.15. 오전 9:50,잠실리센츠 아파트주민 아리수 직접 먹는다,"[('잠실리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아리수', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는다', 'O')]"
267,2010.11.15. 오전 9:45,잠실리센츠 아파트주민 아리수 직접 먹는다,"[('잠실리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아리수', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는다', 'O')]"
268,2010.11.15. 오전 9:45,부동산경매 신종기법 뜬다 부실채권 잡아라,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신종기법', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
269,2010.11.15. 오전 9:41,5500가구 잠실 리센츠 수십억대 중앙정수처리장치 가동 중단 왜,"[('5500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수십억대', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙정수처리장치', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
270,2010.11.15. 오전 9:38,강남 25분대 평당 940만원부터 sk스카이뷰아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('940만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰아파트', 'ARTIFACT')]"
271,2010.11.15. 오전 9:37,명동전망대 관급공사 축소 및 최저가낙찰제 여파로 건설사 자금여력 위축,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('자금여력', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
272,2010.11.15. 오전 9:35,송도 캐슬해모로 모델하우스에 2만여명 관람객 몰려,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
273,2010.11.15. 오전 9:34,용인지역 아파트 4주 연속 상승세,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
274,2010.11.15. 오전 9:34,인천 송도 분양시장 달아오를까,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오를까', 'O')]"
275,2010.11.15. 오전 9:30,LH 유치원용지 17필지 수의계약 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2010.11.15. 오전 9:30,대림그룹정기 사장단 인사 단행,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), ('정기', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
277,2010.11.15. 오전 9:24,송도 캐슬해모로 견본주택 인파,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬해모로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
278,2010.11.15. 오전 9:22,센트레빌 아스테리움 용산 전평형 마감,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
279,2010.11.15. 오전 9:20,‘첫마을’ 일반분양 민간건설사 마음 끌까,"[('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('끌까', 'O')]"
280,2010.11.15. 오전 9:20,인천시 광저우AG 부럽다.. 4년 뒤가 막막할 뿐,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광저우AG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부럽다..', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 뒤', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('막막할', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐', 'O')]"
281,2010.11.15. 오전 9:17,대림그룹 대림CS 등 관계사 사장단 인사,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('관계사', 'O'), (' ', 'O'), ('사장단', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
282,2010.11.15. 오전 9:10,잠실 리센츠아파트 정수장치 거치지 않은 수돗물 공급,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정수장치', 'O'), (' ', 'O'), ('거치지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('수돗물', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2010.11.15. 오전 9:08,내년 공공관리 예산 반토막..공공관리 유명무실되나,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막..공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실되나', 'O')]"
284,2010.11.15. 오전 8:57,보금자리주택 첫 삽 뜬다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
285,2010.11.15. 오전 8:56,서울 강남 보금자리 12월 본청약서 248가구 신규 공급.,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급.', 'O')]"
286,2010.11.15. 오전 8:53,대림산업 남궁재식 대림CS 사장 승진 등 인사 단행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남궁재식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림CS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
287,2010.11.15. 오전 8:52,세종시 첫마을 오늘부터 일반청약,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
288,2010.11.15. 오전 8:27,동양그룹 구조조정.. 생명 팔고 메이저 유상증자상보,"[('동양그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정..', 'O'), (' ', 'O'), ('생명', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자상보', 'O')]"
289,2010.11.15. 오전 8:23,개포주공 1단지 재건축 속도 내나..지난주 정관 변경,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내나..', 'O'), (' ', 'O'), ('지난주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정관', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
290,2010.11.15. 오전 8:13,중동 해외수주 77% 차지…건설업계 오아시스,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('오아시스', 'O')]"
291,2010.11.15. 오전 8:00,해외수주 年700억弗시대…건설한류 쉼표없다,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), ('弗시대…건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼표없다', 'O')]"
292,2010.11.15. 오전 7:51,달러박스 건설 조선업도 넘었다,"[('달러박스', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('조선업도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
293,2010.11.15. 오전 7:51,서울 강남 보금자리 12월 본청약서 900가구 공급된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본청약서', 'O'), (' ', 'O'), ('900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
294,2010.11.15. 오전 7:46,시행 4개월 된 공공관리제 보완 시급,"[('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
295,2010.11.15. 오전 7:12,이달 LH 단지내 상가 57개 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('57개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2010.11.15. 오전 6:59,랜드로버 자동차 37대 리콜,"[('랜드로버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('37대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
297,2010.11.15. 오전 6:59,서울강남 보금자리주택지구 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
298,2010.11.15. 오전 6:51,LH 연말 전국 57개 점포 공급...수도권 재분양은 할인도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('57개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('할인도', 'O')]"
299,2010.11.15. 오전 6:46,센트레빌 아스테리움 용산 평균 2.08대1로 마감,"[('센트레빌 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.08대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
300,2010.11.15. 오전 6:45,침체된 주택시장 송도에서 ‘돌파구’ 찾나,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌파구’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
301,2010.11.15. 오전 6:45,미분양 고작 2가구인데 회사는 부도,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('회사는', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
302,2010.11.15. 오전 6:45,금호건설 사랑의 연탄 배달,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
303,2010.11.15. 오전 6:00,서울강남지구서 보금자리주택 첫 기공식,"[('서울강남지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O')]"
304,2010.11.15. 오전 6:00,랜드로버 자동차 37대 리콜,"[('랜드로버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('37대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
305,2010.11.15. 오전 6:00,제24회 육운의 날 기념행사 개최,"[('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육운의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
306,2010.11.15. 오전 6:00,서울강남 보금자리주택지구 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
307,2010.11.15. 오전 3:20,住소식 地소식서울 수유동 호텔형 오피스텔 ‘제네스타워’ 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제네스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
308,2010.11.15. 오전 3:20,매매시황수도권 하락폭 둔화속 군포광명화성 오름세,"[('매매시황', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화속', 'O'), (' ', 'O'), ('군포광명화성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
309,2010.11.15. 오전 3:20,아파트 미리보기인천 송도신도시 ‘송도 캐슬해모로’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캐슬해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
310,2010.11.15. 오전 3:14,세종시 ‘첫마을’ 특별공급 경쟁률 1.05 대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.05 대 1', 'QUANTITY')]"
311,2010.11.16. 오후 11:20,세종시 첫마을 일반청약 둘째날 1.63대 1..중소형은 모두 마감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.63대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('..중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
312,2010.11.16. 오후 11:00,35판 흔들리는 유로존.. 유럽재정 위기 속병 깊어간다,"[('35판', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('유로존..', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('속병', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어간다', 'O')]"
313,2010.11.16. 오후 10:12,서울시 전·월세 실거래가격 인터넷 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
314,2010.11.16. 오후 9:33,세종시 첫마을 소형만 마감..중대형 미달,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('소형만', 'O'), (' ', 'O'), ('마감..중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
315,2010.11.16. 오후 8:37,CJ그룹 관련 계열사 통합해 종합콘텐츠 전문회사 설립,"[('CJ그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사', 'O'), (' ', 'O'), ('통합해', 'O'), (' ', 'O'), ('종합콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('전문회사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
316,2010.11.16. 오후 8:26,신세계 내년 협력사 현금결제액 11조 늘려,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('현금결제액', 'O'), (' ', 'O'), ('11조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
317,2010.11.16. 오후 8:14,롯데 신동빈 부회장 신입 채용현장 방문,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'O'), (' ', 'O'), ('채용현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
318,2010.11.16. 오후 8:07,한국야쿠르트 12만 포기 김장 나누기,"[('한국야쿠르트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12만 포기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나누기', 'O')]"
319,2010.11.16. 오후 8:01,홈플러스 지속가능성 지수 대형마트 업계 1위,"[('홈플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지속가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
320,2010.11.16. 오후 7:23,현대건설 노조 채권단 결정 반발 매각기준·내용 공개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('매각기준·내용', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
321,2010.11.16. 오후 7:15,대우건설 센트럴 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2010.11.16. 오후 7:09,12월 전국 아파트 분양 8000여가구 그칠듯,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그칠듯', 'O')]"
323,2010.11.16. 오후 7:01,위례신도시 지역별 물량 확정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
324,2010.11.16. 오후 6:52,여수상의 오일허브 사업 준설토 투기장 마련 건의,"[('여수상', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('오일허브 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준설토', 'O'), (' ', 'O'), ('투기장', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
325,2010.11.16. 오후 6:33,현대그룹 현대건설 우선협상자 채권단 100점 만점에 1점 미만 차이…가격이 승부 갈랐다,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('100점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1점 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이…가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
326,2010.11.16. 오후 6:33,보금자리 특별공급 청약저축 6개월 이상 가입해야,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가입해야', 'O')]"
327,2010.11.16. 오후 6:33,12월 아파트 분양 7900채…5개월來 최저,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7900채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('5개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
328,2010.11.16. 오후 6:33,LH 영종하늘도시 주택용지…최대 35% 할인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
329,2010.11.16. 오후 6:33,현대그룹 현대건설 우선협상자 채권단 4조6200억 매각 차익,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우', 'CIVILIZATION'), ('선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('4조6200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('차익', 'O')]"
330,2010.11.16. 오후 6:33,현대그룹 현대건설 우선협상자 현대건설은…한국 건설 대표 기업 원전·해외공사 선두,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('은…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('원전·해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선두', 'O')]"
331,2010.11.16. 오후 6:33,한경매물마당 목동 오거리 역세권 4층 건물 급매 26억,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('26억', 'QUANTITY')]"
332,2010.11.16. 오후 6:33,파주ㆍ판교…연말 단지내 상가 200개 쏟아져,"[('파주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('200개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
333,2010.11.16. 오후 6:33,판교 입주 2년 전셋값 2배 껑충…분당ㆍ용인 확산,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
334,2010.11.16. 오후 6:31,올 아파트 분양가 10% ↓…3.3㎡ 당 1000만원 붕괴,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓…', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
335,2010.11.16. 오후 6:31,강남랜드스터디 실전경매 강좌,"[('강남랜드스터디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
336,2010.11.16. 오후 6:13,올 아파트 분양가 작년보다 10% 내려,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
337,2010.11.16. 오후 6:12,3차 보금자리 사전예약 유의점 “특별공급도 청약저축 납입해야 가능”,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점', 'O'), (' ', 'O'), ('“특별공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('납입해야', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
338,2010.11.16. 오후 6:11,부산 사하구 ‘다대푸르지오’ 180가구 일반 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사하구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다대푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2010.11.16. 오후 6:11,LH，인천 영종하늘도시 9필지 평균 20% 할인 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2010.11.16. 오후 6:10,‘입주 마케팅’ 효과 있네,"[('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅’', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
341,2010.11.16. 오후 6:07,U대회 선수촌 8개 건설사 참여의사 밝혀…최종 선정은 미지수,"[('U대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여의사', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀…최종', 'O'), (' ', 'O'), ('선정은', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
342,2010.11.16. 오후 5:40,벽산건설 K.I.D 203억 채무 보증 결정,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('K.I.D', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('203억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
343,2010.11.16. 오후 5:39,금리인상 집값반등 찬물 끼얹나,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('집값반등', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹나', 'O')]"
344,2010.11.16. 오후 5:25,현대건설 우선협상대상자 발표 후 하루종일 뒤숭숭,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하루종일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뒤숭숭', 'O')]"
345,2010.11.16. 오후 5:20,건설주택포럼 23일 공개 세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2010.11.16. 오후 5:15,세종시 첫마을아파트 일반공급 1.34대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.34대 1', 'QUANTITY')]"
347,2010.11.16. 오후 5:15,현대건설 새 출발 기대 반 우려 반,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O')]"
348,2010.11.16. 오후 5:14,12월 분양 찬바람‥역대 최저,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람‥역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
349,2010.11.16. 오후 5:14,위례신도시 지역별 물량 확정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
350,2010.11.16. 오후 5:13,현대건설 현대그룹 피인수에 ‘실망’ ‘우려’...앞날은,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피인수에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실망’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우려’...앞날은', 'O')]"
351,2010.11.16. 오후 5:13,금리인상 집값반등 찬물 끼얹나,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('집값반등', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹나', 'O')]"
352,2010.11.16. 오후 5:10,대우조선해양건설 충무로역 인근 오피스텔 213실 분양,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('213실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2010.11.16. 오후 5:04,분양단신 3천만원대 신축 도시형 생활주택 오피스텔을 잡아라,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
354,2010.11.16. 오후 4:51,3차 보금자리주택 사전예약 QA 자가진단 시스템으로 미리 체크를,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('자가진단', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('체크를', 'O')]"
355,2010.11.16. 오후 4:51,LH 영종하늘도시 주택·주상복합 용지 가격 20% 파격 할인 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택·주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
356,2010.11.16. 오후 4:51,세종시 첫마을 청약 기대이하,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대이하', 'O')]"
357,2010.11.16. 오후 4:48,대우 부산 다대 푸르지오 972가구 분양,"[('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2010.11.16. 오후 4:48,방배동 단독주택 재건축 속도낸다,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
359,2010.11.16. 오후 4:45,올 아파트 평균 분양가 10% 떨어져,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
360,2010.11.16. 오후 4:41,종자돈 45천만원으로 23배 뻥튀기는 서울 뉴타운 상가에 관심 집중,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
361,2010.11.16. 오후 4:26,부동산 투자 심리 임대수익이 시세차익 앞질러,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('앞질러', 'O')]"
362,2010.11.16. 오후 4:25,건설주택포럼 ‘주택산업 해법 찾는다’  공개세미나 개최,"[('건설주택포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택산업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다’', 'O'), (' ', 'O'), ('공개세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2010.11.16. 오후 4:12,전국 아파트 분양가 3년만에 1천만원 붕괴,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
364,2010.11.16. 오후 4:04,1억내 돈으로 도시형생활주택 투자원한다,"[('1억', 'QUANTITY'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('돈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자원한다', 'O')]"
365,2010.11.16. 오후 4:03,분양 하이라이트 한남 파라곤,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한남 파라곤', 'ARTIFACT')]"
366,2010.11.16. 오후 4:03,분양 하이라이트 수원 장안 STX칸,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('STX칸', 'ARTIFACT')]"
367,2010.11.16. 오후 4:03,분양 하이라이트 이수역 리가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('이수역 리가', 'ARTIFACT')]"
368,2010.11.16. 오후 3:59,3.3㎡당 1350만원 충무로역 엘크루 메트로시티 분양,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1350만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('충무로역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2010.11.16. 오후 3:58,부동산경기 해빙무드…부자들은 먼저 움직인다,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙무드…부자들은', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('움직인다', 'O')]"
370,2010.11.16. 오후 3:57,분양 하이라이트 용인 성복 IPARK,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IPARK', 'ARTIFACT')]"
371,2010.11.16. 오후 3:57,분양 하이라이트 김포 한라비발디,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT')]"
372,2010.11.16. 오후 3:57,분양 하이라이트 송도 캐슬  해모로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도 캐슬 해모로', 'ARTIFACT')]"
373,2010.11.16. 오후 3:51,알짜 미분양 노려볼까 역세권·서울 접근성 좋은 흙속의 진주 찾아라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('흙속의', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
374,2010.11.16. 오후 3:51,알짜 미분양 노려볼까 주부 체험단 설문,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('체험단', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O')]"
375,2010.11.16. 오후 3:51,알짜 미분양 노려볼까 미분양 똑소리 나게 고르는법,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('똑소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나게', 'O'), (' ', 'O'), ('고르는법', 'O')]"
376,2010.11.16. 오후 3:44,기준금리 0.25%P 인상…부동산 시장 영향은,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
377,2010.11.16. 오후 3:41,현대車에 줄선 현대건설 임원들 썩은 동아줄 잡았네,"[('현대車', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('줄선', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('썩은', 'O'), (' ', 'O'), ('동아줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았네', 'O')]"
378,2010.11.16. 오후 3:36,45천만원 투자처. 안정 수익 환금 확실한 대기업 운영 서울 뉴타운 상가,"[('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('환금', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
379,2010.11.16. 오후 3:35,더 헤리티지 드라마 촬영 문의 쇄도,"[('더 헤리티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
380,2010.11.16. 오후 3:25,12월 신규분양 역대 최저..18곳 4994가구,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4994가구', 'QUANTITY')]"
381,2010.11.16. 오후 3:18,재건축 임대 1322채 불과...다가구 매입 임대도 목표량 절반,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1322채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과...다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('목표량', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
382,2010.11.16. 오후 3:07,대우조선해양건설 엘크루 메트로시티 오피스텔 213실 분양,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('213실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2010.11.16. 오후 3:04,서울시 ‘부동산정보광장’ 안방서 전월세 실거래가 확인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부동산정보광장', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
384,2010.11.16. 오후 3:04,인천소래 논현지구 한화아파트 선착순분양,"[('인천', 'CITY'), ('소래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순분양', 'O')]"
385,2010.11.16. 오후 3:02,결국 현대품으로··· 현대건설 내부 희비,"[('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('현대품으로···', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
386,2010.11.16. 오후 2:59,실수요자들 “아파트 지금 사자”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O')]"
387,2010.11.16. 오후 2:57,서울 서대문구 안산에 생태문화공원 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태문화공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
388,2010.11.16. 오후 2:56,보조금 받는 버스회사 임원은 억대연봉,"[('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('억대연봉', 'O')]"
389,2010.11.16. 오후 2:56,서울LA 전기차 정보·기술 협력 MOU 체결,"[('서울LA', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정보·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
390,2010.11.16. 오후 2:56,현대건설 노조 채권단 점수 공개안하면 실사저지,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('공개안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('실사저지', 'O')]"
391,2010.11.16. 오후 2:53,금리 인상 주택시장에 찬물 끼얹나,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹나', 'O')]"
392,2010.11.16. 오후 2:39,서울에서 부천으로 옮겨간 재개발 수주戰,"[('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O')]"
393,2010.11.16. 오후 2:36,LH 영종하늘도시 5500억원 규모 토지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2010.11.16. 오후 2:35,인천경제청 인천공항 2단계 지적확정측량 완료,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지적확정측량', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
395,2010.11.16. 오후 2:31,김포시 토지거래허가구역 지정 해제해야,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('해제해야', 'O')]"
396,2010.11.16. 오후 2:29,대우건설 부산 다대 푸르지오 972가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2010.11.16. 오후 2:26,분양이슈 내 통장에 있는 5천만원 이렇게 굴려라,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라', 'O')]"
399,2010.11.16. 오후 2:00,아파트형 공장 수익형부동산 틈새상품으로 ‘인기’,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
400,2010.11.16. 오후 2:00,똑똑한 집 ‘송도 캐슬＆해모로’,"[('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 캐슬＆해모로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
401,2010.11.16. 오후 1:50,부천 송내역 오피스원룸 특별분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
402,2010.11.16. 오후 1:50,수원 SK 스카이 뷰 삶의 질을 업그레이드하세요,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK 스카이 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질을', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드하세요', 'O')]"
403,2010.11.16. 오후 1:48,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 선착순 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
404,2010.11.16. 오후 1:46,강남오피스 상권 과연 장밋빛 창업일까,"[('강남', 'LOCATION'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'TERM'), ('밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('창업일까', 'O')]"
405,2010.11.16. 오후 1:39,분양현장 대기업과 함께 45천만원 투자로 약 연12.6%,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연12.6%', 'QUANTITY')]"
406,2010.11.16. 오후 1:29,건설업계 현대그룹 품에 안긴 현대건설 기대반 우려반,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품에', 'O'), (' ', 'O'), ('안긴', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
407,2010.11.16. 오후 1:23,연희동 서대문구청 뒷편 생태문화공원 들어선다,"[('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서대문구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒷', 'TERM'), ('편', 'O'), (' ', 'O'), ('생태문화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
408,2010.11.16. 오후 1:20,용인 성복 아이파크④평면선호도 높은 중형 위주로 구성,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), ('④평면선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
409,2010.11.16. 오후 1:19,현대건설 현대그룹 품으로..  희망우려 교차,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로..', 'O'), (' ', 'O'), ('희망우려', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
410,2010.11.16. 오후 1:19,용인 성복 아이파크③구성조경면적 40%로 녹지공간 풍부,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), ('③구성조경면적', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
411,2010.11.16. 오후 1:18,용인 성복 아이파크②입지용서고속도로 서수지IC에서 불과 300m 거리,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 아이파크', 'ARTIFACT'), ('②입지용서고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서수지IC', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O'), (' ', 'O'), ('300m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
412,2010.11.16. 오후 1:17,초역세권 중심상업지역이 3.3㎡당 2000만원대라니,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), ('라니', 'O')]"
413,2010.11.16. 오후 1:17,용인 성복 아이파크①규모전용면적 84㎡ 위주의 아파트 351채,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('①규모전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위주의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('351채', 'QUANTITY')]"
414,2010.11.16. 오후 1:07,‘부산 다대 푸르지오’ 모델하우스 11월19일 오픈,"[('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('11월19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
415,2010.11.16. 오후 12:49,서울 수유동 호텔형 오피스텔 제네스타워 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수유동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제네스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2010.11.16. 오후 12:45,부동산특집 월세 받고 사는 법 매달 통장에 “55만원”씩,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('”씩', 'O')]"
417,2010.11.16. 오후 12:41,현대건설 오욕의 10년 안고 새로 태어난다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
418,2010.11.16. 오후 12:40,금호리조트 창립 20주년 기념 골프 회원권 출시,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
419,2010.11.16. 오후 12:35,대우건설 부산다대 푸르지오 972가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산다대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('972가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
420,2010.11.16. 오후 12:33,강남 고급아파트 출입로 분쟁 삼성래미안 勝,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('출입로', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('勝', 'O')]"
421,2010.11.16. 오후 12:32,강남 25분때 평당 940만원부터 sk스카이뷰아파트,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('940만원부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('sk스카이뷰아파트', 'ARTIFACT')]"
422,2010.11.16. 오후 12:26,현대건설 노조 채권단 돈잔치 한국경제 망가뜨렸다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('돈잔치', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('망가뜨렸다', 'O')]"
426,2010.11.16. 오후 12:11,종잣돈 사천만원 이렇게 투자하라,"[('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하라', 'O')]"
428,2010.11.16. 오후 12:08,올해 아파트 분양가 10% 내려,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
429,2010.11.16. 오후 12:08,거제 골든 아틀란티스 청약 마감... 최고 1211,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든 아틀란티스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1211', 'QUANTITY')]"
430,2010.11.16. 오후 12:08,LH 영종하늘도시 보유토지 파격 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
431,2010.11.16. 오후 12:08,세종시 첫마을 일반청약 기대이상,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기대이상', 'O')]"
432,2010.11.16. 오후 12:07,비상경영 LH 영종하늘도시 보유토지 할인 공급,"[('비상경영', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2010.11.16. 오후 12:07,한강예술섬 2016년 준공 예정,"[('한강예술섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
434,2010.11.16. 오후 12:00,건산연 부정당업자 제제 방안 개선해야,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정당업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제제', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
435,2010.11.16. 오전 11:55,서울의 중심 최고아파트 마포 브라운스톤 선착순 모집,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('최고아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
436,2010.11.16. 오전 11:54,오피스텔 수요 계속 늘것 역세권 500만원대 주거형 오피스텔,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
437,2010.11.16. 오전 11:53,푸르지오 부산서 분양열기 잇는다..다대동서 분양,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('다대동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
438,2010.11.16. 오전 11:50,명품 타운하우스 용평휘겔 선착순 할인 분양,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('용평휘겔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2010.11.16. 오전 11:50,금호리조트 국내 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
440,2010.11.16. 오전 11:44,금리인상 주택시장 회복세에 찬물,"[('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O')]"
441,2010.11.16. 오전 11:41,도시형 생활주택 2년 뒤면 한풀 꺾인다,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 뒤', 'DATE'), ('면', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인다', 'O')]"
442,2010.11.16. 오전 11:40,대명리조트 만기 시 전액 반환 신규 특별 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
443,2010.11.16. 오전 11:38,대우건설 부산 다대 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다대 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
444,2010.11.16. 오전 11:38,금리 0.25% 인상… “부동산시장 영향 없다”,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
445,2010.11.16. 오전 11:38,부평구청역 신일 유스테이션 최고 18대1 마감..오피스텔 인기 실감,"[('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일 유스테이션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
446,2010.11.16. 오전 11:37,서대문구 안산에 생태문화공원 조성,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생태문화공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
447,2010.11.16. 오전 11:36,재테크특집 5천만원 투자에 약 연12.6%로 노후 대책까지 준비한다,"[('재테크특집', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연12.6%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('대책까지', 'O'), (' ', 'O'), ('준비한다', 'O')]"
448,2010.11.16. 오전 11:36,현대그룹 현대건설 우선협상대상자 선정,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
449,2010.11.16. 오전 11:31,전국 아파트 평균 분양가…10%하락…3.3㎡당 963만원,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('하락…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('963만원', 'QUANTITY')]"
450,2010.11.16. 오전 11:31,창립 31주년 대명리조트 특별 분양,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
451,2010.11.16. 오전 11:30,유엔알컨설팅부동산써브 17일수 부동산공동세미나,"[('유엔알컨설팅부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산공동세미나', 'O')]"
452,2010.11.16. 오전 11:21,‘낙동강 전투’ 결국 법정으로…근본적 사업차질은 없을듯,"[('‘', 'O'), ('낙동강 전투', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정으로…근본적', 'O'), (' ', 'O'), ('사업차질은', 'O'), (' ', 'O'), ('없을듯', 'O')]"
453,2010.11.16. 오전 11:18,3차보금자리 청약자격 미리 확인하세요,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
454,2010.11.16. 오전 11:18,첫마을 아파트 평균 경쟁률 1.34대1..373가구 미달,"[('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.34대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('373가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
455,2010.11.16. 오전 11:16,새주인 맞은 현대건설 호의 운명은,"[('새', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호의', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은', 'O')]"
456,2010.11.16. 오전 11:10,현대건설 시너지 기대vs노조 실사저지 고려,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('기대vs노조', 'O'), (' ', 'O'), ('실사저지', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O')]"
457,2010.11.16. 오전 11:08,아파트 분양가 올 들어 10% 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
458,2010.11.16. 오전 11:04,분양정보 3천만원대로 잡을 수 있는 엑설런트 신축 보금자리 오피스텔,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('엑설런트', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
460,2010.11.16. 오전 11:03,인천경제청 영종 브로드웨이 조성사업 뜨거운 감자,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종 브로드웨이 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
461,2010.11.16. 오전 11:00,3차 보금자리 사전예약 QA부적격당첨 줄이려면,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('QA부적격당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이려면', 'O')]"
462,2010.11.16. 오전 11:00,3차보금자리 D2주택청약 6개월이상 납부해야 사전예약 가능,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('D2주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('납부해야', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
463,2010.11.16. 오전 11:00,3차보금자리 D2사전예약 꼭 알아야할 주의사항은일문일답,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('D', 'ORGANIZATION'), ('2사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야할', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은일문일답', 'O')]"
464,2010.11.16. 오전 11:00,10월 국제선 항공여객 역대 최고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
465,2010.11.16. 오전 11:00,3차 보금자리 청약자격 미리 확인하세요,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
466,2010.11.16. 오전 10:59,세종시 첫마을 일반1순위 청약경쟁률 1.34대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.34대 1', 'QUANTITY')]"
467,2010.11.16. 오전 10:59,전문가가 말하는 재태크 新투자 전략 세미나 열려,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('말하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재태크', 'O'), (' ', 'O'), ('新투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
468,2010.11.16. 오전 10:56,내달 분양 4994가구 역대 최저…금융위기 때보다 40% 감소,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4994가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
469,2010.11.16. 오전 10:56,스마트폰·태블릿PC로 가전기기 등 원격제어,"[('스마트폰', 'TERM'), ('·', 'O'), ('태블릿PC', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('가전기기', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('원격제어', 'O')]"
470,2010.11.16. 오전 10:56,화제의 분양단지초우량 입지…실속·쾌적단지 지향,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지초우량', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…실속·쾌적단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
471,2010.11.16. 오전 10:53,대림산업 중동 건설시장 명성으로 싱가포르 첫발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O'), (' ', 'O'), ('명성으로', 'O'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O')]"
472,2010.11.16. 오전 10:51,영종하늘도시 아파트·주상복합용지 분양,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
473,2010.11.16. 오전 10:50,85㎡의 법칙 잘 알면 ‘꿩먹고 알먹고’,"[('85㎡', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹고’', 'O')]"
474,2010.11.16. 오전 10:45,부자들만 아는 불황속 빛나는 투자처  중동 더 스테이트몰,"[('부자들만', 'O'), (' ', 'O'), ('아는', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT')]"
475,2010.11.16. 오전 10:40,건설宗家 현대건설 대북사업 새 활로 열려..,"[('건설宗家', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대북사업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('활로', 'O'), (' ', 'O'), ('열려..', 'O')]"
476,2010.11.16. 오전 10:38,부동산특집 5천만원 투자에 약 연12.6%의 안정적인 투자처,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자에', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연12.6%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
477,2010.11.16. 오전 10:32,경주 코아루그랑블 112㎡33평형 3800만원 내면 입주,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코아루그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('112㎡33평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
478,2010.11.16. 오전 10:16,표류하는 낙동강 사업 16일 해지착수...어디로 ,"[('표류하는', 'O'), (' ', 'O'), ('낙동강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해지착수...어디로', 'O')]"
479,2010.11.16. 오전 10:16,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
480,2010.11.16. 오전 10:16,4대강 사업이 넘어야할 3가지 고비,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야할', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고비', 'O')]"
481,2010.11.16. 오전 10:15,삼성물산 병원서 치료받고 호텔서 휴식 원스톱,"[('삼성물산 병원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('치료받고', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O')]"
482,2010.11.16. 오전 10:13,성신여대역 코아루 센타시아 회사보유분 특별할인분양,"[('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
483,2010.11.16. 오전 10:12,분양정보 3천만원대 13평형 신축 보금자리 오피스텔 엑설런트 관심 집중,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('엑설런트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
