,date,headline,keyword
0,2013.02.17. 오후 10:40,새 국토부 수장 “부동산 시장 정상 아니다”,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
1,2013.02.17. 오후 10:40,임대·투자 ‘일석이조’ 업무지역 소형아파트 뜬다,"[('임대·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일석이조’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지역', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
2,2013.02.17. 오후 10:40,거주용 아파트도 멀리 내다보면 ‘역시 역세권’,"[('거주용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('멀리', 'O'), (' ', 'O'), ('내다보면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O')]"
3,2013.02.17. 오후 10:40,분양정보죽전 보정역 ‘한화꿈에그린’ 外,"[('분양정보죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
4,2013.02.17. 오후 10:27,택시운전자석 칸막이 생긴다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), ('석', 'O'), (' ', 'O'), ('칸막이', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
5,2013.02.17. 오후 9:28,국내 이어 해외 부동산 거래도 급감,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
7,2013.02.17. 오후 8:36,매매시장 한산…강남 재건축단지는 소폭 올라,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한산…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
8,2013.02.17. 오후 7:53,서울 주택거래 꽁꽁…취득세 영향 1월 2451건 그쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2451건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
9,2013.02.17. 오후 6:47,차기정부 주택정책 규제 풀어 시장정상화에 방점,"[('차기', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('시장정상화에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
10,2013.02.17. 오후 6:44,서울시 전면 중단됐던 경전철 사업 추진 여부 논의중,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('논의중', 'O')]"
11,2013.02.17. 오후 6:12,박근혜정부 조각 마무리관료·전문가 약진 국토교통 서승환,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조각', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), ('관료', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('약진', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON')]"
12,2013.02.17. 오후 6:11,충북LH 대학생 110명 임대주택 전세금 지원,"[('충북LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('110명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
14,2013.02.17. 오후 5:47,수공·LH 등 국토부 산하 공공기관 기업과 컨소시엄 이뤄 해외진출 활발,"[('수공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
15,2013.02.17. 오후 5:44,MK 추천매물 수원 영통역세권 은행상가 36억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('36억7천만원', 'QUANTITY')]"
16,2013.02.17. 오후 5:44,대형쇼핑몰 옆 상가 권리금 0원 등장,"[('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
17,2013.02.17. 오후 5:44,강남·서초 등 장기전세 370가구,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('370가구', 'QUANTITY')]"
18,2013.02.17. 오후 5:43,시장 발목잡는 규제 대거 풀듯,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('풀듯', 'O')]"
19,2013.02.17. 오후 5:30,박근혜 정부 조각 완료 서승환 국토교통부 장관 후보자 새 정부 부동산 정책 ‘행복주택’ 입안,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조각', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('입안', 'O')]"
20,2013.02.17. 오후 5:27,분양 하이라이트 SH공사 서울 35개단지 455가구 장기전세주택 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2013.02.17. 오후 5:27,지난달 주택 거래량 급감,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
22,2013.02.17. 오후 5:27,서울시 25일 마곡단지 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
23,2013.02.17. 오후 5:27,건설 장비대금 체불 막는다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('장비대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
24,2013.02.17. 오후 5:27,취득세 과표구간 매물… 가격 흥정 뜨겁네,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과표구간', 'O'), (' ', 'O'), ('매물…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('흥정', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
25,2013.02.17. 오후 5:24,동부건설 ‘계양 센트레빌’ 1차 입주 시작,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
26,2013.02.17. 오후 5:20,박근혜정부 주택정책 윤곽 또렷해졌다,"[('박근혜', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('또렷해졌다', 'O')]"
27,2013.02.17. 오후 5:19,동부건설 계양 센트레빌 1단지 15일부터 입주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
28,2013.02.17. 오후 5:11,6개단지 5955가구 분양가 내리고 청약경쟁,"[('6개단', 'QUANTITY'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('5955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O')]"
29,2013.02.17. 오후 5:10,1월 서울 주택거래 2451건…사상 최저,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2451건', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
30,2013.02.17. 오후 5:08,반포래미안 전셋값 9억 돌파,"[('반포래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
31,2013.02.17. 오후 5:05,골프장·스키장으로 쓰는 국유지 민간에 매각,"[('골프장·스키장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
32,2013.02.17. 오후 5:05,서울 장기 전세 455가구 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2013.02.17. 오후 5:05,숨은 보물단지를 찾아라 강동역 신동아 파밀리에,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ORGANIZATION')]"
34,2013.02.17. 오후 5:05,전국 695개 건설현장 해빙기 대비 안전점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('695개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
35,2013.02.17. 오후 5:04,지난달 주택거래 전달比 5.7% ↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
36,2013.02.17. 오후 5:04,경북 김천 ‘엠코타운 더 플레닛’ 19일부터 본격 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠코타운 더 플레닛', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('19일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
37,2013.02.17. 오후 5:04,명문학군 전셋값 ‘고공행진’,"[('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
38,2013.02.17. 오후 5:03,서희 신안에 풍력발전소 건설,"[('서희', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
39,2013.02.17. 오후 5:03,상반기 분양 ‘블루칩’은 조망권 단지,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’은', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
40,2013.02.17. 오후 5:03,대출없는 전셋집 ‘귀하신 몸’,"[('대출없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
41,2013.02.17. 오후 5:03,전세서 매매로 갈아타기 전세가율 70% 넘는 아파트 속출… 내집마련 문턱 낮아졌네,"[('전세서', 'O'), (' ', 'O'), ('매매로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌네', 'O')]"
42,2013.02.17. 오후 5:01,전셋값 상승세…서울 재건축 보합,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
43,2013.02.17. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 목동 개발 호재 풍부한 목동 구시가지 주목,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
44,2013.02.17. 오후 4:08,31조 용산역세권 18일 生死 분수령 맞는다,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('生死', 'O'), (' ', 'O'), ('분수령', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다', 'O')]"
45,2013.02.17. 오후 4:05,동부건설 계양 센트레빌 1차 715가구 집들이 ‘스타트’,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스타트’', 'O')]"
46,2013.02.17. 오후 3:55,계양 센트레빌 집들이…1단지 715가구 15일부터 입주,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
47,2013.02.17. 오후 3:48,아파트 주간 시세 명일 삼익그린2차 대형 2500만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('명일', 'O'), (' ', 'O'), ('삼익그린', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
48,2013.02.17. 오후 3:42,서승환 내정자 규제철폐·국토부 물갈이 기대,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제철폐·', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물갈이', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
49,2013.02.17. 오후 3:36,부동산 QA 전원주택지 구입하려는데 주의사항은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('구입하려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은', 'O')]"
50,2013.02.17. 오후 3:33,해빙기대비 건설현장 안전점검 실시,"[('해빙기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
51,2013.02.17. 오후 3:24,국토부 해빙기 현장 안전 점검 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
52,2013.02.17. 오후 3:24,장비대금 체불 없는 건설현장 만든다,"[('장비대금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
53,2013.02.17. 오후 3:23,사업용 택배차량 1만3500대 공급 예정,"[('사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('택', 'ARTIFACT'), ('배차량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3500대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
54,2013.02.17. 오후 3:04,서울시 공공건축물에 어린이집 설치 시 평당 566만원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공건축물에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('566만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
55,2013.02.17. 오후 2:54,설 끝났다…아파트 분양시장 본격 가동,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('끝났다…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
56,2013.02.17. 오후 2:45,택시 운전석 보호격벽 음주측정 의무화..택시 산업발전 종합대책안,"[('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운전석', 'O'), (' ', 'O'), ('보호격벽', 'O'), (' ', 'O'), ('음주측정', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화..', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('산업발전', 'O'), (' ', 'O'), ('종합대책안', 'O')]"
57,2013.02.17. 오후 2:07,서울시 25일 마곡지구 투자설명회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
58,2013.02.17. 오후 2:07,서울 주택거래 2006년 이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
59,2013.02.17. 오후 1:48,프로필윤진숙 해수부 장관 내정자…이론·실무 겸비한 전문가,"[('프로필', 'O'), ('윤진숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), ('…이론·실무', 'O'), (' ', 'O'), ('겸비한', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
60,2013.02.17. 오후 1:34,프로필윤진숙 해양수산부 장관 내정자,"[('프로필', 'O'), ('윤진숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해양수산부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION')]"
66,2013.02.17. 오후 12:58,지방 중소도시 부동산시장에 훈풍 부나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
67,2013.02.17. 오후 12:57,아라뱃길이 한눈에 계양센트레빌 1차 집들이 시작,"[('아라뱃길', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('계양센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
68,2013.02.17. 오후 12:55,판교 당첨자들 LH상대 과다채권 매입금 600억 소송 패소,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('과다채권', 'O'), (' ', 'O'), ('매입금', 'O'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('패소', 'O')]"
69,2013.02.17. 오후 12:41,현대경제硏 “상반기 전세 상승세 지속된다”,"[('현대경제硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속된다”', 'O')]"
70,2013.02.17. 오후 12:32,오피스텔 임대수익률 ↓ 소형아파트 투자수익률 ↑,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
71,2013.02.17. 오후 12:21,정부 골프장 등 행정자산 용도폐지…재정 확보,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행정자산', 'O'), (' ', 'O'), ('용도폐지…재정', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
72,2013.02.17. 오후 12:01,국토부 전국 695곳 해빙기 안전점검 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('695곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
73,2013.02.17. 오후 12:00,골프ㆍ스키장으로 쓰는 국유지 300만평 매각 추진,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ스키장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('300만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
74,2013.02.17. 오후 12:00,올 봄 분양시장 전국에 5만8000가구 쏟아진다,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
75,2013.02.17. 오전 11:59,국토부 세종시 출퇴근버스 운전자 안전교육,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('출퇴근버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전교육', 'O')]"
76,2013.02.17. 오전 11:56,주택거래량 실거래가 도입이후 최저,"[('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
77,2013.02.17. 오전 11:56,주택거래량 실거래가 도입이후 최저,"[('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
78,2013.02.17. 오전 11:46,1월 주택거래 2만7천건‥전월비 75%↓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7천건', 'QUANTITY'), ('‥전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
80,2013.02.17. 오전 11:40,서울시 마곡산업단지 투자설명회 25일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2013.02.17. 오전 11:16,서울시 마곡산업단지 투자설명회 25일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2013.02.17. 오전 11:16,택시운전석 보호격벽 설치 의무화된다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('운전석', 'O'), (' ', 'O'), ('보호격벽', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화된다', 'O')]"
84,2013.02.17. 오전 11:10,장비대여업자 계약금 4개월치 보증 받는다,"[('장비대', 'CIVILIZATION'), ('여업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월치', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
85,2013.02.17. 오전 11:02,1월 주택매매 급감..취득세 감면혜택 연장 불발 탓,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
86,2013.02.17. 오전 11:02,도급계약시 보증서 발급비 명시해야,"[('도급계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('보증서', 'O'), (' ', 'O'), ('발급비', 'O'), (' ', 'O'), ('명시해야', 'O')]"
87,2013.02.17. 오전 11:02,국토부 해빙기 대비 건설현장 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
88,2013.02.17. 오전 11:02,지난달 주택거래 2만7000건...전년 같은달 比 5.7% 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000건', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('전년 같은달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
89,2013.02.17. 오전 11:01,취득세 거래 절벽…1월 주택 거래량 전월비 75% 급감,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
90,2013.02.17. 오전 11:01,국토부 해빙기 맞아 건설현장 695개소 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('695개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
91,2013.02.17. 오전 11:01,건설장비대금 지불보증제 6월부터 시행,"[('건설장비대금 지불보증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
92,2013.02.17. 오전 11:01,취득세 거래절벽..1월 주택거래량 전월比 75%↓,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거래절벽..', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
93,2013.02.17. 오전 11:01,국토부 전국 695개 주요 건설현장 안전점검,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('695개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
94,2013.02.17. 오전 11:01,국토부 열악한 장비업자 보호 개정안 입법예고,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('열악한', 'O'), (' ', 'O'), ('장비업자', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
95,2013.02.17. 오전 11:00,서울 주택거래 2006년 실거래가 도입이후 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('도입이후', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
96,2013.02.17. 오전 11:00,이번에도 거래절벽…은마 7억선 깨져,"[('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽…', 'O'), ('은마', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('7억선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
97,2013.02.17. 오전 11:00,건설현장 695곳 해빙기 안전점검 실시,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('695곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
98,2013.02.17. 오전 11:00,변칙 택배영업 화물차 사라지나,"[('변칙', 'O'), (' ', 'O'), ('택배영업', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
99,2013.02.17. 오전 11:00,건설장비업체 하도급 대금 받기 쉬워진다,"[('건설장비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('받기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
100,2013.02.17. 오전 11:00,주택거래 한달새 75%나 급감.. 정상화 언제나,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('언제나', 'O')]"
101,2013.02.17. 오전 11:00,전셋값 급등에 신혼부부 울상… ‘중형 오피스텔’ 관심 집중,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울상…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
102,2013.02.17. 오전 10:46,르포위기의 사당1구역 재건축...매몰비용 56억 어쩌나,"[('르포위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축...매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('56억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
103,2013.02.17. 오전 9:09,설 연휴 영향 아파트값 약세 지속…전세는 봄 수요 꿈틀,"[('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
104,2013.02.17. 오전 9:02,전세대란하 전세가 상승 지속…서울 엑소더스 일어날수도,"[('전세대란하', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O'), (' ', 'O'), ('일어날수도', 'O')]"
105,2013.02.17. 오전 9:01,부동산캘린더 SH공사 23차 장기전세주택 18일부터 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
106,2013.02.17. 오전 7:11,르포 서부이촌동 자본이 들쑤신 자리에 상처만,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자본이', 'O'), (' ', 'O'), ('들쑤신', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('상처만', 'O')]"
107,2013.02.17. 오전 7:11,용산개발 고래 싸움에 주민·상인 새우등 터져,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새우', 'ANIMAL'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('터져', 'O')]"
108,2013.02.17. 오전 7:01,경매사냥 12억 광진구 더샵스타시티가 7억 경매로,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
109,2013.02.18. 오후 10:05,코레일 담보 제공 않기로… 용산개발 좌초 기로에,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('않기로…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('기로에', 'O')]"
110,2013.02.18. 오후 8:18,코레일 용산개발 ABCP발행 담보 “일방 희생 못해”..21일 이사회 재논의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'ORGANIZATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'ARTIFACT'), ('BC', 'ARTIFACT'), ('P발행', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('“일방', 'O'), (' ', 'O'), ('희생', 'O'), (' ', 'O'), ('못해”..', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회', 'O'), (' ', 'O'), ('재논의', 'O')]"
111,2013.02.18. 오후 8:06,코레일 반환확약서 거부…용산 사업 부도 카운트다운,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환확약서', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
112,2013.02.18. 오후 7:39,남광토건 실제론 자본잠식 아니다,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실제론', 'O'), (' ', 'O'), ('자본잠식', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
113,2013.02.18. 오후 7:03,용산개발 3000억 조달 사실상 무산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
114,2013.02.18. 오후 6:53,코레일 용산ABCP 거부…21일 이사회서 논의상보,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산ABCP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거부…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회서', 'O'), (' ', 'O'), ('논의상보', 'O')]"
115,2013.02.18. 오후 6:50,2001년 신반포 2차 재건축 시공사 선정 무효,"[('2001년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
116,2013.02.18. 오후 6:45,용산역세권개발…코레일 담보 3000억원 조달 사실상 ‘무산’,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무산’', 'O')]"
117,2013.02.18. 오후 6:30,코레일 용산개발 자금조달안 반대.. 최종결정은 사흘뒤로,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달안', 'O'), (' ', 'O'), ('반대..', 'O'), (' ', 'O'), ('최종결정은', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘뒤', 'DATE'), ('로', 'O')]"
119,2013.02.18. 오후 6:22,용인시 멀쩡한 회사 파산시키고 나몰라라종합,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('파산시키고', 'O'), (' ', 'O'), ('나몰라라종합', 'O')]"
120,2013.02.18. 오후 6:06,신도시 시범단지 프리미엄 높네,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
121,2013.02.18. 오후 6:05,용산개발 코레일담보 3천억조달 사실상 무산종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억조달', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('무산종합', 'O')]"
122,2013.02.18. 오후 6:03,찬밥신세 중대형 아파트에 온기,"[('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O')]"
123,2013.02.18. 오후 6:00,중흥S클래스’ 광주 효천2지구 662가구 공급,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('662가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
124,2013.02.18. 오후 5:57,코레일 용산역세권 ABCP 발행 거부…21일 이사회서 논의,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('거부…', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사회서', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
125,2013.02.18. 오후 5:51,코레일 용산개발 자금조달 담보제공 불가 결정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('담보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
126,2013.02.18. 오후 5:51,재개발·재건축 조합원 지분투자 주의보,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지분투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
127,2013.02.18. 오후 5:49,천안 e편한세상 스마일시티 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2013.02.18. 오후 5:49,불황에도 잘나가는 중견 건설사들,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O')]"
129,2013.02.18. 오후 5:48,親시장 장관들 내정…부동산 활성화 기대,"[('親시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('내정…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
130,2013.02.18. 오후 5:48,신반포 2차 시공사 선정 무효,"[('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
131,2013.02.18. 오후 5:41,부도 공공건설 임대주택 구제방안 세분화,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구제방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
132,2013.02.18. 오후 5:40,부영 외국인 유학생 100명에 4억원 전달,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
133,2013.02.18. 오후 5:32,용산개발 또 좌초위기,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초위기', 'O')]"
134,2013.02.18. 오후 5:32,인천공항 차세대 항공전문가 육성과정 운영,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('항공전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('육성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
135,2013.02.18. 오후 5:27,포퓰리즘 논란 부도임대특별법 보완 재추진,"[('포퓰리즘', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('부도임대특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
136,2013.02.18. 오후 5:24,단독 코레일 드림허브 ABCP 담보제공 불가‥용산개발 부도 위기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('불가‥', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
137,2013.02.18. 오후 5:23,선임대 상가 업종 병원이 가장 인기,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('병원이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
138,2013.02.18. 오후 5:21,“서승환 내정자 참여정부 부동산 대못 뽑아야”,"[('“', 'O'), ('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대못', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑아야”', 'O')]"
139,2013.02.18. 오후 5:18,또 전세대란… 재계약때 최고 1억5000만원 얹어줘야,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대란…', 'O'), (' ', 'O'), ('재계약때', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('얹어줘야', 'O')]"
140,2013.02.18. 오후 5:16,천안 e편한세상 스마일시티 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2013.02.18. 오후 5:16,톡톡 부동산 집 원하는 평면 골라보세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
142,2013.02.18. 오후 5:16,용산역세권 민간출자사 단계개발안 달라 요청,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('단계개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
143,2013.02.18. 오후 5:16,기업형 임대주택시대 온다,"[('기업형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택시대', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
144,2013.02.18. 오후 5:16,고려대 부동산·금융 최고위과정,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산·금융', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위과정', 'O')]"
145,2013.02.18. 오후 5:14,포토우정교육문화재단 아시아·아프리카 유학생에게 장학금 전달,"[('포토우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
146,2013.02.18. 오후 5:08,우정교육문화재단 12개국 유학생에 장학금,"[('우정교육문화재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O')]"
147,2013.02.18. 오후 5:08,상가시장 전망·투자 전략 세미나 23일 개최,"[('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2013.02.18. 오후 5:08,용산개발 자금숨통 트이나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트이나', 'O')]"
149,2013.02.18. 오후 5:08,부영 외국인 유학생 100명에 4억원 전달,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
150,2013.02.18. 오후 5:05,대림산업 천안 e편한세상 스마일시티 1000여가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2013.02.18. 오후 5:05,한국지역개발학회 21일 ‘KTX경제권 특성화개발’ 세미나,"[('한국지역개발학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
152,2013.02.18. 오후 5:05,과천상가 권리금 2년새 반토막,"[('과천', 'LOCATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
153,2013.02.18. 오후 5:05,미취학아동 둔 부모들 “속 편히 1층서 살자”,"[('미취학아동', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“속', 'O'), (' ', 'O'), ('편히', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('살자”', 'O')]"
154,2013.02.18. 오후 5:05,지적公 ‘측량바로처리센터’ 만족도 90%,"[('지적公', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('측량바로처리센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
155,2013.02.18. 오후 5:05,한양개발 당산역 인근 한양아이클래스 136실 분양 나서,"[('한양개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('136실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
156,2013.02.18. 오후 5:05,SK건설 이스탄불 해저터널 英서 올해의 프로젝트 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이스탄불 해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('英서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
157,2013.02.18. 오후 5:05,“좋은 물건있어요” 건설사 무차별 스팸,"[('“좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('물건있어요”', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('무차별', 'O'), (' ', 'O'), ('스팸', 'O')]"
158,2013.02.18. 오후 5:03,전세난 구원투수 임대사업,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대사', 'TERM'), ('업', 'O')]"
159,2013.02.18. 오후 4:37,코레일 용산개발에 드림허브 조건 수용하나,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('수용하나', 'O')]"
160,2013.02.18. 오후 4:36,한국지역개발학회 KTX 경제권 특성화개발 관련 세미나 개최,"[('한국지역개발학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('특성화개발', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2013.02.18. 오후 4:16,한국에서 꿈을 이룰 수 있을 것 같아요.,"[('한국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('이룰', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('같아요.', 'O')]"
163,2013.02.18. 오후 4:09,드림허브 “부도 막기 위해 단계적 개발도 수용 가능”,"[('드림허브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부도', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
164,2013.02.18. 오후 4:06,한국지역개발학회 KTX경제권 특성화 개발 세미나 개최,"[('한국지역개발학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX경제권 특성화 개발 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
165,2013.02.18. 오후 3:59,임대주택 건설사 부도나도 세입자 보증금 보호,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
166,2013.02.18. 오후 3:58,중흥S클래스 광주 효천2지구에 662가구 분양,"[('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효천2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('662가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
167,2013.02.18. 오후 3:53,한국지역개발학회 KTX경제권 특성화개발 세미나 개최,"[('한국지역개발학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KTX경제권 특성화개발 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2013.02.18. 오후 3:50,SK건설 2년 연속 올해의 프로젝트 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
169,2013.02.18. 오후 3:50,1조 수혈한 두산건설 신용등급 오를까,"[('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수혈한', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
171,2013.02.18. 오후 3:44,한경창업마당 용산역 아이파크 내 버블티 신규창업 외 11건,"[('한경창업마당', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('버블티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신규창업', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('11건', 'QUANTITY')]"
172,2013.02.18. 오후 3:35,KTX 경제권 어떻게 개발될까…궁금하면 21일 세미나,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경제권', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('개발될까…궁금하면', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
173,2013.02.18. 오후 3:31,전북 전문건설업 기성실적 소폭 증가,"[('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('기성실적', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
174,2013.02.18. 오후 3:30,뉴타운에 ‘대학생 맞춤형’ 임대주택 공급,"[('뉴타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
175,2013.02.18. 오후 3:25,SK건설 영국 PF매거진 올해의 프로젝트상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('PF매거진', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의 프로젝트상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
176,2013.02.18. 오후 3:25,한양아이클래스 오피스텔 136실 분양,"[('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('136실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2013.02.18. 오후 3:25,분양 중인 선임대상가 병원·은행이 가장 많아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대상가', 'O'), (' ', 'O'), ('병원·은행이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
178,2013.02.18. 오후 3:17,우정교육재단 장학금수여식,"[('우정교육재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금수여식', 'O')]"
179,2013.02.18. 오후 3:16,한국지역개발학회·한국교통연구원 공동으로 세미나개최,"[('한국지역개발학회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
180,2013.02.18. 오후 3:16,서승환 장관 내정자를 보는 불안한 두가지 시선,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('두가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시선', 'O')]"
181,2013.02.18. 오후 3:16,우정교육재단 장학금수여식,"[('우정교육재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금수여식', 'O')]"
182,2013.02.18. 오후 3:16,우정교육재단 장학금수여식,"[('우정교육재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금수여식', 'O')]"
183,2013.02.18. 오후 3:06,SK건설 올해의 PF 프로젝트 2년 연속 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의 PF 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
184,2013.02.18. 오후 3:02,지금은 분양중 수원 아이타워 도시형생활주택,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
185,2013.02.18. 오후 3:00,천안 e편한세상 스마일시티 1024가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2013.02.18. 오후 2:57,용산개발시행사 코레일 단계적개발 조건부수용 가능,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부수용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
187,2013.02.18. 오후 2:47,선임대 상가 업종 살펴보니…병원 금융 인기,"[('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…병원', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
188,2013.02.18. 오후 2:38,드림허브 코레일 단계적 개발 조건부 수용,"[('드림허브 코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
189,2013.02.18. 오후 2:27,코레일 용산개발 자금지원 방안 논의‥담보제공 결정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('자금지원', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의‥담보제공', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
190,2013.02.18. 오후 2:20,해외수주 원高에도 웃는 까닭은,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('원高에도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
191,2013.02.18. 오후 2:20,서대문구 가재울뉴타운 ‘래미안 e편한세상’ 3293가구 단지내 상가 분양 및 임대,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3293가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O')]"
192,2013.02.18. 오후 2:10,부동산114 추천매물경기 양주시 백석읍 펜션 15억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백석읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
193,2013.02.18. 오후 2:02,용산역세권 민간출자사 코레일 단계적개발 수용의사 있다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수용의사', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
194,2013.02.18. 오후 2:00,부영 외국인 유학생 100명에 장학금 4억원 선물,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
196,2013.02.18. 오후 1:51,상가114 ‘2013년 상가 투자 전략’ 세미나 개최,"[('상가114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2013.02.18. 오후 1:46,조세硏 GDP 대비 국가부채 상한선 법으로 설정해야,"[('조세硏', 'O'), (' ', 'O'), ('GDP', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('국가부채', 'O'), (' ', 'O'), ('상한선', 'O'), (' ', 'O'), ('법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설정해야', 'O')]"
198,2013.02.18. 오후 1:46,대림산업·삼호 천안 ‘e편한세상 스마일시티’ 1024가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2013.02.18. 오후 1:45,광교신도시 강남과 더욱 가까워진다 역세권 갖춘 오피스텔 입성해볼까,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('가까워진다', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입성해볼까', 'O')]"
200,2013.02.18. 오후 1:29,드림허브 “코레일 ‘단계적 개발’ 실체 밝혀라”,"[('드림허브', 'TERM'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('실체', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀라”', 'O')]"
202,2013.02.18. 오후 1:19,朴 부동산 못살리면 민심·경제 무너지는데…,"[('朴', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('못살리면', 'O'), (' ', 'O'), ('민심·경제', 'O'), (' ', 'O'), ('무너지는데…', 'O')]"
203,2013.02.18. 오후 12:02,용산개발 민간출자사들 코레일 요구 조건부 수용,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간출자사들', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
204,2013.02.18. 오전 11:51,도심 인근 지식산업센터 수익형 부동산 틈새상품으로 급부상,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
205,2013.02.18. 오전 11:38,서울 관악구 전세가율 최고..전세에 7천만원 보태면 내집,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('최고..전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보태면', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O')]"
206,2013.02.18. 오전 11:33,“통학 편하지만 전셋값 5억 벅차 이사 포기”,"[('“통학', 'O'), (' ', 'O'), ('편하지만', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벅차', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('포기”', 'O')]"
207,2013.02.18. 오전 11:25,SK건설 英금융지 올해의 PF 2년 연속 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英금융지', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
208,2013.02.18. 오전 11:24,코레일 용산개발 담보제공여부 결정,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('담보제공여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
209,2013.02.18. 오전 11:21,SK건설 ‘올해의 PF 프로젝트’ 2년 연속 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해의 PF 프로젝트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
210,2013.02.18. 오전 11:11,용산역세권개발 오늘 판가름,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판가름', 'O')]"
211,2013.02.18. 오전 11:11,‘유니클로’ 파장 통임대쇼핑몰로 번지나,"[('‘', 'O'), ('유니클로', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('통임대쇼핑몰로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
212,2013.02.18. 오전 11:11,전국 5만8000여가구 새 보금자리…‘분양시장 봄날’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리…‘분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄날', 'DATE'), ('’', 'O')]"
213,2013.02.18. 오전 11:11,부동산 규제완화 · 시장원칙 중시 예고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('시장원칙', 'O'), (' ', 'O'), ('중시', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
214,2013.02.18. 오전 11:10,취득세 효과 종료...1월 주택거래량 전월비 75% 뚝,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('종료...', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
215,2013.02.18. 오전 11:02,고용노동부 고객상담센터 울산혁신도시서 개소식,"[('고용노동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고', 'ARTIFACT'), ('객상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개소식', 'O')]"
216,2013.02.18. 오전 11:01,국토부 연안침식 막기 위해 정비예산 2배 증액,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연안침식', 'O'), (' ', 'O'), ('막기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정비예산', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증액', 'O')]"
217,2013.02.18. 오전 11:01,경남혁신도시서 중앙관세분석소 신청사 개소,"[('경남혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙관세분석소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
218,2013.02.18. 오전 11:01,연안침식 증가 추세‥국토부 정비예산 2배↑,"[('연안침식', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('추세‥', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정비예산', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
219,2013.02.18. 오전 11:00,한양개발 당산 ‘한양아이클래스’ 오피스텔 분양,"[('한양개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양아이클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2013.02.18. 오전 11:00,국토부 항공인력 120명에 인증서 수여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공인력', 'O'), (' ', 'O'), ('120명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('수여', 'O')]"
221,2013.02.18. 오전 11:00,연안침식을 막아라 정비사업 예산 516억원 투입,"[('연안침식을', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('516억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
222,2013.02.18. 오전 11:00,제미니호 선원들 청해부대원과 감격 해후,"[('제미니호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('청해부대원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('감격', 'O'), (' ', 'O'), ('해후', 'O')]"
223,2013.02.18. 오전 10:59,대법 서초 신반포2차 재건축 시공사 선정 무효,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
224,2013.02.18. 오전 10:35,동탄 2신도시 3차 분양 28일 시작..인기몰이 계속할까,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작..인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('계속할까', 'O')]"
225,2013.02.18. 오전 10:35,신규분양 아파트에 중도금이 없다고 LH 대구금호 B2블록 잔여세대 선착순 분양,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다고', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('금호 B2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2013.02.18. 오전 10:29,발코니에 조망권까지…지식산업센터의 진화,"[('발코니에', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권까지…지식산업센터의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
227,2013.02.18. 오전 10:24,지난 1월 주택거래량 전년동월比 5.7% ↓,"[('지난 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
228,2013.02.18. 오전 10:21,‘명동 유니클로’ 임대매장에 도대체 무슨일이,"[('‘', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니클로', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대매장에', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
229,2013.02.18. 오전 10:19,동부건설 ‘계양 센트레빌’ 1차 집들이 시작,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
230,2013.02.18. 오전 10:16,LX대한지적공사 “ 지적측량바로처리센터 만족도 높아”,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), (' ', 'O'), ('지적측량바로처리센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아”', 'O')]"
231,2013.02.18. 오전 10:16,대림산업 e편한세상 스마일시티 26일부터 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2013.02.18. 오전 10:16,“아파트 분양시장에 봄날 온다”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('온다”', 'O')]"
233,2013.02.18. 오전 10:14,천안 e편한세상 스마일시티 1024가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2013.02.18. 오전 10:11,용산역세권개발의 앞날은,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발의', 'O'), (' ', 'O'), ('앞날은', 'O')]"
235,2013.02.18. 오전 10:08,건설경기 악화…‘자본잠식’ 어쩌나,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…‘자본잠식’', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
236,2013.02.18. 오전 10:07,장비대금 지급보증제 세부 시행방안 마련,"[('장비대금 지급보증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('시행방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
237,2013.02.18. 오전 10:06,상가114 2013년 상가시장 전망 세미나 개최,"[('상가114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
238,2013.02.18. 오전 10:06,이번주 분양 일정은…,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정은…', 'O')]"
239,2013.02.18. 오전 10:05,대림산업 ‘천안 e편한세상 스마일시티’ 1024가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2013.02.18. 오전 10:00,계양 센트레빌 입주 시작,"[('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
241,2013.02.18. 오전 9:59,전국 695개 건설현장 18일부터 안전점검 실시,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('695개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
242,2013.02.18. 오전 9:57,‘부동산중개수수료’ 적게 낼 수 있는 방법은,"[('‘부동산중개수수료’', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('낼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
243,2013.02.18. 오전 9:50,중소형·대단지 아파트 ‘e편한세상 스마일시티’ 분양 예정,"[('중소형·대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
244,2013.02.18. 오전 9:50,천안 ‘e편한세상 스마일시티’ 모델하우스 2월22일 오픈,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2월22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
245,2013.02.18. 오전 9:45,SK건설 이스탄불 해저터널 올해의 PF 프로젝트상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이스탄불 해저터널', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해의 PF 프로젝트상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
246,2013.02.18. 오전 9:43,SK건설 올해의 PF 프로젝트 2년 연속 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의 PF 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
247,2013.02.18. 오전 9:31,아파트 입주시장은 벌써 ‘봄’  계양 센트레빌 집들이,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
248,2013.02.18. 오전 9:31,‘병원’과 ‘은행’이 선임대 상가에 몰리는 진짜 이유는,"[('‘병원’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘은행’이', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
249,2013.02.18. 오전 9:18,동부건설 계양 센트레빌 1단지 715가구 입주 개시,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
250,2013.02.18. 오전 9:10,실종된 매수 집 찾아온다,"[('실종된', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아온다', 'O')]"
251,2013.02.18. 오전 9:08,서울 장기전세주택 455가구 18일부터 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('455가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
252,2013.02.18. 오전 9:08,신설 철도역사 낭비공간↓·고객공간↑,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('철도역사', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비공간↓·', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('공간↑', 'O')]"
253,2013.02.18. 오전 9:08,대림산업 천안 e편한세상 스마일시티 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
254,2013.02.18. 오전 9:01,울산 삼남면 가천리 주거·관광 복합용지 개발,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼남면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가천리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거·관광', 'O'), (' ', 'O'), ('복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
255,2013.02.18. 오전 9:01,‘가재울뉴타운 래미안 e편한세상’ 단지내 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('가재울뉴타운 래미안 e편한세상', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2013.02.18. 오전 8:56,고용노동부 상담센터 울산혁신도시 신청사 개소,"[('고용노동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
257,2013.02.18. 오전 8:55,서울시 해빙기 대비 주요 공사장 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
258,2013.02.18. 오전 8:47,지적측량바로처리센터 ‘무방문 바로처리 원년의 해’ 선포식,"[('지적측량바로처리센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무방문', 'O'), (' ', 'O'), ('바로처리', 'O'), (' ', 'O'), ('원년의', 'O'), (' ', 'O'), ('해’', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식', 'O')]"
259,2013.02.18. 오전 8:41,지방 소도시의 반란.. 1만2천명 몰려든 까닭,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('소도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려든', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
260,2013.02.18. 오전 8:39,“올해도 업계 최고 해외수주 실적 기대”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('기대”', 'O')]"
261,2013.02.18. 오전 8:38,세계 최고 기술력을 갖춰 글로벌 리더로,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력을', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('리더', 'OCCUPATION'), ('로', 'O')]"
262,2013.02.18. 오전 8:37,세계가 주목하는 新시장 중남미를 잡아라,"[('세계가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하는', 'O'), (' ', 'O'), ('新시장', 'O'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
263,2013.02.18. 오전 8:29,상가114 23일 상가시장 전망 세미나,"[('상가114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
264,2013.02.18. 오전 7:50,포퓰리즘 논란 부도임대주택법 수정·보완된다,"[('포퓰리즘', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('부도임대주택법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수정·보완된다', 'O')]"
265,2013.02.18. 오전 6:55,시세보다 30% 싼 버블세븐 아파트,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
266,2013.02.18. 오전 6:00,서울시 시내 주요 공사장 해빙기 특별점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
267,2013.02.18. 오전 6:00,노동부 고객상담센터 울산혁신도시 신사옥 개소,"[('노동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객상담센터', 'O'), (' ', 'O'), ('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
268,2013.02.18. 오전 3:20,매매 시황재건축단지 상승세 마치고 보합세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재건축단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
269,2013.02.18. 오전 3:20,부동산 캘린더SH공사 18일 35개 사업장 장기전세주택 청약 접수,"[('부동산 캘린더SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
270,2013.02.18. 오전 3:19,Investment  Housing화성 동탄2신도시 9개단지 청약 릴레이,"[('Investment', 'O'), (' ', 'O'), ('Housing', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
271,2013.02.18. 오전 3:16,전세금 고공행진… 강남 6주새 5000만원 ↑,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
272,2013.02.18. 오전 12:33,아파트 매매거래량 4년 만에 최저치,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
273,2013.02.19. 오후 9:06,삼성에버랜드 한국 해비타트 ‘희망의 집 고치기’에 3억 전달,"[('삼성에버랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희망의 집 고치기', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
274,2013.02.19. 오후 8:48,대한항공 남자 승무원도 화장한다,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남자', 'O'), (' ', 'O'), ('승무원', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('화장한다', 'O')]"
275,2013.02.19. 오후 8:35,2월 20일 부동산 파일,"[('2월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
276,2013.02.19. 오후 8:35,집 살 때 사기당할까 걱정된다면 ‘부동산 권리보험’ 가입하세요,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('사기당할까', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정된다면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('권리보험’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입하세요', 'O')]"
277,2013.02.19. 오후 8:32,한국선주협회 여의도에 독립 사옥 마련,"[('한국선주협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('독립', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
278,2013.02.19. 오후 8:30,대우건설 내달 6034 가구 선보이며  분양 시동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6034 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선보이며', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
279,2013.02.19. 오후 7:07,국가부채 한도 법으로 정해야‥정부 시기상조,"[('국가부채', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정해야‥', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시기상조', 'O')]"
280,2013.02.19. 오후 6:48,마곡·위례·문정지구 효자 노릇할까,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('노릇할까', 'O')]"
281,2013.02.19. 오후 6:42,SH공사 부채 문제 어떻길래 뉴타운 땅값 보상하다 빚더미에… 임대 확대로 재무 더 악화,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻길래', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('보상하다', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미에…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('재무', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
282,2013.02.19. 오후 6:36,서울시 그늘 벗어나 자율성 확보해야,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나', 'O'), (' ', 'O'), ('자율성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
283,2013.02.19. 오후 6:15,대우건설 3월 아파트 4875가구·오피스텔 1140실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4875가구', 'QUANTITY'), ('·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1140실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2013.02.19. 오후 6:03,서울 오피스 임대료 세계 34위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('34위', 'QUANTITY')]"
285,2013.02.19. 오후 5:57,디지털 지적재조사하니 토지가치 쑥쑥,"[('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사하니', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가치', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
286,2013.02.19. 오후 5:56,새 책장애인 학습환경 개선위한 교육시설 가이드북,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('책장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('학습환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선위한', 'O'), (' ', 'O'), ('교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드북', 'O')]"
287,2013.02.19. 오후 5:48,기초연금 재원은 100% 세금…국민연금 활용은 국민 합의해야,"[('기초연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재원은', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세금…', 'O'), ('국민연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활용은', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합의해야', 'O')]"
288,2013.02.19. 오후 5:43,불황 속에서도 임대거래 이어가는 사무실은,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대거래', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실은', 'O')]"
289,2013.02.19. 오후 5:34,개포 주공 두달새 1억 올라…강남 재건축 바닥 찍었나,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
290,2013.02.19. 오후 5:33,STX건설 대구 사이언스파크 부지조성…335억원에 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사이언스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지조성…', 'O'), ('335억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2013.02.19. 오후 5:32,서울시 에너지주택 시범 단지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
292,2013.02.19. 오후 5:32,중·대형 임대주택 종부세 면제…수도권 6억·지방 3억 이하 대상,"[('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
293,2013.02.19. 오후 5:32,서울 도심 빌딩 임대료 세계 34위…런던 3.3㎡당 70만원 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('34위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('런던', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('70만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
294,2013.02.19. 오후 5:30,구미칠곡대구 집값 상승세…박근혜 효과,"[('구미', 'CITY'), ('칠곡대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
295,2013.02.19. 오후 5:29,영국 웨인그로우 영종도 7천억 투자,"[('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨인그로우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
296,2013.02.19. 오후 5:29,폴 게스트 라살 아·태 책임자 올 한국 부동산 투자 유망상품은 호텔·물류시설,"[('폴 게스트', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라살', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아·태', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('책임자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망상품은', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·물류시설', 'O')]"
297,2013.02.19. 오후 5:28,대명리조트 겨울 특별회원권,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O')]"
298,2013.02.19. 오후 5:28,오산·금산·함평 지적재조사…분쟁 줄고 토지가치 높아져,"[('오산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('함평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지적재조사…분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
299,2013.02.19. 오후 5:26,달성칠곡구미 박근혜 테마부동산,"[('달성', 'LOCATION'), ('칠곡', 'LOCATION'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('테마부동산', 'O')]"
300,2013.02.19. 오후 5:26,MK 추천매물 삼성동 상업지역 신축 용지 400억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('400억원', 'QUANTITY')]"
301,2013.02.19. 오후 5:26,용산개발 새정부서 돌파구 찾나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
302,2013.02.19. 오후 5:26,폴 게스트 라살 본부장 한국 호텔·물류창고 투자 유망,"[('폴 게스트', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라살', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('호텔·물류창고', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
303,2013.02.19. 오후 5:17,파산위기 용산개발 돌파구 찾나,"[('파산위기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
304,2013.02.19. 오후 5:16,종부세 면제 중대형 아파트에 볕드나,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드나', 'O')]"
305,2013.02.19. 오후 5:16,매경부동산관리사 대비 정규과정 27일 개강,"[('매경부동산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('정규과정', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
306,2013.02.19. 오후 5:16,대우건설 1만7천가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
307,2013.02.19. 오후 5:16,STX건설 대구사이언스파크 12공구 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2013.02.19. 오후 5:16,에너지절약 시범단지 신청,"[('에너지절약', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
309,2013.02.19. 오후 5:16,“올해 유망 부동산은 호텔·물류”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔·물류”', 'O')]"
310,2013.02.19. 오후 5:11,과천주공2단지 재건축시공사 선정 두번째 불발,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
311,2013.02.19. 오후 5:08,기로에 선 용산국제업무지구 개발사업 코레일 “사업계획 수정해야”,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수정해야”', 'O')]"
312,2013.02.19. 오후 5:03,기로에 선 용산국제업무지구 개발사업 상 사업 진전없는 원인은,"[('기로에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진전없는', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O')]"
313,2013.02.19. 오후 5:02,CEO 인물탐구 정창선 중흥건설 회장 2층까지 올린 건물도 흠 보이면 부수는 원칙맨,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('인물탐구', 'O'), (' ', 'O'), ('정창선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('건물도', 'O'), (' ', 'O'), ('흠', 'O'), (' ', 'O'), ('보이면', 'O'), (' ', 'O'), ('부수는', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙맨', 'O')]"
314,2013.02.19. 오후 4:58,우리 동네로 성남 법조단지 이전 갑론을박,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('동네로', 'O'), (' ', 'O'), ('성남 법조단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('갑론을박', 'O')]"
315,2013.02.19. 오후 4:53,명문 학군지역 부동산 불황에도 ‘승승장구’,"[('명문', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘승승장구’', 'O')]"
316,2013.02.19. 오후 4:52,한미글로벌 장애인 위한 통합교육시설 공간계획 발간,"[('한미글로', 'ORGANIZATION'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공간계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
317,2013.02.19. 오후 4:44,서울시 에너지절약형 시범단지 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
318,2013.02.19. 오후 4:43,대우건설 1분기 분양 봇물，동탄2 등서 총 6034가구,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물，', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6034가구', 'QUANTITY')]"
319,2013.02.19. 오후 4:43,서울 아파트 매매 시장 활기 되찾나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('되찾나', 'O')]"
320,2013.02.19. 오후 4:42,교통硏 남해안 고속철도망 구축 제안 세미나,"[('교통硏', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), ('망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
321,2013.02.19. 오후 4:42,세종 모아미래도 에듀포레，3월부터 총 406가구 분양,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2013.02.19. 오후 4:42,대구사이언스파크 산업단지..STX건설 335억 규모 수주,"[('대구사이언스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업단', 'LOCATION'), ('지..', 'O'), (' ', 'O'), ('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('335억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2013.02.19. 오후 4:42,라살 인베스트먼트 “호텔·물류시설 투자 유망”,"[('라살 인베스트먼트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“호텔·물류시설', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망”', 'O')]"
324,2013.02.19. 오후 4:41,건설 중장비 줄줄이 경매시장으로,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('중장비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장으로', 'O')]"
325,2013.02.19. 오후 4:41,TK지역 아파트 값 들썩들썩.. 박근혜 효과,"[('TK', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩들썩..', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
326,2013.02.19. 오후 4:37,세종 모아미래도 에듀포레 내달 1일 분양,"[('세종 모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2013.02.19. 오후 4:25,지지부진한 청라국제타운 최대주주도 떠나,"[('지지부진한', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O')]"
328,2013.02.19. 오후 4:24,작년 건설수주 급감으로 5년간 취업자 12만여명 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감으로', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
329,2013.02.19. 오후 4:23,주택경기 살리자① 내수침체 핵심은 주택,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자①', 'O'), (' ', 'O'), ('내수침체', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
330,2013.02.19. 오후 4:21,마포구 경의선 일대 공원화 의견 대립,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경의선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공원화', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('대립', 'O')]"
331,2013.02.19. 오후 4:14,교통·문화 한번에 누리는 아파트,"[('교통·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
332,2013.02.19. 오후 4:11,영국 웨인그로우 영종도 7천억 투자,"[('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('웨인그로우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
333,2013.02.19. 오후 4:07,계속짓는 오피스 과잉공급…도심지역 빌딩 매물도,"[('계속짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉공급…도심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O')]"
334,2013.02.19. 오후 4:07,대우건설 3월 6천가구 분양‥주택공급 본격 시동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양‥주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
335,2013.02.19. 오후 3:52,오는 3월에만 푸르지오 브랜드 6천여가구 공급,"[('오는 3월', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
336,2013.02.19. 오후 3:48,서울 도심 오피스빌딩 공실률 높아진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다', 'O')]"
337,2013.02.19. 오후 3:47,대우건설 올해 1만3809가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3809가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2013.02.19. 오후 3:44,아시아 집값 올라도 한국은 다르다,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
339,2013.02.19. 오후 3:28,정부 주택공급 활성화 위해 50평 이상도 종부세 면제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('50평 이상', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
340,2013.02.19. 오후 3:28,영종도에 7천억 투자‥복합 레저시설 들어선다,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자‥복합', 'O'), (' ', 'O'), ('레저시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
341,2013.02.19. 오후 3:12,동해안권 경제자유구역 지정으로 돈되는 아파트는,"[('동해안권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
342,2013.02.19. 오후 3:10,신도심 첫 아파트를 중도금 부담없이..이번 기회에 꼭 내집마련 하세요,"[('신도심', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담없이..이번', 'O'), (' ', 'O'), ('기회에', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
343,2013.02.19. 오후 3:07,정부 1월 재정집행률 9.4%…1분기 30% 달성 목표,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재정집행률', 'O'), (' ', 'O'), ('9.4%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
344,2013.02.19. 오후 3:02,대우건설 올해 1만7천가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2013.02.19. 오후 3:00,STX건설 335억 규모 대구사이언스파크 조성공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('335억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대구사이언스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2013.02.19. 오후 2:50,정부 공기업 부채 합친 국가채무 내년 3월 발표한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('합친', 'O'), (' ', 'O'), ('국가채무', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표한다', 'O')]"
347,2013.02.19. 오후 2:49,주택금융公 보금자리론 홍보대사에 최송현씨,"[('주택금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보대사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최송현', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
348,2013.02.19. 오후 2:48,해외건설도 동반성장,"[('해외건설도', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O')]"
349,2013.02.19. 오후 2:47,이라크하면 바그다드…6년 후엔 비스마야 된다,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('바그다드', 'CITY'), ('…', 'O'), ('6년 후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('비스마야', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
350,2013.02.19. 오후 2:36,홍천지역 약선음식 어떤 맛일까,"[('홍천', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('약선음식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('맛일까', 'O')]"
351,2013.02.19. 오후 2:35,한국선주협회 창립 52년만에 사옥 마련,"[('한국선주협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('52년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
352,2013.02.19. 오후 2:35,STX건설 대구사이언스파크 조성공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
353,2013.02.19. 오후 2:34,대우건설 내달부터 본격 분양…올 1만7000여가구 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2013.02.19. 오후 2:34,서울시 민간기업과 에너지절약형 아파트 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
356,2013.02.19. 오후 2:28,“韓 부동산시장 당분간 회복되기 어려워”,"[('“', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O')]"
357,2013.02.19. 오후 2:14,철도시설공단 중기와 동반성장 위한 맞춤형 지원사업 추진,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
358,2013.02.19. 오후 2:13,서울시 에너지 절약형 시범 아파트단지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
359,2013.02.19. 오후 2:06,아태지역 고위험·고수익 부동산 투자 늘것종합,"[('아태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험·고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것종합', 'O')]"
360,2013.02.19. 오후 2:06,“아ㆍ태지역에서 호텔 투자가 유망”,"[('“아ㆍ태', 'LOCATION'), ('지역에서', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유망”', 'O')]"
361,2013.02.19. 오후 2:05,천안 e편한세상 스마일시티 1024가구,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1024가구', 'QUANTITY')]"
362,2013.02.19. 오후 1:59,라살 “2013년 유망투자상품은 호텔 물류시설”,"[('라살', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망투자상품은', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('물류시설”', 'O')]"
363,2013.02.19. 오후 1:58,한국교통연 20일 국회서 남해안 고속철도망 구축 제안 세미나,"[('한국교통연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('남해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), ('도망', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
364,2013.02.19. 오후 1:55,55분시황코스피 외인 따라 오락가락...1980선 횡보,"[('55분', 'TIME'), ('시황코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('외인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('오락가락...', 'O'), ('1980선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('횡보', 'O')]"
365,2013.02.19. 오후 1:55,STX건설 335억원 대구사이언스파크 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('335억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대구사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
366,2013.02.19. 오후 1:50,한수원 댐경사면 2㎿급 예천태양광 준공,"[('한수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('댐경사면', 'O'), (' ', 'O'), ('2㎿급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예천태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
367,2013.02.19. 오후 1:49,동탄2신도시 3차 동시분양 임박,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
368,2013.02.19. 오후 1:42,아태지역 고위험·고수익 부동산 투자 늘것,"[('아태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('고위험·고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O')]"
369,2013.02.19. 오후 1:40,판교 유령마을 방치 상인들 피해보상 요구,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유령마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
370,2013.02.19. 오후 1:38,3개 시군 지적재조사 선행사업 완료,"[('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시군', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사 선행사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
371,2013.02.19. 오후 1:38,건설공사 실적공사비 0.5% 상승,"[('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
372,2013.02.19. 오후 1:37,부동산114 ‘부동산 시장분석의 새로운 방향’세미나,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장분석의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('방향’세미나', 'O')]"
373,2013.02.19. 오후 1:37,모아종합건설 세종 모아미래도 에듀포레 견본주택 개관,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
374,2013.02.19. 오후 1:30,국토부 디지털지적도 시범사업 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디지털지적도 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
375,2013.02.19. 오후 1:30,KCC 층간소음 잡는 어린이용 바닥재 KCC뽀로로 바닥재 출시,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이용', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC뽀로로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바닥재', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
376,2013.02.19. 오후 1:28,149㎡초과 매입 임대주택 종부세 “내지 마세요”,"[('149㎡', 'QUANTITY'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“내지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”', 'O')]"
377,2013.02.19. 오후 1:27,인천 영종도에 레이싱클럽·7성급호텔 들어선다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('레이싱클럽·', 'O'), ('7성급', 'QUANTITY'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
378,2013.02.19. 오후 1:09,“서울 오피스빌딩 공실률 당분간 계속”,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('계속”', 'O')]"
379,2013.02.19. 오후 1:04,광폭발코니 혜택으로 실사용 면적 극대화 명품아파트 대광 로제비앙 분양,"[('광폭발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('실사용', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대광 로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2013.02.19. 오후 12:41,김포 오스타 파라곤 대출‘무’ 잔금‘무’ 전세분양 전격실시,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출‘무’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금‘무’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전격실시', 'O')]"
381,2013.02.19. 오전 11:51,세종시 명암② 부동산 과열...세종 투기시로 변질,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명암②', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열...', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변질', 'O')]"
382,2013.02.19. 오전 11:46,여의도 공실률 계속 높아져,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
383,2013.02.19. 오전 11:45,줌인 리더스클럽  하이트진로 해외 제휴 등 시너지효과 기대…글로벌 종합주류기업 도약 자신,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이트진로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('제휴', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지효과', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('종합주류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('자신', 'O')]"
384,2013.02.19. 오전 11:41,용산역세권 ‘코레일 단계개발’ 선회하나,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단계개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('선회하나', 'O')]"
386,2013.02.19. 오전 11:41,부영그룹 베트남 등 12개국 유학생에 장학금 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
387,2013.02.19. 오전 11:41,서울 아파트값 다시 뛴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
388,2013.02.19. 오전 11:35,서울시내 에너지 절약형 시범 아파트단지 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
389,2013.02.19. 오전 11:31,이사람 “부동산 공시가격에 신뢰 입히겠다”,"[('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('입히겠다”', 'O')]"
390,2013.02.19. 오전 11:28,용인 수지·기흥도 모자라 처인까지 난개발,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('모자라', 'O'), (' ', 'O'), ('처인', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O')]"
391,2013.02.19. 오전 11:27,도심·강남 공실 줄고 임대료는 올라,"[('도심·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
392,2013.02.19. 오전 11:26,광화문 광장  장용동 4대강 검증보다 시급한 부동산 문제,"[('광화문 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검증보다', 'O'), (' ', 'O'), ('시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
393,2013.02.19. 오전 11:25,서울 오피스 임대료 세계 34위..1위는 런던,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('34위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('런던', 'CITY')]"
394,2013.02.19. 오전 11:22,지적재조사 선행사업으로 경계분쟁 無 토지가치 ↑,"[('지적재조사 선행사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경계분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O'), (' ', 'O'), ('토지가치', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
395,2013.02.19. 오전 11:17,서울시 에너지 절약 아파트 시범단지 만든다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
396,2013.02.19. 오전 11:16,동탄2신도시 3차 동시분양 청약 전략 세미나,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
397,2013.02.19. 오전 11:16,서울시 에너지 절약 아파트 단지 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
398,2013.02.19. 오전 11:15,아파트내 놀이터·도로 보수하면 1500만원 지원,"[('아파트내', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('보수하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
399,2013.02.19. 오전 11:15,서울시 에너지절약형 시범단지 조성…민간과 공동 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에너지절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
400,2013.02.19. 오전 11:15,서승환 국토장관 내정자 시장부터 살려놓고 봐야,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살려놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
401,2013.02.19. 오전 11:13,올 상반기 실적공사비단가 0.5% 상승,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비단가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
402,2013.02.19. 오전 11:06,올해 강남·여의도 오피스 공실률↑전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률↑전망', 'O')]"
403,2013.02.19. 오전 11:05,새 정부 5년간 취업자 12만6천명 감소,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
404,2013.02.19. 오전 11:01,올 상반기 실적공사비 0.5% 인상,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
405,2013.02.19. 오전 11:01,올 상반기 실적공사비 단가 평균 0.5%↑,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
406,2013.02.19. 오전 11:00,국토부 상반기 실적공사비 단가 0.5% 상승,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
408,2013.02.19. 오전 11:00,국토부 오산 등 지적재조사 선행사업 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지적재조사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선행사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
409,2013.02.19. 오전 11:00,내 땅 경계 확실해진다…분쟁↓ 가치↑,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경계', 'O'), (' ', 'O'), ('확실해진다…분쟁↓', 'O'), (' ', 'O'), ('가치↑', 'O')]"
410,2013.02.19. 오전 11:00,정부 공공 건설공사 단가 소폭 상향,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('단가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
411,2013.02.19. 오전 10:47,STX건설 335억 규모 대구사이언스파크 조성공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('335억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대구사이언스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
412,2013.02.19. 오전 10:46,STX건설 대구사이언스파크 조성공사 335억 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구사이언스파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('335억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2013.02.19. 오전 10:46,기자수첩섣부른 용산개발 실패의 책임공방,"[('기', 'ARTIFACT'), ('자수첩섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실패의', 'O'), (' ', 'O'), ('책임공방', 'O')]"
414,2013.02.19. 오전 10:43,르포부동산경기 침체로 개발시계 멈춘 서울숲 일대,"[('르포부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시계', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춘', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O')]"
415,2013.02.19. 오전 10:42,광진구 주거개선에 최대 1150만원 지원,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1150만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
416,2013.02.19. 오전 10:34,빌딩 숲으로 들어온 호수 도시의 가치를 매기다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어온', 'O'), (' ', 'O'), ('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('매기다', 'O')]"
417,2013.02.19. 오전 10:27,서울아파트시장 반등하나..2월 거래 회복세,"[('서울', 'CITY'), ('아파트시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등하나..', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
418,2013.02.19. 오전 10:24,오피스텔 인기 시들 지식산업센터 대체 상품으로 각광 ,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
419,2013.02.19. 오전 10:16,부영그룹 12개국 유학생에 장학금 총 4억원 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
420,2013.02.19. 오전 10:16,서울 아파트값 다시 뛴다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
421,2013.02.19. 오전 10:16,용산역세권 개발방식 변경으로 자금난 빚장 연다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발방식', 'O'), (' ', 'O'), ('변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('빚장', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
422,2013.02.19. 오전 10:06,1조원 현금유동성 확보 두산건설…대외 신인도 제고 전망,"[('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), ('…대외', 'O'), (' ', 'O'), ('신인도', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
423,2013.02.19. 오전 10:06,부동산114 “부동산 시장분석의 새 방향” 고객초청 세미나 개최,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장분석의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('방향”', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
424,2013.02.19. 오전 10:06,서울 도심 오피스 시장 세계에서 34번째로 임대료 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에서', 'O'), (' ', 'O'), ('34번째', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
425,2013.02.19. 오전 10:06,한양개발 영등포한양아이클래스 분양,"[('한양개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포한양아이클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
426,2013.02.19. 오전 9:57,더벨롯데인천개발 990억 유증..자본금 1000억으로,"[('더벨롯데인천개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('990억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유증..자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
427,2013.02.19. 오전 9:55,부실시공 그냥 넘어가지 마세요,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('그냥', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어가지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
428,2013.02.19. 오전 9:55,온라인 복덕방 쟁탈전 시작,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁탈전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
429,2013.02.19. 오전 9:52,春 3월 분양 풍성 수도권 물량 작년 동월比 3배 ↑ 지방은 세종시 눈길,"[('春', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
430,2013.02.19. 오전 9:50,‘세종 모아미래도 에듀포레’ 3월1일 모델하우스 오픈,"[('‘', 'O'), ('세종 모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
432,2013.02.19. 오전 9:26,이사람 부동산 가격에 신뢰를 입히는 공적기업이 되겠다…제2창업 선언한 권진봉 한국감정원장,"[('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰를', 'O'), (' ', 'O'), ('입히는', 'O'), (' ', 'O'), ('공적기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠다…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('선언한', 'O'), (' ', 'O'), ('권진봉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국감정원장', 'CIVILIZATION')]"
433,2013.02.19. 오전 9:20,코레일 용산개발 ABCP 담보 21일 최종 결론 내려,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('ABCP', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
434,2013.02.19. 오전 9:11,서울시 공동육아 마을공동체 24곳 6억원 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동육아', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('24곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
435,2013.02.19. 오전 9:01,줌인리더스클럽하이트진로 올 턴어라운드 원년… “통합 시너지 효과로 글로벌 종합주류기업 도약할 것”,"[('줌인리더스클럽하이트진로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴어라운드', 'O'), (' ', 'O'), ('원년…', 'O'), (' ', 'O'), ('“통합', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('종합주류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
436,2013.02.19. 오전 9:01,중앙관세분석소 경남혁신도시 신청사 개소,"[('중앙관세분석소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
437,2013.02.19. 오전 8:25,중·대형 임대주택 종합부동산세 면제한다,"[('중·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제한다', 'O')]"
438,2013.02.19. 오전 8:05,정부 저가 중대형 임대주택 종부세 면제,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
439,2013.02.19. 오전 7:41,시프트 공가세대 물량도 주목,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('공가세대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
440,2013.02.19. 오전 6:47,부영그룹 12개국 유학생에 장학금 총 4억원 전달,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('4억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
441,2013.02.19. 오전 6:11,직장은 바꿔도 취미는 외길···나는 오디오파일,"[('직장은', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔도', 'O'), (' ', 'O'), ('취미는', 'O'), (' ', 'O'), ('외길···나는', 'O'), (' ', 'O'), ('오디오파일', 'O')]"
442,2013.02.19. 오전 6:00,중앙관세분석소 경남혁신도시 신청사 개소,"[('중앙관세분석소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
443,2013.02.19. 오전 3:35,“종부세 반대 장관 온다” 부동산 시장 기대감,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('온다”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
444,2013.02.19. 오전 12:33,춘천 아파트 매매거래량 급감,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
446,2013.02.20. 오후 8:45,부동산 단신 세종시 ‘중흥S클래스4차’ 1292가구 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중흥S클래스4차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1292가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
447,2013.02.20. 오후 8:45,동탄2신도시 이번에도 흥행가도 달릴까,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행가도', 'O'), (' ', 'O'), ('달릴까', 'O')]"
448,2013.02.20. 오후 8:44,대우건설 2013년 1만7045가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2013.02.20. 오후 8:43,수도권 중대형 분양물량 ‘뚝’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
450,2013.02.20. 오후 7:38,동보주택 법정관리 신청..동탄2 동시분양서 빠져,"[('동보주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청..', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
451,2013.02.20. 오후 7:26,부도 초읽기 용산개발사업..새 정부 첫 시험대될 듯,"[('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), ('..새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
452,2013.02.20. 오후 7:17,국토부 파업 참여 택시에 강력한 처벌,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O')]"
453,2013.02.20. 오후 7:10,해수부 세종시에 자리잡는다,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡는다', 'O')]"
454,2013.02.20. 오후 7:00,신설 해양수산부 청사 세종시로 확정상보,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('해양수산부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정상보', 'O')]"
455,2013.02.20. 오후 6:50,주택시장 봄기운 도나… 전문가들은 신중론 유지,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('도나…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('신중론', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
456,2013.02.20. 오후 6:49,1월 소형 아파트 매매가↑…분양 예정단지는,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가↑…분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정단지는', 'O')]"
457,2013.02.20. 오후 6:48,수도권 중대형 분양 물량 18%… 10년래 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
458,2013.02.20. 오후 6:47,해양수산부 청사 세종시로 확정,"[('해양수산부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
459,2013.02.20. 오후 6:45,한국주택협회 차기 회장에 박창민 현대산업개발 사장 재추대,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차기', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재추대', 'O')]"
460,2013.02.20. 오후 6:44,택시지원법에 개인택시 기사들이 반발하는 이유는,"[('택시지원법', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기사', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('반발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
461,2013.02.20. 오후 6:42,이 기사는 제목이 없습니다.,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('기사는', 'O'), (' ', 'O'), ('제목이', 'O'), (' ', 'O'), ('없습니다.', 'O')]"
462,2013.02.20. 오후 6:42,늘어난 건 미분양 물량 뿐…,"[('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐…', 'O')]"
463,2013.02.20. 오후 6:39,신설 해양수산부 청사 세종시로 확정1보,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('해양수산부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
464,2013.02.20. 오후 6:38,청라국제도시 입주자 건설사 상대 손배소 청구 기각,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('손배소', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('기각', 'O')]"
465,2013.02.20. 오후 6:31,서울시 임대주택 공급 ‘탄력’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
466,2013.02.20. 오후 6:30,단독 동보주택 법정관리 신청…동탄2신도시 동시분양 빠져,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('동보주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청…', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O')]"
467,2013.02.20. 오후 6:28,주택경기 살리자② 커지는 깡통전세 위협,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자②', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
468,2013.02.20. 오후 6:27,에너지효율 따져보고 집 산다,"[('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
469,2013.02.20. 오후 6:27,마곡지구에 중기RD센터 짓는다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중기RD센터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
470,2013.02.20. 오후 6:05,한남더힐 강북 최고가 등극 눈앞,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
471,2013.02.20. 오후 5:55,에너지효율 따져보고 집 산다,"[('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('따져보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
472,2013.02.20. 오후 5:54,주택경기 살리자② 커지는 깡통전세 위협,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자②', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('위협', 'O')]"
473,2013.02.20. 오후 5:54,서울시 임대주택 공급 ‘탄력’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탄력’', 'O')]"
474,2013.02.20. 오후 5:50,코오롱글로벌 지난해 영업손실 184억원‥적자전환,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업손실', 'O'), (' ', 'O'), ('184억원', 'QUANTITY'), ('‥적자전환', 'O')]"
475,2013.02.20. 오후 5:49,행복청 세종시 청사 기공식,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시 청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공', 'EVENT'), ('식', 'O')]"
477,2013.02.20. 오후 5:46,국제 천연가스값 내렸는데 도시가스는 올려…임기말 서민 죽이기,"[('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('천연가스', 'MATERIAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸는데', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가스', 'MATERIAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('올려…임기말', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('죽이기', 'O')]"
478,2013.02.20. 오후 5:39,서울 뉴타운 상가 ‘찬밥 신세’로 전락한 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세’로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
479,2013.02.20. 오후 5:39,MB정부 5년…수도권 아파트값 11% 하락…전국 미분양 22조 규모,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('22조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
480,2013.02.20. 오후 5:39,서울시 강제철거 없는 재개발·재건축 추진…합의없이 철거 못해…조합 사업 지연 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강제철거', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…합의없이', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
481,2013.02.20. 오후 5:37,취득세 감면 연장 26일 국회 본회의 처리,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
482,2013.02.20. 오후 5:34,한스리랑카 항공편 늘어난다,"[('한스리랑카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항공편', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
483,2013.02.20. 오후 5:34,중대형 아파트 분양 급감…작년 수도권 공급 10년만에 최저,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
