,date,headline,keyword
0,2018.02.04. 오후 9:54,선택 폭 넓어진 ‘청약시장’…무주택 실수요자에겐 ‘기회’ 될까,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청약시장’…무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에겐', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기회’', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
1,2018.02.04. 오후 9:54,판교 금토동 토지 ‘3.3㎡당 80만원부터’ 매각,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('80만원부터', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
2,2018.02.04. 오후 9:53,일산 복층형 오피스텔 ‘트루엘 파크스테이’ 분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트루엘 파크스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2018.02.04. 오후 8:29,현대산업개발 개발운영사업본부장에 박희윤 모리빌딩 지사장 영입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발운영사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
4,2018.02.04. 오후 7:52,아파트수익률 재건축 초과이익환수제 발표로 서울 아파트값 상승세 둔화,"[('아파트수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
5,2018.02.04. 오후 7:51,현대산업개발 개발운영사업본부장에 박희윤씨,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발운영사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
6,2018.02.04. 오후 7:25,강수지 서래마을에 주택 구입..결혼 초읽기,"[('강수지', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서래마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입..결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
7,2018.02.04. 오후 7:15,김관웅의 부동산 제대로 읽기 주택구매력 커진만큼 집값도 덩달아 쑥쑥,"[('김관웅', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구매력', 'O'), (' ', 'O'), ('커진만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
8,2018.02.04. 오후 7:15,LH 안전사고 예방 특별점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
9,2018.02.04. 오후 7:15,한국해외인프라·도시개발지원공사 6월 출범.. 국토부 건설업 해외진출 지원 강화,"[('한국해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
10,2018.02.04. 오후 7:15,새우가 고래를 삼켰으니.. 호반대우 인수후가 문제,"[('새우', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켰으니..', 'O'), (' ', 'O'), ('호반대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수후가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
11,2018.02.04. 오후 7:15,선거철 앞두고 부동산 정책 혼란 가중,"[('선거철', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
12,2018.02.04. 오후 6:34,건설사들 매년 30억원씩 돈 내서   2000억 재단 어느 세월에 만드나,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('30억원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('내서', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재단', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('세월에', 'O'), (' ', 'O'), ('만드나', 'O')]"
13,2018.02.04. 오후 6:19,재건축 부담금 한파… 투자자 외면에 거래절벽,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
14,2018.02.04. 오후 6:17,서울 아파트 경매시장도 후끈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
15,2018.02.04. 오후 6:15,이주비 덜 나와도 OK 강동으로 옮겨간 투자 열기,"[('이주비', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('나와도', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
16,2018.02.04. 오후 6:13,위례·전남 순천 등서 1순위 청약,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
17,2018.02.04. 오후 6:13,금강주택 재개발 사업 수주 인천 학익4구역… 450가구,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익4구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('450가구', 'QUANTITY')]"
18,2018.02.04. 오후 5:35,부동산 경기 진정되나 서울 저가아파트 1935만원 오를때 강남아파트는 1억6575만원 올랐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('진정되나', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1935만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('1억6575만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
19,2018.02.04. 오후 5:35,부동산 경기 진정되나 정부 규제 약발.. 국민·전문가 절반 이상이 집값 잡힌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('진정되나', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발..', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다', 'O')]"
20,2018.02.04. 오후 5:31,환골탈태 청량리…초고층 주거지 변신,"[('환골탈태', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), ('…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
21,2018.02.04. 오후 5:31,분양휴식…이번주 청약 2841가구,"[('분양휴식…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2841가구', 'QUANTITY')]"
22,2018.02.04. 오후 5:31,MK 추천매물 제천시 수익형 신축 종합휴게소 47억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('제천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('종합휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('47억원', 'QUANTITY')]"
23,2018.02.04. 오후 5:31,서울시 봉은사판전 문화재 추진…GBC 암초,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉은사판전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
24,2018.02.04. 오후 5:31,문콕 방지법 내년 3월 시행…주차폭 2.3ｍ → 2.5ｍ 확대,"[('문콕 방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…주차폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5ｍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
25,2018.02.04. 오후 5:29,금강주택 정비사업 첫 진출…인천 학익4구역 재개발 수주,"[('금강주택 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
26,2018.02.04. 오후 5:29,현대산업 개발사업 육성 박차,"[('현대산업 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
27,2018.02.04. 오후 5:29,LH 전국 건설현장에서 동절기 특별점검 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
28,2018.02.04. 오후 5:18,금강주택 인천 학익4구역 재개발 시공사 선정,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
29,2018.02.04. 오후 5:17,부동산 경기 진정되나 아파트 거래액 5개월간 31兆 급감,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('진정되나', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('31兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
30,2018.02.04. 오후 5:09,금주의 분양캘린더중대형 민간임대 가늠자···위례 입주 모집,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자···', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
31,2018.02.04. 오후 4:58,자연친화적인 타운하우스 신주거문화의 패러다임 제시,"[('자연친화적인', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거문화의', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
32,2018.02.04. 오후 4:55,잇단 재건축 압박에... 숨고르는 강남 아파트,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('압박에...', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
33,2018.02.04. 오후 4:50,Money  Money 호반건설 위례 호반가든하임 분양,"[('Money Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반가든하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2018.02.04. 오후 4:50,Money  Money 지지옥션 경매의 정도 출간,"[('Money Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매의 정도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
35,2018.02.04. 오후 4:50,Money  Money 올 오피스시장 신흥업무지구 뜨고 여의도 지고”,"[('Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('Money', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고""', 'O')]"
36,2018.02.04. 오후 4:50,금주의 분양일정 전국 7곳 2841가구 청약 접수,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2841가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
37,2018.02.04. 오후 4:36,인천 남구 법조타운 일대 재개발에 속도,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법조타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
39,2018.02.04. 오후 4:30,1·2단지 나눠서 합쳐서···고비 만난 워커힐 재건축,"[('1·2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나눠서', 'O'), (' ', 'O'), ('합쳐서···고비', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('워커힐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
40,2018.02.04. 오후 4:30,인천 학익4구역 재개발 시공사에 금강주택,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION')]"
41,2018.02.04. 오후 3:41,Real Estate 스타 부동산 강사 정지영 씨 내집 마련 한 번에 어렵다면 집 갈아타며 종잣돈 늘려라,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정지영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타며', 'O'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려라', 'O')]"
42,2018.02.04. 오후 3:39,Real Estate 대항력 있는 임차인 있다고… 무조건 겁먹을 필요 없다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있다고…', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('겁먹을', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
43,2018.02.04. 오후 3:33,분양 현장 포커스 e편한세상 둔산 정부청사역까지 10분대… 편의시설 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 둔산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부청사역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('10분대', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
44,2018.02.04. 오후 3:33,분양 현장 포커스 래미안 신정21 신정뉴타운에 들어서는 일반분 647가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 래미안 신정21', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분', 'O'), (' ', 'O'), ('647가구', 'QUANTITY')]"
45,2018.02.04. 오후 3:31,분양 현장 포커스 과천 위버필드 중소형이 87%… 교통 편리·주거환경 쾌적,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리·주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
46,2018.02.04. 오후 3:30,서울 강남권 평균 집값 역대 처음 7억원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
47,2018.02.04. 오후 3:27,주간 실거래가수억원 껑충..자존심 지킨 도곡동 대장주,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충..자존심', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O')]"
48,2018.02.04. 오후 3:15,그래픽 아파트값 빈부 격차 커졌다,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('빈부', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
49,2018.02.04. 오후 3:05,해외 건설 수주 지원공사 설립 가시화,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
50,2018.02.04. 오후 2:34,민간임대 위례 호반가든하임 모델하우스 3일간 1만여명 방문,"[('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반가든하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
51,2018.02.04. 오후 2:33,금강주택 도시정비사업팀 출범 이후 마수걸이 수주 성공,"[('금강주택 도시정비사업', 'TERM'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
52,2018.02.04. 오후 2:18,국토부 교량·터널·공동주택 등 시설물 안전점검 실시 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교량·터널·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
53,2018.02.04. 오후 2:18,‘주차장법 시행규칙’ 내년 3월 시행…주차장 폭 2.3→2.5m 확대 ,"[('‘', 'O'), ('주차장법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행규칙’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
54,2018.02.04. 오후 2:18,제주도에 드론 센터·스마트시티 실증단지 구축,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센터·스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
55,2018.02.04. 오후 2:16,아파트도 부익부빈익빈…고가저가 격차 역대 최대,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부빈익빈…고가저가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
56,2018.02.04. 오후 2:09,아파트 간 부익부 빈인빅 점입가경...가격격차 사상 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부', 'O'), (' ', 'O'), ('빈인빅', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경...가격격차', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
57,2018.02.04. 오후 1:42,새우가 고래를 삼켰으니...호반건설대우건설 인수후가 더 문제,"[('새우', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켰으니...', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수후가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
58,2018.02.04. 오후 1:18,8·2대책 後 아파트 거래총액 31.2조 감소,"[('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래총액', 'O'), (' ', 'O'), ('31.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
59,2018.02.04. 오후 1:16,집값 잡힌다 YES 66% or NO 34%…지방 집값 추가하락 우려도,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힌다', 'O'), (' ', 'O'), ('YES', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('or', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('34%', 'QUANTITY'), ('…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추가하락', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
60,2018.02.04. 오후 1:11,코엑스일대 한국판타임스퀘어 될까…강남구 발전방안 모색,"[('코엑스', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판타임스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('될까…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
61,2018.02.04. 오후 1:08,월간 수익률 부동산 규제로 1월 아파트값 오름세 둔화,"[('월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
62,2018.02.04. 오후 1:08,FN금주분양일정 전국 7곳 2841가구 청약 접수,"[('FN', 'ORGANIZATION'), ('금주분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2841가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
63,2018.02.04. 오후 1:08,지방선거 앞두고 눈치보는 관 시장 혼란 초래 우려,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보는', 'O'), (' ', 'O'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
64,2018.02.04. 오후 1:08,올해 오피스 시장 신흥업무지구 부상·여의도권 위축,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신흥업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('부상·', 'O'), ('여의도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
65,2018.02.04. 오후 12:53,지지옥션 경매의 정도正道  출간,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매의 정도', 'ARTIFACT'), ('正道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
66,2018.02.04. 오후 12:37,서울시 임대주택 공급 본격화… SH공사 2만여가구 내놓기로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놓기로', 'O')]"
67,2018.02.04. 오후 12:14,국회·검찰 이중근 회장 전방위 압박 부영 경영공백 불가피,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영공백', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
68,2018.02.04. 오후 12:00,보험硏 수도권 주택연금 가입자 지방의 2.5배,"[('보험硏', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('지방의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5배', 'QUANTITY')]"
69,2018.02.04. 오전 11:56,설 앞둔 분양 비수기 올해 세종시 첫 분양 주목,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
70,2018.02.04. 오전 11:54,건설업계 대금 조기지급 바람... 설 연휴 두둑하게,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O'), (' ', 'O'), ('바람...', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두둑하게', 'O')]"
71,2018.02.04. 오전 11:41,해외 대형 건설사업 지원기구 6월 출범,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
72,2018.02.04. 오전 11:40,분양 휴식기…이번주 청약 2841가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2841가구', 'QUANTITY')]"
73,2018.02.04. 오전 11:40,강남 누르니 강북 아파트값 상승폭 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
74,2018.02.04. 오전 11:38,강남 누르니 강북 아파트값 상승폭 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
75,2018.02.04. 오전 11:38,강남 누르니 강북 아파트값 상승폭 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
76,2018.02.04. 오전 11:38,강남 누르니 강북 아파트값 상승폭 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
77,2018.02.04. 오전 11:38,강북 아파트값 상승 폭 커져,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
78,2018.02.04. 오전 11:38,강북 아파트값 상승 폭 커져,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
79,2018.02.04. 오전 11:38,강북 아파트값 상승 폭 커져,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
80,2018.02.04. 오전 11:37,강북 아파트값 상승 폭 커져,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
81,2018.02.04. 오전 11:16,‘해외인프라·도시개발지원공사’ 6월말 출범,"[('‘', 'O'), ('해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
82,2018.02.04. 오전 11:16,서초구 경부고속도로 지하화에 시민 의견 묻다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화에', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O')]"
83,2018.02.04. 오전 11:08,해외인프라도시개발지원공사KIND 설립 본격화… 산업은행 등도 출융자 가능해진다,"[('해외인프라도시개발지원공사KIND', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등도', 'O'), (' ', 'O'), ('출융자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
84,2018.02.04. 오전 11:03,LH 동절기 안전사고임금체불 예방 특별점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
85,2018.02.04. 오전 11:03,건설업 해외진출 지원 한국해외인프라·도시개발지원공사 6월 출범한다,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('한국해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범한다', 'O')]"
86,2018.02.04. 오전 11:01,‘해외수주 지원’ 해외건설 지원공사 설립 가시화,"[('‘해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원’', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
87,2018.02.04. 오전 11:01,국토부 터널댐 등 국토교통 시설물 3457개소 안전대진단 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터널댐', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('3457개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전대진단', 'O')]"
88,2018.02.04. 오전 11:01,‘문 콕’ 방지법 내년 3월부터…주차장 폭 20㎝ 넓어진다,"[('‘', 'O'), ('문 콕’ 방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월부터', 'DATE'), ('…주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('20㎝', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
89,2018.02.04. 오전 11:01,LH 전국 건설현장에서 동절기 특별점검 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2018.02.04. 오전 11:01,해외수주 지원 위한 해외건설 지원 공사 설립 가시화,"[('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
92,2018.02.04. 오전 11:01,문 콕 방지법 시행 1년 늦춘다..기존 사업 혼란 최소화,"[('문 콕 방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춘다..', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O')]"
93,2018.02.04. 오전 11:01,해외건설 지원 공사 6월 설립..우리 건설사 해외수주 돕는다,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립..우리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
94,2018.02.04. 오전 11:01,교량·터널·주택 등 시설물 3457곳 안전진단..예방대책 마련,"[('교량·터널·주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('3457곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전진단..예방대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
95,2018.02.04. 오전 11:01,LH 공사현장 특별점검…동절기 안전사고 예방 차원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검…', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O')]"
96,2018.02.04. 오전 11:01,제주도에 드론 센터·스마트시티 실증단지 구축한다,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센터·스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('구축한다', 'O')]"
98,2018.02.04. 오전 11:01,제주도에 스마트시티·전기차 실증단지 새로 생긴다,"[('제주도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티·', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
99,2018.02.04. 오전 11:00,지난달01월 아파트 전세 실거래가,"[('지난달01월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
100,2018.02.04. 오전 11:00,지난달01월 아파트 월세 실거래가,"[('지난달01월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
102,2018.02.04. 오전 11:00,해외건설 전담 공사 6월 출범… 금융지원 등 전단계 지원,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전단계', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
103,2018.02.04. 오전 11:00,JDC 스마트시티·친환경 사업 추진…일부 개발사업 취소,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티·친환경 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
104,2018.02.04. 오전 11:00,한국해외인프라·도시개발지원공사’ 6월 설립,"[('한국해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
105,2018.02.04. 오전 11:00,해외인프라·도시개발지원공사 6월 출범… 관련법안 입법예고 ,"[('해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범…', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
106,2018.02.04. 오전 11:00,국토교통 시설물 3457곳 안전대진단 실시… 점검실명제 도입,"[('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('3457곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전대진단', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), (' ', 'O'), ('점검실명제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
107,2018.02.04. 오전 11:00,주차장 폭 2.3m→2.5m…문 콕 사고 방지법 내년 3월 시행,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3m', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), ('…문 콕 사고 방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
108,2018.02.04. 오전 11:00,정부 국가 안전대진단…교량·터널·공동주택 등 3457곳 대상,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대진단…교량·터널·공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3457곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
109,2018.02.04. 오전 11:00,제주 국제자유도시에 드론 센터·스마트시티 실증단지 조성,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제자유도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('센터·스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('실증단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
110,2018.02.04. 오전 11:00,한국해외인프라·도시개발지원공사 6월말 출범,"[('한국해외인프라·도시개발지원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
111,2018.02.04. 오전 11:00,주차장 넓히는 문콕사고 방지법 내년 3월 시행,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('문콕사고 방지법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
112,2018.02.04. 오전 11:00,제주도 스마트시티·드론비행장 조성...전기차 시범단지도,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티·', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('비행장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성...', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범단지도', 'O')]"
113,2018.02.04. 오전 11:00,재난 예방 국토교통 시설물 3457개 일제 점검,"[('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('3457개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
114,2018.02.04. 오전 10:30,대우건설 품는 호반 올해 주택분양 1위 눈독,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품는', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
115,2018.02.04. 오전 10:29,아파트값 격차 확대… 상위 20%가 하위 20%의 3.8배,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('하위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8배', 'QUANTITY')]"
116,2018.02.04. 오전 10:16,금강주택 인천 학익4구역 재개발 시공사로 선정,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
117,2018.02.04. 오전 10:12,정비사업 본격 시동 거는 금강주택 인천 학익4구역 재개발 수주,"[('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
118,2018.02.04. 오전 10:10,금강주택 인천 학익4구역 재개발 수주,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2018.02.04. 오전 10:10,정부 초과이익환수 엄포에 강남 재건축 거래 올스톱,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('엄포에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
120,2018.02.04. 오전 9:57,규제 많다는 아파트 경매 활발…이유는,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('많다는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…이유는', 'O')]"
121,2018.02.04. 오전 9:50,설 앞두고 쉬어가는 분양시장,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
122,2018.02.04. 오전 9:11,충북 상업용 부동산 수익률 따라 엇갈린 희비,"[('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
123,2018.02.04. 오전 9:02,경매사냥 투자 가치 있는 지방 땅…울산 동구 화정동 대지 90㎡ 1회 유찰 1억5120만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('90㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5120만원', 'QUANTITY')]"
124,2018.02.04. 오전 9:02,1월 마지막주 서울 아파트값 0.54% 상승…강동구 2% 올라,"[('1월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
125,2018.02.04. 오전 9:00,부동산캘린더 전국 7곳 2613가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2613가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
126,2018.02.04. 오전 8:31,수년간 신규 공급 없던 지역에 들어서는 ‘개봉역 센트레빌 레우스’,"[('수년간', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('개봉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
127,2018.02.04. 오전 8:21,투자 목적 1주택자 세제에 맹점…실거주 위주로 지원해야,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제에', 'O'), (' ', 'O'), ('맹점…실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
128,2018.02.04. 오전 8:03,경기도 부동산 불법행위 전담 특별사법경찰TF 신설,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('특별사법경찰TF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
129,2018.02.04. 오전 8:02,2018년 기찻길 뚫리는 지역 상가투자는,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기찻길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자는', 'O')]"
130,2018.02.04. 오전 7:02,강남권 1만5614가구 입주…10년만에 최대 입주물량,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만5614가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O')]"
131,2018.02.04. 오전 7:01,서울 아파트 경매시장도 과열…8·2대책 이전수준 회복,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('8·2대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
132,2018.02.04. 오전 7:01,아파트값 빈부 격차 커졌다…상위 20%하위 20% 가격차 최대,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('빈부', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다…상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('하위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
133,2018.02.04. 오전 1:03,체감 집값 10년전보다 훨씬 저렴... 집값 오르는 이유 있었네,"[('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('훨씬', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴...', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
134,2018.02.05. 오후 7:34,강남 재건축 잠잠..수도권 신도시에 매수 몰려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
135,2018.02.05. 오후 7:34,서초구 재건축 관리처분 인가여부 신중,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가여부', 'O'), (' ', 'O'), ('신중', 'O')]"
136,2018.02.05. 오후 7:34,부동산 Why 청약조정대상지역 실효성 논란..투기과열 기준 못미쳐도 해제 안돼,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('Why', 'O'), (' ', 'O'), ('청약조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('못미쳐도', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
137,2018.02.05. 오후 7:34,동양건설산업·라인건설 협력사 대금 조기집행,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
138,2018.02.05. 오후 7:34,서울세종 고속도로 따라.. 제2경부축 거점도시 집값 들썩,"[('서울', 'CITY'), ('세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라..', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('경부', 'LOCATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
139,2018.02.05. 오후 7:34,강남 ‘낮은 분양가’ 그림의 떡,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡', 'O')]"
140,2018.02.05. 오후 7:06,서울경제TV투데이포커스 건설사 해외수주 올해 300억 달러 돌파하나,"[('서울경제TV투데이포커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('300억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파하나', 'O')]"
141,2018.02.05. 오후 6:51,남경필 도쿄도 특구 방문…규제개혁·동반성장 벤치마킹,"[('남경필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도쿄도', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('방문…규제개혁·동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O')]"
142,2018.02.05. 오후 6:42,코레일 새 수장에 오영식 전 의원 임명,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('수장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
143,2018.02.05. 오후 6:24,고객과 직원의 행복 추구...정도·투명경영으로 이룬 빛나는 성공 신화,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('추구...정도·투명경영으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O')]"
144,2018.02.05. 오후 6:19,조합장 선출 무효…한남5구역 암초,"[('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
145,2018.02.05. 오후 6:12,김현미 국토부 장관 운수업 종사자 근무여건 개선해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('운수업', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('근무여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해야', 'O')]"
146,2018.02.05. 오후 6:11,착한 아파트 뜬다…확산은 의문,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…확산은', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
147,2018.02.05. 오후 6:10,공유경제와 도시 19 공유경제 규모의 경제 그리고 콤팩트 시티,"[('공유경제와', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('9', 'O'), (' ', 'O'), ('공유경제', 'O'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('그리고', 'O'), (' ', 'O'), ('콤팩트', 'O'), (' ', 'O'), ('시티', 'O')]"
148,2018.02.05. 오후 6:10,신혼부부 우대 ‘빛 좋은 개살구’ ,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빛', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
149,2018.02.05. 오후 5:59,김현미 국토부 장관 K시티 세계 최고 수준으로 연내 구축,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('K시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
150,2018.02.05. 오후 5:55,김포한강신도시 주변 개발 탄력… 김포 중흥S클래스 파크애비뉴 분양도 탄력,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
151,2018.02.05. 오후 5:47,착한 아파트 뜬다…확산은 의문,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…확산은', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
152,2018.02.05. 오후 5:47,뉴타운의 질주… 왕십리·흑석도 10억원 돌파,"[('뉴타운의', 'O'), (' ', 'O'), ('질주…', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('흑석도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
155,2018.02.05. 오후 5:43,강남권 아파트값 3.3㎡ 당 8000만원 넘었다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
157,2018.02.05. 오후 5:39,다자녀 특별공급 배점 높인다,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배점', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
158,2018.02.05. 오후 5:38,韓 대출금리도 오름세…투기적 매수 위축 가능성,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대출금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…투기적', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
159,2018.02.05. 오후 5:38,서초구 재건축부담금 자체 검증,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O')]"
160,2018.02.05. 오후 5:38,양도세 올리자 서울 분양권거래 반토막…1월 44%↓,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올리자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
161,2018.02.05. 오후 5:38,새만금에 복합레저 휴양도시,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양도시', 'O')]"
162,2018.02.05. 오후 5:38,동양건설·라인건설 협력사 대금 조기지급,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
163,2018.02.05. 오후 5:31,강남 재건축 누르니.. 새아파트가 뛴다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니..', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
164,2018.02.05. 오후 5:28,분양권 시장 보면 4월 강남 집값 보인다,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
165,2018.02.05. 오후 5:27,아파트 경비원과 동행... 고용 보장 계약한 성북구 동아에코빌,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경비원', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('동행...', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약한', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아에코빌', 'ARTIFACT')]"
166,2018.02.05. 오후 5:26,분양가 낮추는 나인원한남...부자들 위한 로또 되나,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추는', 'O'), (' ', 'O'), ('나인원한남', 'ARTIFACT'), ('...부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
167,2018.02.05. 오후 5:24,다자녀 특별공급 자녀수 많을수록 배점 높인다,"[('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('많을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('배점', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
168,2018.02.05. 오후 5:22,금융위국토부 엇박자...리츠 활성화 대책 지지부진,"[('금융위국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엇박자...', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
169,2018.02.05. 오후 5:20,새만금에 인공해변 시설 조성 협력,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인공해변', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
170,2018.02.05. 오후 5:07,신혼부부 우대 ‘빛 좋은 개살구’ ,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빛', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
172,2018.02.05. 오후 4:46,인천 동구 대헌학교뒤 재개발 공사 착수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대헌학교', 'ARTIFACT'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
174,2018.02.05. 오후 4:42,테라인코리아 조호바루 투자자 및 이민 세미나 2월 10일 개최,"[('테라인코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조호바루', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('이민', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('2월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2018.02.05. 오후 4:36, 뛰는 아파트값 기는 분양가…‘로또 아파트’ 나올까 ,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
176,2018.02.05. 오후 4:35,강화도 온수리 신축 빌라 삼성타운 분양 강화 전원주택으로 ‘주목’,"[('강화도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
177,2018.02.05. 오후 4:33,신동아건설 2022년까지 시장점유율 1% 달성,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
178,2018.02.05. 오후 4:21,더 포레 드 루미에르 1기 신도시 대표주자 분당…희소성 갖춘 신규 주택 공급에 눈길,"[('더 포레 드 루미에르', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대표주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('…희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
179,2018.02.05. 오후 4:20,강남 재건축 누르니 강남 새아파트가 급등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
180,2018.02.05. 오후 4:20,강남 재건축은 잠잠.. 수도권 신도시 매수 몰리며 가격 급등세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O')]"
181,2018.02.05. 오후 4:15,케이비 주식회사 전국 네트워크망 보유한 ‘부동산 홈페이지’ 오픈,"[('케이비 주식회사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크망', 'O'), (' ', 'O'), ('보유한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
182,2018.02.05. 오후 4:14,역 학교 숲 세가지 프리미엄 갖춘 삼세권 아파트 ‘과천 위버필드’,"[('역', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('삼세권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
183,2018.02.05. 오후 4:12,평창올림픽 가는 길 전용 앱 ‘GO 평창’으로 한번에,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('GO 평창', 'TERM'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
184,2018.02.05. 오후 4:12,몰세권에 서울 접근성 좋은 원흥지구 원흥도래울마을LH4단지,"[('몰세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원흥도래울마을', 'LOCATION'), ('LH', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY')]"
185,2018.02.05. 오후 4:10,또다시 부동산 시장 개입하려는 국토부,"[('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개입하려는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
186,2018.02.05. 오후 4:04,분양권 양도세 강화로…1월 서울 분양권 거래량 급감  ,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화로…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
187,2018.02.05. 오후 3:55,공도 서해그랑블  공도 IC 신설 수혜지로 눈길 ,"[('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해그랑블', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
188,2018.02.05. 오후 3:54,이재용 2심선고한숨 돌린 계열사…사업 속도 영향 받나,"[('이재용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('선고한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('계열사…사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
189,2018.02.05. 오후 3:54,서울 집값 잡힐까…정부와 기싸움 ‘점입가경’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('‘점입가경’', 'O')]"
190,2018.02.05. 오후 3:53,평창올림픽 가장 쉽고 빠른 길 Go 평창으로 확인하세요,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('Go', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
191,2018.02.05. 오후 3:52,신동아건설 4년 연속 흑자 달성 다짐…올해 수주목표 1조5000억원,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY')]"
192,2018.02.05. 오후 3:50,건산硏 건설 생산체계 혁신 세미나 8일 개최,"[('건산硏 건설', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('생산체계', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('혁신 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
193,2018.02.05. 오후 3:39,부동산why 미분양·無분양인데....꿈쩍않는 조정지역,"[('부동산why', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·無분양인데....', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍않는', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O')]"
195,2018.02.05. 오후 3:37,건산연 8일 건설 생산체계 혁신 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
196,2018.02.05. 오후 3:36,신동아건설 4년연속 흑자경영 1조5000억원 수주 목표,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자경영', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
197,2018.02.05. 오후 3:36,현장에서 임대주택 20만가구 공급한 부영의 공과,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('20만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공과', 'O')]"
198,2018.02.05. 오후 3:35,신동아건설 시장점유 1% 달성 목표 선언,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장점유', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
199,2018.02.05. 오후 3:35,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐 2월 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2018.02.05. 오후 3:34,테라인코리아 조호바루 해외부동산 투자ㆍMM2H 은퇴이민 세미나 개최,"[('테라인코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조호바루', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자ㆍ', 'O'), ('MM2H', 'TERM'), (' ', 'O'), ('은퇴이민', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
201,2018.02.05. 오후 3:33,용인시 월세 비율이 전세 첫 추월…1인 가구 월세 선호,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비율이', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추월…', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
202,2018.02.05. 오후 3:33,서울 아파트 경매도 과열…1월 낙찰가율 101.7%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('101.7%', 'QUANTITY')]"
203,2018.02.05. 오후 3:18,서초구 재건축 조합 관리처분 감정원 의뢰 계획 없다 ,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
204,2018.02.05. 오후 3:14,구로 성수에 이어 신내 지식산업센터 ‘주목’,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
205,2018.02.05. 오후 3:09,신동아건설 2022년까지 시장점유율 1% 달성 다짐,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
206,2018.02.05. 오후 3:08,이인찬 신동아건설 대표 “4년연속 흑자경영 달성”,"[('이인찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('4년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자경영', 'O'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
207,2018.02.05. 오후 3:04,판교 제2테크노밸리 기업지원허브 국내 최초 제로에너지 건축 본인증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본인증', 'O')]"
208,2018.02.05. 오후 3:02,한양산업개발 테라스하우스 ‘테라스더모스트 동탄’ 3월 분양,"[('한양산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테라스더모스트 동탄', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2018.02.05. 오후 3:01,신동아건설 올해 수주 목표 1조5000억원,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY')]"
210,2018.02.05. 오후 3:00,건산연 건설 생산체계 혁신 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2018.02.05. 오후 2:54,서울세종 고속도로 따라 제2경부축 거점도시 집값 들썩,"[('서울세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('경부', 'LOCATION'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
212,2018.02.05. 오후 2:50,경기도시공사 저소득층 50가구 전세보증금 지원,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('50가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
213,2018.02.05. 오후 2:49,부산 주택 매매가 4년 4개월 만에 하락세로 전환,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
214,2018.02.05. 오후 2:49,용인 테크노밸리 지식산업센터 IT분야 입주사 모집,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('입주사', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
215,2018.02.05. 오후 2:47,1기 신도시 신규 주택 공급 인기 높아…이유는 교통.쇼핑.학군 다 갖춰,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통.쇼핑.학군', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
216,2018.02.05. 오후 2:46,경기도시공사 따복전세지원 50가구 모집,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따복전세지원', 'O'), (' ', 'O'), ('50가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
217,2018.02.05. 오후 2:43,포토신동아건설 “올해 수주 1.5조원 달성”,"[('포토신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
218,2018.02.05. 오후 2:43,신동아건설 비전 2022 선포…2022년까지 1조5000억 수주 달성,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('2022', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선포…', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
219,2018.02.05. 오후 2:41,건산연 8일 건설 생산체계 혁신 세미나 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('생산체계', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
220,2018.02.05. 오후 2:40,미래가치 높은 역세권 상가 마곡지구 사이언스타 거래 활발,"[('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이언스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
221,2018.02.05. 오후 2:39,설 역귀성 SRT 최대 40% 할인…부산→수서 3만1600원,"[('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('→', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만1600원', 'QUANTITY')]"
222,2018.02.05. 오후 2:36,도 넘은 부동산 카르텔…친목회가 영업제한·자체 재판까지종합,"[('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('카르텔…친목회가', 'O'), (' ', 'O'), ('영업제한·자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재판까지종합', 'O')]"
224,2018.02.05. 오후 2:35,집코노미 혼인신고 타이밍도 중요하다,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('혼인신고', 'O'), (' ', 'O'), ('타이밍도', 'O'), (' ', 'O'), ('중요하다', 'O')]"
225,2018.02.05. 오후 2:33,기록적 한파에 에너지 절감 수익형 부동산 관심,"[('기록적', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
226,2018.02.05. 오후 2:31,‘분양가 폭등 통제’ 약효 있지만 ‘로또청약’ 부작용도,"[('‘분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('통제’', 'O'), (' ', 'O'), ('약효', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘로또청약’', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용도', 'O')]"
227,2018.02.05. 오후 2:31,‘남원금호어울림’ 조합원 모집,"[('‘', 'O'), ('남원금호어울림', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
228,2018.02.05. 오후 2:31,국내 첫 임대형 제로에너지 단독주택 ‘로렌하우스’ 임차인 모집,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로렌하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
229,2018.02.05. 오후 2:31,‘센트레빌 레우스’ 全가구 마감,"[('‘', 'O'), ('센트레빌 레우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('全가구', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
230,2018.02.05. 오후 2:31,동부건설 부천 ‘괴안2D구역’ 도시정비 사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('괴안2D구역', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
231,2018.02.05. 오후 2:29,전국N 김태형 서울시 도시공간개선단장,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('김태형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시공간개선단장', 'CIVILIZATION')]"
232,2018.02.05. 오후 2:22,新 DTI 효과… 집값 상승폭·신규 분양 줄었다,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭·신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
233,2018.02.05. 오후 2:21,동문건설 ‘수원 인계동 동문굿모닝힐’ 다음달 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2018.02.05. 오후 2:19,분양권 거래 ‘반토막’… 양도세 강화 여파 웃돈은 강세,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’…', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
235,2018.02.05. 오후 2:13,강남 낮은 분양가 그림의 떡…분양권 가치는 ↑ ,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡…분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가치는', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
236,2018.02.05. 오후 2:13,현대건설의 남다른 마케팅… 개포주공8 VIP부터 모십니다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'ARTIFACT'), ('8', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('모십니다', 'O')]"
237,2018.02.05. 오후 2:08,김해의 新주거 중심 김해 주촌 두산위브더제니스 선착순 분양 중,"[('김해', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('新주거', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
238,2018.02.05. 오후 2:06,테라인코리아 말레이시아 조호바루 해외부동산 투자 무료 세미나 개최,"[('테라인코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조호바루', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2018.02.05. 오후 2:05,동부건설 괴안2D구역 584세대 정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괴안2D구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('584세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
240,2018.02.05. 오후 2:05,동양건설·라인건설 협력사 대금 조기지급키로,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급키로', 'O')]"
241,2018.02.05. 오후 2:04,동부건설 부천 괴안2D지구 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴안2D지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
242,2018.02.05. 오후 2:02,얼마집 서대문구 숲세권 아파트 ‘홍제금호어울림’,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍제금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
243,2018.02.05. 오후 1:56,동부건설 괴안2D구역 도시정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('괴안2D구역 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
244,2018.02.05. 오후 1:56,얼마집 염리3구역 자이 아파트 단지명에 그랑 안 넣는다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('염리', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자이 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지명에', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('넣는다', 'O')]"
245,2018.02.05. 오후 1:52,얼마집 한강 보이는 래미안옥수리버젠 전용 59㎡ 10억 돌파,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안옥수리버젠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
246,2018.02.05. 오후 1:52,대전 유성 초대형 복합매매단지 디오토몰 기공식 성황리 마무리,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합매매단지', 'O'), (' ', 'O'), ('디오토몰 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
247,2018.02.05. 오후 1:50,금강주택 도시정비사업팀 출범 이후 인천 학익4구역 첫 수주,"[('금강주택 도시정비사업', 'TERM'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
248,2018.02.05. 오후 1:50,설 명절 역귀성 SRT 예매 8일부터 시작…최대 40% 할인,"[('설 명절', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예매', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
249,2018.02.05. 오후 1:48,새만금에 복합레저 휴양도시…새만금관광레저 칠레 FRA와 협약,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저', 'O'), (' ', 'O'), ('휴양도시…', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('관광레저', 'O'), (' ', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('FRA', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
250,2018.02.05. 오후 1:48,얼마집 송파구 문정동 136 시공사 선정 다시 시도,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
251,2018.02.05. 오후 1:46,동양건설산업과 라인건설 설 앞두고 협력업체 거래대금 500억원 조기 집행,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
252,2018.02.05. 오후 1:46,얼마집 반포 아크로리버파크 3.3㎡평당 8000만원 돌파,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡평당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
253,2018.02.05. 오후 1:41,기업 이전 지역 새 아파트 주목… 송도국제도시 등 생활인프라 풍부,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
254,2018.02.05. 오후 1:38,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2018.02.05. 오후 1:38,서울 초근접 생활권 고양 향동 리슈빌 공정률 52% 진행,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초근접', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
256,2018.02.05. 오후 1:36,여의도 루브르시티 오피스텔 분양,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('루브르시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2018.02.05. 오후 1:36,또 풍선효과.. 재건축 분위기 꺾이니 강남권 새 아파트 급등,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과..', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이니', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
258,2018.02.05. 오후 1:36,동부건설 경기 부천 괴안2D구역 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴안2D구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
259,2018.02.05. 오후 1:34,모아종합건설 인천 부평 십정4구역 시공사 선정,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
260,2018.02.05. 오후 1:28,SR설 연휴 역귀성 승차권 최대 40% 할인 판매,"[('SR설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
261,2018.02.05. 오후 1:22,동양건설산업·라인건설 설 앞두고 협력업체 거래대금 조기 집행 ,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
262,2018.02.05. 오후 1:19,새책경매의 정도 이 정도는 알아야지,"[('새책경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('정도', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정도는', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야지', 'O')]"
263,2018.02.05. 오후 1:08,출퇴근 편한 역세권 단지로 인기 상도동 상도엠코타운애스톤파크,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT')]"
264,2018.02.05. 오후 1:04,규제 칼바람 속 인천·경기 등 비조정대상지역 흥행 기대,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
265,2018.02.05. 오후 1:04,오피스·상가 구성 ‘마곡역 류마타워Ⅱ’ 분양,"[('오피스·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡역 류마타워Ⅱ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2018.02.05. 오후 12:48,국토부 제주공항 오전 11시 기준 100편 운항 완료,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오전 11시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('100편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
267,2018.02.05. 오후 12:47,단독 ‘7세 이상 다자녀 가구’도 주택 특별공급 배점 많이 받는다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('7세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다자녀', 'O'), (' ', 'O'), ('가구’도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('배점', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
268,2018.02.05. 오후 12:02,대광건영 전세형 임대아파트 ‘목포 산정 대광로제비앙’ 이달 말 공급 예정,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목포 산정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
269,2018.02.05. 오전 11:57,양도세 부담 올 1월 서울 분양권 거래량 급감,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
270,2018.02.05. 오전 11:51,자녀 많을수록 당첨 확률 쑥↑…다자녀특별공급 기준 개정,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥↑…다자녀특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
271,2018.02.05. 오전 11:49,얼마집 매수세 끊긴 송파구 잠실 진주아파트,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('끊긴', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT')]"
272,2018.02.05. 오전 11:45,갑을건설 무재해·무사고 현장 기원 SOC와 오피스텔 사업도 순풍,"[('갑을건설', 'O'), (' ', 'O'), ('무재해·무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('기원', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC와', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍', 'O')]"
273,2018.02.05. 오전 11:41,동부건설 부천 괴안2D지구 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괴안2D지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
274,2018.02.05. 오전 11:39,서울세종 고속도로 따라 집값 ‘들썩’… 인근 분양단지도 주목,"[('서울', 'CITY'), ('세종 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
275,2018.02.05. 오전 11:39,얼마집 동부이촌동 한가람 등 5개단지 통합 리모델링 설명회 개최,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한가람', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2018.02.05. 오전 11:37,얼마집 반포주공1단지 조합원 관리처분 인가 촉구 모임 개최,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('촉구', 'O'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2018.02.05. 오전 11:34,서초구 재건축 관리처분인가 검증의뢰 계획 없다,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
278,2018.02.05. 오전 11:34,동양건설산업·라인건설 설 앞두고 협력사 대금 500억원 조기 지급,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
279,2018.02.05. 오전 11:33,40대 건물주 되기투자 목적을 분명히 하라 오피스텔 VS 아파트,"[('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('목적을', 'O'), (' ', 'O'), ('분명히', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
280,2018.02.05. 오전 11:32,끝나지 않은 초과이익환수제 공포…관리처분 반려될까 가시방석,"[('끝나지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공포…관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('반려될까', 'O'), (' ', 'O'), ('가시방석', 'O')]"
281,2018.02.05. 오전 11:31,마포는 아파트만 뜬다고…상가ㆍ단독주택도 쑥쑥,"[('마포', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다고…상가ㆍ단독주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
282,2018.02.05. 오전 11:31,동양건설산업·라인건설 설 명절 전 협력업체 대금 조기 지급,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설 명절 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
283,2018.02.05. 오전 11:29,1억원대 의정부 오피스텔 ‘한원힐트리움 더 테라스’ 시선집중,"[('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한원힐트리움 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
284,2018.02.05. 오전 11:29,얼마집 광교산자락 타운하우스 광교파크자이더테라스,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산자락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('광교파크자이더테라스', 'ARTIFACT')]"
285,2018.02.05. 오전 11:27,주택시장 호황에 중견건설사들 최대 실적 행렬,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('행렬', 'O')]"
286,2018.02.05. 오전 11:26,동양건설산업·라인건설 협력사 결제대금 조기지급,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('결제대금', 'O'), (' ', 'O'), ('조기지급', 'O')]"
287,2018.02.05. 오전 11:25,서울 분양권 거래량 반토막 웃돈은 高高,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
288,2018.02.05. 오전 11:23,강남 새 아파트는 로또…분양가 통제의 이면,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제의', 'O'), (' ', 'O'), ('이면', 'O')]"
289,2018.02.05. 오전 11:23,빈집 느는 부산…역전세난 현실로,"[('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('느는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
290,2018.02.05. 오전 11:23,전원주택의 꿈을 현실로…‘2018 서울건축박람회’ 사전등록 진행,"[('전원주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈을', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…‘', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울건축박람회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전등록', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
291,2018.02.05. 오전 11:23,교통안전공단 케이시티서 5G로 대화 자율주행차 시연,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('케이시티', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
292,2018.02.05. 오전 11:23,보기 드문 선시공 후분양…제주도 랜드마크 복합리조트 들어선다,"[('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('드문', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양…', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
293,2018.02.05. 오전 11:21,망원·연남동 상권 타고 단독주택 인기,"[('망원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
294,2018.02.05. 오전 11:17,강남 랜드마크 불리던 강남 YMCA 부지 ‘논현 아이파크’로 탈바꿈,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('불리던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('YMCA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('논현 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
295,2018.02.05. 오전 11:16,정부 무시동 히터 등 친환경 물류 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무시동', 'O'), (' ', 'O'), ('히터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
296,2018.02.05. 오전 11:16,서울시 한옥마을 역사·문화적 가치 활용한 공동체사업 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
297,2018.02.05. 오전 11:16,서울시 상가 내 비영리 복지시설 보증금 보호 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('비영리', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
298,2018.02.05. 오전 11:15,상가입주 복지시설 보증금 우선변제권 인정 추진…서울시 법개정 제안,"[('상가입주', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
299,2018.02.05. 오전 11:12,서초구 “작년 관리처분 신청 9개 단지 타당성 검증 계획 없다”,"[('서초구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
300,2018.02.05. 오전 11:11,임대주택 비리 이중근 부영 회장 이르면 내일 구속 여부 결정,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구속', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
301,2018.02.05. 오전 11:11,전주시 10년 이상 장기미집행 도시계획시설 삽니다,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획시설', 'O'), (' ', 'O'), ('삽니다', 'O')]"
302,2018.02.05. 오전 11:11,시티건설 진주역 상가 ‘신진주역세권 시티프라디움2차’ 상업시설 2월 분양 관심집중,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신진주역세권 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
303,2018.02.05. 오전 11:09,코레일 설연휴 역귀성 상품 판매 시작,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역귀성', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
304,2018.02.05. 오전 11:05,동문건설 ‘수원 인계동 동문굿모닝힐’ 2월 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2018.02.05. 오전 11:03,판교 기업지원허브 국내 첫 제로에너지 건축 본인증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본인증', 'O')]"
306,2018.02.05. 오전 11:02,동양건설산업·라인건설 협력사 대금 500억 조기 집행,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('라인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
307,2018.02.05. 오전 11:02,국내 첫 제로에너지 건축물 탄생..건축 혁신성장 동력,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생..건축', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신성장', 'O'), (' ', 'O'), ('동력', 'O')]"
308,2018.02.05. 오전 11:02,국토부 친환경 물류 시스템 지원한다..내달까지 신청 접수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('지원한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
309,2018.02.05. 오전 11:01,판교 기업지원허브아산 중앙도서관 제로에너지 첫 본인증 취득,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브아산 중앙도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('본인증', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
310,2018.02.05. 오전 11:01,새만금 신시·야미지구에 세계 수준 친수공간 조성한다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시·야미지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('친수공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
311,2018.02.05. 오전 11:00,미세먼지 걱정없는 역세권 단지 화성 ‘서희스타힐스4차 숲속마을’ 주목,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲속마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
312,2018.02.05. 오전 11:00,지난달01월 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달01월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
313,2018.02.05. 오전 11:00,지난달01월 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달01월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
314,2018.02.05. 오전 11:00,5G로 통신하는 자율주행차 세계 최초 시연,"[('5G', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
315,2018.02.05. 오전 11:00,판교 2테크노밸리 지원허브 등 제로에너지 건축물 본인증 획득,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2', 'LOCATION'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원허브', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('본인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
316,2018.02.05. 오전 11:00,국토부 친환경 물류 지원사업 대상자 공모,"[('국토부 친환경 물류 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
317,2018.02.05. 오전 11:00,판교 제2테크노밸리 기업지원허브 제로에너지 건축 본인증 ,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본인증', 'O')]"
318,2018.02.05. 오전 11:00,교통안전공단 5G 기반 자율협력주행 기술 시연 행사 진행,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('자율협력주행', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('시연', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
319,2018.02.05. 오전 11:00,판교 제2테크노밸리 기업지원허브  국내 첫 제로에너지 건축 본인증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본인증', 'O')]"
320,2018.02.05. 오전 11:00,판교 기업지원허브·아산 중앙도서관 제로에너지 인증,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업지원허브·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙도서관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
321,2018.02.05. 오전 10:58,새만금 신시·야미지구 글로벌 복합레저단지 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시·', 'LOCATION'), ('야미지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
322,2018.02.05. 오전 10:55,지난달 서울 아파트 분양권 거래량 전달比 반토막…웃돈은 한달 새 5억원 껑충,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전달比', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), ('…웃돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
323,2018.02.05. 오전 10:54,도 넘은 부동산 카르텔…가입비 천만원에 영업 담합 자체 재판까지,"[('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('카르텔…가입비', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('재판까지', 'O')]"
324,2018.02.05. 오전 10:52,행복청 세종시 국회분원 설치 등 행정도시 기능 강화,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('분원', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
325,2018.02.05. 오전 10:51,갑을건설 현장 무사고·수주 목표 달성 기원제 개최,"[('갑을건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고·수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기원제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
326,2018.02.05. 오전 10:50,서울 매매가 오름폭 다시 확대… 非강남권 주도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
327,2018.02.05. 오전 10:47,동양건설산업 상생 위해 협력사 거래대금 500억원 조기 집행,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('거래대금', 'O'), (' ', 'O'), ('500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
328,2018.02.05. 오전 10:47,쾌적한 주거환경에 미래가치 풍부 동춘동 ‘연수서해그랑블’,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
329,2018.02.05. 오전 10:45,서초구 관리처분신청서 타당성 감정원 의뢰 결정단지 없어,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리처분신청서', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성 감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('결정단지', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
330,2018.02.05. 오전 10:44,광명 가학동 30만㎡에 복합유통단지 조성···광명시흥 테크노밸리 본격화 ,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합유통단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성···', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
331,2018.02.05. 오전 10:42,기업 이전 지역 내 새 아파트 잘 나가,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가', 'O')]"
332,2018.02.05. 오전 10:36,전세 안정되니 월세시장 먹구름,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되니', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
333,2018.02.05. 오전 10:33,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐 분양..수원·광교 더블생활권,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블생활권', 'O')]"
334,2018.02.05. 오전 10:32,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐 이달 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
336,2018.02.05. 오전 10:27,분양권 양도세 부담 커지자 거래는 ‘반토막’ 웃돈은 ‘껑충’,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커지자', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막’', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
337,2018.02.05. 오전 10:25,분양권 양도세 강화로 서울 분양권 거래 반토막,"[('분양권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
338,2018.02.05. 오전 10:20,HUGㆍ한국건설관리협회 맞손…“건설 안전ㆍ품질관리 노력”,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한국건설관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞손…“건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전ㆍ품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노력”', 'O')]"
339,2018.02.05. 오전 10:20,새만금 신시ㆍ아미지구 개발 탄력…칠레 인공호수ㆍ해변 개발업체와 파트너쉽,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아미지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인공호수ㆍ해변', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너쉽', 'O')]"
340,2018.02.05. 오전 10:20,양도세 부담에 매물 실종 서울 분양권 거래 ‘반토막’,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막’', 'O')]"
341,2018.02.05. 오전 10:18,서울 분양권 거래 반토막…강남구 거래 3건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막…', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3건', 'QUANTITY')]"
342,2018.02.05. 오전 10:18,HUG 한국건설관리협회와 건설관리 업무협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국건설관리협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
343,2018.02.05. 오전 10:18,공공택지로 번진 후분양 ‘규제 피하기’,"[('공공택지로', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하기’', 'O')]"
344,2018.02.05. 오전 10:16,‘인천 부평 십정4구역’ 시공사 모아종합건설 선정 수도권 첫 정비사업으로 눈길,"[('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
345,2018.02.05. 오전 10:16,분양가 통제가 바꾼 풍경② 아파트값 폭등하니...‘강남 분양은 로또’,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('통제가', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경②', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등하니...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O')]"
346,2018.02.05. 오전 10:03,포토여수 향일암서 무사고 기원하는 갑을건설 임직원들,"[('포토', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향일암', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('무사고', 'O'), (' ', 'O'), ('기원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('갑을건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
347,2018.02.05. 오전 10:03,스타필드 효과 집값 쑥쑥 ‘몰Mall세권’ 단지 인기,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몰Mall세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
348,2018.02.05. 오전 10:02,현대산업개발 박희윤 모리빌딩 서울지사장 영입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CIVILIZATION'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
349,2018.02.05. 오전 9:57,인천 학익4구역 재개발 시공사에 금강주택,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION')]"
350,2018.02.05. 오전 9:55,분양권 양도세 강화에 1월 서울 분양권 거래 44%↓,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
351,2018.02.05. 오전 9:53,출퇴근 편한 길음뉴타운8단지래미안 꾸준한 인기에 매물 품귀,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편한', 'O'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운8단지래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('인기에', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
352,2018.02.05. 오전 9:48,현대산업개발 박희윤 모리빌딩 서울지사장 영입 ,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CIVILIZATION'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
353,2018.02.05. 오전 9:47,부산 역전세난 현실로…7년만에 ‘최악’,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최악’', 'O')]"
354,2018.02.05. 오전 9:43,새만금관광레저 인공호수 개발업체 크리스탈 라군과 사업 파트너십 체결,"[('새만금', 'LOCATION'), ('관광레저', 'O'), (' ', 'O'), ('인공호수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('크리스탈 라군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너십', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
355,2018.02.05. 오전 9:43,현산 개발운영사업본부장에 박희윤 모리빌딩 서울지사장,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발운영사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울지사장', 'CIVILIZATION')]"
356,2018.02.05. 오전 9:39,동문건설 수원인계동 동문굿모닝힐 2월 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2018.02.05. 오전 9:31,모아종합건설 수도권 첫 정비사업으로 인천 부평 십정4구역 수주,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('십정', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2018.02.05. 오전 9:30,집코노미 난수표된 청약제도…궁금증 해결할 수 있는 곳 어디,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('난수표된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도…궁금증', 'O'), (' ', 'O'), ('해결할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
359,2018.02.05. 오전 9:19,광명 가학동 복합유통단지 조성 본격화…2022년 완공,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합유통단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
360,2018.02.05. 오전 9:19,분양권 양도세율 오르자…거래 반토막,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반토', 'QUANTITY'), ('막', 'O')]"
361,2018.02.05. 오전 9:16,새만금관광레저 칠레 크리스탈 라군과 신시·야미지구 사업 파트너십 협약 체결,"[('새만금', 'LOCATION'), ('관광레저', 'O'), (' ', 'O'), ('칠레 크리스탈 라군', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('신시·야미지구 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('파트너십', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
362,2018.02.05. 오전 9:09,동문건설 수원 인계동 동문굿모닝힐’ 이달 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
363,2018.02.05. 오전 9:06,새만금 신시·아미지구에 에메랄드 빛 해변 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아미지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에메랄드 빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해변', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
364,2018.02.05. 오전 9:04,서울 강남구 세곡 보금자리주택 하자·보수 민원 1만4천건 처리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('하자·보수', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
365,2018.02.05. 오전 9:00,강릉시 주택시장 뜬다 강릉교동 힐스테이트 단지 내 상가 사전 신청 눈길,"[('강릉시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
366,2018.02.05. 오전 9:00,새 길 뚫리는 지역 선점해 볼까 청주 테크노폴리스 지웰 눈길,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선점해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
368,2018.02.05. 오전 8:52,금강주택 인천 학익4구역 재개발사업 수주…도시정비사업팀 출범 후 첫 결실,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익4구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…도시정비사업팀', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
369,2018.02.05. 오전 8:52,동두천 국가산단 조성 탄력...동두천 쌍용예가 더 테라스힐 공급,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력...', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가 더 테라스힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2018.02.05. 오전 8:49,현대산업개발 개발사업본부장에 박희윤 모리빌딩 서울지사장 영입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
371,2018.02.05. 오전 8:45,서울 서초구 오늘 ‘경부고속도로 지하화 계획’ 시민 토론 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토론', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
372,2018.02.05. 오전 8:45,세모뉴스에어포항 7일부터 운항…포항 하늘길 넓어진다,"[('세모뉴스에어포항', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항…', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
373,2018.02.05. 오전 8:43,서울 분양권 거래 반토막..매물 없어 웃돈만 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막..매물', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
374,2018.02.05. 오전 8:42,새만금 신시·야미지구에 글로벌 복합레저단지 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신시·야미지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
375,2018.02.05. 오전 8:41,서울 동작구 치매안심마을 조성한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('치매', 'DISEASE'), ('안심마을', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
376,2018.02.05. 오전 8:40,부산시 체계적 도시재생사업 위한 도시재생 종합정보관리시스템 운영,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('체계적', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 종합정보관리시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
377,2018.02.05. 오전 8:35,송파구 화재취약시설 197개소 집중 점검,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화재취약시설', 'O'), (' ', 'O'), ('197개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
378,2018.02.05. 오전 8:27,HUG한국CM협회와 건설사업 전문성 강화 업무협약,"[('HUG한국CM협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
379,2018.02.05. 오전 8:25,HDC현대산업개발 박희윤 모리빌딩 서울지사장 영입,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CIVILIZATION'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
380,2018.02.05. 오전 8:25,머니 주간 아파트 시세 오름폭 더 커졌다···서울 매매가 0.54%↑,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.54%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
381,2018.02.05. 오전 8:20,현대산업개발 박희윤 모리빌딩 서울지사장 영입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CIVILIZATION'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
382,2018.02.05. 오전 8:19,HUG 한국건설관리협회와 건설관리 전문성 강화 업무협약,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국건설관리협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('건설관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
383,2018.02.05. 오전 8:17,건설사 해외수주 돕는다… ‘해외건설 전담 공사’ 올 6월 출범,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('공사’', 'O'), (' ', 'O'), ('올 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
384,2018.02.05. 오전 8:13,LH 안전사고·임금체불 예방 등 동절기 특별점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전사고·임금체불', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('동절기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
385,2018.02.05. 오전 8:13,금강주택 730억 규모 인천 학익4구역 재개발 공사 수주,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('730억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학익4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
386,2018.02.05. 오전 8:13,현대산업개발 개발운영사업본부장에 박희윤 모리빌딩 서울지사장 영입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발운영사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박희윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('모리빌딩', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CIVILIZATION'), ('지사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
387,2018.02.05. 오전 8:05,HUG 한국CM협회와 업무협약..건설 안전·품질관리 협력,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국CM협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약..건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
388,2018.02.05. 오전 7:47,SK텔레콤 주당 9000원 현금배당 ,"[('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주당', 'O'), (' ', 'O'), ('9000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현금배당', 'O')]"
389,2018.02.05. 오전 7:45,서울 아파트 가격 껑충…분양가는 HUG 통제에 안정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통제에', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
390,2018.02.05. 오전 7:44,양재역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('양재역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
391,2018.02.05. 오전 7:42,25 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('25 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
392,2018.02.05. 오전 7:01,뛰는 아파트값 기는 분양가…강남 로또 아파트 줄 이을 듯,"[('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('기는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('이을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
393,2018.02.05. 오전 6:22,집값 얼마나 더 오를까…고개드는 ‘단기고점론’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까…고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단기고점론’', 'O')]"
394,2018.02.05. 오전 6:02,인천공항고속도로에 다차로 하이패스 설치..빠르고 안전,"[('인천공항고속도로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다차로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치..빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
395,2018.02.05. 오전 6:00,재초제 피했다던 강남 재건축 좌불안석…정부 제동 소송으로 얼룩,"[('재초제', 'O'), (' ', 'O'), ('피했다던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('좌불안석…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제동', 'O'), (' ', 'O'), ('소송으로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼룩', 'O')]"
396,2018.02.05. 오전 6:00,인천공항요금소에 다차로 하이패스 설치…시속 80㎞로 통과,"[('인천공항요금소', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다차로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치…', 'O'), ('시속 80㎞', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
397,2018.02.05. 오전 6:00,5일부터 인천공항요금소 하이패스 80km로 주행한다,"[('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천공항요금소', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('80km', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('주행한다', 'O')]"
398,2018.02.05. 오전 6:00,인천공항 요금소에 다차로 하이패스 도입…제한속도 시속 80㎞,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('요금소에', 'O'), (' ', 'O'), ('다차로', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도입…제한속도', 'O'), (' ', 'O'), ('시속 80㎞', 'QUANTITY')]"
399,2018.02.05. 오전 5:30,재개발·재건축 지분 샀는데 물딱지…다주택자 매물 주의보,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('샀는데', 'O'), (' ', 'O'), ('물딱지…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
400,2018.02.05. 오전 5:30,머니포커S 대우 고래 삼킨 호반건설 인수 시너지 낼까,"[('머니포커', 'ORGANIZATION'), ('S', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('삼킨', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('시너지', 'O'), (' ', 'O'), ('낼까', 'O')]"
401,2018.02.05. 오전 5:22,단독1인가구 디딤돌대출 한도 2억→1.5억·집 크기 85㎡→60㎡,"[('단독', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('디딤돌대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1.5억', 'QUANTITY'), ('·집', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('60㎡', 'QUANTITY')]"
402,2018.02.05. 오전 3:06,기대는 高수익 현실은 ‘苦수익’,"[('기대는', 'O'), (' ', 'O'), ('高수익', 'O'), (' ', 'O'), ('현실은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘苦수익’', 'O')]"
403,2018.02.05. 오전 3:06,아파트값 양극화… 상위 20%가 하위 20%의 3.8배,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('하위', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8배', 'QUANTITY')]"
404,2018.02.05. 오전 3:05,부동산 캘린더설연휴 앞둬 분양 숨고르기… 이번주 3496채 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('설연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3496채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
405,2018.02.05. 오전 3:05,강남 재건축 장기투자 매력 있지만… 소나기는 피해야,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('소나기는', 'O'), (' ', 'O'), ('피해야', 'O')]"
406,2018.02.05. 오전 3:05,분양단신하나자산신탁 ‘대덕비즈센터’ 10만4390m² 外,"[('분', 'ORGANIZATION'), ('양단신하나자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대덕비즈센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('10만4390m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
407,2018.02.05. 오전 3:05,휘경동 ‘프리미어엠 회기’ 오피스텔 195실,"[('휘경동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프리미어엠 회기', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('195실', 'QUANTITY')]"
408,2018.02.05. 오전 3:05,아파트시세서울 강동 등 재건축 아파트 1주일 새 0.72% 올라,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.72%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
409,2018.02.05. 오전 12:33,속초 조양동 땅값 12.1% 올라 최고,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
410,2018.02.06. 오후 7:46,한화건설 도서기부왕 시상식,"[('한화건설 도서기부왕 시상식', 'EVENT')]"
411,2018.02.06. 오후 7:29,경제 브리핑 국토교통부 그린벨트 내 불법행위 예방 전담공무원 배치 의무화,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('전담공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배치', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
412,2018.02.06. 오후 6:46,종부세 내는 ‘1주택자’ 2년새 40% 급증,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
413,2018.02.06. 오후 6:42,쾌적한 숲세권 아파트 ‘과천 위버필드‘ 각광,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위버필드', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
414,2018.02.06. 오후 6:35,그린벨트에 전담 공무원 배치해 불법행위 막는다,"[('그린벨트에', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('배치해', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
415,2018.02.06. 오후 6:26,한라 615억 부평 목련아파트일대 재개발 수주 신규재건축 적극 공략할 것,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('615억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목련아파트', 'ARTIFACT'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('신규재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('공략할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
416,2018.02.06. 오후 6:23,호가 거품 거부하면 ‘적폐세력’···동부이촌동에 무슨 일이,"[('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('거부하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘적폐세력’···', 'O'), ('동부이촌동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
417,2018.02.06. 오후 6:18,금성백조 설맞이 복지시설 위문품 전달,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('위문품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
418,2018.02.06. 오후 6:17,강남3구 재건축 관리처분 외부 검증 NO ..국토부 압박에 반기,"[('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관리처분', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('NO', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압박에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기', 'O')]"
