,date,headline,keyword
0,2018.08.05. 오후 9:21,싱글도 귀 쫑긋 신혼부부 주택 설명서,"[('싱글도', 'O'), (' ', 'O'), ('귀', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('쫑긋', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('설명서', 'O')]"
1,2018.08.05. 오후 9:20,‘사통팔달’ 인천 송도 더샵 트리플타워,"[('‘사통팔달’', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 트리플타워', 'ARTIFACT')]"
2,2018.08.05. 오후 9:20,서울 재건축 아파트 ‘노원 꿈에그린’ 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('노원 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
3,2018.08.05. 오후 8:48,하반기 주택경기 경착륙 우려 속 서울 일부 과열,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
4,2018.08.05. 오후 7:18,그래픽 서울 투기지역과 비투기지역 아파트 상승폭,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기지역과', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O')]"
5,2018.08.05. 오후 7:07,‘굿모닝시티 분양사기’ 윤창열 2심서 형량 가중,"[('‘', 'O'), ('굿모닝시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양사기’', 'O'), (' ', 'O'), ('윤창열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2심', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('형량', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
6,2018.08.05. 오후 6:20,4차산업 이끄는 판교 공공지식산업센터 분양,"[('4차', 'QUANTITY'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2018.08.05. 오후 6:15,위례 트램 사업계획 수립 용역 시작,"[('위례 트램', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
8,2018.08.05. 오후 6:14,분양시장도 휴가… 청약단지 0,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
9,2018.08.05. 오후 6:09,약발 안 먹히는 정부 경고… 서울 집값 사상최고가 속출,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경고…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
10,2018.08.05. 오후 5:49,라오스측 댐사고 사망.실종자 131명 집계,"[('라오스', 'ORGANIZATION'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('댐사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망.', 'O'), ('실종자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('131명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집계', 'O')]"
11,2018.08.05. 오후 5:29,마곡 훈풍에..가양동 CJ 공장부지 개발도 탄력,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('훈풍에..', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CJ 공', 'ARTIFACT'), ('장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
12,2018.08.05. 오후 5:29,마곡 맞닿은 등촌동선 리모델링 바람,"[('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌', 'LOCATION'), ('동선', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
13,2018.08.05. 오후 5:28,분양캘린더 분양시장도 휴식기..이번주 청약 0,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기..', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
14,2018.08.05. 오후 5:27,스마트건설 코리아 1삼성물산 IoT홈랩·친환경 시공으로 미래 주거문화 개척,"[('스마트건설 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT홈랩', 'TERM'), ('·친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O')]"
15,2018.08.05. 오후 5:25,LH 산촌주택 공급..귀농·귀촌 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
16,2018.08.05. 오후 5:25,강남 아파트 곳곳 신고가은마 84㎡ 실거래가 18.3억..잠실주공5·엘스도 전고점 코앞,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가은마', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('18.3억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), ('5', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('엘스도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
17,2018.08.05. 오후 5:24,강남 아파트 곳곳 신고가 여의도·용산 수억 뛴 호가에 산다고해도 안팔아,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('호가에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고해도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔아', 'O')]"
18,2018.08.05. 오후 5:23,강남 일부 재건축 최고가 경신,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
19,2018.08.05. 오후 5:20,지방發 부동산 경기 경착륙 우려,"[('지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
20,2018.08.05. 오후 5:20,청약시장 펄펄 끓는데… 못 웃는 제주도,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION')]"
21,2018.08.05. 오후 5:20,대중교통 몰카점검 의무화,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('몰카점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
22,2018.08.05. 오후 5:20,후분양제 확대만 급급하다 장점 못 살릴 수도,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대만', 'O'), (' ', 'O'), ('급급하다', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
23,2018.08.05. 오후 5:20,금주의 분양일정 분양시장 휴식기… 청약단지 無,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
24,2018.08.05. 오후 5:14,‘투기과열지구 지정’ 8·2대책 1년.. 아파트값 오를 곳은 계속 올랐다,"[('‘투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정’', 'O'), (' ', 'O'), ('8·2대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
25,2018.08.05. 오후 5:14,솔깃한 ‘청년 우대형 청약통장’… 웬만한 청년은 안됩니다,"[('솔깃한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘청년', 'O'), (' ', 'O'), ('우대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장’…', 'O'), (' ', 'O'), ('웬만한', 'O'), (' ', 'O'), ('청년은', 'O'), (' ', 'O'), ('안됩니다', 'O')]"
26,2018.08.05. 오후 5:06,10월 북위례 분양 첫테이프…로또광풍 예고,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북', 'LOCATION'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫테이프…로또광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
27,2018.08.05. 오후 5:06,필로티 시공과정 녹화한다,"[('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('시공과정', 'O'), (' ', 'O'), ('녹화한다', 'O')]"
28,2018.08.05. 오후 5:06,등록임대 110만호…임대자산관리 몸값 오른다,"[('등록임대', 'O'), (' ', 'O'), ('110만호', 'QUANTITY'), ('…임대자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
29,2018.08.05. 오후 5:06,일자리·주거 함께…화천에 귀촌단지 첫 조성,"[('일자리·주거', 'O'), (' ', 'O'), ('함께…', 'O'), ('화천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀촌단지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
30,2018.08.05. 오후 5:06,부산 힐스테이트 연산 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2018.08.05. 오후 4:51,GTX C노선 인덕원역 신설 안된다,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('C노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
32,2018.08.05. 오후 4:01,오피스텔 공급 하반기 본격화… 서울 소규모… 경기 대규모 공급,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
33,2018.08.05. 오후 3:57,현대硏  지방 미분양 주택 5만호 주택 공급물량↑ 부동산 경기 경착륙 우려,"[('현대硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량↑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
34,2018.08.05. 오후 3:55,폭염 속 분양시장도 휴식기..이번 주 청약 0곳,"[('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기..', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0곳', 'QUANTITY')]"
35,2018.08.05. 오후 3:05,정부 경고에도 아랑곳않는 서울 아파트 시장..부르는 게 값,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경고에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아랑곳않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장..부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
36,2018.08.05. 오후 2:54,항공지연 10편중 6편 비행기 탓… 대한항공 전년比 58%↑,"[('항공지연', 'O'), (' ', 'O'), ('10편', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비행기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
37,2018.08.05. 오후 2:40,BMW 차량 화재 사고  민관 합동 조사 추진,"[('BMW 차량 화재 사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
38,2018.08.05. 오후 2:39,국토부 대중교통시설 몰카 점검 의무화 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대중교통시설', 'O'), (' ', 'O'), ('몰카', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
39,2018.08.05. 오후 2:12,부영그룹 무주덕유산리조트 피서지로 각광,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주덕유산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피서지로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
40,2018.08.05. 오후 1:40,늑장대응 비난에 뒷북 정밀분석 나선 국토부..결론은 언제,"[('늑장대응', 'O'), (' ', 'O'), ('비난에', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷북', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀분석', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('..결론은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
41,2018.08.05. 오후 1:22,휴식기 이어지는 분양시장 청약 0곳,"[('휴식기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('0곳', 'QUANTITY')]"
42,2018.08.05. 오후 1:14,하반기 부동산 강보합세 예상… 공급부족 원인,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('강보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('예상…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
43,2018.08.05. 오후 1:06,‘박원순에 웃고 김현미에 울고’...서울집값 어디로,"[('‘', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울고’...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
44,2018.08.05. 오후 1:04,고수 인터뷰 부동산 투자 고민될 땐 서울 생활권계획 보라,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고민될', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권계획', 'O'), (' ', 'O'), ('보라', 'O')]"
45,2018.08.05. 오후 12:59,규제 비웃듯… 서울 아파트 전고점 찍고 ‘품귀현상’,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품귀현상’', 'O')]"
46,2018.08.05. 오후 12:46,수도권 오피스텔 9700여실 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('9700여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2018.08.05. 오후 12:22,내집마련 열기… 힐스테이트 신촌 특공 예비당첨 가보니 ,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특공', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
48,2018.08.05. 오후 12:21,정부 단속 앞둔 서울 아파트 시장 매물없어 부르는 게 값,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물없어', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
49,2018.08.05. 오후 12:15,폭염·휴가에 분양시장 휴식…8월 둘째주 청약단지 無,"[('폭염·휴가에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식…', 'O'), ('8월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('無', 'O')]"
50,2018.08.05. 오후 12:00,유로지역 부동산 규제에도 계속 오름세…8개국 요주의,"[('유로지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세…', 'O'), ('8개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요주의', 'O')]"
51,2018.08.05. 오전 11:33,고양·안양 등 경기도 내 6곳 도시재생뉴딜 다음달 추진,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
52,2018.08.05. 오전 11:21,상반기 항공기 지연율 6%..아시아나항공 지각대장,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지연율', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지각대장', 'O')]"
53,2018.08.05. 오전 11:06,잠실 헬리오시티 입주물량 쏟아지는데… 인근 위례신도시 집값 내려갈까,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려갈까', 'O')]"
54,2018.08.05. 오전 11:02,경매사냥 수도권 단독주택…서울 서대문구 연희동 329.6㎡ 신건 16억5022만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연희동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('329.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신건', 'O'), (' ', 'O'), ('16억5022만원', 'QUANTITY')]"
55,2018.08.05. 오전 11:01,LH  강원도 소득형 산촌주택 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소득형', 'O'), (' ', 'O'), ('산촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
56,2018.08.05. 오전 11:00,강원도에 귀농·귀촌인을 위한 소득형 산촌주택 조성,"[('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌인', 'CIVILIZATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('소득형', 'O'), (' ', 'O'), ('산촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
57,2018.08.05. 오전 11:00,대중교통 화장실 등 5000여개소 몰카 안심지대 만든다,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5000여개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰카', 'O'), (' ', 'O'), ('안심지대', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
58,2018.08.05. 오전 11:00,지난달07월 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달07월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
59,2018.08.05. 오전 11:00,지난달07월 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달07월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
60,2018.08.05. 오전 11:00,현대硏 주택 공급과잉 우려…부동산 경기 경착륙할수도,"[('현대硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('경착륙할수도', 'O')]"
61,2018.08.05. 오전 11:00,LH 강원도에 귀농·귀촌인 소득형 산촌주택 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득형', 'O'), (' ', 'O'), ('산촌주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
62,2018.08.05. 오전 11:00,몰카 안심지대 만든다…점검실명제·안심 화장실 인증 도입,"[('몰카', 'O'), (' ', 'O'), ('안심지대', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다…', 'O'), ('점검실명제', 'CIVILIZATION'), ('·안심', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
63,2018.08.05. 오전 11:00,대중교통·공공화장실 몰카 안심지대 만든다,"[('대중교통·공공화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('몰카', 'O'), (' ', 'O'), ('안심지대', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
64,2018.08.05. 오전 11:00,지하철·철도역 공중화장실 몰카 안심지대 만든다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('·철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('공중화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('몰카', 'O'), (' ', 'O'), ('안심지대', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
65,2018.08.05. 오전 11:00,LH 강원도에 귀농·귀촌인 대상 ‘소득형 산촌주택’ 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농·귀촌인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소득형', 'O'), (' ', 'O'), ('산촌주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
66,2018.08.05. 오전 10:56,GTXC노선 인덕원역 신설 배제..과천역 예정대로 설치,"[('GTXC', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('배제..', 'O'), ('과천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
67,2018.08.05. 오전 10:34,하반기 분양시장 경기도 재개발·재건축 유망단지는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
68,2018.08.05. 오전 10:33,서울 부동산 열기 안꺾이자…주택담보대출 증가세 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('안꺾이자…주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
69,2018.08.05. 오전 10:21,전기료 걱정없는 ‘단지형 단독주택’ 뜬다,"[('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
70,2018.08.05. 오전 10:01,8월 첫째주 서울 아파트값 0.11% 올라…은평·관악 등 비투기지역 견인,"[('8월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
71,2018.08.05. 오전 10:00,서울세종 고속道 시속 140km 초고속화 무산,"[('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('시속 140km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고속화', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
72,2018.08.05. 오전 9:59,화천에 귀농인 위한 산촌주택단지 조성된다,"[('화천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀농인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('산촌주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된다', 'O')]"
73,2018.08.05. 오전 9:13,이젠 내가 대장주… 내달리는 서울 변두리 아파트값,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주…', 'O'), (' ', 'O'), ('내달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('변두리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
74,2018.08.05. 오전 8:51,국토부환경부 BMW사고차량 부품 확보위해 공조해야,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ARTIFACT'), ('사고차량', 'O'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('확보위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공조해야', 'O')]"
76,2018.08.05. 오전 7:57,SR 신임 대표에 권태명 본부장,"[('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('권태명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
77,2018.08.05. 오전 7:17,일시반등 vs 추세상승 집값 잡을 남은 카드는,"[('일시반등', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('추세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('카드는', 'O')]"
78,2018.08.05. 오전 7:00,주간 실거래가이주 완료 둔촌주공 전용 99.61㎡ 15억원,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가이주', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('99.61㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('15억원', 'QUANTITY')]"
79,2018.08.05. 오전 6:01,주택경기 침체에도 굳건한 ‘강남불패’…연말까지 이어갈까,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('굳건한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패’…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
80,2018.08.05. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라매매 빌라전문가 동행해 계약해야 분양 피해 방지,"[('빌라정보통', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라매매', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동행해', 'O'), (' ', 'O'), ('계약해야', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
81,2018.08.06. 오후 10:53,노조 와해 혐의 목장균 삼성전자 전무 구속,"[('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('와해', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('목장균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
82,2018.08.06. 오후 10:10,경기도 1억원대 전세 e편한세상 용인 한숲시티 직장인 수요에 인기,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
84,2018.08.06. 오후 7:35,김석준 쌍용건설 회장 폭염 속 건설현장 안전·보건 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·보건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
85,2018.08.06. 오후 7:32,설상가상 BMW사태…긴급 브리핑에 대국민 사과까지 진화 안간힘,"[('설상가상', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW사태', 'EVENT'), ('…긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑에', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('사과까지', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
86,2018.08.06. 오후 7:11,11.15 포항지진 피해 공동주택 첫 철거,"[('11.15 포항지진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
87,2018.08.06. 오후 6:13,BMW 2016년부터 유럽서 엔진 화재 알았다…늑장 리콜 논란종합,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('알았다…늑장', 'O'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
88,2018.08.06. 오후 6:11,미국 제재로 해외수주 황무지된 이란시장,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제재로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('황무지된', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('시장', 'O')]"
89,2018.08.06. 오후 6:11,폭염속 현장 근로자 격려하는 김석준 쌍용건설 회장,"[('폭염속', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격려하는', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
90,2018.08.06. 오후 6:02,대치쌍용2차 부담금 고민… 추정액 많으면 사업 포기 시공사와 협상,"[('대치쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('고민…', 'O'), (' ', 'O'), ('추정액', 'O'), (' ', 'O'), ('많으면', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사와', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
91,2018.08.06. 오후 6:01,‘시흥 대야역 두산위브 더파크 단지 내 상가’ 오는 8일 공개입찰,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
92,2018.08.06. 오후 6:00,강남서 최대 20년 반값으로… 장기전세 청약 하세요,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
93,2018.08.06. 오후 5:59,분양 미계약 물량이 안 나온다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('물량이', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
94,2018.08.06. 오후 5:58,9월 말 개통 마곡나루역 8일부터 종합시험 운행,"[('9월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종합시험', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
95,2018.08.06. 오후 5:58,마곡지구옆 방화뉴타운 재개발 속도낸다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('방화뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
96,2018.08.06. 오후 5:57,전국N 네트워크 김포시 환경국·교통국 신설…조직개편 예고,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('환경', 'ORGANIZATION'), ('국·교통국', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
97,2018.08.06. 오후 5:57,GTX C노선 인덕원역 신설 무산,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('C노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
98,2018.08.06. 오후 5:56,인테리어 DIY족은 느는데…유명무실한 마이너스 옵션제,"[('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('DIY족은', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데…유명무실한', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('옵션제', 'O')]"
99,2018.08.06. 오후 5:55,상반기 수도권 상업·업무용 부동산 거래량 역대 최고치,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
100,2018.08.06. 오후 5:51,국토부 BMW 차량화재 철저조치 요구…BMW 긴급 대국민 사과 나서,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량화재', 'O'), (' ', 'O'), ('철저조치', 'O'), (' ', 'O'), ('요구…', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('사과', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
101,2018.08.06. 오후 5:45,BMW 2016년부터 유럽서 엔진 화재 알았다…리콜 일부러 미뤘나,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('엔진', 'TERM'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('알았다…리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('일부러', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤘나', 'O')]"
102,2018.08.06. 오후 5:43,신한알파리츠 8일 유가증권시장 상장,"[('신한알파리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유가증권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O')]"
103,2018.08.06. 오후 5:40,심상찮은 서울 집값…실수요 서민 울상,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
104,2018.08.06. 오후 5:31,물들때 노젓자 서울 동북권 재개발 잇단 시동,"[('물들때', 'O'), (' ', 'O'), ('노젓자', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
105,2018.08.06. 오후 5:31,반포3주구도 상승세 올라타,"[('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('올라타', 'O')]"
106,2018.08.06. 오후 5:31,새 아파트 만한 게 있나 분양권거래 급증,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
107,2018.08.06. 오후 5:31,부양해주는 가족 있어도 주거급여,"[('부양해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O')]"
108,2018.08.06. 오후 5:31,포토 김석준 쌍용건설 회장 폭염 속 현장 점검,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
109,2018.08.06. 오후 5:28,새아파트 사자 아파트분양권 거래 매매보다 많아,"[('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('매매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
111,2018.08.06. 오후 5:27,김석준 쌍용건설 회장 현장점검.. 국내 공사현장 8곳 방문,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('현장점검..', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
112,2018.08.06. 오후 5:27,현대산업개발 HDC 고드름 캠페인운영,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HDC 고드름 캠페인', 'EVENT'), ('운영', 'O')]"
113,2018.08.06. 오후 5:27,마곡나루역 종합시험운행 착수.. 철도시설공단 내달 개통,"[('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수..', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
114,2018.08.06. 오후 5:27,상반기 상업용 부동산 거래 쑥,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
115,2018.08.06. 오후 5:26,필로티구조 건축시 사진·동영상촬영 의무화,"[('필로티구조', 'O'), (' ', 'O'), ('건축시', 'O'), (' ', 'O'), ('사진·동영상촬영', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
116,2018.08.06. 오후 5:26,현장르포 고시촌서 아파트촌으로… 노량진뉴타운 활기,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('고시촌', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
117,2018.08.06. 오후 5:26,철도시설公 사회적가치 실현 앞장,"[('철도시설公', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
118,2018.08.06. 오후 5:26,수자원공사 대형공사 안전성 강화,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형공사', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
119,2018.08.06. 오후 5:24,한국씨티은행 행장·임직원 참여 해비타트 집짓기 봉사,"[('한국씨티은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
120,2018.08.06. 오후 5:24,서울시 소규모 공동주택 경비실에 미니태양광 무상보급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경비실에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무상보급', 'O')]"
121,2018.08.06. 오후 5:22,주거급여 월세가 기준5배 넘으면 1만원만 지급,"[('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('1만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
122,2018.08.06. 오후 5:22,삶의 질 개선위해 재건축 시급...통개발 이유 사업 지연은 문제,"[('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선위해', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시급...통개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연은', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
123,2018.08.06. 오후 5:22,실수요·투자자 모두 사로잡은 ‘힐스테이트 학익’ 완판,"[('실수요·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학익’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
124,2018.08.06. 오후 5:22,자산가들 3년내 서울에서 집 살 생각 있다,"[('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('생각', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
125,2018.08.06. 오후 5:22,스마트 건설코리아 공기청정·AI 접목 스마트홈으로 주거의 질 높여,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공기청정·', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
126,2018.08.06. 오후 5:22,강남 들썩에...서울시 잠실주공5·은마 고심,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩에...', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
127,2018.08.06. 오후 5:16,제주 연동 중흥S클래스 분양 완료‥선수들이 알아봤다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료‥', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('알아봤다', 'O')]"
128,2018.08.06. 오후 5:00,부동산 핫클릭교통 호재 겹치는 청량리 매물 품귀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫클릭교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹치는', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
129,2018.08.06. 오후 4:49,“수밀문·맨홀만 닫혔더라면”…세월호 급격한 침몰 원인은,"[('“수밀문·맨홀만', 'O'), (' ', 'O'), ('닫혔더라면”…', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('침몰', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O')]"
130,2018.08.06. 오후 4:46,HDC현대산업개발 폭염에 옥외근로자 휴게시설 고드름방 운영,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염에', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('휴게시설', 'O'), (' ', 'O'), ('고드름방', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
131,2018.08.06. 오후 4:45,학군·생활인프라·교통 모두 갖춘 강남구 역삼래미안 인기 꾸준,"[('학군·생활인프라·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
132,2018.08.06. 오후 4:42,HDC현대산업개발 폭염 안전사고 대비 ‘HDC고드름 방’ 운영,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('‘HDC고드름', 'O'), (' ', 'O'), ('방’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
133,2018.08.06. 오후 4:32,대한토지신탁㈜ 다양한 호재 품은 영종도서 영종 웰메이드시티 신규 공급 예정,"[('대한토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웰메이드시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
134,2018.08.06. 오후 4:24,일문일답세월호 선조위 위원간 이견…외인설 주장 3인도 온도차 ,"[('일문일답', 'O'), ('세월호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선조위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위원', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('이견…외인설', 'O'), (' ', 'O'), ('주장', 'O'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
135,2018.08.06. 오후 4:19,충주 도심 상가 新상권을 잡아라…호암지구 메디타워 ‘청보테라스타워’ 분양,"[('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('新상권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('호암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청보테라스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2018.08.06. 오후 4:18,HDC현대산업개발 더위탈출 고드름 캠페인 ,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더위탈출 고드름 캠페인', 'EVENT')]"
137,2018.08.06. 오후 4:14,신사역 사거리 상권 빌딩 매매사례 분석,"[('신사역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
138,2018.08.06. 오후 4:13,아파트 가치 결정하는 브랜드 프리미엄 경북 영천 첫 브랜드타운 e편한세상 영천,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('결정하는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영천', 'ARTIFACT')]"
139,2018.08.06. 오후 4:12,HDC현대산업개발 공사 현장에 고드름 방 등 휴식공간 마련,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('고드름', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
140,2018.08.06. 오후 4:06,실수요·투자자 모두 사로잡은 ‘힐스테이트 학익’ 완판,"[('실수요·', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('학익’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
141,2018.08.06. 오후 4:04,“뼈 한 점이라도”…미수습자 5명 마지막 수색 ‘계속’ ,"[('“', 'O'), ('뼈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한 점', 'QUANTITY'), ('이라도”…', 'O'), ('미수습자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('‘계속’', 'O')]"
142,2018.08.06. 오후 4:04,HDC현대산업개발 온열질환 예방 위한 ‘HDC 고드름’ 캠페인,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온열질환', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HDC 고드름', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
143,2018.08.06. 오후 4:01,잠잠했던 해외건설 수주 다시 탄력…건설사들 동남아 시장 지켜낼까,"[('잠잠했던', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜낼까', 'O')]"
144,2018.08.06. 오후 4:01,쌍용건설 김석준 회장 폭염 속 국내현장 8곳 직접 점검,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('국내현장', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
145,2018.08.06. 오후 4:00,지방분양시장 옥석가리기 ‘당진수청 한라비발디 캠퍼스’,"[('지방분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당진수청 한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
146,2018.08.06. 오후 3:59,실거주지로 최적…인천 송도동 송도더프라우3단지,"[('실거주지로', 'O'), (' ', 'O'), ('최적…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도더프라우', 'ARTIFACT'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
147,2018.08.06. 오후 3:57,서울접근성 우수한 고양시 삼송마을15단지계룡리슈빌 연이은 개발 호재로 이목 집중,"[('서울', 'CITY'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송마을15단지', 'ARTIFACT'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
148,2018.08.06. 오후 3:51,HDC현대산업개발 ‘HDC 고드름’ 캠페인 펼쳐,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HDC 고드름', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
149,2018.08.06. 오후 3:49,용산구 정비구역 밖 낡은 벽돌건물 전수 점검,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('벽돌건물', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
150,2018.08.06. 오후 3:48,‘사고원인 합의불발’…세월호 선조위 활동 일지 ,"[('‘사고원인', 'O'), (' ', 'O'), ('합의불발’…', 'O'), ('세월호 선조위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('일지', 'O')]"
151,2018.08.06. 오후 3:46,HDC현대산업개발 건설현장 더위 탈출 ‘HDC 고드름’ 캠페인,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HDC 고드름', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O')]"
152,2018.08.06. 오후 3:44,국토부 BMW 화재 CEO가 직접 설명하라…원인 공개검증 할것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BMW', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('설명하라…원인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개검증', 'O'), (' ', 'O'), ('할것', 'O')]"
153,2018.08.06. 오후 3:44,쌍용건설 김석준 회장 폭염 속 국내 건설현장 점검 나서,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
154,2018.08.06. 오후 3:44,BMW 화재 원인 공개설명회로 규명... 제조사에 추가 자료·조치 요구,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개설명회로', 'O'), (' ', 'O'), ('규명...', 'O'), (' ', 'O'), ('제조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('자료·조치', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
155,2018.08.06. 오후 3:44,HDC현대산업개발 공사 현장에 ‘HDC 고드름 방’ 설치…휴식 공간 마련,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HDC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고드름', 'O'), (' ', 'O'), ('방’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…휴식', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
156,2018.08.06. 오후 3:40,용산구 소규모 노후 건축물 973개동 안전점검 실시,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('973개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
158,2018.08.06. 오후 3:34,김석준 쌍용건설 회장 국내 공사현장 안전·보건 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·보건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
159,2018.08.06. 오후 3:28,HDC현대산업개발 폭염 옥외근로자 ‘더위탈출’ 쉼터 운영,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘더위탈출’', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
160,2018.08.06. 오후 3:28,경기도시공사 동탄호수공원 임시개장,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임시개장', 'O')]"
161,2018.08.06. 오후 3:23,용산구 정비구역 밖 노후 벽돌 건물 안전점검 ,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('밖', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('벽돌', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
162,2018.08.06. 오후 3:22,9월 아파트 3만가구 입주…열에 아홉은 중소형 ,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('열', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아홉', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
163,2018.08.06. 오후 2:58,부동산 거래는 쪼그라드는데 문여는 중개업소는 늘어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼그라드는데', 'O'), (' ', 'O'), ('문여는', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
164,2018.08.06. 오후 2:54,김석준 쌍용건설 회장 혹서기 현장 근로자 안전보건 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('혹서기', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
165,2018.08.06. 오후 2:53,분양 새 아파트가 부동산 거래·가격 ‘견인’,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘견인’', 'O')]"
166,2018.08.06. 오후 2:38,9월 3만 가구 입주 중소형 91% 쏠림 현상,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
167,2018.08.06. 오후 2:33,김석준 쌍용건설 회장 폭염 속 건설현장 점검 나서,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
168,2018.08.06. 오후 2:30,신성델타테크 월드컵 축구국가대표 자선골프대회 후원,"[('신성델타테크 월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('축구국가대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자선골프대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
169,2018.08.06. 오후 2:26,내인설 vs 외인설 세월호 선조위. 종합보고서에 모두 담아,"[('내인설', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('외인설', 'O'), (' ', 'O'), ('세월호 선조위', 'ORGANIZATION'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('종합보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
170,2018.08.06. 오후 2:23,9월 전국 입주물량 3만394가구…경기 최다·제주 최소,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만394가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다·', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최소', 'O')]"
171,2018.08.06. 오후 2:21,구로·관악구도 新고가… 서울 아파트값 다시 요동,"[('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('新고가…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('요동', 'O')]"
172,2018.08.06. 오후 2:19,김석준 쌍용건설 회장 혹서기 현장 근로자 안전보건 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('혹서기', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
173,2018.08.06. 오후 2:16,속보세월호 선체조사위 종합보고서에 ‘외력설’도 포함 ,"[('속보', 'O'), ('세월호 선체조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합보고서에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘외력설’도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
174,2018.08.06. 오후 2:10,마곡나루역 9월 말 개통…종합시험운행 돌입,"[('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
175,2018.08.06. 오후 2:07,300가구 이하 서울 아파트 경비실에 태양광 미니발전소 설치 무상 지원,"[('300가구 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경비실에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미니발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
176,2018.08.06. 오후 2:04,한강 조망권 갖춘 금호동 금호대우아파트 최근 매매가 동향은,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
177,2018.08.06. 오후 2:04,부자보고서 한국 부자들 부동산 사자… 총자산 비중 53.3% 차지,"[('부자보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사자…', 'O'), (' ', 'O'), ('총자산', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('53.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
178,2018.08.06. 오후 2:01,부양해주는 사람 있어도 주거급여 받는다,"[('부양해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
179,2018.08.06. 오후 2:00,서민아파트 이미지 벗는 LH… 공공 주택 브랜드 연내 론칭,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
180,2018.08.06. 오후 1:55,10년 만의 1군 브랜드 아파트 나주 영산 ‘금호어울림’ 눈길,"[('10년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
181,2018.08.06. 오후 1:54,부동산 시장 관망세 속 삼성동센트럴아이파크 최근 상황은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동센트럴아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('상황은', 'O')]"
182,2018.08.06. 오후 1:53,잠실·여의도 등 한강변 4곳 한강숲 시민 개방,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
183,2018.08.06. 오후 1:46,모아종합건설 양주 옥정 모아미래도 파크뷰 이달 공급,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2018.08.06. 오후 1:43,상반기 수도권 상업·업무용 부동산 작년比 17% 거래 증가..역대 최대 ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
185,2018.08.06. 오후 1:40,김석준 쌍용건설 회장 여름철 현장 안전점검 나서,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
186,2018.08.06. 오후 1:26,경춘선 평내호평역에 심야 어린이집 운영,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
187,2018.08.06. 오후 1:26,김석준 쌍용건설 회장 여름철 공사장 안전·보건 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전·보건', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
188,2018.08.06. 오후 1:22,올인빌All in Vill 누리는 복합 쇼핑몰 인기… 구도심 상업시설도 바뀐다,"[('올인빌All', 'O'), (' ', 'O'), ('in', 'O'), (' ', 'O'), ('Vill', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
189,2018.08.06. 오후 1:17,지역의 효자노릇하는 랜드마크 초고층 빌딩도 세대교체 ‘청라시티타워’ 하반기 착공 눈길,"[('지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('효자노릇하는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라시티타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
190,2018.08.06. 오후 1:17,죽전 단독주택 세이프티 하우스 포스힐 루엔하임 분양,"[('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세이프티 하우스 포스힐 루엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2018.08.06. 오후 1:16,얼마집 영등포 아크로타워스퀘어 전용 59㎡ 호가 11억,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로타워스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡ 호', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY')]"
192,2018.08.06. 오후 1:13,서울 부동산 추가규제 어디 은평·동대문도 안심 못하는 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
193,2018.08.06. 오후 1:07,국내 최대 해외부동산 투자포럼 열린다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
194,2018.08.06. 오후 12:55,개장 200일 맞은 인천공항 2터미널서 여름 콘서트 열려,"[('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('200일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2터미널', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
195,2018.08.06. 오후 12:33,인천공항 2터미널 국제여객 1000만명 돌파… 전체 이용객도 하루 22만명,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2터미널', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22만명', 'QUANTITY')]"
196,2018.08.06. 오후 12:22,속 타는 롯데…제주도 카지노 영업장 이전·면적 확대 ‘제동’,"[('속', 'O'), (' ', 'O'), ('타는', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('영업장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전·면적', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘제동’', 'O')]"
197,2018.08.06. 오후 12:18,정부 세수 감소 세법개정안에도 향후 5년간 세수 전망치 상향 조정한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), ('개정안에도', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('전망치', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정한다', 'O')]"
198,2018.08.06. 오전 11:41,상반기 수도권 수익형 부동산 거래 사상 최대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
199,2018.08.06. 오전 11:41,김석준 쌍용건설 회장 여름철 안전보건 현장 점검 실시,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2018.08.06. 오전 11:38,부양가족 있는 저소득 가구도 주거급여 받는다,"[('부양가족', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
201,2018.08.06. 오전 11:37,잠실·여의도·잠원·강서공원 등 4곳에 테마 한강숲 조성,"[('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
202,2018.08.06. 오전 11:36,배후수요 풍부한 동탄서 지식산업센터 분양 예정,"[('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
203,2018.08.06. 오전 11:35,마곡지구아파트시세 천정부지상승 도대체 무슨일이 멀어져가는 내집마련 송정서희 스타힐스 서민의 희망으로,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('아파트시세', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지상승', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어져가는', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('송정서희 스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망으로', 'O')]"
204,2018.08.06. 오전 11:35,용인 단독주택 월드 메르디앙 샬레 더블룸의 인기의 비결은,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월드 메르디앙 샬레 더블룸', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
205,2018.08.06. 오전 11:33,GTXC노선 계획대로 과천역 신설 확정,"[('GTXC', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('과천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
206,2018.08.06. 오전 11:32,‘고개숙인’ 고양…‘기세등등’ 하남 복합쇼핑몰 스타필드 효과 희비,"[('‘고개숙인’', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('…‘기세등등’', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
207,2018.08.06. 오전 11:32,“23억 하다 이젠 30억 가죠”…고삐 풀린 서울 집값,"[('“', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가죠”…고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
208,2018.08.06. 오전 11:32,분양권 전매·기타 소유권 이전 역대최대,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매·기타', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최대', 'O')]"
209,2018.08.06. 오전 11:31,공항철도 마곡나루역 9월말 개통 앞두고 종합시험운행,"[('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O')]"
210,2018.08.06. 오전 11:30,공사 마무리 단계 접어든 가락동 송파헬리오시티 입주 코앞,"[('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
211,2018.08.06. 오전 11:30,건설업계 하반기 아파트 분양시장 ‘눈치싸움’,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치싸움’', 'O')]"
212,2018.08.06. 오전 11:25,김석준 쌍용건설 회장 국내현장 여름철 안전보건 현황 점검,"[('김석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내현장', 'O'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전보건', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
213,2018.08.06. 오전 11:25,저소득 가구 부양가족 있어도 주거급여 받는다,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
214,2018.08.06. 오전 11:23,철도공단 압구정로데오역 청년창업공간·평내호평역 어린이집 마련,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압구정로데오역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년창업공간·', 'O'), ('평내호평역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
215,2018.08.06. 오전 11:20, Build Up Korea 2018 업계 첫 ‘브랜드 아파트’ 출시… 고령사회 ‘맞춤형 주거문화’ 서비스,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up', 'O'), (' ', 'O'), ('Korea', 'O'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), (' ', 'O'), ('고령사회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
216,2018.08.06. 오전 11:20, Build Up Korea 2018 75만t 견디는 최강 ‘기초매트’… 규모9 강진도 ‘거뜬’,"[('Build', 'O'), (' ', 'O'), ('Up Korea', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('75만t', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견디는', 'O'), (' ', 'O'), ('최강', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기초매트’…', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'QUANTITY'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강진', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거뜬’', 'O')]"
217,2018.08.06. 오전 11:15,서울시 아파트 경비실에 태양광발전 설치 무상 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경비실에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
218,2018.08.06. 오전 11:13,10월부터 부양가족 있어도 주거급여 수급 가능,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
219,2018.08.06. 오전 11:11,낡은 건물 붕괴 재발 막자…용산구 973개동 안전점검,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('재발', 'O'), (' ', 'O'), ('막자…', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('973개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
220,2018.08.06. 오전 11:10,9월 입주가구 91% 중소형…지방 전셋값 하방압력 확대,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주가구', 'O'), (' ', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하방압력', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
221,2018.08.06. 오전 11:08,국토부 주택 이상거래 매달 표본조사한다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이상거래', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('표본조사한다', 'O')]"
222,2018.08.06. 오전 11:06,분양권 전매·기타 소유권 이전 거래 ‘역대 최대’ 왜,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매·기타', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
223,2018.08.06. 오전 11:05,내달 전국 3만 가구 입주… 10가구 중 9가구 중소형,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
224,2018.08.06. 오전 11:04,단지 내 상업시설 인기 뚜렷 주목할 곳은 어디,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
225,2018.08.06. 오전 11:02,저소득 가구 부양가족 있어도 주거급여 받는다,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
226,2018.08.06. 오전 11:01,부양가족 있어도 주거급여 받을 수 있다... 중위소득 43% 이하 가구 대상,"[('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다...', 'O'), (' ', 'O'), ('중위소득', 'O'), (' ', 'O'), ('43% 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
227,2018.08.06. 오전 11:01,국토부 항공종사자 표준교재 개발... 인력 양성 위해 무료 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표준교재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), (' ', 'O'), ('인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
228,2018.08.06. 오전 11:01,강남 재건축 거래 활발… 상승폭 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
229,2018.08.06. 오전 11:01,10월부터 부양가족 있어도 주거급여 수급 가능,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
230,2018.08.06. 오전 11:00,월세가 기준임대료 5배 초과하면 최저 주거급여 지급,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과하면', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
231,2018.08.06. 오전 11:00,지난달07월 단독주택 월세 실거래가,"[('지난달07월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
232,2018.08.06. 오전 11:00,지난달07월 단독주택 전세 실거래가,"[('지난달07월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
233,2018.08.06. 오전 11:00,항공종사자 표준교재 개발…전자파일로 무료 제공,"[('항공종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표준교재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…전자파일로', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
234,2018.08.06. 오전 11:00,수도권 전철역에 어린이집·청년창업공간 생긴다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전철역에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집·청년창업공간', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
235,2018.08.06. 오전 11:00,외국원서 안봐도 항공기 조종사 될 수 있다..국토부 표준교재 개발,"[('외국원서', 'O'), (' ', 'O'), ('안봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('표준교재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
236,2018.08.06. 오전 11:00,저소득 가구 부양가족 있어도 주거급여 받는다,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
237,2018.08.06. 오전 11:00,저소득가구 부양가족 있어도 주거급여 받는다 ,"[('저소득가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
238,2018.08.06. 오전 11:00,국토부 항공종사자 표준교재 개발… 전자파일로 무료 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표준교재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), (' ', 'O'), ('전자파일로', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
239,2018.08.06. 오전 11:00,10월부터 부양가족있는 저소득자도 주거급여 받는다,"[('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
240,2018.08.06. 오전 11:00,국토부 항공종사자 표준교재 개발…전자파일로 무료 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표준교재', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…전자파일로', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
241,2018.08.06. 오전 11:00,부양가족 있는 저소득 가구도 10월부터 주거급여 받는다 ,"[('부양가족', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
242,2018.08.06. 오전 11:00,저소득 가구 부양가족 있어도 10월부터 주거급여 받는다 ,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('10월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
243,2018.08.06. 오전 10:59,서울 최대 대학밀집지역의 고정 배후 수요 품은 오피스텔 ‘이문동 수아주 캠퍼스빌’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('대학밀집지역의', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수아주 캠퍼스빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
244,2018.08.06. 오전 10:56,철도공단 마곡나루역 9월 말 개통 앞두고 종합시험운행 착수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡나루역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('종합시험운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
245,2018.08.06. 오전 10:51,여의도까지 30분대…‘화성시청역 서희스타힐스4차’ 인기,"[('여의도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30분대', 'TIME'), ('…‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스4차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
246,2018.08.06. 오전 10:51,부산 원도심서 하반기 11개 단지 1만9095가구 분양 예정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원도심서', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9095가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
247,2018.08.06. 오전 10:51,실속있는 중소평형 아파트 중랑구 신내동 신내6단지시영,"[('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), ('시영', 'O')]"
248,2018.08.06. 오전 10:48,삼성 반도체로 뜨는 KTX 천안·아산역 역세권 ‘천안 불당 시티프라디움 3차’,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
249,2018.08.06. 오전 10:48,9월 전국서 3만가구 집들이…91%가 중소형,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('91%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
250,2018.08.06. 오전 10:47,두산건설 시흥 대야역 두산위브 더파크 단지 내 상가 ,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
251,2018.08.06. 오전 10:46,하반기 달아오르는 부산 재개발 시장…동래 래미안 아이파크 등 1만9000가구 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2018.08.06. 오전 10:45,탈 많던 제기4구역 사업시행인가 초읽기,"[('탈', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
253,2018.08.06. 오전 10:44,용인 기흥·수지구에 친환경 첨단산업단지 들어선다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
254,2018.08.06. 오전 10:44,서울 집값 국지적 급등세…대세상승기 진입 아니다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세…대세상승기', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
255,2018.08.06. 오전 10:40,내달 입주 아파트 10집 중 9집은 ‘중소형’,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10집', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9집', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O')]"
256,2018.08.06. 오전 10:40,합리적 분양가 자랑 김포 마곡에서 김포로 눈 돌리는 수요자들,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
257,2018.08.06. 오전 10:39,인천 ‘송도 파크뷰’ 휴식기 분양시장에서도 인기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
258,2018.08.06. 오전 10:36,에스엠코어 SK와 43억 규모 물류센터자동화 계약체결,"[('에스엠코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('43억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터자동화', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
259,2018.08.06. 오전 10:36,모아종합건설 ‘양주 옥정 모아미래도 파크뷰’ 8월 공급,"[('모아종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정 모아미래도 파크뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2018.08.06. 오전 10:32,거래절벽에도 공인중개업소 증가…전년비 4.9%↑,"[('거래절벽에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
261,2018.08.06. 오전 10:30,GTXA 연내 착공 추진에 건설사 신규 분양 잇따라,"[('GTXA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
262,2018.08.06. 오전 10:30,분양대전 앞둔 부산…하반기 1만9천여 세대 쏟아진다,"[('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만9천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
263,2018.08.06. 오전 10:28,주택관리공단 기준없는 인사채용시스템… 국토부 감사 지적,"[('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준없는', 'O'), (' ', 'O'), ('인사채용시스템…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
264,2018.08.06. 오전 10:28,“23억 하다 이젠 30억 가죠”...‘고삐 풀린’서울 집값,"[('“', 'O'), ('23억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하다', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가죠”...‘고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린’', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
265,2018.08.06. 오전 10:27,AP위성 38억 규모 장비 개발·공급계약 체결,"[('AP위성', 'TERM'), (' ', 'O'), ('38억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('장비', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·공급계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
266,2018.08.06. 오전 10:26,뜨거운 부산 재개발 바람…하반기 분양 봇물,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
267,2018.08.06. 오전 10:26,한강조망권 갖춘 강남 신동아아파트,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아아파트', 'ARTIFACT')]"
268,2018.08.06. 오전 10:21,원익홀딩스 2Q 영업익 292억원…전년比 39%↑,"[('원익홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('292억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('39%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
269,2018.08.06. 오전 10:19,얼마집 동탄2 반도유보라아이비파크9.0 넉 달 만에 거래,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라아이비파크', 'ARTIFACT'), ('9.', 'QUANTITY'), ('0', 'O'), (' ', 'O'), ('넉 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
270,2018.08.06. 오전 10:13,프리미엄 주거공간으로 떠오른 오피스텔 ’청계 다우 아트리체 2차’ 눈길,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('청계 다우 아트리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
271,2018.08.06. 오전 10:08,아이원스 2Q 영업익 58억…전년比 52%↑,"[('아이원스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('58억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('52%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2018.08.06. 오전 10:07,제주 노형이 아껴둔 자리 신세계건설이 시공하는 ‘빌리브 노형’ 오피스텔,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노형', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아껴둔', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 노형', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
273,2018.08.06. 오전 10:06,‘수익률 6%대’수도권 알짜 중대형 상가 어디길래,"[('‘수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디길래', 'O')]"
274,2018.08.06. 오전 10:03,엇갈린 스타필드 효과… ‘고개숙인’ 고양 ‘기세등등’ 하남,"[('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고개숙인’', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘기세등등’', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'ORGANIZATION')]"
275,2018.08.06. 오전 9:59,서울 신금호역 주변도로 확장공사 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신금호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
276,2018.08.06. 오전 9:52,GTXC 계획대로 과천역 확정...인덕원역 무산에 실망감,"[('GTXC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('과천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확정...', 'O'), ('인덕원역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무산에', 'O'), (' ', 'O'), ('실망감', 'O')]"
277,2018.08.06. 오전 9:52,월곡 하향램프 설치 본격화 기대… 하월곡동 월곡래미안루나밸리 전세 거래 완료,"[('월곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하향램프', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), (' ', 'O'), ('하월곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월곡래미안루나밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
278,2018.08.06. 오전 9:45,DMC 직주근접단지 서대문구 가재울뉴타운 DMC래미안e편한세상 인기 꾸준,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직주근접단지', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
279,2018.08.06. 오전 9:39,분양권 거래 역대 최고…집값 변동시 부실화 우려 있어,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('변동시', 'O'), (' ', 'O'), ('부실화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
280,2018.08.06. 오전 9:38,양주옥정 교통수혜 몰리자 기대감 쑥 양주 옥정 모아미래도 파크뷰 8월 공급 앞둬,"[('양주옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리자', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
281,2018.08.06. 오전 9:35,한국수자원공사 기술형 입찰 전담 설계심의위원회 구성,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술형', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('설계심의위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
282,2018.08.06. 오전 9:32,두산건설 8일 시흥 대야역 두산위브 더파크 단지 내 상가 공개입찰,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O')]"
283,2018.08.06. 오전 9:31,전국N 동작구 사당2동서 골목이 피서지다 축제 개최,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사당2동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('골목이', 'O'), (' ', 'O'), ('피서지다', 'O'), (' ', 'O'), ('축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
284,2018.08.06. 오전 9:27,주택시장 규제 반사효과… 수도권 상업용 부동산 거래 활기,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
285,2018.08.06. 오전 9:21,“롯데월드타워로 친환경·안전 바캉스 떠나요”,"[('“', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('바캉스', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나요”', 'O')]"
286,2018.08.06. 오전 9:21,집값 기어도 폭염 뺨치는 분양 열기…대전 부동산에 무슨 일이,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기어도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
287,2018.08.06. 오전 9:02,수도권 집값 일부 전고점 돌파… 투기지역 추가지정 예고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
288,2018.08.06. 오전 9:00,함께 읽는 대한민국 대학생 광고 공모전,"[('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('읽는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
289,2018.08.06. 오전 9:00,월드스테이 오피스텔 상업 시설 풍부한 수요 품은 투자처로 관심 UP,"[('월드스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상업', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
290,2018.08.06. 오전 8:57,동네방네서울 금천구 지역맞춤형 스마트도시 조성사업에 시동,"[('동네방네서울', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역맞춤형 스마트도시 조성사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
291,2018.08.06. 오전 8:51,얼마집 동북선 경전철 개발 호재 월계 롯데캐슬루나,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선 경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬루나', 'ARTIFACT')]"
292,2018.08.06. 오전 8:45,동네방네서울 용산구 소규모 노후 건축물 안전점검,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
293,2018.08.06. 오전 8:43,한솔제지 태림포장 인수할 계획 없다,"[('한솔제지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태림포장', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수할', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
294,2018.08.06. 오전 8:38,서울 성동구 신금호역 주변도로 확장공사 연내 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
295,2018.08.06. 오전 8:29,롯데월드타워에서 ‘친환경·안전 바캉스’ 즐겨요,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘친환경·안전', 'O'), (' ', 'O'), ('바캉스’', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨요', 'O')]"
296,2018.08.06. 오전 8:22,김현정의 부동산은 처음이라지역주택조합 끝날 때 까지 끝난 게 아니다,"[('김현정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('처음이라지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('끝날', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
297,2018.08.06. 오전 8:17,주택관리공단 국토부 감사서 부적절한 채용·인사 지적,"[('주택관리공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사서', 'O'), (' ', 'O'), ('부적절한', 'O'), (' ', 'O'), ('채용·인사', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
298,2018.08.06. 오전 8:16,주택 거래는 멈칫 상업·업무용 부동산 거래는 17.2%↑,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('멈칫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('17.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
299,2018.08.06. 오전 8:16,메리츠종금증권 2Q 영업익 1269억…전년比 1.5%↑,"[('메리츠종금증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1269억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
300,2018.08.06. 오전 8:15,전국N 도봉구 다락원체육공원 일대 금연구역 지정,"[('전국N', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다락원체육공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('금연구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
301,2018.08.06. 오전 8:14,금융자산 10억넘는 부자 28만명…15% 급증,"[('금융자산', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('28만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
302,2018.08.06. 오전 8:07,공인중개사 ‘10만 시대’… 거래절벽 속 올해만 1만명 개업,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대’…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개업', 'O')]"
303,2018.08.06. 오전 8:06,아파트형 마을공동체 ‘위스테이 지축’ 1차 예비조합원 모집,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위스테이 지축', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예비조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
304,2018.08.06. 오전 8:04,‘시흥 대야역 두산위브 더파크 단지 내 상가’ 분양,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2018.08.06. 오전 7:52,집코노미 지방 부동산 하락세라더니…광주 집값 1억2억원씩 껑충,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세라더니…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2억원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
306,2018.08.06. 오전 6:01,불법증차 피해 지입 화물차주 구제…24일까지 신고 접수,"[('불법증차', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지입', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'CIVILIZATION'), ('차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제…', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
307,2018.08.06. 오전 6:00,불법증차 피해 지입 화물차주 구제…공허가대수 계약 우선 허용,"[('불법증차', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지입', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제…공허가대수', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
308,2018.08.06. 오전 6:00,불법증차 피해 지입 화물차주 구제…24일까지 신고 접수 ,"[('불법증차', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('지입', 'O'), (' ', 'O'), ('화물', 'CIVILIZATION'), ('차주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구제…', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
309,2018.08.06. 오전 5:31,투기지역 지정 뒤 집값 더 올랐다..추가 규제 효과도 글쎄,"[('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
310,2018.08.06. 오전 5:00,사상 최대 민자도로 환경평가에 또 발목잡혔다,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('민자도로', 'O'), (' ', 'O'), ('환경평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡혔다', 'O')]"
311,2018.08.06. 오전 4:44,서울 집값 곳곳서 전고점 돌파…분당 투기지역 추가 지정할 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
312,2018.08.06. 오전 4:06,다시 달아오르는 서울 집값… 비투기지역이 견인,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), (' ', 'O'), ('비투기지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
313,2018.08.06. 오전 4:00,MTN 2018 하반기 부동산 투자 설명회 오는 23일 개최,"[('MTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자 설명', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2018.08.06. 오전 3:50,서리풀터널로 강남중심까지 15분… 이수힐스테이트,"[('서리풀터널', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('중심까지', 'O'), (' ', 'O'), ('15분', 'TIME'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이수힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
315,2018.08.06. 오전 3:45,잡히지 않는 서울집값...당혹스러운 정부 추가규제 고심,"[('잡히지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('집값...당혹스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('고심', 'O')]"
316,2018.08.06. 오전 3:05,“지방 주택공급 과잉 급격한 침체 올수도”,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('급격한', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('올수도”', 'O')]"
317,2018.08.06. 오전 3:05,부동산 100자 정보 속초 186가구 규모 서희스타힐스더베이 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('186가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스더베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
318,2018.08.06. 오전 3:05,롯데관광개발 제주 복합리조트에 유상증자 실시,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합리조트에', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
319,2018.08.06. 오전 3:05,자녀학군·시세차익 다 잡으려면 광교·위례·하남·아현으로 가세요,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), ('학군·시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O')]"
320,2018.08.06. 오전 3:05,Hot 분양현장 저 푸른 그린 위에… 나만의 집을 짓는다,"[('Hot', 'O'), (' ', 'O'), ('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('저', 'O'), (' ', 'O'), ('푸른', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('위에…', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('집을', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
321,2018.08.06. 오전 3:05,부동산이 다시 들썩댄다,"[('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩댄다', 'O')]"
322,2018.08.06. 오전 12:33,고성 땅값 상승률 세달째 도내 1위,"[('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('세달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도내', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
323,2018.08.07. 오후 9:29,코레일 폭염피해 최소화 총력,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('폭염피해', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
324,2018.08.07. 오후 8:39,국토부서울시 부동산 과열지역 단속…첫 타깃 용산,"[('국토부서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('단속…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
325,2018.08.07. 오후 6:25,부동산개발협회 29일 주거공간 트렌드·프롭테크 발전방안 세미나,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드·프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('발전방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
326,2018.08.07. 오후 6:17,집값 키 맞추기… 1020년차 아파트가 뛴다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('맞추기…', 'O'), (' ', 'O'), ('1020년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
327,2018.08.07. 오후 6:14,내년부터 2000만원 이하도 과세… 임대소득 같아도 세금은 제각각,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000만원 이하', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('과세…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('같아도', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
328,2018.08.07. 오후 6:13,여의도 통개발 가격 상승세… 주상복합으로 번졌다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번졌다', 'O')]"
329,2018.08.07. 오후 6:12,우수 부동산서비스사업자 인증… 한국감정원 8월부터 신청 접수,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인증…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
330,2018.08.07. 오후 6:12,인천 1호선 검단 연장 사업 본궤도,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
331,2018.08.07. 오후 6:10,서울 상가임대차 분쟁 권리금 갈등이 36.8%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등이', 'O'), (' ', 'O'), ('36.8%', 'QUANTITY')]"
332,2018.08.07. 오후 6:05,전국N 네트워크 제3판교테크노밸리 성남 금토동에 확정,"[('전국N 네트워크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3판교', 'LOCATION'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금토동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
333,2018.08.07. 오후 6:04,초고층 건물은 안전과 친환경이 최우선,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건물은', 'O'), (' ', 'O'), ('안전과', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경이', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
334,2018.08.07. 오후 6:04,개발 이슈에 과열 조짐… 용산부터 합동단속,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈에', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
335,2018.08.07. 오후 6:04,집값 과열 중개업소 단속나서… 첫 타깃은 용산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('단속나서…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
336,2018.08.07. 오후 5:55,악화일로 지방 미분양…반년간 20%만 팔렸다,"[('악화일로', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양…', 'O'), ('반년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
337,2018.08.07. 오후 5:55,서울시 진희선 행정2부시장 임명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진희선', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정2', 'O'), ('부시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
338,2018.08.07. 오후 5:55,고용증가 효과 보려면 생활 SOC 범위 더 넓혀야,"[('고용증가', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('보려면', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓혀야', 'O')]"
339,2018.08.07. 오후 5:54,한국감정원 부동산정보 앱에 지도·음성검색 기능 추가,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱에', 'O'), (' ', 'O'), ('지도·음성검색', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
340,2018.08.07. 오후 5:50,ICT 클러스터·아파트 3400가구…판교 3밸리 닻올라,"[('ICT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('클러스터·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3밸리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('닻올라', 'O')]"
341,2018.08.07. 오후 5:42, 제주 땅값 3.3㎡당 54만원…4년새 3배 가까이 올라,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('54만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('4년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
342,2018.08.07. 오후 5:34,집값 급등 강남·여의도로 단속 확대 예상,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
343,2018.08.07. 오후 5:34,스마트건설코리아 현대건설 BIM 등 RD 강화...전공종 아우르는 새 먹거리 발굴,"[('스마트건설코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BIM', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...전공종', 'O'), (' ', 'O'), ('아우르는', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
344,2018.08.07. 오후 5:33,종로·동작·동대문·중구 투기지역 사정권...과천·분당은 요건 안돼,"[('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('사정권...', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
345,2018.08.07. 오후 5:25,징벌적 손해배상제도 도입 목소리 높이는 정부·국회,"[('징벌적 손해배상제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION')]"
346,2018.08.07. 오후 5:24,한국부동산개발협회 주거공간 트렌드·프롭테크 세미나 개최,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드·프롭테크', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
347,2018.08.07. 오후 5:18,BMW 사태 계기로 정부·국회 징벌적 손해배상 도입 추진,"[('BMW 사', 'EVENT'), ('태', 'O'), (' ', 'O'), ('계기로', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('징벌적 손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
348,2018.08.07. 오후 5:03,피데스개발 9월 ‘방학역 모비우스 스퀘어’ 상가 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방학역 모비우스 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2018.08.07. 오후 4:57,서울시 무료 상가임대차 분쟁조정 신청 작년보다 118%↑,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁조정', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('118%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
350,2018.08.07. 오후 4:54,들썩들썩하는 영등포구 非여의도권오피스시장 빛보나,"[('들썩들썩하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('여의도권', 'LOCATION'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('빛보나', 'O')]"
351,2018.08.07. 오후 4:54,휴가철 맞아 자동차 무상점검 실시,"[('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
352,2018.08.07. 오후 4:50,청주아파트 ‘청주동남지구 대성베르힐’ 공급 중,"[('청주', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
353,2018.08.07. 오후 4:50,동대문구 교육특구 개발 기대 힘입은 동대문구 장안힐스테이트 관심 집중,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교육특구', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입은', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
354,2018.08.07. 오후 4:43,잇따르는 BMW 화재... 국토부 징벌적 손해배상 제도 도입 검토,"[('잇따르는', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화재...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('징벌적 손해배상 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
355,2018.08.07. 오후 4:43,서울시 “폭염경보 시 건설현장 작업 중지”… 근로자 임금은 보전,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“폭염경보', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('중지”…', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금은', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O')]"
356,2018.08.07. 오후 4:41,오영식 코레일 사장 경부고속선 천안아산∼오송 구간 살수작업 현장 점검,"[('오영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경부고속선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안아산', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('살수작업', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
357,2018.08.07. 오후 4:36,특급조망권 확보한 오피스텔…힐스테이트 삼송역 스칸센,"[('특급조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('힐스테이트 삼송역 스칸센', 'ARTIFACT')]"
358,2018.08.07. 오후 4:33,‘시흥 대야역 두산위브 더파크 단지 내 상가’ 8일 공개입찰 진행해 눈길,"[('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대야역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브 더파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행해', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
359,2018.08.07. 오후 4:19,부동산 핫클릭직주근접교통호재로 노량진 뉴타운 비상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫클릭직주근접교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
360,2018.08.07. 오후 4:16,건설노조 성접대 유착 ‘고용노동부·포스코건설’ 규탄,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성접대', 'O'), (' ', 'O'), ('유착', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고용노동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('규탄', 'O')]"
361,2018.08.07. 오후 4:15,다시 상승 기류 탄 서울 전셋값…어디까지 갈까,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기류', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값…어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
362,2018.08.07. 오후 4:09,국토부·서울시 용산 중개업소 합동 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
363,2018.08.07. 오후 4:08,제주도 땅값 4년 만에 2.7배 뛰었다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
364,2018.08.07. 오후 4:07,피데스개발 ‘방학역 모비우스 스퀘어’ 상가 내달 분양,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('방학역 모비우스 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2018.08.07. 오후 4:04,귀해진 제주도 땅…거래 줄고 가격은 상승,"[('귀해진', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
366,2018.08.07. 오후 4:02,공공성 강화된 ‘공공지원 민간임대주택’ 공급 잇따라 ,"[('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공지원', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
367,2018.08.07. 오후 4:02,BMW 배상액 커지나…징벌적 손해배상 도입 검토,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배상액', 'O'), (' ', 'O'), ('커지나…징벌적', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
368,2018.08.07. 오후 4:00,사진활주로도 폭염과의 전쟁… 인천공항 살수작업,"[('사진활주로도', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염과의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살수작업', 'O')]"
369,2018.08.07. 오후 4:00,당진수청 한라비발디 캠퍼스 분양,"[('당진수청 한라비발디 캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2018.08.07. 오후 4:00,‘언발에 오줌누기’...건설업계 생활SOC에 ‘시큰둥’,"[('‘언발에', 'O'), (' ', 'O'), ('오줌누기’...건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('생활SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시큰둥’', 'O')]"
371,2018.08.07. 오후 3:59,평화당 중소상인 생존권 보호해야…100년가게 특별법 추진,"[('평화당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생존권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호해야…', 'O'), ('100년가게 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
372,2018.08.07. 오후 3:57,감정원 하반기부터 부동산서비스산업 실태조사 ,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O')]"
373,2018.08.07. 오후 3:56,정부 부동산중개소 집중 단속 착수…첫 타깃은 용산종합,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산종합', 'ORGANIZATION')]"
374,2018.08.07. 오후 3:50, 하반기도 12인 가구 위한 소형아파트 분양 속속 ,"[('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O')]"
375,2018.08.07. 오후 3:42,재건축·재개발 ’로얄층vs비로얄층’ 시세차 수천만원,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('’로얄층vs비로얄층’', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O')]"
376,2018.08.07. 오후 3:41,직주근접성 뛰어난 서대문구 DMC파크뷰자이 문의 꾸준,"[('직주근접성', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
377,2018.08.07. 오후 3:22,죽전 포스힐 루엔하임 내구성 안전성 갖춘 세이프티 하우스로 주목 ,"[('죽전 포스힐 루엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내구성', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('세이프티', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
378,2018.08.07. 오후 3:22,한국감정원 부동산정보 앱 사용자 맞춤형으로 개편 ,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
379,2018.08.07. 오후 3:21,MT리포트상권도 양극화… 된다 싶으면 둥지내몰림,"[('MT리포트상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O'), (' ', 'O'), ('싶으면', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지내몰림', 'O')]"
380,2018.08.07. 오후 3:20,중랑구 신내동 초품아 단지 신내7단지진로 학부모 수요자들에 인기↑,"[('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('신내', 'LOCATION'), ('7단지', 'LOCATION'), ('진로', 'O'), (' ', 'O'), ('학부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기↑', 'O')]"
381,2018.08.07. 오후 3:19,강남부자 vs 지방부자.. 엇갈리는 부동산 전망,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지', 'CIVILIZATION'), ('방부자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
382,2018.08.07. 오후 3:16,지도로 한눈에 검색…한국감정원 부동산정보 앱 개편,"[('지도로', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('검색…', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
383,2018.08.07. 오후 3:13,MT리포트건물주 힘들다고 상인들은 말라죽는다,"[('MT리포트', 'ORGANIZATION'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('힘들다고', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('말라죽는다', 'O')]"
384,2018.08.07. 오후 3:12,도심 속 숲공원에서 스트레스 치유… LH 그린케어숲 조성,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숲공원에서', 'O'), (' ', 'O'), ('스트레스', 'O'), (' ', 'O'), ('치유…', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린케어숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
385,2018.08.07. 오후 3:09,한국감정원 부동산서비스산업 인증 대행기관으로 선정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산서비스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('대행기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
386,2018.08.07. 오후 3:07,MT리포트국내 최고층 빌딩도 절반이 ‘텅텅’…침체된 오피스 시장,"[('MT리포트국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘텅텅’…침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
387,2018.08.07. 오후 3:03,삼성물산 서초우성1차 재건축 래미안 리더스원 9월 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축 래미안 리더스원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2018.08.07. 오후 3:02,MT리포트강남도...신도시도...늘어나는 유령상가,"[('MT리포트', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('도...신도시도...늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('유령상가', 'O')]"
389,2018.08.07. 오후 3:01,‘스마트시티오산 금호어울림’ 멀티세권 입소문 타며 인기,"[('‘', 'O'), ('스마트시티오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('타며', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
390,2018.08.07. 오후 2:57,계룡건설 대구 대명동 민간임대주택 이달 중 공급,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
391,2018.08.07. 오후 2:54,LH산림청 도심지내 산림형 공원 조성,"[('LH산림청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심지내', 'O'), (' ', 'O'), ('산림형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
392,2018.08.07. 오후 2:47,정부 서울 ‘집값 과열지역’ 중개업소 불시 점검 개시..첫 타깃은 용산,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('불시', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('개시..첫', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
393,2018.08.07. 오후 2:47,불 질러놓고…용산부터 집값잡기 집중단속,"[('불', 'O'), (' ', 'O'), ('질러놓고…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('집값잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
394,2018.08.07. 오후 2:42,계룡건설 대구 대명동 민간임대 ‘앞산 리슈빌리마크 이달 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), (""민간임대'"", 'O'), ('앞산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리슈빌리마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2018.08.07. 오후 2:39,LH 도심지내 산림형 공원 LH 그린 케어숲 조성한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심지내', 'O'), (' ', 'O'), ('산림형', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('케어숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
396,2018.08.07. 오후 2:38,제주도 토지 거래량 줄지만 가격은 계속 올라,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
397,2018.08.07. 오후 2:37,대림그룹 직원가족 미술관 초청행사 실시,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
398,2018.08.07. 오후 2:37,동래 래미안 아이파크 분양,"[('동래 래미안 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2018.08.07. 오후 2:37,계룡건설 대구 앞산 리슈빌리마크 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌리마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
400,2018.08.07. 오후 2:36,하남 포웰시티 단지 내 상가 이달 분양 예정,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티 단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
401,2018.08.07. 오후 2:34,대림그룹 임직원 가족 초정해 디뮤지엄에서 미술관 피서,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초정해', 'O'), (' ', 'O'), ('디뮤지엄', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관', 'O'), (' ', 'O'), ('피서', 'O')]"
402,2018.08.07. 오후 2:34,미분양 급증에 중견 건설사 분양 연기 잇따라,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
403,2018.08.07. 오후 2:33,상반기 제주도 토지 거래는 줄었지만 가격은 올라,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
404,2018.08.07. 오후 2:31,감정원 부동산정보 앱 사용자 맞춤형 기능개편,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('사용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('기능개편', 'O')]"
405,2018.08.07. 오후 2:26,펄펄 끓는 서울 서초구 전셋값,"[('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('끓는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
406,2018.08.07. 오후 2:25,올림픽대로 지하화 사업 최대 수혜단지 청담동 삼익아파트 눈길,"[('올림픽대로', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
407,2018.08.07. 오후 2:24,국토부·서울시 합동조사단 용산 부동산중개소 집중 단속 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동조사단', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
408,2018.08.07. 오후 2:24,성남에 제3판교테크노밸리 조성…주택 3400가구도 공급,"[('성남', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
409,2018.08.07. 오후 2:19,동작구 역세권 지역에 위치한 상도엠코타운애스톤파크 최근 시세는,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운애스톤파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
410,2018.08.07. 오후 2:07,상반기 제주도 토지 거래 건수 줄었지만 거래가는 올라 ,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
411,2018.08.07. 오후 2:07,라오스·이란 사태 겹친 혼돈의 해외건설 시장 하반기 실적 개선 ‘안갯속’,"[('라오스·이란 사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안갯속’', 'O')]"
412,2018.08.07. 오후 2:03,정부 부동산중개소 집중 단속 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
413,2018.08.07. 오후 2:03,정부 부동산중개소 집중 단속 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
414,2018.08.07. 오후 2:02,인도 점령한 BMW 차량들,"[('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('점령한', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량들', 'O')]"
415,2018.08.07. 오후 2:02,BMW 차량 인도 불법주차로 보행자들 불편,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('불법주차로', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불편', 'O')]"
416,2018.08.07. 오후 2:02,인도에 방치된 BMW 차량들,"[('인도', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('방치된', 'O'), (' ', 'O'), ('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량들', 'O')]"
417,2018.08.07. 오후 2:02,문닫은 부동산중개소,"[('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O')]"
418,2018.08.07. 오후 2:02,문닫은 부동산중개소,"[('문닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O')]"
419,2018.08.07. 오후 2:01,정부 부동산중개소 집중 단속 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
420,2018.08.07. 오후 2:01,BMW 차량 인도 주차 불편은 보행자 몫,"[('BMW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('불편은', 'O'), (' ', 'O'), ('보행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
