,date,headline,keyword
0,2017.07.09. 오후 9:13,뉴타운 대형 건설 브랜드 단지 몰린 ‘강북’이 달아오른다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
1,2017.07.09. 오후 9:13,‘사천 KCC 스위첸’ 1738가구 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('사천 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1738가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2017.07.09. 오후 9:11,한화건설 기술혁신 등 공헌 30곳 선정 ‘우수 협력사 간담회’,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('30곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘우수', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회’', 'O')]"
3,2017.07.09. 오후 9:00,주춤했던 시장 재개… 서울 아파트값 상승폭 확대,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
4,2017.07.09. 오후 8:53,검찰 일감청탁 뇌물 챙긴 아파트 재건축조합 이사 구속,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일감청탁', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌물', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
5,2017.07.09. 오후 7:54,기업 자율성 보장투명경영 유도…절충형 상법 개정안 발의된다,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자율성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장투명경영', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…절충형', 'O'), (' ', 'O'), ('상법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의된다', 'O')]"
6,2017.07.09. 오후 7:39,박지원 두산중공업 회장 에너지 테크포럼 개최,"[('박지원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두산중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('테크포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
7,2017.07.09. 오후 7:38,부영그룹 파라과이에 디지털피아노 1000대 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
8,2017.07.09. 오후 7:36,참여정부 주택수급 예측 실패…문재인 정부 반면교사 삼아야,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택수급', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('실패…', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반면교사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼아야', 'O')]"
9,2017.07.09. 오후 7:34,평택·화성·구로 등 9000가구 공급,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
10,2017.07.09. 오후 7:34,입주단지를 찾아서 대우건설 서울 용산구 ‘용산 푸르지오 써밋’,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
11,2017.07.09. 오후 7:34,금주의 분양일정 분양시장은 활기 8272가구 봇물,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('8272가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
12,2017.07.09. 오후 7:32,지방 광역시도 분양권 거래 급증…11·3대책 후 6개월간 2만여건,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('광역시도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('11·3대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여건', 'QUANTITY')]"
13,2017.07.09. 오후 7:30,LH·LG전자·대전시 태양광에너지 보급 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태양광에너지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
14,2017.07.09. 오후 7:29,삼성물산 등 신고리 5·6호기 시공 3개사 한수원의 공사 일시중단 요청에  절차상 문제제기,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한수원', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('일시중단', 'O'), (' ', 'O'), ('요청에', 'O'), (' ', 'O'), ('절차상', 'O'), (' ', 'O'), ('문제제기', 'O')]"
15,2017.07.09. 오후 7:21,신고리 5·6호기 중단에 건설사 반발…법적근거·보상 불명확,"[('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…법적근거·보상', 'O'), (' ', 'O'), ('불명확', 'O')]"
16,2017.07.09. 오후 7:01,다주택자 청약·분양권·임대사업 3박자 규제 칼 뽑는다,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약·분양권·임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뽑는다', 'O')]"
17,2017.07.09. 오후 6:39,LH·LG전자·대전시 신재생에너지 보급 확대 나서 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신재생에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
18,2017.07.09. 오후 6:25,정두환의 집과 사람  갭 투자 리스크가 없다,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
19,2017.07.09. 오후 6:23,교육환경 풍부한 양천구 목동신시가지6단지 최근 동향은,"[('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
20,2017.07.09. 오후 6:19,분양권 웃돈 4억...흑석뉴타운 몸값 천정부지,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('천정부지', 'O')]"
21,2017.07.09. 오후 5:49,취득세 두번…억울한 신축 아파트·상가,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), ('…억울한', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O')]"
22,2017.07.09. 오후 5:49,뒷북친 강남구 생활권계획,"[('뒷북친', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권계획', 'O')]"
23,2017.07.09. 오후 5:49,이번주 청약부터 대출규제…해운대 첫 적용,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약부터', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제…', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
24,2017.07.09. 오후 5:48,서울은 59㎡ 경기는 84㎡에 청약 쏠려,"[('서울', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠려', 'O')]"
25,2017.07.09. 오후 5:48,소규모 재건축 조합원은 3채 분양가능,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('3채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가능', 'O')]"
26,2017.07.09. 오후 5:48,MK 추천매물 위례신도시 골프장 조망 신축 용지 110억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY')]"
27,2017.07.09. 오후 5:43,세종시 6.19 대책에도 여전히 뜨겁네,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
29,2017.07.09. 오후 5:43,건축사 예비시험 최종합격자 1294명 발표,"[('건축사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('예비시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최종합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1294명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
30,2017.07.09. 오후 5:43,장마철 빗길 교통사고 71% 급증.. 앞차와 안전거리 2배 이상 늘려야,"[('장', 'DATE'), ('마철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빗길', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('안전거리', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
31,2017.07.09. 오후 5:43,철도공단 해외사업 민간공동참여 협약식,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('민간공동참여', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
32,2017.07.09. 오후 5:43,화제의 분양단지  동문건설 파주 문산역 동문 굿모닝힐,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT')]"
33,2017.07.09. 오후 5:42,월세부담 전남 목포 최고 서울 송파 최저,"[('월세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
34,2017.07.09. 오후 5:31,어떻게 생각하십니까 아파트 주차장 개방.. 보안 취약 vs. 관리비 감소,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('개방..', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('취약', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
35,2017.07.09. 오후 5:26,우리는 주거·상업시설 넘어선 3세대 디벨로퍼,"[('우리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('3세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION')]"
36,2017.07.09. 오후 5:19,분주한 분양시장…이번주 14곳·8272가구 청약,"[('분주한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('8272가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
37,2017.07.09. 오후 4:59,로터리시대착오적 바벨탑 논쟁을 보며,"[('로터리시대착오적', 'O'), (' ', 'O'), ('바벨탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논쟁을', 'O'), (' ', 'O'), ('보며', 'O')]"
38,2017.07.09. 오후 3:51,K팝거리 만든다던 강남구 JYP사옥 이전에 머쓱,"[('K팝', 'STUDY_FIELD'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('JYP사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전에', 'O'), (' ', 'O'), ('머쓱', 'O')]"
39,2017.07.09. 오후 3:48,CBD를 한번에… 지하철 황금라인 분양 눈길,"[('CBD', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에…', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황금라인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
40,2017.07.09. 오후 3:42,신고리 5·6호기 시공 3개사 “공사 일시중단 납득 어렵다,"[('신고리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), ('""공사', 'O'), (' ', 'O'), ('일시중단', 'O'), (' ', 'O'), ('납득', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
41,2017.07.09. 오후 3:40,인테리어 시장 무면허 업체 난립,"[('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무면허', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('난립', 'O')]"
42,2017.07.09. 오후 3:15,드론산업 가속화…미세먼지 측정·불법조업 감시 시연,"[('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화…미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('측정·불법조업', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
43,2017.07.09. 오후 2:55, “기계설비산업 육성하면 새 일자리 크게 늘어날 것”  ,"[('“기계설비산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성하면', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
44,2017.07.09. 오후 2:41,7월 둘째주 전국 9745가구 분양,"[('7월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9745가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2017.07.09. 오후 2:22,Real Estate 미군 떠난자리…의정부·파주 일대 용틀임,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난자리…', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('용틀임', 'O')]"
46,2017.07.09. 오후 2:16,Real Estate 6·19 부동산 규제 몰라요…수도권 아파트 반사이익,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('6·19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O')]"
47,2017.07.09. 오후 2:13,분양 현장 포커스 대신 2차 푸르지오 단지 100m 앞에 부산 1호선 서대신역,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('100m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서대신역', 'LOCATION')]"
48,2017.07.09. 오후 2:11,분양 현장 포커스 아크로 서울포레스트 서울숲·한강 파노라마…뚝섬 프리미엄,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파노라마…', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
49,2017.07.09. 오후 2:09,분양 현장 포커스 래미안 강남포레스트 강남 재건축 1번지 개포지구 첫 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스 래미안 강남포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2017.07.09. 오후 1:45,임대주택에 미니태양광 발전…LH LG전자등과 협약·도입,"[('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('협약·도입', 'O')]"
51,2017.07.09. 오후 1:44,부영 파라과이에 디지털피아노 1000대 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
52,2017.07.09. 오후 1:42,‘e편한세상 신봉담’ 모델하우스 개관 3일간 1만 5000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 신봉담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2017.07.09. 오후 1:41,명절 무료 고속도로 민자도로는 빠지나,"[('명', 'DATE'), ('절', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('민자도로는', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지나', 'O')]"
54,2017.07.09. 오후 1:40,공공분양 아파트 ‘e편한세상 신봉담’에 1.5만명 다녀가 ,"[('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 신봉담', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
55,2017.07.09. 오후 1:33,부영 파라과이에 문화 교류 디지털피아노 기증  ,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
56,2017.07.09. 오후 1:30,부영그룹 파라과이에 디지털피아노 1000대 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
57,2017.07.09. 오후 1:25, 6·19 대책 2주 만에 서울 아파트값 다시 ‘꿈틀’ ,"[('6·19 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
58,2017.07.09. 오후 1:11,윤곽 드러내는 세제개편…전면 증세 보다 일부 조정 소득 분배 개선 고용 창출,"[('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내는', 'O'), (' ', 'O'), ('세제개편…전면', 'O'), (' ', 'O'), ('증세', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('분배', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
59,2017.07.09. 오후 12:12,참여정부가 집값 안정 실패한 이유는…수요 무시한 과잉 규제,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('실패한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…수요', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
60,2017.07.09. 오후 12:01,건설기술硏 12일 국회서 제2회 우주개발 국제포럼 개최,"[('건설기술硏', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우주개발 국제포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
61,2017.07.09. 오전 11:44,LHLG전자 대전 임대주택에 태양광 보급,"[('LHLG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
62,2017.07.09. 오전 11:30,건설硏 NASA 달 탐사 전문가 초청 특별 포럼,"[('건설硏', 'O'), (' ', 'O'), ('NASA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('달', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탐사', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
63,2017.07.09. 오전 11:15,‘동네를 걷다 건축을 찾다’ 서울시 건축축제 개최,"[('‘동네를', 'O'), (' ', 'O'), ('걷다', 'O'), (' ', 'O'), ('건축을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축축제', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
64,2017.07.09. 오전 11:15,서울 건축문화제 동네를 걷다 건축을 찾다 개최,"[('서울 건축문화제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동네를', 'O'), (' ', 'O'), ('걷다', 'O'), (' ', 'O'), ('건축을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2017.07.09. 오전 11:02,최대 54% 할인 공매물건 투자 세미나에 참가자 줄이어,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('공매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나에', 'O'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
66,2017.07.09. 오전 11:02,놀이교재ㆍSNSㆍ가상현실…맞춤형 교통안전교육 다양화,"[('놀이교재ㆍSNSㆍ가상현실…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O')]"
67,2017.07.09. 오전 11:02,국토부 방향성을 찾다…국정철학 공유 워크숍 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방향성을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다…', 'O'), ('국정철학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2017.07.09. 오전 11:02,여름철 빗길 운전 위험한 이유는 직접 시험해보니..,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빗길', 'O'), (' ', 'O'), ('운전', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('시험해보니..', 'O')]"
69,2017.07.09. 오전 11:02,어린이고령자 위한 가상현실 체험 등 맞춤형 교통안전교육 실시,"[('어린이', 'CIVILIZATION'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('가상현실', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
70,2017.07.09. 오전 11:02,국토교통부 나아갈 방향 찾다..국정철학 공유 워크숍 개최,"[('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나아갈', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국정철학', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2017.07.09. 오전 11:01,국토부 어린이·고령자 맞춤형 교통교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
72,2017.07.09. 오전 11:01,국토부 드론 시범사업 릴레이 시연회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2017.07.09. 오전 11:00,미세먼지 관측 불법조업 감시..드론산업 가속페달 밟는다,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('관측', 'O'), (' ', 'O'), ('불법조업', 'O'), (' ', 'O'), ('감시..', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달', 'O'), (' ', 'O'), ('밟는다', 'O')]"
75,2017.07.09. 오전 11:00,국토부 연쇄 워크숍 통해 국정철학 공유,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국정철학', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O')]"
76,2017.07.09. 오전 11:00,국토부 신규지정 공역서 드론 시범사업 시연회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규지정', 'O'), (' ', 'O'), ('공역서', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시연회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2017.07.09. 오전 11:00,어린이·노약자 대상 교통안전교육,"[('어린이·', 'O'), ('노약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전교육', 'O')]"
79,2017.07.09. 오전 11:00,교통사고 사망 42% 어린이·고령자…맞춤형 교육으로 줄인다 ,"[('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어린이·', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), ('…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교육으로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
80,2017.07.09. 오전 11:00,현대硏 참여정부 부동산정책 실패 반면교사 삼아야“,"[('현대硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('반면교사', 'O'), (' ', 'O'), ('삼아야""', 'O')]"
81,2017.07.09. 오전 10:48,강남 재건축 다시 강세…서울 아파트값 상승폭 커져,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
82,2017.07.09. 오전 10:30,6월 분양권 거래 30% 뚝…6·19 대책 피한 곳엔 억대 웃돈 잔치,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('6·19 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳엔', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
83,2017.07.09. 오전 10:25,부영그룹 파라과이에 디지털 피아노 1000대 기증.,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파라과이', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털 피아노', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증.', 'O')]"
84,2017.07.09. 오전 10:18,검찰 잠실진주 재건축 조합이사 등 2명 구속,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
85,2017.07.09. 오전 10:01,LH 미니태양광 발전소 도입으로 사회공헌활동 신모델 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('도입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('신모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
86,2017.07.09. 오전 10:01,LH 임대주택 미니 태양광 발전소 도입.. 사회공헌활동 신모델 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('신모델', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
87,2017.07.09. 오전 10:00,임대주택에 태양광발전설비 지원,"[('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('설비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
88,2017.07.09. 오전 9:34,대책 효과 다했나...강남 재건축 다시 상승 강북 매물 사라져,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
89,2017.07.09. 오전 9:01,경매사냥 세대구분형 활용 가능한 수도권  중대형 아파트…서울 성북구 안암동3가 삼익 174.4㎡ 1회 유찰 4억5600만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안암동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('174.4㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5600만원', 'QUANTITY')]"
90,2017.07.09. 오전 9:01,지난 주 서울 아파트값 0.20% 올라…살아나는 거래,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
91,2017.07.09. 오전 9:00,포항 중심에선 누리는 생활 인프라… 두호 SK VIEW 푸르지오,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심에선', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라…', 'O'), (' ', 'O'), ('두호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
92,2017.07.09. 오전 9:00,부동산캘린더 평택·화성 등에서 8990가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2017.07.09. 오전 9:00,정치인 출신 기관장의 반년 빠른 사표..관료출신은 다를까,"[('정치인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('사표..', 'O'), ('관료', 'OCCUPATION'), ('출신은', 'O'), (' ', 'O'), ('다를까', 'O')]"
94,2017.07.09. 오전 9:00,새길 뚫리고 재평가 받는 경기 북부 부동산 시장,"[('새길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리고', 'O'), (' ', 'O'), ('재평가', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
95,2017.07.09. 오전 8:49,다시 뛰는 서울 아파트값…대책 약발 다했나 기저효과인가,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나', 'O'), (' ', 'O'), ('기저효과인가', 'O')]"
96,2017.07.09. 오전 8:37,상가투자의 ‘틈새시장’ 지식산업센터내 상가 주목,"[('상가투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
97,2017.07.09. 오전 7:37,대구·경북 주택연금 가입 급감…지급액 감소 영향,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…지급액', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
98,2017.07.09. 오전 7:35,부동산S토리 상가 10년 영업보장 세입자 희망 될까,"[('부동산S토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업보장', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
99,2017.07.09. 오전 7:13,11·3 대책후 6개월간 지방광역시 4곳 분양권 거래↑,"[('11·3 대책', 'EVENT'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래↑', 'O')]"
100,2017.07.09. 오전 7:00,규제 무풍에 고정 수요까지…단지 내 상가 인기,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O'), (' ', 'O'), ('수요까지…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
101,2017.07.09. 오전 5:50,박문각 자영업자 쫓아내려다 갑질 역풍 맞아,"[('박문각', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쫓아내려다', 'O'), (' ', 'O'), ('갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O')]"
102,2017.07.10. 오후 9:49,우이신설경전철 개통시기 9월초로 늦춰져,"[('우이신설경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통시기', 'O'), (' ', 'O'), ('9월초', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰져', 'O')]"
103,2017.07.10. 오후 8:40,시흥장현 리슈빌 더 스테이 시흥 더블 역세권…임대료 상승률 연 3%로 제한,"[('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌 더 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
104,2017.07.10. 오후 8:34,증권 전문가들이 부동산 책 쓰는 까닭,"[('증권', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('책', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
105,2017.07.10. 오후 8:34,한양 주택사업 본부장에 서홍 전 대림AMC 대표,"[('한양 주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
106,2017.07.10. 오후 8:32,뚝섬 삼표레미콘 공장 이전…서울숲 공원 확대…성수동 르네상스 시작된다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('서울숲 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('르네상스', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
107,2017.07.10. 오후 8:30,김현미 국토부 장관 공공기관 사회적 역할 집중,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
108,2017.07.10. 오후 7:34,지방 민간택지 분양권도 전매제한 추진,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
109,2017.07.10. 오후 7:30,신설 고속도로 따라 분양 봇물…나들목 인근 주목,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
110,2017.07.10. 오후 6:51,반도건설 카림애비뉴 신도시에서 잘나가네,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카림애비뉴 신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
111,2017.07.10. 오후 6:47,성남시 수직증축 리모델링 시범단지 정자동 느티마을 아파트 눈길,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('느티마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
112,2017.07.10. 오후 6:37,생활 인프라 탄탄한 송파헬리오시티 11억원대 거래돼…,"[('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
113,2017.07.10. 오후 6:31,당진 현대제철 앞 ‘현대에비뉴 오피스텔’ 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대에비뉴 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2017.07.10. 오후 6:29,대우건설 포항 로열파크 씨티 장성 푸르지오 모델하우스 북적,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로열파크 씨티 장성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
115,2017.07.10. 오후 6:27,부영그룹 제주 부영 청소년 수련원 개원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영 청소년 수련원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
116,2017.07.10. 오후 6:24,주택구입 부담 4년3개월 만에 ‘최고’,"[('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('4년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’', 'O')]"
117,2017.07.10. 오후 6:24,재건축 이주 영향 강남구 역삼푸르지오 매수 문의 활발,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
118,2017.07.10. 오후 6:24,성수동 삼표레미콘 공장 2022년까지 이전 옥의 티 빼낸 성수동...한강변 신흥부촌으로,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('티', 'O'), (' ', 'O'), ('빼낸', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥부촌으로', 'O')]"
120,2017.07.10. 오후 6:17,6·19대책 벌써 약발끝 정부 추가카드 꺼내나,"[('6·19대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('약발끝', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼내나', 'O')]"
121,2017.07.10. 오후 6:09,뚝섬 삼표레미콘 터 서울숲 공원 된다,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲 공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
122,2017.07.10. 오후 6:09,부영그룹 제주 부영 청소년 수련원 개원,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부영 청소년 수련원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O')]"
123,2017.07.10. 오후 6:07,삼표레미콘 이전 성수동 일대 한국의 밀레니엄파크 만든다,"[('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('밀레니엄', 'LOCATION'), ('파크', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
124,2017.07.10. 오후 6:05,포항 로열파크 씨티 장성 푸르지오 견본주택 주말 1만8000명 방문,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로열파크 씨티 장성 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
125,2017.07.10. 오후 6:04,양재고개 녹지연결로 설계공모 당선자 서초구 방문,"[('양재고개', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
126,2017.07.10. 오후 6:01,성수동 레미콘공장 2022년 철거,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
127,2017.07.10. 오후 5:59,서민 주거난 가중…“민간임대 늘려야”,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중…“민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
128,2017.07.10. 오후 5:58,건설사 여름 분양 총력전…실수요자 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
129,2017.07.10. 오후 5:56,국도 설계·시공·관리에 3차원 건설정보모델 도입,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공·관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설정보모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
130,2017.07.10. 오후 5:53,‘문래 SK V1 센터’ 영등포 입지 힘입어 장밋빛 개발호재 특수 누린다,"[('‘', 'O'), ('문래 SK V1 센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'TERM'), ('밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O')]"
131,2017.07.10. 오후 5:49,성수동 레미콘공장 2022년 철거,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거', 'O')]"
132,2017.07.10. 오후 5:40,서민 주거난 가중…“민간임대 늘려야”,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중…“민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
133,2017.07.10. 오후 5:40,건설사 여름분양 총력전…실수요자 잡아라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
134,2017.07.10. 오후 5:37,제주·충청·경상도 미분양 위험 높고 서울·부산·세종은 ‘부동산 과열 우려’,"[('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경상도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('높고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('우려’', 'O')]"
135,2017.07.10. 오후 5:37,주택구입 부담 4년 3개월 만에 최고,"[('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('4년 3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
136,2017.07.10. 오후 5:31,용인 기흥  힉스유타워 지식산업센터 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힉', 'ARTIFACT'), ('스유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2017.07.10. 오후 5:26,초역세권 오피스텔 마곡나루역보타닉푸르지오시티 거래 활발 ,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡나루역보타닉푸르지오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
138,2017.07.10. 오후 5:26,DK도시개발 ‘로열파크씨티’ 포항에 첫 선,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로열파크씨티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
139,2017.07.10. 오후 5:23,성수동 레미콘공장 이전 합의 시민들 위한 공원으로 탈바꿈,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
140,2017.07.10. 오후 5:23,성수 개발 화룡점정…삼표레미콘 2022년 이전,"[('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('화룡점정…', 'O'), ('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2022년 이전', 'DATE')]"
141,2017.07.10. 오후 5:21,김현미 국토부장관 워크숍서 공공기관 효율성보다 서민 우선 밝혀,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('워크숍서', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('효율성보다', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀', 'O')]"
142,2017.07.10. 오후 5:21,광역교통망 시대…신설 고속도로 따라 분양場,"[('광역교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…신설', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양場', 'O')]"
143,2017.07.10. 오후 5:21,별내신도시 병원용 상가 분양,"[('별내신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병원용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2017.07.10. 오후 5:05,성동구 금호대우 아파트 전용 59㎡ 매매가 5억원대,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원대', 'QUANTITY')]"
146,2017.07.10. 오후 4:58,잠깐 사자성어 日暮途遠,"[('잠깐', 'O'), (' ', 'O'), ('사자성어', 'O'), (' ', 'O'), ('日暮途遠', 'O')]"
147,2017.07.10. 오후 4:57,2017 대한민국 국토경관디자인대전 12일 개막,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
148,2017.07.10. 오후 4:57,코레일 올 하반기 최대 규모 605명 공채,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('605명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채', 'O')]"
149,2017.07.10. 오후 4:57,새고속道 인근 단지서 살아볼까,"[('새고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
150,2017.07.10. 오후 4:57,8월 3만7537가구 집들이 20152016년 비해 64% ↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만7537가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('20152016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
151,2017.07.10. 오후 4:57,LH 사회복지시설에 그린리모델링 1호 승인,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
152,2017.07.10. 오후 4:54,소형 고급 하우스 ‘아이콘스타’ 견본주택 구름인파,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아이콘스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
153,2017.07.10. 오후 4:48,해외건설협회 모바일 홈페이지 새 단장,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
154,2017.07.10. 오후 4:46,부안의 새 랜드마크 ‘부안 라온 프라이빗’ 이달 분양,"[('부안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부안 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2017.07.10. 오후 4:46,산업은행 대우건설 매각 착수… 자문사 선정 준비,"[('산업은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), (' ', 'O'), ('자문사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
156,2017.07.10. 오후 4:42,전매제한 임박한 부산 수혜 막차물량 눈길,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('막차물량', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
157,2017.07.10. 오후 4:36,수원시 천천동 ‘삼호진덕’ 보합세 유지 中,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼호진덕', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'O')]"
158,2017.07.10. 오후 4:36,광주시 영구임대주택 공급사업 속도,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영구임대주택 공급사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
159,2017.07.10. 오후 4:33,한국자산신탁 ‘사천 KCC 스위첸’ 견본주택 열고 본격 분양 나서,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사천 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
160,2017.07.10. 오후 4:28,강동구 호텔형 아파트 래미안강동팰리스 최근 거래가가…,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가가…', 'O')]"
161,2017.07.10. 오후 4:26,공급부족 LH 공공주택택지 경쟁률 지난해 절반  뚝…이유는,"[('공급부족', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택택지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…이유는', 'O')]"
162,2017.07.10. 오후 4:20,김승수 전주시장 공정위 부영 철저히 조사해달라,"[('김승수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철저히', 'O'), (' ', 'O'), ('조사해달라', 'O')]"
163,2017.07.10. 오후 4:20,김승수 전주시장 공정위에 부영 불공정행위 조사 요청,"[('김승수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불공정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
164,2017.07.10. 오후 4:15,평택 삼성 반도체 라인 본격 가동..부동산 시장 활기,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('라인', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
165,2017.07.10. 오후 4:11,은평구 증산종합시장에 청년창업 실험점포 문 연다,"[('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증산종합시장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년창업', 'O'), (' ', 'O'), ('실험점포', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
166,2017.07.10. 오후 4:11,국토부 노후 건축물 지원 그린리모델링 인증 본격 시행 ,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
167,2017.07.10. 오후 4:11,상계뉴타운 12년만에 역세권·학군 갖춘 ‘상계역 센트럴 푸르지오’ 7월 첫 분양,"[('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상계역 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
168,2017.07.10. 오후 4:10,포스코건설 인천 더샵 스카이타워 내달 분양 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2017.07.10. 오후 4:03,한국 3D프린팅 기술 NASA 주최 우주건설 대회 우승,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3D프린팅', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('NASA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('우주건설 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우승', 'O')]"
170,2017.07.10. 오후 3:55,대우건설 ‘로열파크 씨티 장성 푸르지오’ 견본주택에 주말 1만8천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로열파크 씨티 장성 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
171,2017.07.10. 오후 3:53,공장 부지에 서울숲 확대…신흥부촌 성수동 날개 단다,"[('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확대…신흥부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단다', 'O')]"
172,2017.07.10. 오후 3:53,국회 예결특위 일자리 추경안 상정…야3당 불참,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예결특위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추경안', 'O'), (' ', 'O'), ('상정…야', 'O'), ('3당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불참', 'O')]"
173,2017.07.10. 오후 3:50,구리 갈매신도시 갈매3단지 매매가 3억원대,"[('구리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갈매신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈매', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY')]"
174,2017.07.10. 오후 3:48,대우건설 시공능력 4위.. 해외시장 진출 활발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공능력', 'O'), (' ', 'O'), ('4위', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
175,2017.07.10. 오후 3:46,강남구 달터마을 집단 무허가판자촌 50% 정비,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('무허가판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
176,2017.07.10. 오후 3:43,부천옥길 행복주택 A4블록 오는 17일 청약접수 개시… 총 270가구 공급,"[('부천옥길 행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('A4', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('270가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
177,2017.07.10. 오후 3:35,코레일 하반기 605명 채용…2006년 이후 최대규모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('605명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
178,2017.07.10. 오후 3:13,입주폭탄일어나나…수도권 집들이 예년비 2배 증가,"[('입주폭탄일어나나…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
179,2017.07.10. 오후 3:08,가산대성디폴리스 지식산업센터 사무실 임대 거래 활발,"[('가산대성디폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
180,2017.07.10. 오후 3:00,KISA 제5기 온라인광고분쟁조정위원 위촉,"[('KISA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제5기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인광고분쟁조정위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
181,2017.07.10. 오후 2:58,랜드마크 수익형부동산 제주 드림타워,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT')]"
182,2017.07.10. 오후 2:58,서울·수도권·부산 주택시장 과열 위험성 지속.. 수요관리 정책 필요,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('위험성', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('수요관리', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
183,2017.07.10. 오후 2:54,춘천 효자 코아루 웰라움 12일 1순위 청약접수 시작,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효자', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루 웰라움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
184,2017.07.10. 오후 2:53,월계역 초역세권인 노원구 인덕 아이파크 예비 계약자들로 견본주택 분주,"[('월계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권인', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인덕 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들로', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
185,2017.07.10. 오후 2:48,해외건설협회 회원사 중심 모바일홈페이지 새 단장,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('단장', 'O')]"
186,2017.07.10. 오후 2:44,경부고속도로 버스전용차로 1.8km 연장했더니..속도 빨라지고 사고 줄어,"[('경부고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연장했더니..', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
187,2017.07.10. 오후 2:39,포스코건설 인천 더샵 스카이타워 8월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 스카이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2017.07.10. 오후 2:37,다시 뛰는 서울 아파트값,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
189,2017.07.10. 오후 2:37,강남 재건축 단지 부동산대책 이전가격 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이전가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
190,2017.07.10. 오후 2:37,강남 재건축 단지 부동산대책 이전가격 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('이전가격', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
191,2017.07.10. 오후 2:36,서울 아파트값 다시 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
192,2017.07.10. 오후 2:36,랜드마크 수익형 부동산 제주 드림타워,"[('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림타워', 'ARTIFACT')]"
193,2017.07.10. 오후 2:36,다시 뛰는 서울 아파트값,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
194,2017.07.10. 오후 2:36,수원 인계동 상권에 도시형생활주택 인계리치안 180가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인계리치안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2017.07.10. 오후 2:35,다시 뛰는 서울 아파트값,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O')]"
196,2017.07.10. 오후 2:34,한국철도협회 법정단체 전환 위한 창립총회 개최,"[('한국철도협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정단체', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
197,2017.07.10. 오후 2:31,부산 ‘시청역 비스타동원’ 단지 내 상가 오는 12일 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시청역 비스타동원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2017.07.10. 오후 2:31,전매제한 논의 부산 조정지역 분양 ,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2017.07.10. 오후 2:30,성수동 삼표레미콘 공장이전 협약식 30분전 잠정연기···왜,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장이전', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('30분전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('잠정연기···왜', 'O')]"
200,2017.07.10. 오후 2:30,인천 도화지구 랜드마크 개발 본격 착수,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
201,2017.07.10. 오후 2:29,코레일 11년만에 최대 규모 신입사원 채용  ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
202,2017.07.10. 오후 2:27,젊은 재력가 모여드는 성수동…신흥부촌으로 거듭나나종합,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('재력가', 'O'), (' ', 'O'), ('모여드는', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('…신흥부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나나종합', 'O')]"
203,2017.07.10. 오후 2:25,8월 전국 3만 7천여 가구 입주…예년 대비 64% 증가 ,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
204,2017.07.10. 오후 2:23,“새만금은 인문관광의 보고..동북아 경제중심지 될 것”,"[('“', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('인문관광의', 'O'), (' ', 'O'), ('보고..', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
205,2017.07.10. 오후 2:22,필리핀 최고급 주거지 클락에 ‘몬테라스’ 분양,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('클락', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('몬테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
206,2017.07.10. 오후 2:21,동원개발 시청역 비스타동원 단지내 상가 오피스,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
207,2017.07.10. 오후 2:16,새만금 남북도로 기공식 개최 십자형 도로 가속화,"[('새만금 남북도로 기공식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('십자형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
208,2017.07.10. 오후 2:12,서울 숲을 형성하는 삼표레미콘 부지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('숲을', 'O'), (' ', 'O'), ('형성하는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
209,2017.07.10. 오후 2:10,8월 전국 3만7천가구 입주 예년 대비 64%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
210,2017.07.10. 오후 2:06,중흥건설 구로 항동지구 중흥S클래스 7월 분양,"[('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
211,2017.07.10. 오후 2:03,노후 건축물의 재탄생… 국토부 ‘그린리모델링 인증’ 돌입,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물의', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
212,2017.07.10. 오후 2:02,DK도시개발 자사 브랜드 ‘로열파크씨티’ 첫 선,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('로열파크씨티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
214,2017.07.10. 오후 2:01,김현미 국토교통부 장관 공공기관의 질 좋은 일자리 창출 마중물,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('마중물', 'O')]"
215,2017.07.10. 오후 2:00,행정수도 세종시 부동산에서 눈길 사로잡는 힐스테이트 세종 리버파크 7월 12일수 정당계약 돌입,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 12일', 'DATE'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
216,2017.07.10. 오후 1:59,한국철도협회 법정단체 전환 창립총회 개최,"[('한국철도협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정단체', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
217,2017.07.10. 오후 1:58,8월 전국 3만7천여 가구 입주 예년 대비 64% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
218,2017.07.10. 오후 1:57,8월 전국 아파트 입주 3만7000여가구…전년比 64% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
219,2017.07.10. 오후 1:50,쉐어하우스 플랫폼 컴앤스테이 전국서비스로 범위 확대,"[('쉐어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('컴앤스테이', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
220,2017.07.10. 오후 1:48,한국감정원한국도시정비협회 업무협약… 도시재생뉴딜사업 활성화 등 협력,"[('한국감정원한국도시정비협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생뉴딜사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
221,2017.07.10. 오후 1:46,코레일 하반기 605명 공채…사진·스펙 생략한 블라인드 채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('605명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공채…사진·스펙', 'O'), (' ', 'O'), ('생략한', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
222,2017.07.10. 오후 1:46,광주·전남 1분기 주택구입부담지수 전국 최저,"[('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구입부담지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
223,2017.07.10. 오후 1:41,LH 그린리모델링 인증으로 주거환경 개선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
224,2017.07.10. 오후 1:41,노후 건축물의 재탄생 그린리모델링 인증 본격 시작,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물의', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
225,2017.07.10. 오후 1:40,서울시 취약계층 위한 지원주택 컨퍼런스 12일 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
226,2017.07.10. 오후 1:40,한국감정원도시정비協 MOU,"[('한국감정원도시정비', 'ORGANIZATION'), ('協', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
227,2017.07.10. 오후 1:40,서울시 주거복지 조례 대폭 손질,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('손질', 'O')]"
228,2017.07.10. 오후 1:39,국도 설계·시공·관리에 3D 건설정보모델 도입,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공·관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설정보모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
229,2017.07.10. 오후 1:39,국내 첫 그린리모델링 건축물 탄생,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
230,2017.07.10. 오후 1:38,8월 수도권서 2만4000여가구 ‘집들이’···“전세 수요자 눈여겨볼만”,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’···“전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼만”', 'O')]"
231,2017.07.10. 오후 1:38,국도 설계시공관리 전 과정에 3차원 건설정보모델 도입,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설정보모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
232,2017.07.10. 오후 1:38,오는 8월 입주 앞둔 의정부 ‘호반베르디움1차’ 최근 전세가가…,"[('오는 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움1차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가…', 'O')]"
233,2017.07.10. 오후 1:36,노후대책과 내 집 마련을 동시에 시흥 신한 헤센 세대분리 세대 선보인다.,"[('노후대책과', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신한 헤센', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세대분리', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다.', 'O')]"
234,2017.07.10. 오후 1:36,소규모주택정비사업 개발과정2기 14일 시작,"[('소규모주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발과정', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
235,2017.07.10. 오후 1:36,강남구 판자촌 달터마을 67% 이주동의,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주동', 'LOCATION'), ('의', 'O')]"
236,2017.07.10. 오후 1:34, 우이신설선 개통 앞둔 ‘정릉이편한세상2차’ 눈길,"[('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('정릉이편한세상', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
237,2017.07.10. 오후 1:32,물류전문인력 DB 일자리 사각지대 해소한다,"[('물류전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('DB', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소한다', 'O')]"
238,2017.07.10. 오후 1:32,6.19 대책 이후 양천구 목동신시가지6단지 최근 시세가…,"[('6.19 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세가…', 'O')]"
239,2017.07.10. 오후 1:32,다음달 전국 3만7000여 가구 집들이… 예년 대비 64% 증가,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), (' ', 'O'), ('예년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
240,2017.07.10. 오후 1:27,한국물가정보 원가계산 프로그램 웹코스트 2.0 서비스 오픈,"[('한국물가정보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원가계산', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('웹코스트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
241,2017.07.10. 오후 1:03,물류회사 구인·구직 쉬어진다…전문인력DB센터 운영 ,"[('물류회사', 'O'), (' ', 'O'), ('구인·구직', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어진다…전문인력DB센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
242,2017.07.10. 오후 1:03,국도 공사 3차원 모델 도입…건설·시공·관리 원스톱,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…건설·시공·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O')]"
243,2017.07.10. 오후 12:51,효성 재개발시장 활개 ‘용산 센트럴파크 해링턴 스퀘어’ 분양 ,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 센트럴파크 해링턴 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
244,2017.07.10. 오후 12:30,초호화 복층 오피스텔 ‘강서 자하클래식’ 분양 조기마감 예고,"[('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서 자하클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
245,2017.07.10. 오후 12:25,하워드존슨 경주보문 호텔 등기분양 관광도시 경주 보문단지 25년만의 새 호텔,"[('하워드존슨 경주보문 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등기분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관광도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
246,2017.07.10. 오후 12:21,대우건설 삼성전자 반도체 공장 가동 임박 수혜 ‘소사벌 푸르지오‘ 분양 ,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2017.07.10. 오후 12:18,원주 롯데캐슬 골드파크 사업설명회 성황리 종료,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
248,2017.07.10. 오후 12:13,거제시 부동산 시장 꿈틀.. 남부내륙철도 사업 가시화,"[('거제시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..', 'O'), (' ', 'O'), ('남부내륙철도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
249,2017.07.10. 오후 12:13,강서구 방화1동 주민센터 마곡지구 이전,"[('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방화1동', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주민센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
250,2017.07.10. 오후 12:11,삼표 성수 레미콘 공장 이전…업계 판도 바뀌나 ,"[('삼표', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('판도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
251,2017.07.10. 오후 12:04,고려개발 1985억 규모 재건축 공사 수주,"[('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1985억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2017.07.10. 오전 11:59,롯데건설 원주 롯데캐슬골드파크 사업설명회 성황리 종료,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
253,2017.07.10. 오전 11:54,강동구 국내최대 재건축단지 전월세 상담창구 개설,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상담창구', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
254,2017.07.10. 오전 11:40,가성비 높은 여의도 오피스텔 ‘여의도 에이치플러스’ 눈길,"[('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도 에이치플러스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
255,2017.07.10. 오전 11:39,김현미 “공공기관 수익위주 운영이 비정규직 양산”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수익위주', 'O'), (' ', 'O'), ('운영이', 'O'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양산”', 'O')]"
256,2017.07.10. 오전 11:39,부천역 오피스텔 에비뉴스타 막바지 분양 중,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('에비뉴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
257,2017.07.10. 오전 11:38,주목 건설人노블레스 오블리주 나서는 이중근 부영 회장,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人노블레스', 'O'), (' ', 'O'), ('오블', 'THEORY'), ('리주', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
258,2017.07.10. 오전 11:35,아시아초대석김현미 장관 서울 주택공급 충분…시장에선 글쎄,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분…시장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
259,2017.07.10. 오전 11:30,김현미 국토부 장관 MB정부 4대강 저격…취임식 날 투기와의 전쟁 선포,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저격…취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('투기와의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
260,2017.07.10. 오전 11:30,반갑다 새 길…신설 고속도로 인근 아파트값↑,"[('반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('길…신설', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값↑', 'O')]"
261,2017.07.10. 오전 11:28,귀하신 몸 영종도 아파트값 6년 동안 41%공항신도시 운서동 올라,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('6년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), ('공항신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
262,2017.07.10. 오전 11:28,두 얼굴 세종시 부동산 “살 사람 더 온다” vs “이미 실수요 한계”,"[('두 얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('온다”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“이미', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('한계”', 'O')]"
263,2017.07.10. 오전 11:27,두 얼굴 세종시 부동산 “난개발 방지책의 이면…땅값 올라도 너무 올랐다”,"[('두 얼굴', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('“난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지책의', 'O'), (' ', 'O'), ('이면…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다”', 'O')]"
264,2017.07.10. 오전 11:26,화성의 교훈…정부 공장 난개발 막는다,"[('화성', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교훈…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
265,2017.07.10. 오전 11:25,하나둘 문여는 강남 중개업소,"[('하나둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문여는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
266,2017.07.10. 오전 11:24,행정수도 완성 속도내는 세종시 부동산 시장 ‘들썩’ 힐스테이트 세종 리버파크 7월 12일수 정당계약 실시,"[('행정수도', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월 12일', 'DATE'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
267,2017.07.10. 오전 11:24,원주기업도시 핵심 그린프리미엄 단지에 수요자 관심 후끈 원주 롯데캐슬 골드파크 사업설명회 구름 인파…성황리 종료,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('그린프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파…성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
268,2017.07.10. 오전 11:23,우리나라에서 가장 아름다운 경관 부산 청사포 대통령상 수상,"[('우리나라에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청사포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
269,2017.07.10. 오전 11:23,25년만의 경주 보문단지 새 호텔 ‘하워드존슨 경주보문 호텔’ 등기 분양 ,"[('25년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하워드존슨 경주보문 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2017.07.10. 오전 11:22,파라과이에 피아노 1000대 기증…‘문화 전도사’ 이중근 부영 회장,"[('파라과이', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증…‘문화', 'O'), (' ', 'O'), ('전도사', 'OCCUPATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이중근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
271,2017.07.10. 오전 11:20,지역포커스 투자가치 높아지는 인천  유정복 인천시장편,"[('지역포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유정복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('편', 'O')]"
272,2017.07.10. 오전 11:19,김현미 장관 공공기관 수익성 아닌 공공성 강화에 집중,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
273,2017.07.10. 오전 11:13,노후 건축물 재탄생 그린리모델링 인증 본격 시행,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
274,2017.07.10. 오전 11:12,버스전용차로 1.8km 연장하니 평균속도 4㎞h ↑,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연장하니', 'O'), (' ', 'O'), ('평균속도', 'O'), (' ', 'O'), ('4㎞h', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
275,2017.07.10. 오전 11:09,한국감정원한국도시정비협회 상호협력체계 구축,"[('한국감정원한국도시정비협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상호협력체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
276,2017.07.10. 오전 11:08,성수동 레미콘 공장 이전·철거 잠정 합의 공원으로 재탄생 예정,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전·철거', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
277,2017.07.10. 오전 11:06,이달 이주하는 둔촌동 주공저층2단지 최근 동향은,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공저층', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
279,2017.07.10. 오전 11:02,전매 무제한 지식산업센터 투기 광풍,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O')]"
280,2017.07.10. 오전 11:02,8월 전국 3만7천여 가구 입주…전년비 64%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
281,2017.07.10. 오전 11:02,벼랑 끝 뉴스테이…공공성 강화 vs 수익성 보장 ,"[('벼랑', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이…공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
282,2017.07.10. 오전 11:02,부산 청사포 2017 국토경관디자인대전 대통령상 수상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청사포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
283,2017.07.10. 오전 11:01,LH 사회복지시설 베다니동산 그린리모델링 1등급 인증,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('베다니동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
284,2017.07.10. 오전 11:01,주한양 주택사업본부장에 서홍 전 대림AMC 대표 취임,"[('주한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
285,2017.07.10. 오전 11:01,국토부 그린리모델링 건축물 첫 인증,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
286,2017.07.10. 오전 11:01,대우건설 로열파크 씨티 장성 푸르지오 견본주택에 1만8천명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로열파크 씨티 장성 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
287,2017.07.10. 오전 11:01,방화1동 주민센터 마곡에 신 청사 문 연다,"[('방화1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
288,2017.07.10. 오전 11:00,LH 올부터 짓는 아파트에 LED조명 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('LED', 'TERM'), ('조명', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
289,2017.07.10. 오전 11:00,물류전문인력DB센터 운영…일자리 미스매칭 해소,"[('물류전문인력DB센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미스매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
290,2017.07.10. 오전 11:00,국내 최초 그린리모델링 인증 건축물 탄생,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
291,2017.07.10. 오전 11:00,감정원 ‘韓·中부동산포럼’ 개최,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('韓·中부동산포럼', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
292,2017.07.10. 오전 11:00,국도 건설에 3차원 건설정보모델 도입…공사비 줄이고 정확성 높인다,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설정보모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('정확성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
293,2017.07.10. 오전 11:00,10대건설사 하반기 13만7000가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2017.07.10. 오전 11:00,‘데이즈힐 평창’ 54% 할인,"[('‘', 'O'), ('데이즈힐 평창', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('54%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
295,2017.07.10. 오전 11:00,부산 청사포 2017 국토경관디자인대전 대통령상 수상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청사포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
296,2017.07.10. 오전 11:00,강동구 재건축 둔촌주공 세입자 이주 돕는다,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
297,2017.07.10. 오전 11:00,강남구 무허가판자촌 달터마을 정비 50% 완료,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
298,2017.07.10. 오전 11:00,부산 청사포 국토경관디자인대전 대통령상 수상 ,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청사포 국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
299,2017.07.10. 오전 11:00,국도 설계·시공·관리 전 과정에 3차원 건설정보모델 도입,"[('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·시공·관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('과정에', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설정보모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
300,2017.07.10. 오전 11:00,베다니동산 한국환경공단 호남지부 그린리모델링 첫 인증,"[('베다니동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국환경공단 호남지부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
301,2017.07.10. 오전 11:00,물류일자리 사각지대 해소…국토부 물류전문인력DB 본격 운영,"[('물류일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류전문인력DB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
302,2017.07.10. 오전 11:00,부산 청사포 국토경관디자인대전 대통령상 수상,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청사포 국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
303,2017.07.10. 오전 11:00,그린리모델링 인증으로 연간 에너지비용 63% 아낀다,"[('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지비용', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아낀다', 'O')]"
304,2017.07.10. 오전 11:00,국토부 물류전문인력DB 구축으로 물류일자리 사각지대 해소,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류전문인력DB', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('물류일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
305,2017.07.10. 오전 11:00,새 국도 지을 때 3차원 설계정보 활용,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계정보', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
306,2017.07.10. 오전 11:00,물류전문인력 DB센터 운영…일자리 미스매칭 해소 기대,"[('물류전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('DB센터', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미스매칭', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
307,2017.07.10. 오전 11:00,경기 광주 베다니동산 등 그린리모델링 인증 획득,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('베다니동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
308,2017.07.10. 오전 10:57,한남뉴타운 재개발 주택 실거래가 7억원대,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY')]"
309,2017.07.10. 오전 10:52,보육특화 아파트 국공립어린이집까지 품다…천안 레이크타운 푸르지오,"[('보육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집까지', 'O'), (' ', 'O'), ('품다…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
310,2017.07.10. 오전 10:52,김현미 장관 공공기관 수익성 아닌 공공성 관점으로 봐야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('관점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('봐야', 'O')]"
311,2017.07.10. 오전 10:51,한국감정원도시정비협회 정비사업 정보체계 구축MOU,"[('한국감정원도시정비협회 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정보체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축MOU', 'O')]"
312,2017.07.10. 오전 10:49,이건창호 커튼월 신제품 2종 출시,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
313,2017.07.10. 오전 10:48,코레일 올 1054명 뽑는다…11년래 최대,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1054명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뽑는다…', 'O'), ('11년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
314,2017.07.10. 오전 10:47,㈜한양 서홍 신임 주택사업본부장·부사장 취임,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
315,2017.07.10. 오전 10:46,하나둘 다시 문연 강남 중개업소 가보니,"[('하나둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('문연', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
316,2017.07.10. 오전 10:46,의정부 ‘한원힐트리움 더테라스’… 지역 최초 테라스 주택·오피스텔 ‘조화’,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한원힐트리움 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조화’', 'O')]"
317,2017.07.10. 오전 10:45,8월 입주 물량 전년 대비 46% 증가,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
318,2017.07.10. 오전 10:43,710 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('710 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
319,2017.07.10. 오전 10:43,내달 전국 입주물량 증가·수도권 집중···전세입자 숨통틀까,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중···', 'O'), ('전세', 'CIVILIZATION'), ('입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('숨통틀까', 'O')]"
320,2017.07.10. 오전 10:41,거래 회복되며 서울 매매가 0.2% 상승,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('회복되며', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
321,2017.07.10. 오전 10:40,상반기 아파트 거래가 TOP 한남더힐,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT')]"
322,2017.07.10. 오전 10:40,다양한 교통망 확충 경기도 광주시 들썩  ‘광주파라곤’ 활용도 높아,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
323,2017.07.10. 오전 10:38,김현미 “돈 잘버는 공공기관 안돼...서민 편에 서라”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘버는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼...', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편에', 'O'), (' ', 'O'), ('서라”', 'O')]"
324,2017.07.10. 오전 10:36,㈜한양 서홍 신임 주택사업본부장·부사장 취임,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
325,2017.07.10. 오전 10:36,래미안 강남 포레스트 개포지구 최고분양가 되나,"[('래미안 강남 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
326,2017.07.10. 오전 10:35,토지보상 투자전문가 과정 사전 예약접수…9월2일 개강,"[('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약접수…', 'O'), ('9월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
327,2017.07.10. 오전 10:35,다음달 전국 3만7000여 가구 입주…예년比 64%↑,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('예년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
328,2017.07.10. 오전 10:34,성수동 흉물 레미콘 공장 이전된다…삼표 반발로 막판 난항종합,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전된다…', 'O'), ('삼표', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('난항종합', 'O')]"
329,2017.07.10. 오전 10:34,한진重 제주서 두번째 재건축 해모로 루엔 분양,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('해모로 루엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2017.07.10. 오전 10:33,광주 8월 2248가구 입주… 1년전보다 5배 이상 증가,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
331,2017.07.10. 오전 10:32,하워드존슨호텔 경주보문점 선착순 분양,"[('하워드존슨호텔 경주보문점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2017.07.10. 오전 10:32,전매 가능 오피스텔 완판 임박,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
333,2017.07.10. 오전 10:30,생활편의 시설 근거리 입지 전원생활 가능한 제주 타운하우스 인기,"[('생활편의', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('근거리', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
334,2017.07.10. 오전 10:28,서울경제TV 이진우의 기센부동산 두성규 연구위원 “하반기 서울 집값 상승세 이어간다”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다”', 'O')]"
335,2017.07.10. 오전 10:21,강남 을지병원 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('을지병원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
336,2017.07.10. 오전 10:21,성수동 삼표레미콘 공장 2022년까지 이전···미완의 서울숲 완성한다,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼표레미콘 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이전···미완의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완성한다', 'O')]"
337,2017.07.10. 오전 10:20,한진重 제주 노형동에 해모로 루엔 55가구 분양,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노형동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('해모로 루엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('55가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2017.07.10. 오전 10:20,역세권 청년주택 잠실·삼성동 점 찍었다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
339,2017.07.10. 오전 10:19,역세권 고품격 오피스텔로 안정 만끽 ‘운정 야당역 헤리움’ 기대감 ‘UP’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('만끽', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('야당역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('헤리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘UP’', 'O')]"
340,2017.07.10. 오전 10:19,8월 전국 3만7000여가구 입주…51%가 경기,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('51%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION')]"
341,2017.07.10. 오전 10:18,8월 광주 아파트 2천248가구 입주,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천248가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
342,2017.07.10. 오전 10:17,뜨거운 수원 부동산시장 6ㆍ19 부동산 대책까지 겹쳐 오피스텔 인기 급증,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('6ㆍ19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책까지', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
343,2017.07.10. 오전 10:14,8월 아파트 3만7천가구 입주…과거 2년 대비 60%↑,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…과거', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
344,2017.07.10. 오전 10:14,LH 그린리모델링 인증 주거환경 개선과 에너지 절감 동시 달성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선과', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
345,2017.07.10. 오전 10:14,코레일 하반기 사상 최대 신입사원 채용,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
346,2017.07.10. 오전 10:13,김현미 국토부 장관 공공기관 수익성 위주 개혁 반성해야,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('반성해야', 'O')]"
347,2017.07.10. 오전 10:10,코레일 하반기 605명 신입사원 채용…블라인드 방식,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('605명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용…블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O')]"
348,2017.07.10. 오전 10:08,성수동 흉물 레미콘 공장 사라지고 서울숲으로 바뀐다,"[('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
349,2017.07.10. 오전 10:07,군포 송정 금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ 새아파트 기다리는 잠재수요 多,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재수요', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O')]"
350,2017.07.10. 오전 10:03,이천 삼성홈프레스티지 레지던스호텔 선착순 계약 실시,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성홈프레스티지 레지던스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
351,2017.07.10. 오전 10:01,삼표레미콘 공장 이전… 서울숲 완성된다,"[('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완성된다', 'O')]"
352,2017.07.10. 오전 10:00,중동탄 배후 1만여 가구 코너상가 임차 활발,"[('중동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('코너상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
353,2017.07.10. 오전 10:00,삼표레미콘 서울공장 이전성수동 레미콘공장 어디로 가나,"[('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'MATERIAL'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
354,2017.07.10. 오전 10:00,삼표레미콘 서울공장 이전성수동 신흥 부촌의 탄생,"[('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌의', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
355,2017.07.10. 오전 10:00,삼표레미콘 서울공장 이전탈 많던 공장 2022년 철거… 서울숲 된다,"[('삼표레미콘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이전탈', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철거…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
356,2017.07.10. 오전 9:59,㈜한양 주택사업본부장에 서홍 前 대림AMC 대표,"[('㈜', 'O'), ('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('대림AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
357,2017.07.10. 오전 9:54,취득세 감면 혜택… 신야탑 베스티안 오피스텔 분양,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…', 'O'), (' ', 'O'), ('신야탑', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('베스티안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2017.07.10. 오전 9:54,두 얼굴의 세종시 ② “난개발 방지대책 개발비용 너무 높인다”,"[('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('“난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('방지대책', 'O'), (' ', 'O'), ('개발비용', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다”', 'O')]"
359,2017.07.10. 오전 9:54,두 얼굴의 세종시 ① 공공기관 이전 vs. 공급과잉...힘겨루기,"[('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('①', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉...힘겨루기', 'O')]"
360,2017.07.10. 오전 9:53,베다니동산 그린리모델링 1호인증..단열·에너지효율↑,"[('베다니동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), ('인증..단열·에너지효율↑', 'O')]"
361,2017.07.10. 오전 9:52,건설사 신고리 원전 5·6호기 중단에 반발… “법적 근거·보상 범위 불명확”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신고리 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·6호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), (' ', 'O'), ('“법적', 'O'), (' ', 'O'), ('근거·보상', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('불명확”', 'O')]"
362,2017.07.10. 오전 9:36,이건창호 슬림 시리즈 커튼월 2종 출시,"[('이건창호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('슬림', 'O'), (' ', 'O'), ('시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
363,2017.07.10. 오전 9:34,한양 주택사업본부장에 서홍 前 대림AMC 대표 선임,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('대림AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
364,2017.07.10. 오전 9:20,하반기 부동산시장 3대 악재… 규제·금리·공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·금리·공급', 'O')]"
365,2017.07.10. 오전 9:18,녹지 둘러싸인 판교원마을 9단지 한림풀에버 아파트 최근 시세는,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('판교원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한림풀에버 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
366,2017.07.10. 오전 9:14,파주시 금촌동 로데오상가 공릉천 개발 호재로 문의 활발,"[('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공릉천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
367,2017.07.10. 오전 9:11,전매제한 임박 부산 규제 피한 막차물량 관심집중,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('막차물량', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
368,2017.07.10. 오전 9:10,서울 아파트 공급절벽 온다…불안 심리가 빚은 이상 과열,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('온다…불안', 'O'), (' ', 'O'), ('심리가', 'O'), (' ', 'O'), ('빚은', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
369,2017.07.10. 오전 9:10,주한양 주택사업본부장에 서홍 전 대림AMC 대표,"[('주한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('대림AMC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
370,2017.07.10. 오전 9:03,서울시·SH공사 지원주택 콘퍼런스 12일 개최,"[('서울시·', 'EVENT'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원주택 콘퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2017.07.10. 오전 9:01,6.19 부동산 대책으로 반사이익 얻는 ‘김포 풍무 아트리온’ 오피스텔,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 아트리온', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
372,2017.07.10. 오전 9:00,“가상현실VR도 콜라보레이션 시대 VR과 ICT가 만나다”,"[('“', 'O'), ('가상현실VR', 'TERM'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('ICT', 'STUDY_FIELD'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다”', 'O')]"
373,2017.07.10. 오전 9:00,6.19 규제피한 오피스텔로 뭉칫돈 몰린다. 김포 풍무 아트리온 오피스텔 관심,"[('6.19', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제피한', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다.', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무 아트리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
374,2017.07.10. 오전 9:00,상가건물 안으로 드라이브 1층 제곱미터 당 삼백만원대 상가 탄생,"[('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제곱미터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('삼백만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
375,2017.07.10. 오전 8:55,포항 로열파크 씨티 장성 푸르지오에 1만8000명 방문,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로열파크 씨티 장성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
376,2017.07.10. 오전 8:53,신설 교통망 따라 내 집 마련 해볼까… 의정부·구리·밀양 등 주목,"[('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까…', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
377,2017.07.10. 오전 8:53,정부 화성시 같은 공장 난개발 막는다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
378,2017.07.10. 오전 8:51,롯데건설 상반기 강남권 재건축시장서 승승장구...고급 주택브랜드 론칭 임박 ,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구...고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
379,2017.07.10. 오전 8:46,공실 주는 강남 대형빌딩…공급 없고 공유오피스 증가 덕,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형빌딩…공급', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('공유오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O')]"
380,2017.07.10. 오전 8:40,업무와 주거 공원까지.. ‘라베니체 마치 에비뉴’ 사람 몰린다,"[('업무와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공원까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라베니체 마치 에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
381,2017.07.10. 오전 8:31,강남 무허가판자촌 ‘달터마을’ 정비 사업 순항,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무허가판자촌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('달터마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
382,2017.07.10. 오전 8:28,서울시·서울주택도시공사 제1회 지원주택 콘퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
383,2017.07.10. 오전 8:21,한국감정원도시정비협회 협업체계 구축,"[('한국감정원도시정비협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협업체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
384,2017.07.10. 오전 8:08,희소성에 억대 프리미엄까지… 주택시장에 부는 ‘숲세권 아파트’ 바람,"[('희소성에', 'O'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
385,2017.07.10. 오전 7:00,완성형 신도시 김포 한강신도시에 지식산업센터 들어서,"[('완성형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
386,2017.07.10. 오전 6:41,감정원도시정비협회 도시정비사업 발전 MOU체결,"[('감정원도시정비협회 도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), ('체결', 'O')]"
387,2017.07.10. 오전 6:10,6·19 대책 이후② 오르락내리락 출렁이는 재건축…8월 가계부채 대책 추가 규제에 촉각,"[('6·19 대책 이후', 'DATE'), ('②', 'O'), (' ', 'O'), ('오르락내리락', 'O'), (' ', 'O'), ('출렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
388,2017.07.10. 오전 6:05, 해외 미군기지 이전 한국처럼은 안 했다 ,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('처럼은', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('했다', 'O')]"
389,2017.07.10. 오전 6:05, 단독 미군 “한미연합사 잔류 숙소·위락시설도 필요”…‘용산공원’ 누더기 ,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('한미연합사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔류', 'O'), (' ', 'O'), ('숙소·위락시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”…‘', 'O'), ('용산공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('누더기', 'O')]"
390,2017.07.10. 오전 6:04,부동산 르포 강남 비웃는 해운대 마천루,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O')]"
391,2017.07.10. 오전 6:01,서울시SH공사 12일 지원주택 콘퍼런스 개최,"[('서울시SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('콘퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
392,2017.07.10. 오전 6:01,하반기 수도권 분양 대형건설사가 주도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
393,2017.07.10. 오전 6:00,서울시·SH공사 노숙인·발달장애인 독립주거 돕는다 ,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노숙인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('발달장애인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('독립주거', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
394,2017.07.10. 오전 6:00,서울시SH공사 12일 첫 지원주택 컨퍼런스 개최,"[('서울시SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2017.07.10. 오전 5:31,6·19 규제 무풍지대…미분양 무덤 인천이 꿈틀된다,"[('6·19', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀된다', 'O')]"
396,2017.07.10. 오전 5:31,용인 준공 후 미분양 세일 중.. 투자해도 될까,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('중..', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
397,2017.07.10. 오전 5:05, 한미연합사 ‘용산 잔류’ 군부서도 찬반 갈려 ,"[('한미연합사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔류’', 'O'), (' ', 'O'), ('군부서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬반', 'O'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O')]"
399,2017.07.10. 오전 5:05, 단독 9조 더 쓰고 ‘지각 이전’…미8군 11일부터 평택행 ,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지각', 'O'), (' ', 'O'), ('이전’…', 'O'), ('미8군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('행', 'O')]"
400,2017.07.10. 오전 5:05, 국무회의도 개정도 없이 ‘깜깜이 이전사업’ 위헌 가능성 ,"[('국무회의', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개정도', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('깜깜이 이전사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
401,2017.07.10. 오전 5:01,우후죽순 수도권 공장 난개발 막는다,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권 공', 'ARTIFACT'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
402,2017.07.10. 오전 4:17,나만의 스토리가 있는 건강한 집짓기 어때요,"[('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('스토리가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('건강한', 'O'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
403,2017.07.10. 오전 4:10,기고글로벌 인프라 시장의 패러다임이 바뀐다,"[('기고글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
404,2017.07.10. 오전 4:08,규제 덮는 개발호재...용산역세권 투자열풍,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('덮는', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재...', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열풍', 'O')]"
405,2017.07.10. 오전 4:07,서울 재건축 시장 회복세에도 냉기 도는 강동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세에도', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION')]"
406,2017.07.10. 오전 4:06,건물주 마음 바꾼 불황 고객층 넓은 다이소 등 선호,"[('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('층', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('다이소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
407,2017.07.10. 오전 4:04,분양 하이라이트 홍천 아리주말농장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아리주말농장', 'ARTIFACT')]"
408,2017.07.10. 오전 4:04,분양 하이라이트 면목 신동아 파밀리에,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('면목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT')]"
409,2017.07.10. 오전 4:04,분양 하이라이트 대명리조트 통합회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합회원권', 'O')]"
410,2017.07.10. 오전 4:04,송도 센트럴 더샵 연타석 홈런,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 더샵', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'TERM'), ('타석', 'TERM'), (' ', 'O'), ('홈런', 'TERM')]"
411,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 리솜트래블클럽 카드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('리솜트래블클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카드', 'O')]"
412,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 더캐슬 해운대비치 회원모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('더캐슬 해운대비치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
413,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 성남시 그린벨트 토지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
414,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 광영 스너그시티 청라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('광영 스너그시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION')]"
415,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 용인 더 럭스나인,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더 럭스나인', 'ARTIFACT')]"
416,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 양산 평산 노블카운티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노블카운티', 'ARTIFACT')]"
417,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 평창 알펜시아리조트 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
418,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 평창 데이즈힐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데이즈힐', 'ARTIFACT')]"
419,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 홍천 태양광 발전소,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O')]"
420,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 청주 동남지구 대원칸타빌 더 테라스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌 더 테라스', 'ARTIFACT')]"
421,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 제주 그린트리 서귀포호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린트리 서귀포호텔', 'ORGANIZATION')]"
422,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 일성리조트 특별 회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O')]"
423,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 평택 고덕 솔라즈 스텔라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('솔라즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스텔라', 'ARTIFACT')]"
424,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 하남 미사 하우스디 스마트밸리,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스디 스마트밸리', 'LOCATION')]"
425,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 의정부 더라움엠,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더라움엠', 'ARTIFACT')]"
426,2017.07.10. 오전 4:03,분양 의왕 그린벨트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O')]"
427,2017.07.10. 오전 4:03,분양 힐스테이트 암사 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 암사 상가', 'ARTIFACT')]"
428,2017.07.10. 오전 4:03,분양 하이라이트 월악산 국립공원 속 하늘재 빌라,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('월악산 국립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘재', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O')]"
429,2017.07.10. 오전 4:03,분양 평택파인힐타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평택파인힐타운', 'ARTIFACT')]"
430,2017.07.10. 오전 4:03,7월 분양 아파트 삼호 e편한세상 오션테라스,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호 e편한세상 오션테라스', 'ARTIFACT')]"
