,date,headline,keyword
0,2008.01.06. 오후 9:10,아파트 시황 신도시 하락 8주만에 보합세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('8주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세로', 'O')]"
1,2008.01.06. 오후 9:10,부동산 매물 서울 반포 84㎡ 아파트 6억9600만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억9600만원', 'QUANTITY')]"
2,2008.01.06. 오후 9:10,건축이야기 실속있는 내 집 마련 재테크ㆍ실거주 한번에,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('실속있는', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크ㆍ실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
3,2008.01.06. 오후 9:10,건축이야기 세계 오지 돌며 듣는 건축 실천,"[('건축이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('돌며', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
5,2008.01.06. 오후 7:42,부동산정책 수요억제서 공급확대로…건교부 인수위 보고,"[('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수요억제서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대로…', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고', 'O')]"
6,2008.01.06. 오후 7:38,재경부 ‘인수위 보고’ 뭘 담았나 종부세 기준 10억땐 69%가 세금폭탄 면해,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고’', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('면해', 'O')]"
7,2008.01.06. 오후 7:37,대운하 타고 투기 급물살…호가 최고10배 올라,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…호가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
8,2008.01.06. 오후 7:30,대운하 프로젝트..공동협의체 어깨 무겁네,"[('대운하 프로젝트', 'TERM'), ('..공동협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('어깨', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('무겁네', 'O')]"
9,2008.01.06. 오후 7:15,쌍용건설 종업원지주사 변신 가속,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종업', 'CIVILIZATION'), ('원지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
10,2008.01.06. 오후 7:01,종부세 과세 기준 34억 상향 검토,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('34억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
11,2008.01.06. 오후 6:40,이번주 분양 은평뉴타운 장기전세 660가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('660가구', 'QUANTITY')]"
12,2008.01.06. 오후 6:40,고양 덕이지구 대규모 청약미달,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('청약미달', 'O')]"
13,2008.01.06. 오후 6:40,일시적 1가구2주택 공매물량 노려라,"[('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('2주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
14,2008.01.06. 오후 6:40,전문가 추천 부동산 3억 미만  구로ㆍ금천 소형주택 주목,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
15,2008.01.06. 오후 6:35,조선ㆍ철강주 유가상승 수혜볼듯,"[('조선', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('철', 'MATERIAL'), ('강주', 'O'), (' ', 'O'), ('유가상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜볼듯', 'O')]"
16,2008.01.06. 오후 6:21,분양정보 광주 성원상떼빌 198가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성원상떼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('198가구', 'QUANTITY')]"
17,2008.01.06. 오후 6:21,fn 금주 부동산 브리핑 1월7∼13일,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('1월7∼13일', 'DATE')]"
18,2008.01.06. 오후 6:21,건설·부동산시장에 희망을 중 규제개혁 확 풀어라,"[('건설·부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망을', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('규제개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O')]"
19,2008.01.06. 오후 6:18,고양 식사지구 무순위 인기,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
20,2008.01.06. 오후 6:15,프라임，테크노마트 사무동 2곳 매각,"[('프라임', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('테크노마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무동', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
21,2008.01.06. 오후 5:59,쌍용건설 우리사주조합 주식 공개매수 동참키로...,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매수', 'O'), (' ', 'O'), ('동참키로...', 'O')]"
22,2008.01.06. 오후 5:57,종부세 과세기준 상향， 법인세율은 인하,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과세기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향，', 'O'), (' ', 'O'), ('법인세율은', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
23,2008.01.06. 오후 5:57,공공택지개발 민간에도 허용,"[('공공택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('민간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
24,2008.01.06. 오후 5:36,롯데건설 현대제철 설비공사 계약,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설비공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
25,2008.01.06. 오후 5:36,환경·조망권 갖춘 뉴타운 ‘끌리네’,"[('환경·조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘끌리네’', 'O')]"
26,2008.01.06. 오후 5:36,GS건설 ‘자이디자인 피에스타’ 공모,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이디자인 피에스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
27,2008.01.06. 오후 5:36,분양정보수원 화서역 ‘동문굿모닝힐’外,"[('분양정보수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’外', 'O')]"
28,2008.01.06. 오후 5:32,분양정보 인천 ‘검단 힐스테이트’ 651가구 外,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단 힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('651가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
29,2008.01.06. 오후 5:32,알펜시아 빌리지콘도 창립회원 모집,"[('알펜시아 빌리지콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
30,2008.01.06. 오후 5:31,판교 2차·은평뉴타운 2지구·뚝섬 주상복합… 수도권 알짜단지 청약전쟁 예고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
31,2008.01.06. 오후 5:31,소액투자 가능·임대수익 장점… 주목받는 오피스텔,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능·임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('장점…', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
32,2008.01.06. 오후 4:42,인수위 부동산稅 적기인하 모색,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산稅', 'O'), (' ', 'O'), ('적기인하', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
33,2008.01.06. 오후 4:12,분양하이라이트 장기전세물량 8일부터 접수,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세물량', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
34,2008.01.06. 오후 4:12,PF수주전 입지따라 따로 따로,"[('PF', 'EVENT'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O')]"
35,2008.01.06. 오후 4:12,계약률 높여라 건설사 금융지원 봇물,"[('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
36,2008.01.06. 오후 4:06,내달 1만3641가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3641가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
37,2008.01.06. 오후 3:57,시세 동향 방학 이사철 전세가격 ‘오름세’,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오름세’', 'O')]"
38,2008.01.06. 오후 3:36,낙찰받은 부동산 조기 매각·고수익 내려면,"[('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('매각·고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('내려면', 'O')]"
39,2008.01.06. 오후 3:36,부동산써브 추천 알짜 물건 1월7일,"[('부동산써브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('1월7일', 'DATE')]"
40,2008.01.06. 오후 3:33,전국 아파트 주간 시세 동향 서울·수도권 대거 상승세 전환,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
41,2008.01.06. 오후 3:33,기존 뉴타운 분양물량도 주목을,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목을', 'O')]"
42,2008.01.06. 오후 3:30,올 유망 부동산투자 지역은,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O')]"
43,2008.01.06. 오후 3:18,에디터즈 레터 심상찮은 부동산시장,"[('에디터즈 레터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
44,2008.01.06. 오후 3:12,재건축시장 꿈틀 꿈틀,"[('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
45,2008.01.06. 오후 2:55,1월 분양물량 지방 유망단지 실수요자 관심 가져볼만,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('가져볼만', 'O')]"
46,2008.01.06. 오후 2:55,1월 분양물량 수도권 알짜분양 아파트는 어디…,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디…', 'O')]"
47,2008.01.06. 오후 2:55,1월 분양아파트 서울ㆍ인천ㆍ경기 2만8천가구 쏟아진다,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
48,2008.01.06. 오후 2:09,송파·검단 신도시 예정대로 만든다,"[('송파·', 'LOCATION'), ('검단 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
49,2008.01.06. 오후 12:51,고양 덕이지구 하이파크시티 순위내 청약경쟁률 0.43대1,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43대1', 'QUANTITY')]"
50,2008.01.06. 오후 12:36,투자포인트새해초 청약열기는 용인 흥덕,"[('투자포인트', 'O'), ('새해초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION')]"
51,2008.01.06. 오후 12:02,임광토건 용인 상하동서 554가구 분양,"[('임광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상하동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('554가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
52,2008.01.06. 오전 11:57,서울시 신청사 재설계 추진..3월 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('재설계', 'O'), (' ', 'O'), ('추진..', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
53,2008.01.06. 오전 11:30,올해 경기 남부 입주 단지 북부의 5배,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
54,2008.01.06. 오전 11:25,네티즌 40%“강남 재건축 5%이상 상승”,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승”', 'O')]"
55,2008.01.06. 오전 11:08,앞으로 고층건물 로봇이 짓는다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고층건물', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
56,2008.01.06. 오전 11:01,로봇이 초고층빌딩 건축,"[('로봇', 'TERM'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
57,2008.01.06. 오전 11:01,초고층 빌딩 이젠 로봇으로 세운다,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('로봇', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
58,2008.01.06. 오전 11:01,택시운전자 신규채용 정밀검사 대폭 바뀐다,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규채용', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀검사', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
59,2008.01.06. 오전 11:00,사업용자동차 운전자 적성검사 방식 바뀐다,"[('사업용자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적성검사', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
60,2008.01.06. 오전 10:53,덕이지구 청약률 44%로 마감,"[('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
61,2008.01.06. 오전 10:45,대운하 경제성 민간사업자가 평가,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
62,2008.01.06. 오전 10:42,건교부 신도시 예정대로 간다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
63,2008.01.06. 오전 10:40,동정김흥수 한국건설산업연구원장,"[('동정', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
64,2008.01.06. 오전 10:40,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
65,2008.01.06. 오전 10:40,동탄2 신도시 투기단속 170건 적발,"[('동탄2 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('170건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
66,2008.01.06. 오전 10:39,건교부 상반기 전세시장 안정 전망,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
67,2008.01.06. 오전 9:04,부동산캘린더용인 흥덕 등 9곳 청약,"[('부동산캘린더용인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
68,2008.01.06. 오전 8:58,주간부동산매매·전세 국지적 상승,"[('주간부동산매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
69,2008.01.06. 오전 8:03,대운하경제성 떠나 이미 건설중,"[('대운하경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('건설중', 'O')]"
70,2008.01.06. 오전 7:02,투기우려 없을 때 종부세 완화,"[('투기우려', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
71,2008.01.06. 오전 6:06,건교부 공공주택 분양가 인하 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
72,2008.01.06. 오전 6:04,SH공사 장기전세 765세대 내일부터 청약접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('765세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
73,2008.01.07. 오후 11:36,지방투기지역 이달 전면해제,"[('지방투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O')]"
74,2008.01.07. 오후 11:36,입주 예정자 점점 더 깐깐해진다,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
75,2008.01.07. 오후 11:33,장기전세·반값아파트 분양 주목,"[('장기전세·반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
76,2008.01.07. 오후 10:30,은평뉴타운 2지구 내년 상반기 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
77,2008.01.07. 오후 10:18,“집값，유동성 관리에 집중” 인수위,"[('“집값，유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('관리에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중”', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION')]"
78,2008.01.07. 오후 9:32,인수위 종부세·양도세 1년은 현행대로 유지,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('현행대로', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
79,2008.01.07. 오후 8:37,인수위 ‘집값안정 뒤 규제완화’로 가닥,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘집값안정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화’로', 'O'), (' ', 'O'), ('가닥', 'O')]"
80,2008.01.07. 오후 8:07,인수위 부동산정책 선 시장안정·후 규제완화,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('시장안정·후', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O')]"
81,2008.01.07. 오후 8:07,인수위 “부동산세제 1년 동안 손 안댄다”,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안댄다”', 'O')]"
82,2008.01.07. 오후 7:50,지방 투기지역 이달중 전면 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
83,2008.01.07. 오후 7:10,송도 최고가점 83점…더ㅤㅅㅑㅍ 하버뷰 115㎡,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가점', 'O'), (' ', 'O'), ('83점', 'QUANTITY'), ('…더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('115㎡', 'QUANTITY')]"
84,2008.01.07. 오후 7:10,톡톡 부동산 김우중회장 한남동 땅 개발되나,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('김우중', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발되나', 'O')]"
85,2008.01.07. 오후 7:07,건교부 업무보고 집값 공급 늘려 안정시킨다… 대규모 택지·신도시 개발 지속 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('안정시킨다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
86,2008.01.07. 오후 6:56,‘이명박 정부’ 부동산 정책 윤곽 드러내,"[('‘', 'O'), ('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러내', 'O')]"
87,2008.01.07. 오후 6:45,신동아 파밀리에 전속모델 이요원 하이파크시티 팬사인회,"[('신동아 파밀리에', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('하이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O')]"
88,2008.01.07. 오후 6:36,“부동산 투기 대출 억제로 잡겠다”… 인수위 재경부 보고,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('억제로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보고', 'O')]"
89,2008.01.07. 오후 6:31,용산 시티파크 입주 부진 … 왜,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
90,2008.01.07. 오후 6:30,주택거래세 인하..수도권 공동대응인천시,"[('주택거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동대응', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION')]"
91,2008.01.07. 오후 6:28,지방 투기과열지구 해제 미분양 해소는 미흡,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소는', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
92,2008.01.07. 오후 6:20,2008년 건설인 신년인사회 성황리 개최,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인 신년인사회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2008.01.07. 오후 6:20,부동산 투기 대출 규제로 잡는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
94,2008.01.07. 오후 6:06,“부동산 규제 과감히 풀어야” 권홍사 건단련회장,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건', 'CIVILIZATION'), ('단련회장', 'CIVILIZATION')]"
95,2008.01.07. 오후 6:06,분양대행사 ‘수익모델 찾기’,"[('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익모델', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기’', 'O')]"
96,2008.01.07. 오후 6:05,쌍용건설 우리사주조합 공개매수 불발,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우리사주조합', 'O'), (' ', 'O'), ('공개매수', 'O'), (' ', 'O'), ('불발', 'O')]"
97,2008.01.07. 오후 6:05,용인 흥덕지구 무늬만 로또,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O')]"
98,2008.01.07. 오후 6:05,현대건설 협력업체 기술개발 경진대회,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O')]"
99,2008.01.07. 오후 6:05,MK추천매물 서초동 대로변 빌딩 70억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('70억원', 'QUANTITY')]"
100,2008.01.07. 오후 6:05,상암동 랜드마크 용지 5월 공급,"[('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
101,2008.01.07. 오후 6:05,東동탄 투기단속 170건 적발,"[('東', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기단속', 'O'), (' ', 'O'), ('170건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
102,2008.01.07. 오후 6:05,中 건설산업 현황과 진출전략,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('현황과', 'O'), (' ', 'O'), ('진출전략', 'O')]"
103,2008.01.07. 오후 6:05,KB부동산신탁 대표 김정민,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('김정민', 'PERSON')]"
104,2008.01.07. 오후 6:05,주택ㆍ부동산 정책 토론회,"[('주택ㆍ부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
105,2008.01.07. 오후 6:05,금호건설 올해 1만가구 공급,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
106,2008.01.07. 오후 6:04,인수위 기반시설 부담금 개선,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
107,2008.01.07. 오후 6:04,인수위 송파신도시 교통대책 마련 뒤 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
108,2008.01.07. 오후 6:04,인수위 행정도시 기업도시 등 기존 일정대로,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('일정대로', 'O')]"
109,2008.01.07. 오후 6:04,인수위 지방 투기과열 투기지구 해제,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
110,2008.01.07. 오후 6:03,대입 자율화 유망학군 집값 ‘들썩’,"[('대입', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('유망학군', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
111,2008.01.07. 오후 6:03,현대건설 ‘검단힐스테이트’ 견본주택 방문객 북적,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
112,2008.01.07. 오후 6:03,서울시 ‘특별건축구역’ 규제 완화 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘특별건축구역’', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
113,2008.01.07. 오후 6:03,분양정보 죽전 월드메르디앙 47가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47가구', 'QUANTITY')]"
114,2008.01.07. 오후 6:03,분양정보 서산 신한 미지엔 200가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신한 미지엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('200가구', 'QUANTITY')]"
115,2008.01.07. 오후 6:00,펜트하우스 청약시장서 인기,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
116,2008.01.07. 오후 6:00,이명박 당선인 부동산공약 7 신혼부부 공급 확대,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
117,2008.01.07. 오후 6:00,85㎡ 민간아파트가 사라진다,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
118,2008.01.07. 오후 6:00,우수기술 보유 협력사 발굴 현대건설 기술경진대회 개최,"[('우수기술', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설 기술경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
119,2008.01.07. 오후 6:00,인수위 지방 투기지구 해제...송파 일정대로 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제...', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
120,2008.01.07. 오후 5:57,인수위 “부동산 안정기조 유지”,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정기조', 'O'), (' ', 'O'), ('유지”', 'O')]"
121,2008.01.07. 오후 5:50,일산 덕이지구 동문굿모닝힐 비교적 선전,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕이지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비교적', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
122,2008.01.07. 오후 5:45,지방 투기지역 이달중 전면 해제종합,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('해제종합', 'O')]"
123,2008.01.07. 오후 5:42,도심재개발 공약에 용산구 몸살,"[('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공약에', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
124,2008.01.07. 오후 5:42,송파신도시 예정대로 2009년 첫 분양상보,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상보', 'O')]"
125,2008.01.07. 오후 5:39,서울시 특별사법경찰 예정자 86명 직무교육,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별사법경찰', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('86명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('직무교육', 'O')]"
126,2008.01.07. 오후 5:39,지방 투기지역 1월 해제，송파신도시 내년9월 분양,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제，', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
127,2008.01.07. 오후 5:08,집값 안정 확인돼야 규제 완화3보,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('확인돼야', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
128,2008.01.07. 오후 4:56,최재덕 부산해운대 등 투기과열지구 1월 중 해제1보,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
129,2008.01.07. 오후 4:50,지방투기과열·투기지구 1월 중 해제상보,"[('지방투기과열·투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제상보', 'O')]"
130,2008.01.07. 오후 4:50,건설인들 부동산 규제 과감한 개혁 주문,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('과감한', 'O'), (' ', 'O'), ('개혁', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
131,2008.01.07. 오후 4:40,지방 투기지역·과열지구 조속 해제1보,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역·과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
132,2008.01.07. 오후 4:30,한미파슨스 중국 건설산업 현황과 진출전략 발간,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('현황과', 'O'), (' ', 'O'), ('진출전략', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
133,2008.01.07. 오후 3:59,뉴스추적 2008 부동산 민심 집값은 어디로,"[('뉴스추적', 'O'), (' ', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('민심', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
134,2008.01.07. 오후 3:50,부동산 투기관리 세금 대신 대출억제,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기관리', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('대출억제', 'O')]"
135,2008.01.07. 오후 3:08,서울시 용산국제업무지구 특별건축구역 추진상보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진상보', 'O')]"
136,2008.01.07. 오후 2:52,인수위 세금으로 부동산 투기 잡는 정책은 잘못,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못', 'O')]"
137,2008.01.07. 오후 2:42,부동산 규제 시장 안정 범위 내 완화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
138,2008.01.07. 오후 2:40,송도 하버뷰 프리미엄 6000만원 부동산 떴다방 재출몰,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하버뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('재출몰', 'O')]"
139,2008.01.07. 오후 2:32,인수위 부동산 투기 유동성 관리로 잡겠다상보,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('관리로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
140,2008.01.07. 오후 2:15,최경환 시장안정 범위내 부동산규제 완화,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('범위내', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
141,2008.01.07. 오후 2:07,경제 시대로⑩부동산 거래숨통을 터야 산다,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('시대로⑩부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래숨통을', 'O'), (' ', 'O'), ('터야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
142,2008.01.07. 오후 1:52,번뜩이는 건축기술 아이디어 공모해요,"[('번뜩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기술', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모해요', 'O')]"
143,2008.01.07. 오후 1:50,2008년 전국 택지지구 5만8천 가구 분양,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만8천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
144,2008.01.07. 오후 1:50,수원 조원동 임광그대家 총 482세대 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('조원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('482세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2008.01.07. 오후 1:46,음성인식 고속도로 교통정보 도입,"[('음성인식', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
146,2008.01.07. 오후 1:30,고분양가 아파트 귀족마케팅 ‘눈살’,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀족마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈살’', 'O')]"
147,2008.01.07. 오후 1:30,2008 관심지역을 가다 물류 최적지…대운하 최고 수혜,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심지역을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('최적지…대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
148,2008.01.07. 오후 1:30,불황속 펜트하우스 인기는 ‘高高’,"[('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
149,2008.01.07. 오후 1:30,쌍용건설 종업원 지주사 변신 가속도,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종업원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지주사', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
150,2008.01.07. 오후 1:30,금주의 부동산 캘린더 은평등 장기전세주택 청약 주목,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('은평등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
152,2008.01.07. 오후 12:57,평택국제화계획지구 이름 지어주세요,"[('평택국제화계획지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
153,2008.01.07. 오후 12:57,경기도 권역별 명품주거단지 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권역별', 'O'), (' ', 'O'), ('명품주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
154,2008.01.07. 오후 12:43,재테크광고용인 포곡 금어리 개발예정지 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금어리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2008.01.07. 오후 12:07,경기도 황해경제구역 불법중개행위 특별점검,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황해경제', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개행위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O')]"
156,2008.01.07. 오전 11:50,동정박덕흠 전문건설협회장…신년교례회,"[('동정', 'O'), ('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('…신년교례회', 'O')]"
157,2008.01.07. 오전 11:49,건설기업 체감경기 MB효과…상승 반전,"[('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과…상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
158,2008.01.07. 오전 11:47,동정권홍사 대한건설단체총연합회장,"[('동정권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설단체총연합회장', 'CIVILIZATION')]"
159,2008.01.07. 오전 11:34,우림건설 성남 아파트형 공장 상가 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
160,2008.01.07. 오전 11:33,미분양 속출해도 펜트하우스는 이상과열,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출해도', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('이상과열', 'O')]"
161,2008.01.07. 오전 11:26,경부운하 예정지 주변 지정문화재 72점,"[('경부운하', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('지정문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('72점', 'QUANTITY')]"
162,2008.01.07. 오전 11:21,현대건설 기술개발경진대회 개최,"[('현대건설 기술개발경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
163,2008.01.07. 오전 11:15,서울 송파구 석촌호수변에 대형 공연장 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석촌호수변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
164,2008.01.07. 오전 11:11,뚝섬 상업용지 분양 초읽기...3.3㎡당 최고 5000만원 육박,"[('뚝섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기...', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
165,2008.01.07. 오전 11:11,건교부 인수위 업무보고 주요내용은,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무보고', 'O'), (' ', 'O'), ('주요내용은', 'O')]"
166,2008.01.07. 오전 11:08,인수위 3월 환경단체와 대운하 공동탐사,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환경단체와', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('공동탐사', 'O')]"
167,2008.01.07. 오전 11:06,李건교 총선출마 잰걸음..출판기념회 개최,"[('李건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음..출판기념회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2008.01.07. 오전 11:00,청약 시장 침체에도 펜트하우스 인기는 최고,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인기는', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
169,2008.01.07. 오전 10:57,2006년 공개중개사시험 오류없다수원지법,"[('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개중개사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('오류없다', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
170,2008.01.07. 오전 10:56,서울시 용산국제업무지구 등 특별건축구역 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
171,2008.01.07. 오전 10:52,부동산세제 개편시기 명확해야 거래산다,"[('부동산세제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편시기', 'O'), (' ', 'O'), ('명확해야', 'O'), (' ', 'O'), ('거래산다', 'O')]"
172,2008.01.07. 오전 10:42,장기보유 1주택자 양도세.종부세 완화,"[('장기보유', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('.', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
173,2008.01.07. 오전 10:36,인수위 민간에도 공공택지 개발권 부여,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발권', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
174,2008.01.07. 오전 10:36,현대건설 기술개발경진대회 개최,"[('현대건설 기술개발경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
175,2008.01.07. 오전 10:23,대운하 일대 외지인 땅사재기 열풍,"[('대운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('외지인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅사재기', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
176,2008.01.07. 오전 10:18,서울 장한평에 외국중고차 매매센터 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장한평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('매매센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
177,2008.01.07. 오전 10:09,“한반도 대운하 올해 착수할 수도”,"[('“', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
178,2008.01.07. 오전 10:00,2008 관심지 대운하 수혜지여주 삼합리,"[('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('관심지', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼합리', 'LOCATION')]"
179,2008.01.07. 오전 10:00,고분양가 아파트 귀족 마케팅 각양각색,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('각양각색', 'O')]"
180,2008.01.07. 오전 9:59,청약 미달 속 초대형 펜트하우스는 잘 나가네,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
181,2008.01.07. 오전 9:56,현대건설 기술개발경진대회 개최,"[('현대건설 기술개발경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
182,2008.01.07. 오전 9:53,서울시 한강변 특별건축구역 지정 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
183,2008.01.07. 오전 9:51,서울시 상암동 DMC 랜드마크 용지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2008.01.07. 오전 9:42,서울시 DMC 랜드마크 용지 5월까지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2008.01.07. 오전 9:40,서울시 상암DMC 랜드마크 용지 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
186,2008.01.07. 오전 9:39,2008년 건설인 신년인사회 개최,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신년인사회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2008.01.07. 오전 9:36,서울 용답동에 외국자동차매매 전문센터 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용답동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자동차', 'ARTIFACT'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('전문센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
188,2008.01.07. 오전 9:22,청약시장의 새로운 변수 4순위족,"[('청약시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('족', 'O')]"
189,2008.01.07. 오전 9:20,인천시 가정오거리 원주민  2월부터 토지보상 실시,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가정오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
190,2008.01.07. 오전 9:20,건산연·주산연 새정부 주택정책 토론회 개최,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택정책 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
191,2008.01.07. 오전 9:08,건교부 송파 등 추가 신도시사업 중단 없다,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
192,2008.01.07. 오전 9:01,부동산 캘린더 1월 둘째주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1월 둘째주', 'DATE')]"
193,2008.01.07. 오전 9:00,건산연 새정부의 바람직한 주택.부동산 정책과제 토론회,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택.부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책과제', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
194,2008.01.07. 오전 8:59,강남 재건축 거래실종 지속...매매부진 장기화 우려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O'), (' ', 'O'), ('지속...매매부진', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
195,2008.01.07. 오전 8:50,용적률 높여 공공주택 분양가 낮춘다,"[('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
196,2008.01.07. 오전 8:13,삼성건설 올해 1만가구 공급,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2008.01.07. 오전 8:05,서울시 올해 버스중앙차로 5곳 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('중앙차로', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
198,2008.01.07. 오전 7:45,대운하 물류터미널 들어선다는 충주ㆍ여주 가보니…,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('물류터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다는', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
199,2008.01.07. 오전 7:45,새만금 농지 줄이고 두바이식으로 개발,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
200,2008.01.07. 오전 7:45,새만금 RDㆍ물류단지등 14가지 용도로 계획,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RDㆍ물류단지등', 'O'), (' ', 'O'), ('14가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
201,2008.01.07. 오전 6:22,연속기획 올해 우리 경제의 이슈는 ④ 올 부동산 상승은 어려울 듯,"[('연속기획', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('경제의', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈는', 'O'), (' ', 'O'), ('④', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상승은', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
202,2008.01.07. 오전 6:05,동부건설 동부 상표권 침해 소송,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상표권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O')]"
203,2008.01.07. 오전 6:01,인수위 한반도 대운하로 네 토끼 잡는다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하로', 'O'), (' ', 'O'), ('네 토끼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
204,2008.01.07. 오전 3:14,대운하 터미널 예정지 땅값 술렁,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
205,2008.01.07. 오전 3:14,경기지역 전세 남부를 노려라,"[('경기', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
206,2008.01.07. 오전 3:14,부동산 캘린더전국 아파트 9곳서 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
207,2008.01.07. 오전 3:14,은평왕십리판교광교 주목하세요…2008 유망 단지 10선,"[('은평왕십리판교광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목하세요…', 'O'), ('2008', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('10선', 'QUANTITY')]"
208,2008.01.07. 오전 3:14,住소식 地소식수원 ‘영통 임광그대家’ 아파트 분양 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대家', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
209,2008.01.07. 오전 3:14,전세 시황본격적인 방학 이사철…학군 수요 지역 강세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황본격적인', 'O'), (' ', 'O'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철…학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
210,2008.01.07. 오전 3:14,매매 시황부동산 규제 완화 기대감…서울경기 소폭 올라,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), ('서울경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
211,2008.01.07. 오전 3:09,공인회계사 1차시험 16∼25일 응시접수,"[('공인회계사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('16∼25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('응시접수', 'O')]"
212,2008.01.08. 오후 10:47,인천시 노인종합문화회관 2월 착공,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노인종합문화회관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
213,2008.01.08. 오후 10:43,伊 피에라 인천전시장 내년 8월 착공,"[('伊', 'O'), (' ', 'O'), ('피에라 인천전시장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
214,2008.01.08. 오후 10:04,대운하 예정지역 가보니..주변지역 땅값 들썩,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('주변지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
215,2008.01.08. 오후 10:04,부동산 정책 점검,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
216,2008.01.08. 오후 8:45,송파신도시 분양주택 최대 5000가구 늘듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
217,2008.01.08. 오후 8:45,분양정보 용인 지석역 임광그대家,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임광그대家', 'ORGANIZATION')]"
218,2008.01.08. 오후 8:45,대운하 수혜지역 시선집중,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
219,2008.01.08. 오후 7:56,수도권 지상1층 표준점포도 7억원,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('표준점포도', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
220,2008.01.08. 오후 7:35,부동산 정책변화..매매 적기는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책변화..매매', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O')]"
221,2008.01.08. 오후 7:27,청약제 맞춤형 개편 실현까진 ‘갈길 멀다’,"[('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('실현까진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('멀다’', 'O')]"
222,2008.01.08. 오후 7:27,계약 늦추거나 인하 폭만큼 집값 깍아달라고 해야,"[('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추거나', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('폭만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('깍아달라고', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
223,2008.01.08. 오후 7:27,1월 9일 부동산 파일,"[('1월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
224,2008.01.08. 오후 7:22,동탄신도시 삼성전자 옆 오피스텔 ‘눈길’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
225,2008.01.08. 오후 6:49,‘송파’ 개발계획 내달 확정된다…임대비율 50％미만으로,"[('‘', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정된다…임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50％미만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
226,2008.01.08. 오후 6:48,건설업계 투기지역 해제 늦었지만 다행,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('늦었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('다행', 'O')]"
227,2008.01.08. 오후 6:34,신동아건설 전속모델 이요원 팬사인회,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전속모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이요원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O')]"
228,2008.01.08. 오후 6:33,대운하 수혜지 토지거래허가구역 지정 추진종합,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진종합', 'O')]"
229,2008.01.08. 오후 6:31,유명학교·학원지역 전세금 강세… 새정부 입시변화 기대감,"[('유명학교·학원지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입시변화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
230,2008.01.08. 오후 6:11,서울 뉴타운 중대형 줄인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
231,2008.01.08. 오후 6:10,올해 상가 판교ㆍ9호선 역세권 주목,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
232,2008.01.08. 오후 6:10,아시안게임 경기장 위해 인천 2020 도시계획 변경,"[('아시안게임', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
233,2008.01.08. 오후 6:10,3억 있다면 방배동 소형주택 노려라,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
234,2008.01.08. 오후 6:03,“새정부 부동산정책 실망”..거래시장 ‘소강’,"[('“', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('실망”..거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소강’', 'O')]"
235,2008.01.08. 오후 6:02,입주지연 명백하면 시행사 항시 책임대구지법,"[('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('명백하면', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('항시', 'O'), (' ', 'O'), ('책임대구지법', 'ORGANIZATION')]"
236,2008.01.08. 오후 6:01,강남권 분양시장 활성화…1800여 세대 공급 예정,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('1800여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
237,2008.01.08. 오후 6:00,서울 재정비촉진지구 중대형  10%p 줄 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
238,2008.01.08. 오후 5:57,“리무진 타고 견본주택 구경을” 금호건설,"[('“', 'O'), ('리무진', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구경을”', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION')]"
239,2008.01.08. 오후 5:57,분양정보 대관령 알펜시아 빌리지콘도 85실,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대관령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알펜시아 빌리지콘도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('85실', 'QUANTITY')]"
240,2008.01.08. 오후 5:57,분양정보 용인 신일유토빌 골드클래스 117가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신일유토빌 골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('117가구', 'QUANTITY')]"
241,2008.01.08. 오후 5:51,부동산 거래세 상반기 인하,"[('부동산 거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
242,2008.01.08. 오후 5:45,리모델링 단지 다시 재건축으로,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O')]"
243,2008.01.08. 오후 5:45,올해 입주아파트 경기 남부 집중,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
244,2008.01.08. 오후 5:45,전매 가능 수원·인천 분양 아파트 눈길,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
245,2008.01.08. 오후 5:45,학군 인기지역 전셋값 강세,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
246,2008.01.08. 오후 5:42,경부운하 터미널 예정지 주변 토지거래허가구역으로,"[('경부운하 터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역으로', 'O')]"
247,2008.01.08. 오후 5:40,4순위 청약자가 진정한 실수요,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O')]"
248,2008.01.08. 오후 5:40,4순위 청약자가 진정한 실수요,"[('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('진정한', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O')]"
250,2008.01.08. 오후 5:20,경기도 철도망 확충에 1조3803억원 투자,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3803억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
251,2008.01.08. 오후 4:57,용산 올 최고 유망지역 왜,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
252,2008.01.08. 오후 4:55,군사시설보호구역 풀린다,"[('군사시설보호구역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
253,2008.01.08. 오후 4:51,주택담당 공무원에 물었더니…,"[('주택담당', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('물었더니…', 'O')]"
254,2008.01.08. 오후 4:51,양도세 완화 가장 시급 44%,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O'), (' ', 'O'), ('44%', 'QUANTITY')]"
255,2008.01.08. 오후 4:48,은평뉴타운 2지구 분양 미룬다,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미룬다', 'O')]"
256,2008.01.08. 오후 4:42,강남권 입성길 넓어진다…재건축 중심 1800여 세대 공급,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('1800여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
257,2008.01.08. 오후 4:42,GS건설 Vision 2015 달성 글로벌 행보 시작,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Vision', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('행보', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
258,2008.01.08. 오후 4:40,GS건설 캄보디아 주택시장 진출 추진,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
259,2008.01.08. 오후 4:39,성도이엔지 中 3700억 개발프로젝트 첫삽,"[('성도이엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('3700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
260,2008.01.08. 오후 4:27,금호건설 66층 초고층 리첸시아 중동 주상복합 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2008.01.08. 오후 4:22,인수위 최경환“1가구1주택 소유자 양도세 완화 단계적 추진”,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), ('“', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
262,2008.01.08. 오후 4:19,김갑렬 GS사장 캄보디아 수상 면담,"[('김갑렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면담', 'O')]"
263,2008.01.08. 오후 4:08,GS건설 캄보디아서 글로벌 행진 시작,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
264,2008.01.08. 오후 4:02,대운하 토지보상비 1.1조..송파신도시 수준,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.1조', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
265,2008.01.08. 오후 4:01,군사분계선 인접 지역 개발제한 풀린다,"[('군사분계선', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
266,2008.01.08. 오후 3:52,경부 대운하 수혜지역 땅값 들썩,"[('경부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
267,2008.01.08. 오후 3:27,올해 대형사 1만여가구 안팎 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
268,2008.01.08. 오후 3:26,대운하 주변 문화재 발굴…문화관광벨트 조성,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴…문화관광벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
269,2008.01.08. 오후 3:26,최경환 간사 행정도시 계획대로 추진돼야,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('간사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획대로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진돼야', 'O')]"
270,2008.01.08. 오후 3:25,인수위 행복도시 차질없는 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차질없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
271,2008.01.08. 오후 2:31,인수위 행정도시 건설 차질없이 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
272,2008.01.08. 오후 2:30,리모델링  재건축으로 갈아탈까 ,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아탈까', 'O')]"
273,2008.01.08. 오후 2:11,코레일 새해 첫 문화이벤트 반 고흐전,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('문화이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('반 고흐전', 'EVENT')]"
274,2008.01.08. 오후 1:54,현대건설 인천검단 오류지구 내일 1순위 청약,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오류지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
276,2008.01.08. 오후 1:39,경부운하 터미널 토지거래허가구역 지정,"[('경부운하 터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
277,2008.01.08. 오후 1:36,경부 대운하發 땅값 폭등,"[('경부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대운하發', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
278,2008.01.08. 오후 1:35,은평뉴타운 1천여가구 내년상반기 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2008.01.08. 오후 1:30,송파신도시 내년 9월 첫 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2008.01.08. 오후 1:25,재테크광고용인땅 38000원㎡ 선착순 분양,"[('재테크광고용인땅', 'O'), (' ', 'O'), ('38000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2008.01.08. 오후 1:14,인천김포 등 수도권 민자고속도로 올 초 착공,"[('인천', 'CITY'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('올 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
283,2008.01.08. 오후 12:55,한강변 재개발 탄력 관심,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
284,2008.01.08. 오후 12:55,컨벤션벨트 개발등 호재,"[('컨벤션벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
285,2008.01.08. 오후 12:55,마곡지구 후광에 상승세,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
286,2008.01.08. 오후 12:55,올 상반기 입주 유망단지는,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
287,2008.01.08. 오후 12:55,‘새정부 주택ㆍ부동산 정책과제 토론회’ 9일 개최,"[('‘', 'O'), ('새정부 주택ㆍ부동산 정책과제 토론회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
288,2008.01.08. 오후 12:41,재테크광고용인 포곡 금어리 개발예정지 토지분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금어리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
289,2008.01.08. 오후 12:40,정동일 서울 중구청장 트로트가수로 데뷔,"[('정동일', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), ('청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('트로트가수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('데뷔', 'O')]"
290,2008.01.08. 오후 12:36,송파신도시 개발계획 이달 확정...임대비율 50% 미만 추진,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정...임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
291,2008.01.08. 오후 12:30,양도세 高價주택 기준 6억 → 9억 완화하면,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('高價주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O')]"
292,2008.01.08. 오후 12:20,새정부 부동산 시장의 향방은,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
293,2008.01.08. 오후 12:15,부산 해운대구 투기과열지구 해제,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
294,2008.01.08. 오후 12:15,아파트 시세 거래 부진 속 매매가 0.02% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
295,2008.01.08. 오후 12:04,국세청 송도지역 떴다방 세무조사 착수,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
296,2008.01.08. 오전 11:57,타팰 발코니는 전용면적 아니다 판결 잇따라,"[('타팰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발코니는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
297,2008.01.08. 오전 11:50,용인 보정동 신일유토빌 골드클래스 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신일유토빌 골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2008.01.08. 오전 11:45,올해 경기 남부 입주 단지 북부의 5배,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY')]"
299,2008.01.08. 오전 11:42,신일건업，용인 보정동에 117가구 분양,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('117가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2008.01.08. 오전 11:33,경부운하 터미널 예정지 거래허가구역으로 묶는다,"[('경부운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래허가구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('묶는다', 'O')]"
301,2008.01.08. 오전 11:30,지금 이곳은금호동 재개발 탄력,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
302,2008.01.08. 오전 11:30,12월 보금자리론 판매액 연중 최고,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('판매액', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2008.01.08. 오전 11:30,고속도로 9개 노선 사업 착수,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
304,2008.01.08. 오전 11:30,건교부 경인운하 5년만에 건설 재개,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
305,2008.01.08. 오전 11:19,인기 학군지역 아파트 전셋값 강세로 돌아서,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서', 'O')]"
306,2008.01.08. 오전 11:15,서울시 시내버스 10개노선 조정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
307,2008.01.08. 오전 11:15,SK건설 올해 6700여가구 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2008.01.08. 오전 11:04,건설 빅10 대운하프로젝트 적극 참여,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('빅10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대운하프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
309,2008.01.08. 오전 11:02,평택시흥 등 9개 고속도로 건설한다,"[('평택시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
310,2008.01.08. 오전 10:46,지방 투기과열.주택투기지역 1월중 해제,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('투기과열.주택투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
311,2008.01.08. 오전 10:42,대림산업 올해 8천가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2008.01.08. 오전 10:40,지금 이곳은잠실 컨벤션 벨트 개발 호재…주공 12단지  상승세,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
313,2008.01.08. 오전 10:30,지금 이곳은매머드급 화곡2주구 입주 단지 마곡 후광 관심,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡', 'LOCATION'), ('2주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
314,2008.01.08. 오전 10:30,올 상반기 입주 유망단지는 어디,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
315,2008.01.08. 오전 10:27,송파신도시 개발계획 이달 확정…임대비율 50% 미만으로,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정…임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('50% 미만', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
316,2008.01.08. 오전 10:24,건교부 경인운하 올해안에 공사 재개,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
317,2008.01.08. 오전 10:05,송파신도시 분양주택 최대30% 늘어난다,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('대', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
318,2008.01.08. 오전 10:00,지방자치학회 토공·주공 구조조정 세미나개최,"[('지방자치학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토공·주공', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나개최', 'O')]"
319,2008.01.08. 오전 9:53,전세시장 겨울방학 특수 살아나 후끈,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('방학', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
320,2008.01.08. 오전 9:50,한미파슨스 중국 건설산업 분석 책자 발간,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
321,2008.01.08. 오전 9:48,기반시설부담금 가구당 1천만원 부담 던다,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('던다', 'O')]"
322,2008.01.08. 오전 9:38,張펀드 지분매입 성지건설 어떤 회사,"[('張펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('지분매입', 'O'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
323,2008.01.08. 오전 9:23,종부 · 양도세 1년내 완화 없다,"[('종부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
324,2008.01.08. 오전 9:03,은평뉴타운 2지구 1166가구 내년 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2008.01.08. 오전 8:57,건교부 경인운하 연내 재개 추진,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
326,2008.01.08. 오전 8:50,은평뉴타운 2지구 1천166가구 내년 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1천166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
327,2008.01.08. 오전 8:49,인천시 2020 도시기본계획 일부 변경 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
328,2008.01.08. 오전 8:47,1주택자 양도세완화 단계적 추진,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세완', 'CIVILIZATION'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
329,2008.01.08. 오전 8:40,속도내는 대운하 건설사 동상이몽,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
330,2008.01.08. 오전 8:37,울산 투기지역 해제..주택시장 활기 기대,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
331,2008.01.08. 오전 8:27,1주택자 양도세 완화하면 집값 안정,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
332,2008.01.08. 오전 8:25,인기 학군지역 전셋값도 MB효과,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O')]"
333,2008.01.08. 오전 8:14,인수위·건교부 투기지역 해제,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
334,2008.01.08. 오전 8:00,내달 충청권 2129가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2129가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
335,2008.01.08. 오전 7:51,대전 대덕밸리 리슈빌 10일부터 분양계약,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대덕밸리 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양계약', 'O')]"
336,2008.01.08. 오전 7:31,서울시내 재촉지구 중.대형 평형 축소,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('재촉지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
337,2008.01.08. 오전 7:23,건설업체 체감경기 5개월만에 상승세,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
338,2008.01.08. 오전 7:15,은평 2지구 1166가구 내년 분양,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2008.01.08. 오전 7:10,송파신도시 예정대로 내년 9월중 분양 추진,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
340,2008.01.08. 오전 6:41,종부세·양도세 내년에 완화,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
341,2008.01.08. 오전 6:13,인수위 종부세·양도세 1년 동안은 손 안댄다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년 동안', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안댄다', 'O')]"
342,2008.01.08. 오전 6:13,인수위 종부세·양도세 1년 동안은 손 안댄다,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년 동안', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('안댄다', 'O')]"
343,2008.01.08. 오전 6:02,대치.중계동 등 학군 인기지역 전셋값 강세,"[('대치', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('중계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
344,2008.01.08. 오전 5:18,이명박 당선인 부동산공약 7 신혼부부 공급 확대,"[('이명박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), ('7', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
345,2008.01.08. 오전 5:18,펜트하우스 청약시장서 인기,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
346,2008.01.08. 오전 5:18,85㎡ 민간아파트가 사라진다,"[('85㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
347,2008.01.08. 오전 5:18,대입 자율화 유망학군 집값 ‘들썩’,"[('대입', 'O'), (' ', 'O'), ('자율화', 'O'), (' ', 'O'), ('유망학군', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
348,2008.01.08. 오전 5:18,현대건설 ‘검단힐스테이트’ 견본주택 방문객 북적,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
349,2008.01.08. 오전 5:18,분양정보 서산 신한 미지엔 200가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신한 미지엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('200가구', 'QUANTITY')]"
350,2008.01.08. 오전 5:18,분양정보 죽전 월드메르디앙 47가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47가구', 'QUANTITY')]"
351,2008.01.08. 오전 5:18,“부동산 규제 과감히 풀어야” 권홍사 건단련회장,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('과감히', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건', 'CIVILIZATION'), ('단련회장', 'CIVILIZATION')]"
352,2008.01.08. 오전 5:18,분양대행사 ‘수익모델 찾기’,"[('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익모델', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기’', 'O')]"
353,2008.01.08. 오전 5:03,은평뉴타운 2지구 내년 상반기 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
354,2008.01.08. 오전 2:50,건설사 대운하 타당성 본격 검토,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
355,2008.01.08. 오전 2:36,부동산투기 대출규제로 잡는다,"[('부동산투기', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
356,2008.01.08. 오전 12:51,용산 국제업무지구등 한강변 건폐율·높이제한등 완화될듯,"[('용산 국제업무지구', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건폐율·높이제한등', 'O'), (' ', 'O'), ('완화될듯', 'O')]"
357,2008.01.08. 오전 12:51,건설업 체감경기 5개월만에 상승,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
358,2008.01.08. 오전 12:50,부동산 핵심 규제 신중히 완화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
359,2008.01.08. 오전 12:48,역세권 청약한파 몰라요,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청약한파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
360,2008.01.08. 오전 12:06,투기 막고 지방시장은 살린다,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
361,2008.01.09. 오후 9:03,청약률 ‘0’ 아파트 줄잇는다,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄잇는다', 'O')]"
362,2008.01.09. 오후 6:46,재건축 개발 이익 환수방안 이달 마련,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수방안', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
363,2008.01.09. 오후 6:31,MK추천매물 서울 역삼동 대로변 건물 78억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('78억원', 'QUANTITY')]"
364,2008.01.09. 오후 6:31,청약률 0 공포 확산 30개단지 청약자 없어,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('30개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
365,2008.01.09. 오후 6:31,44억 펜트하우스 누가 살까,"[('44억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
366,2008.01.09. 오후 6:18,분양정보 송악 e 편한세상 811가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('송악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e', 'O'), (' ', 'O'), ('편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY')]"
367,2008.01.09. 오후 6:18,분양정보 화성향남 국민임대 941가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('941가구', 'QUANTITY')]"
368,2008.01.09. 오후 6:16,SH공사 2008년 7천 9백여 가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천 9백여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
369,2008.01.09. 오후 6:16,서울 드림랜드 일대 강북대공원 11월 첫 삽,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('드림랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('강북대공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
370,2008.01.09. 오후 6:16,아주그룹 中선양 복합단지 분양,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('선양 복', 'LOCATION'), ('합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2008.01.09. 오후 6:16,분양 받아 강남 입성해볼까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성해볼까', 'O')]"
372,2008.01.09. 오후 6:15,토공，생태·도시환경 프로그램 31일까지 공모,"[('토공，생태·도시환경', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('31일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
373,2008.01.09. 오후 6:15,이주대책용 주택 분양가 15%인하,"[('이주대책용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), ('인하', 'O')]"
374,2008.01.09. 오후 6:15,고가아파트 분양시장 ‘꿈틀’,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
375,2008.01.09. 오후 6:15,수지 동천5차 동문굿모닝힐 분수·조형물 호응,"[('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천', 'LOCATION'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분수·조형물', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
376,2008.01.09. 오후 6:12,SH공사，임대주택 8천가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2008.01.09. 오후 6:12,남양건설 2911가구 전국 6곳서 올 분양,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2008.01.09. 오후 6:12,가점 65점이상 판교·광교 노려라,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('65점이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
379,2008.01.09. 오후 6:06,동광건설 파주에 3.3㎡당 660만원 대 아파트 분양,"[('동광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('660만원 대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
380,2008.01.09. 오후 6:05,대림산업 충남 당진에 811가구 공급,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2008.01.09. 오후 5:51,인수위부동산 안정 위해 과잉 유동성 점검 필요,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
382,2008.01.09. 오후 5:36,재건축·재개발 이익환수..용적률은 상향,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수..용적률은', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
383,2008.01.09. 오후 5:36,양도세 인하시기 놓고 인수위당 엇박자,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하시기', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('인수위당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
384,2008.01.09. 오후 5:24,판교·광교 청약가점 65점은 넘어야,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('65점', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
385,2008.01.09. 오후 5:24,새 정부 부동산 규제 완화 용두사미,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('용두사미', 'O')]"
386,2008.01.09. 오후 4:59,현대건설 올해 매출 6조 5천억 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조 5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
387,2008.01.09. 오후 4:51,주목 이곳 인천 서구,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION')]"
388,2008.01.09. 오후 4:51,분양정보 주공 화성향남 임대 941가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('941가구', 'QUANTITY')]"
389,2008.01.09. 오후 4:51,분양정보 잠실 파크인 수 주상복합 24가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실 파크인 수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('24가구', 'QUANTITY')]"
390,2008.01.09. 오후 4:48,현대건설 올 매출 6조5천억 목표상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표상보', 'O')]"
391,2008.01.09. 오후 4:48,알쏭달쏭 부동산교실 10년전 도시계획道 지정된 농지 보상,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('10년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시계획道', 'O'), (' ', 'O'), ('지정된', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
392,2008.01.09. 오후 4:48,분양단지 들여다보기 중동 금호 리첸시아,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT')]"
393,2008.01.09. 오후 4:45,현대건설 올해 영업이익 4500억원 목표상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('4500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표상보', 'O')]"
394,2008.01.09. 오후 4:42,대림산업 당진 송악에 e편한세상 811가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송악', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
395,2008.01.09. 오후 4:42,“민간택지 전매제한 폐지를”,"[('“민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지를”', 'O')]"
396,2008.01.09. 오후 4:42,투기지구 전면해제 앞둔 지방시장 둘러보니…,"[('투기지구', 'O'), (' ', 'O'), ('전면해제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둘러보니…', 'O')]"
397,2008.01.09. 오후 4:42,강화·김포·파주·문산등 수혜볼듯,"[('강화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜볼듯', 'O')]"
398,2008.01.09. 오후 4:36,올 강남권 분양 모처럼 풍성,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
399,2008.01.09. 오후 4:36,오피스빌딩 임대료 고공행진,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
400,2008.01.09. 오후 4:29,현대건설 매출 6조5천억 수주 12조4천억 원 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('6조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('12조4천억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
401,2008.01.09. 오후 4:25,프라임그룹 공원묘원 예래원 분양,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공원묘원', 'O'), (' ', 'O'), ('예래원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2008.01.09. 오후 4:24,참여정부 부동산정책 비판에 청와대 발끈,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('비판에', 'O'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발끈', 'O')]"
403,2008.01.09. 오후 4:19,KCC건설 수도권 공략..1분기 1700가구 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략..', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2008.01.09. 오후 4:10,대림산업 당진 송악서 811가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송악', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2008.01.09. 오후 4:09,SH공사 올 8000가구 임대주택 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2008.01.09. 오후 4:00,한은 통화정책 부동산 안정에 방점,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통화정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
407,2008.01.09. 오후 3:58,인수위 한은 과잉유동성 관리 중요종합,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과잉유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('중요종합', 'O')]"
408,2008.01.09. 오후 3:54,르포경기 북부 군사보호해제구역 가보니,"[('르포경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('군사보호해제구역', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
409,2008.01.09. 오후 3:54,남양건설 올해 2911가구 분양,"[('남양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2911가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2008.01.09. 오후 3:35,재경부 속히 양도세 인하 당 의중파악에 분주,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('속히', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('의중파악에', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
411,2008.01.09. 오후 3:23,서울 강북대형공원 11월 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북대형공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
412,2008.01.09. 오후 3:12,재건축 중복규제 완화해야…건산연 토론회,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('중복규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야…', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
413,2008.01.09. 오후 2:55,훼미리아롯지 별장형 펜션 300만원대 지분등기,"[('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지분등기', 'O')]"
414,2008.01.09. 오후 2:54,강남 재건축 뉴타운방식 도입..글쎄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입..글쎄', 'O')]"
415,2008.01.09. 오후 2:49,건산연 재건축 규제완화·세금제도 손질해야,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화·', 'O'), ('세금제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('손질해야', 'O')]"
416,2008.01.09. 오후 2:43,반값 전세 시프트 새해에도 인기몰이,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
417,2008.01.09. 오후 2:36,기반시설부담금 이르면 하반기 폐지,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
418,2008.01.09. 오후 2:36,GS건설 캄보디아 진출 글로벌 행보등 본격화,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('행보등', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
419,2008.01.09. 오후 2:36,수도권 최고층 주상복합 금호건설 15일부터 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
420,2008.01.09. 오후 2:36,올 강남권 일반분양 ‘숨통’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
421,2008.01.09. 오후 2:36,침체속 ‘조망 프리미엄’ 나홀로 승승장구,"[('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O')]"
422,2008.01.09. 오후 2:36,전문기자 리포트 주택 공급시스템 결함의 후유증,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('결함의', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
423,2008.01.09. 오후 2:36,줌인 단지내 미분양상가 노려볼까,"[('줌인', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
424,2008.01.09. 오후 2:30,화성 향남지구 국민임대 941가구 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
425,2008.01.09. 오후 2:10,동정김종훈 한미파슨스 사장,"[('동정', 'PERSON'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
426,2008.01.09. 오후 2:08,인수위 부동산 투기 억제에 한은이 나서야,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('억제에', 'O'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('나서야', 'O')]"
427,2008.01.09. 오후 2:07,양도세 조기인하 적극 검토,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기인하', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
428,2008.01.09. 오후 2:07,내달 입주 2만가구...전셋값 안정 기대,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), ('...전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
429,2008.01.09. 오후 1:42,“민간택지 전매 제한 없애야”,"[('“민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('없애야”', 'O')]"
430,2008.01.09. 오후 1:28,화성 향남지구 국민임대 941가구 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2008.01.09. 오후 12:55,건산연 재건축 규제완화 세금 현실화 필요,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
432,2008.01.09. 오후 12:55,재테크광고1000만원대전원휴양지가평뜬다,"[('재테크광고', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), ('전원휴양지가평', 'LOCATION'), ('뜬다', 'O')]"
433,2008.01.09. 오후 12:54,경제 포커스 환수 방안 마련,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
434,2008.01.09. 오후 12:44,재테크광고용인 포곡 금어리 개발예정지 분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('포곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금어리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
435,2008.01.09. 오후 12:31,이한구 정책의장 양도세 인하 빠를수록 좋다,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정책의장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
436,2008.01.09. 오후 12:20,한은 통화정책으로 부동산 잡는다상보,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통화정책', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다상보', 'O')]"
437,2008.01.09. 오후 12:20,내달 전국 1만7000여가구 집들이,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
438,2008.01.09. 오후 12:07,공공.민간 공동택지개발사업 순조롭게 추진,"[('공공.민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순조롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
439,2008.01.09. 오후 12:00,李정부 공약 ‘경인운하’ 도장 찍나,"[('李', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도장', 'O'), (' ', 'O'), ('찍나', 'O')]"
440,2008.01.09. 오전 11:53,참여정부 부동산정책 대부분 손질해라,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('손질해라', 'O')]"
441,2008.01.09. 오전 11:47,CBRE건국대 부동산학과 산학협력 체결,"[('CBRE건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산학과', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
442,2008.01.09. 오전 11:47,이주대책용 주택 분양가 15% 싸진다,"[('이주대책용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
443,2008.01.09. 오전 11:27,재건축 개발이익 환수장치 이달중 마련,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수장치', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
444,2008.01.09. 오전 11:23,이주대책용 아파트 기본시설 설치비 공제 뒤 공급,"[('이주대책용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기본시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치비', 'O'), (' ', 'O'), ('공제', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2008.01.09. 오전 11:23,부산도시철도 2호선 연장구간 개통,"[('부산도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
446,2008.01.09. 오전 11:07,재건축 규제 풀고 세제 완화해줘야 건산연,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀고', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해줘야', 'O'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION')]"
447,2008.01.09. 오전 11:06,GS건설 2015년엔 글로벌 톱 10 건설업계 신성장·신경영,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('톱 10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('신성장·신경영', 'O')]"
448,2008.01.09. 오전 10:59,공공.민간 공동택지개발 시범사업 2곳 협약 체결,"[('공공.민간', 'O'), (' ', 'O'), ('공동택지개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
449,2008.01.09. 오전 10:59,부산도시철도 2호선 호포양산 구간 개통,"[('부산도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호포양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
450,2008.01.09. 오전 10:55,先 거점도시後 수도권규제 완화 왜,"[('先', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시後', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
451,2008.01.09. 오전 10:54,CBRE，건국대 부동산학과 산학협력 체결,"[('CBRE', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산학과', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
452,2008.01.09. 오전 10:48,올해 강남권 일반분양 숨통 틀 듯…지난해 대비 3배 전망,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
453,2008.01.09. 오전 10:48,청약 양극화 더욱 심화…청약률 ‘제로’ 속출 vs 최고 가점 기록,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로’', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
454,2008.01.09. 오전 10:48,기반시설부담금 폐지→임대주택의무비율 상향,"[('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지→임대주택의무비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
455,2008.01.09. 오전 10:48,전문기자 리포트주택 공급시스템 결함이 가져올 후유증,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('결함이', 'O'), (' ', 'O'), ('가져올', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
456,2008.01.09. 오전 10:39,주공 화성향남 국민임대 941가구 공급,"[('주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
457,2008.01.09. 오전 10:34,취업시장 좋아질 것,"[('취업시장', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
458,2008.01.09. 오전 10:34,주공 화성향남 국민임대 941세대 공급,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성향남', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('941세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
459,2008.01.09. 오전 10:27,경기 뉴타운 6곳 추가지정,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
460,2008.01.09. 오전 10:27,내 가점점수에 맞는 분양단지는,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('가점점수에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O')]"
461,2008.01.09. 오전 10:24,현진 상장 건설경기 악화로 지연,"[('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
462,2008.01.09. 오전 10:23,재건축 이익환수 현수준 유지,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('현수준', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
463,2008.01.09. 오전 10:21,청약률 제로0 단지 속출…입지·가격 따라 쓴잔,"[('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…입지·가격', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴잔', 'O')]"
464,2008.01.09. 오전 10:13,투기과열지구 해제..분양업체 호재 기대,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..분양업체', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
465,2008.01.09. 오전 10:10,주공 화성 향남택지지구 국민임대 941가구 공급,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국', 'CIVILIZATION'), ('민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('941가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
466,2008.01.09. 오전 9:52,양도세 조기인하론 탄력..대상과 시기는 미조율,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조기인하론', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력..대상과', 'O'), (' ', 'O'), ('시기는', 'O'), (' ', 'O'), ('미조율', 'O')]"
467,2008.01.09. 오전 9:45,재건축 개발이익환수 도입후 용적률 상향,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('도입후', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
468,2008.01.09. 오전 9:45,재건축 개발이익환수장치 1월 윤곽,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수장치', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
469,2008.01.09. 오전 9:38,용인 흥덕 로얄듀크 청약경쟁 최고 34.5대 1,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕 로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('34.5대 1', 'QUANTITY')]"
470,2008.01.09. 오전 9:38,아주그룹 부동산개발 나선다,"[('아주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
471,2008.01.09. 오전 9:38,프리즘대운하와 부동산,"[('프리즘대운하', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
472,2008.01.09. 오전 9:34,용인흥덕 로얄 듀크 1순위 마감..최고 34.5대 1,"[('용인흥덕 로얄 듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('34.5대 1', 'QUANTITY')]"
473,2008.01.09. 오전 9:20,재테크수도권 단지내 상가 미분양 노려라,"[('재테크', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
474,2008.01.09. 오전 9:20,포스코건설 올해 5800가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
475,2008.01.09. 오전 9:10,이한구 양도세 인하 빠를수록 좋다,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
476,2008.01.09. 오전 9:06,현대산업개발 올해 1만가구 공급,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
477,2008.01.09. 오전 9:04,강남권 재건축 후분양 1000가구 주목,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
478,2008.01.09. 오전 8:51,금호건설 66층 리첸시아 중동 분양,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('66층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
479,2008.01.09. 오전 8:51,이한구 양도세 인하 빠를수록 좋다,"[('이한구', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('빠를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다', 'O')]"
480,2008.01.09. 오전 8:45,용인 흥덕 로얄듀크 수도권 1순위 34.5대 1,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로얄듀크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('34.5대 1', 'QUANTITY')]"
481,2008.01.09. 오전 8:39,토공 초록사회만들기 사업 공모,"[('토공 초록사회만들기 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
482,2008.01.09. 오전 8:37,건교부 이달  재건축 개발이익환수방안 마련,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익환수방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
483,2008.01.09. 오전 8:31,전국 30여곳 청약률 제로...지방 미분양 확산 우려,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로...지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
484,2008.01.09. 오전 8:18,용인 흥덕지구 동원로얄듀크 1순위서 마감,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
485,2008.01.09. 오전 8:09,기업 氣살리기에 역점 부동산정책 수위 조절,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('氣살리기에', 'O'), (' ', 'O'), ('역점', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O')]"
486,2008.01.09. 오전 7:49,재건축·재개발은 뉴타운 방식으로,"[('재건축·재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O')]"
487,2008.01.09. 오전 7:25,재건축ㆍ재개발 뉴타운 방식으로,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O')]"
488,2008.01.09. 오전 7:25,새만금 첨단업무ㆍ관광도시로…4조원 외자유치,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단업무ㆍ관광도시로…', 'O'), ('4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외자유치', 'O')]"
489,2008.01.09. 오전 7:25,새 정부 주택정책 기존 골격 유지…거래 더 위축될듯,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('골격', 'O'), (' ', 'O'), ('유지…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축될듯', 'O')]"
490,2008.01.09. 오전 7:25,올 여름엔 잠실아파트 입주 쇼크,"[('올 여름', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
491,2008.01.09. 오전 7:02,용인지역 이달 중 6607가구 쏟아진다,"[('용인', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
492,2008.01.09. 오전 6:49,광주전남광주 올해 신규아파트 1만3446채,"[('광주', 'CITY'), ('전남', 'LOCATION'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3446채', 'QUANTITY')]"
493,2008.01.09. 오전 6:06,재건축 개발이익 환수장치 이달중 마련,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('개발이익', 'O'), (' ', 'O'), ('환수장치', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
494,2008.01.09. 오전 6:03,분양 홍수...청약률 제로0 아파트 속출,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수...청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('제로0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
495,2008.01.09. 오전 6:01,분양가 허위감정 감정평가사 이례적 실형,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위감정', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O'), (' ', 'O'), ('실형', 'O')]"
496,2008.01.09. 오전 4:12,부동산대출 옥죄기의 딜레마,"[('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기의', 'O'), (' ', 'O'), ('딜레마', 'O')]"
497,2008.01.09. 오전 4:12,인수위 재건축·재개발 뉴타운방식 추진,"[('인수위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
498,2008.01.09. 오전 3:11,새정부 부동산정책 안정 지향…“투기세력 동작 그만”,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('지향…“투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'O'), (' ', 'O'), ('그만”', 'O')]"
499,2008.01.09. 오전 3:11,부동산과 법률아파트공사 관련 하자 손배 청구 입주자단체…,"[('부동산과', 'O'), (' ', 'O'), ('법률아파트공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('손배', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자단체…', 'O')]"
500,2008.01.09. 오전 3:11,분양정보현대건설 검단힐스테이트 651채 外,"[('분양정보', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('651채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
501,2008.01.09. 오전 3:11,송파신도시 예정대로 내년 9월 첫분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O')]"
502,2008.01.09. 오전 1:08,은평뉴타운 2지구 1166가구 내년 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1166가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
503,2008.01.10. 오후 7:17,“반값아파트 제도 보완뒤 재시행을”,"[('“', 'O'), ('반값아파트 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('재시행을”', 'O')]"
504,2008.01.10. 오후 6:28,“반값아파트 공급 보완후 재시행을”,"[('“반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('보완후', 'O'), (' ', 'O'), ('재시행을”', 'O')]"
505,2008.01.10. 오후 6:15,일산대교 수혜단지 김포 오스타 파라곤 분양,"[('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오스타 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
506,2008.01.10. 오후 6:08,한은총재 “부동산 가격 통화정책 목표로 안삼아”,"[('한은총재', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통화정책', 'O'), (' ', 'O'), ('목표로', 'O'), (' ', 'O'), ('안삼아”', 'O')]"
507,2008.01.10. 오후 6:06,대운하에 토지 경매도 들썩,"[('대운하에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
508,2008.01.10. 오후 6:01,한신공영 부띠크밀라노 아파트 회사보유분 일부 세대 분양,"[('한신공영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부띠크밀라노 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
509,2008.01.10. 오후 6:01,C그룹 신림역 ‘씨앤 백화점’ 분양,"[('C그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('신림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('씨앤 백화점', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
510,2008.01.10. 오후 6:01,SK건설 ‘금정산 SK VIEW’ 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금정산 SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
511,2008.01.10. 오후 5:56,1억원 있다면 마포 아현동 다세대 경매 노려라,"[('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있다면', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
512,2008.01.10. 오후 5:56,서울 역세권 미분양아파트 골라볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
513,2008.01.10. 오후 5:56,MK추천매물 충남 당진 신축주택 6억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY')]"
514,2008.01.10. 오후 5:56,공익사업으로 수용되는 땅…1년거주 안하면 부재지주,"[('공익사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수용되는', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('부재지주', 'O')]"
515,2008.01.10. 오후 5:56,도곡동 진달래 1차 래미안으로 재건축,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진달래', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
516,2008.01.10. 오후 5:56,박덕흠 전문건설협회장 자랑스런 연세공학인,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전문건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('연세공학인', 'CIVILIZATION')]"
517,2008.01.10. 오후 5:56,해운대 아이파크 21일 청약,"[('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
518,2008.01.10. 오후 5:56,서울 강남 오피스 공실률  2분기째 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('2분기째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
519,2008.01.10. 오후 5:56,신정4개발구역 정비구역 지정,"[('신정4개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
520,2008.01.10. 오후 5:55,대운하 예정지 땅 경매도 들썩,"[('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경매도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
521,2008.01.10. 오후 5:54,운동장에 공연·예식장 설치 허용,"[('운동장에', 'O'), (' ', 'O'), ('공연·예식장', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
522,2008.01.10. 오후 5:54,2월 전국 2만2000가구 공급,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
523,2008.01.10. 오후 5:54,대우건설，동전 모아 3000만원 성금 전달,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('，동전', 'O'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
524,2008.01.10. 오후 5:54,재건축 분양가 인하효과 ‘미미’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하효과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미미’', 'O')]"
525,2008.01.10. 오후 5:54,신정1동 아파트 990가구 건설,"[('신정1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
527,2008.01.10. 오후 5:51,강남 재건축시장 ‘MB 딜레마’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('딜레마’', 'O')]"
528,2008.01.10. 오후 5:51,분양정보 해운대 아이파크 1631가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1631가구', 'QUANTITY')]"
529,2008.01.10. 오후 5:50,네비게이션 접목 부동산 한눈에,"[('네비게이션', 'TERM'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
530,2008.01.10. 오후 5:50,동두천 반환지에 생산단지등 조성,"[('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반환지에', 'O'), (' ', 'O'), ('생산단지등', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
531,2008.01.10. 오후 5:50,강남권 일반분양 올해 1천8백가구,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천8백가구', 'QUANTITY')]"
532,2008.01.10. 오후 5:50,지방 아파트 청약 모처럼 선전,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
533,2008.01.10. 오후 5:50,내달 전국 2만2천가구 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
534,2008.01.10. 오후 5:50,강북 뉴타운 전세난 조짐,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
535,2008.01.10. 오후 5:50,반값아파트 인센티브제공 등 보완 필요,"[('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브제공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
536,2008.01.10. 오후 5:45,亞 최고 80층 두산위브더제니스 견본주택 공개,"[('亞', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
537,2008.01.10. 오후 5:21,재개발 건축비는 고무줄,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건축비는', 'O'), (' ', 'O'), ('고무줄', 'O')]"
538,2008.01.10. 오후 5:21,신정역일대 재개발 정비구역 지정,"[('신정역일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
539,2008.01.10. 오후 5:21,재건축 이익환수 묘수 없나,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('묘수', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
540,2008.01.10. 오후 5:18,실거래가 공개시스템 허점투성이,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('허점투성이', 'O')]"
541,2008.01.10. 오후 4:48,반값아파트 제도 고쳐 재시행 검토하나,"[('반값아파트 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('재시행', 'O'), (' ', 'O'), ('검토하나', 'O')]"
542,2008.01.10. 오후 4:47,추천매물경기 용인시 양지면 대대리 토지 등,"[('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대대리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
543,2008.01.10. 오후 4:39,부동산 MB효과 약될까 독될까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('약될까', 'O'), (' ', 'O'), ('독될까', 'O')]"
544,2008.01.10. 오후 4:39,두산건설 부산 해운대 80층 주상복합 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('80층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
545,2008.01.10. 오후 4:35,동정박덕흠 대한전문건설협회 중앙회 회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회 중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
546,2008.01.10. 오후 4:35,대우건설 끝전 3000만원 모아 사랑실천,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('끝전', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모아', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑실천', 'O')]"
547,2008.01.10. 오후 4:28,부동산시장 대운하 특수 기대반 우려반,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대운하', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반', 'O')]"
548,2008.01.10. 오후 4:08,인수위한나라당 양도세 인하 온도차,"[('인수위한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O')]"
549,2008.01.10. 오후 4:06,대체에너지 사용건물 가산점 부여,"[('대체에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O'), (' ', 'O'), ('부여', 'O')]"
550,2008.01.10. 오후 4:03,SK건설 부산 장전동 금정산 SK 뷰 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금정산 SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
551,2008.01.10. 오후 3:59,반값아파트 제도 보완 후 다시 시행해야,"[('반값아파트 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시행해야', 'O')]"
