,date,headline,keyword
0,2020.06.28. 오후 11:26,부영그룹 한전공대 설립 부지 기증… ‘806억원 상당’ 나주부영CC 40만㎡,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기증…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('806억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당’', 'O'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40만㎡', 'QUANTITY')]"
1,2020.06.28. 오후 10:22,호반건설 ‘770억원 규모’ 부산 동성하이타운 가로주택정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('770억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모’', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성하이타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
2,2020.06.28. 오후 9:55,조기숙 집값 폭락한다는 文대통령 부동산 인식 점검 필요,"[('조기숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
3,2020.06.28. 오후 8:50,조기숙 “文대통령 최측근 ‘日처럼 집값 폭락할 테니 기다리라’고 말씀하셨다고…”,"[('조기숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최측근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락할', 'O'), (' ', 'O'), ('테니', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리라’고', 'O'), (' ', 'O'), ('말씀하셨다고…”', 'O')]"
4,2020.06.28. 오후 8:48,국토부 “6·17 대책서 빠진 김포·파주 규제지역 추가 검토 중”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('중”', 'O')]"
5,2020.06.28. 오후 7:26,서둘러 계약하자… 규제 이후 김포 등지 아파트값도 올랐다,"[('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하자…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
6,2020.06.28. 오후 7:26,지나치게 사유재산 침해한다…  위헌 논란 휩싸인 6·17 대책,"[('지나치게', 'O'), (' ', 'O'), ('사유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('침해한다…', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
7,2020.06.28. 오후 7:26,포스코건설 1700억 보원아파트 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
8,2020.06.28. 오후 7:26,디지털 뉴딜정책 선도하는 LX IoT 접목 국토현황조사 고도화,"[('디지', 'CIVILIZATION'), ('털 뉴딜정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('접목', 'O'), (' ', 'O'), ('국토현황조사', 'O'), (' ', 'O'), ('고도화', 'O')]"
9,2020.06.28. 오후 7:26,삼성엔지니어링 멕시코 정유 프로젝트 추가 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
10,2020.06.28. 오후 7:26,공원 인접 숲세권 입소문 … 사전예약 700팀 1시간만에 마감,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('700팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
11,2020.06.28. 오후 7:06,인천공항 청원경찰 직고용 노사합의문엔 없다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청원경찰', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직고용', 'O'), (' ', 'O'), ('노사합의문엔', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
12,2020.06.28. 오후 7:00,“임대사업자들 임차인 보호 의무 모르는 경우가 태반”,"[('“', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('경우가', 'O'), (' ', 'O'), ('태반”', 'O')]"
13,2020.06.28. 오후 6:43,文 日처럼 집값 폭락 장담에... 노무현 참모 진보학자 주장은 다 뻥,"[('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('장담에...', 'O'), (' ', 'O'), ('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('참모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진보학자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주장은', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O')]"
14,2020.06.28. 오후 6:18,용인 수지 보원아파트 리모델링…포스코건설이 시공 맡는다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
15,2020.06.28. 오후 6:15,박선호 국토부 차관 김포 파주 등 집값 불안땐 내달 추가 규제 가능성,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안땐', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
16,2020.06.28. 오후 6:14,속초 첫 롯데캐슬 ‘속초 롯데캐슬 인더스카이’ 서울 홍보관 운영,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초 롯데캐슬 인더스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
17,2020.06.28. 오후 6:14,제24회 살기좋은 아파트 종합대상…동탄 린스트라우스 더레이크,"[('제24회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기좋은 아파트 종합대상', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('린스트라우스 더레이크', 'ARTIFACT')]"
18,2020.06.28. 오후 6:04,집값 자꾸 오르자 불안한 30대 2년간 주택대출 102兆 받았다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자꾸', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('102兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받았다', 'O')]"
19,2020.06.28. 오후 6:04,저금리·규제에 공급 줄고 수요는 늘어… 전셋값 예고된 폭등 불안한 서울 전세시장,"[('저금리·규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('수요는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
20,2020.06.28. 오후 6:03,“자산 격차 확대에 불안감 커져”…최근 2년간 주택담보대출 1위는 30대,"[('“자산', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대에', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('커져”…', 'O'), ('최근 2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
21,2020.06.28. 오후 5:59,은행장 5명중 4명 리스크 관리가 1순위,"[('은행장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('관리가', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
22,2020.06.28. 오후 5:59,다음 타깃은 집값 급등 김포·파주,"[('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('타깃은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY')]"
23,2020.06.28. 오후 5:59,전셋값 신고가 행진.. 맹탕 된 6·17 대책,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진..', 'O'), (' ', 'O'), ('맹탕', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17 대책', 'EVENT')]"
24,2020.06.28. 오후 5:57,부영그룹 한전공대에 806억 상당 나주부영CC 부지 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('806억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
25,2020.06.28. 오후 5:49,서울포럼산업화 못하는 과학기술 초격차는 무의미,"[('서울포럼', 'EVENT'), ('산업화', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('과학기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('초격차는', 'O'), (' ', 'O'), ('무의미', 'O')]"
26,2020.06.28. 오후 5:48,정부가 늘린 59만채 민간임대정책...결국 부메랑,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('59만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간임대정책...결국', 'O'), (' ', 'O'), ('부메랑', 'O')]"
27,2020.06.28. 오후 5:46,분양캘린더 광명 푸르지오 포레나 등 8000가구 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 포레나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2020.06.28. 오후 5:46,부영그룹 나주부영CC 806억 상당 부지 한전공대에 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('806억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
29,2020.06.28. 오후 5:45,포스코건설 용인 보원아파트 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
30,2020.06.28. 오후 5:45,대림산업 층간소음 확 줄인 3중 바닥구조 개발,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바닥구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
31,2020.06.28. 오후 5:45,부영 한전공대에 800억대 나주부영CC 부지 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('800억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
32,2020.06.28. 오후 5:43,7월 첫째주 전국서 9400여가구 분양,"[('7월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('9400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
33,2020.06.28. 오후 5:37,포스코건설 수지 보원아파트 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
34,2020.06.28. 오후 5:37,국토부 스마트건설 챌린지 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설 챌린지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
35,2020.06.28. 오후 5:37,부영그룹 806억 상당 나주부영CC 40만㎡ 부지 한전공대에 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('806억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
36,2020.06.28. 오후 5:37,LH 가상도시 디지털트윈 구축 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가상도시', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털트윈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
37,2020.06.28. 오후 5:37,하석주 대표 국가보훈처장 감사패 받아,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국가보훈처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
38,2020.06.28. 오후 5:36,수십억씩 해도 부자 몰렸다… 서울 대형 아파트 청약 208대 1,"[('수십억씩', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('208대 1', 'QUANTITY')]"
39,2020.06.28. 오후 5:31,LH 동대구벤처 창업지원주택 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대구', 'LOCATION'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
40,2020.06.28. 오후 5:18,부영그룹 한전공대 부지로 800억 상당 나주 땅 기부,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지로', 'O'), (' ', 'O'), ('800억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
41,2020.06.28. 오후 5:16,부영그룹 한전공대에 806억원 규모 부지 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('806억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
42,2020.06.28. 오후 5:14,데일리안 오늘뉴스 종합 정부 사회적 거리두기 3단계 구분 시행 코로나19 신규 확진 8일 만에 60명대로 급증 등,"[('데일리안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('거리두기', 'O'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구분', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('확진', 'O'), (' ', 'O'), ('8일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60명대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
43,2020.06.28. 오후 5:13,전국 8045가구 밀어내기 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
44,2020.06.28. 오후 5:13,서울 용적률 1.5배로 올려야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
45,2020.06.28. 오후 5:13,이번엔 계룡·천안…비규제지역 또 풍선효과,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('…비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
46,2020.06.28. 오후 5:13,호수 품은 천혜 입지에 日롯폰기식 쇼핑몰…동탄 랜드마크로,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('천혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('롯폰', 'LOCATION'), ('기식', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
47,2020.06.28. 오후 5:07,국토부 차관 “이르면 다음달 중 김포·파주 등 추가 지정 가능”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O')]"
48,2020.06.28. 오후 4:55,토지거래허가제 피했다 잠실 리센츠 초소형 최고가,"[('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피했다', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리센츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
49,2020.06.28. 오후 4:54,8월 전에 서두르자 이번주 전국 8045가구 분양,"[('8월 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르자', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('8045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
50,2020.06.28. 오후 4:54,용인·화성 규제하자…분당 집값 잇단 신고가,"[('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제하자…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
51,2020.06.28. 오후 4:53,부영 전남 나주부영CC 땅 한전공대에 기증,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
52,2020.06.28. 오후 4:49,경기 김포·파주시 규제지역 추가 검토,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
53,2020.06.28. 오후 4:49,1주택자 공적보증기관 ‘전세자금 보증한도’ 2억으로 통일,"[('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공적보증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증한도’', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
54,2020.06.28. 오후 4:40,부영그룹 한전공대에 806억원 상당 나주부영CC 부지 40만㎡ 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('806억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('40만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
55,2020.06.28. 오후 4:34,부영그룹 한전공대에 806억 상당 나주부영CC 부지 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('806억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
56,2020.06.28. 오후 4:25,대구 자갈마당 허문 노른자위 땅 아파트 숲 형성,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자갈마당', 'O'), (' ', 'O'), ('허문', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
57,2020.06.28. 오후 4:16,호반건설 부산서 770억원 규모 가로주택정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('770억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2020.06.28. 오후 4:14,이번엔 노도강·금관구 들썩…6·17 또 두더지만 잡나,"[('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금관구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('6·17', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('두더지', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
59,2020.06.28. 오후 4:10,부영그룹 한전공대에 나주 땅 40만㎡ 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('40만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
60,2020.06.28. 오후 4:06,박선호 국토부 차관 7월 중 과열 양상 보이는 곳 추가 규제,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('양상', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
61,2020.06.28. 오후 3:56,집값 꼭지 잡았다 vs 더 오를 것…6·17 대책에 쏠린 눈,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('것…', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL')]"
62,2020.06.28. 오후 3:45,재건축 규제 좀 더 큰 공익 목적 때문…국토부의 황당 해명,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('공익', 'O'), (' ', 'O'), ('목적', 'O'), (' ', 'O'), ('때문…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('황당', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
63,2020.06.28. 오후 3:37,국토부 차관 파주·김포 집값 불안 시 조정대상지역 지정 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
64,2020.06.28. 오후 3:34,박선호 차관 빠르면 다음달 중 김포·파주 등 추가규제 가능,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
65,2020.06.28. 오후 3:34,사실상 수도권 전 지역 규제…부동산자금 서울로 다시 유턴,"[('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…부동산자금', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('유턴', 'O')]"
66,2020.06.28. 오후 3:18,국토차관 파주·김포 집값 불안하면 내달 조정대상지역 지정종합,"[('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정종합', 'O')]"
67,2020.06.28. 오후 3:16,이상현의 모하탐방 서울 도심 소형아파트 대체상품 ‘아현 푸르지오 클리시티’,"[('이상현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모', 'LOCATION'), ('하탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아현 푸르지오 클리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
68,2020.06.28. 오후 3:15,조달청 한주간 75건에 3517억원 공사 입찰 집행,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('75건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3517억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
69,2020.06.28. 오후 3:13,원희룡 지사 “서민 울리는 부동산 공시가격 지자체가 검증”,"[('원희룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('검증”', 'O')]"
70,2020.06.28. 오후 3:13,규제가 아니고 호재 억눌렸던 김포 부동산 한꺼번에 들썩,"[('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('아니고', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('억눌렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한꺼번에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
71,2020.06.28. 오후 3:13,이상현의 모하탐방 6·17 대책 후 인천 첫 분양 ‘주안파크자이 더 플래티넘,"[('이상현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모하', 'LOCATION'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), (""분양'"", 'O'), ('주안파크자이 더 플래티넘', 'ARTIFACT')]"
72,2020.06.28. 오후 3:10,성호건의 전지적 토지관점기획부동산을 뿌리 뽑으려면,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점기획부동산을', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑으려면', 'O')]"
73,2020.06.28. 오후 3:09,대구 내달 아파트 9000가구 쏟아진다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
74,2020.06.28. 오후 3:07,토지거래허가구역 지정됐는데…강남·잠실 집값 되레 더 올랐다,"[('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정됐는데…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
75,2020.06.28. 오후 3:05,모십니다 한경부동산 멘토 특강 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멘토', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
76,2020.06.28. 오후 3:04,모십니다 부동산 투자 노하우 입문과정 개설,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('입문과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
78,2020.06.28. 오후 2:59,그들만의 리그..상반기 서울 대형 평형 청약 경쟁률 평균 207.65대 1,"[('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('리그..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('207.65대 1', 'QUANTITY')]"
79,2020.06.28. 오후 2:54,전세가도 신고가 행진 6.17 대책에 잠실 3억 급등,"[('전세가도', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O'), (' ', 'O'), ('6.17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
80,2020.06.28. 오후 2:44,6·17대책에도…서울 곳곳서 최고 매매가 속속 기록,"[('6·17대책', 'EVENT'), ('에도…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
81,2020.06.28. 오후 2:40,그래픽 1주택자 전세대출 보증 한도 축소,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
82,2020.06.28. 오후 2:40,한라 계룡에 한라비발디 더 센트럴 905세대 분양,"[('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한라비발디 더 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('905세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
83,2020.06.28. 오후 2:28,롯데건설 하석주 대표이사 국가보훈처장 감사패 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가보훈처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
84,2020.06.28. 오후 2:26,6·17 대책 논란 지속…토지거래허가구역 위헌 주장에 대출 규제 안티 카페까지 등장,"[('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('주장에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('안티', 'O'), (' ', 'O'), ('카페까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
85,2020.06.28. 오후 2:24,주건협 국가유공자 노후주택보수 기념식 개최,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2020.06.28. 오후 2:24,집값 얼마나 더 뛸지 몰라..30대 집사려 빚더미,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라..', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집사려', 'O'), (' ', 'O'), ('빚더미', 'O')]"
87,2020.06.28. 오후 2:21,포스코건설 1700억원 규모의 용인 보원아파트 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
88,2020.06.28. 오후 2:18,자이에스앤디 고속도로 휴게소사업 진출,"[('자이에스앤디 고속도로 휴게소사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
89,2020.06.28. 오후 1:54,그래픽 연령대별 주택담보대출 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('연령대별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
90,2020.06.28. 오후 1:54,호반건설  부산광역시 가로주택정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산광역시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
91,2020.06.28. 오후 1:52,끊이지 않는 6·17 대책 논란…위헌 주장까지 나와종합,"[('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('주장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와종합', 'O')]"
92,2020.06.28. 오후 1:52,인천·안산 반발하는 와중에…김포·파주 규제한다는 정부,"[('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('와중에…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제한다는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
93,2020.06.28. 오후 1:47,김포·파주도 묶겠다…부동산 끝까지 잡는다,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('묶겠다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('끝까지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
94,2020.06.28. 오후 1:43,그래픽 수도권 조정대상지역 추가 규제 가능성,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
95,2020.06.28. 오후 1:40,창원 구산해양관광단지 예정지 토지거래 허가구역 축소 재지정,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구산해양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
96,2020.06.28. 오후 1:39,6·17 대책 비웃는 시장…규제 피한 잠실 초소형 아파트 신고가,"[('6·17 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
97,2020.06.28. 오후 1:33,식지 않는 분양시장…7월 첫째주 전국 9406가구 분양,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('7월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9406가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
98,2020.06.28. 오후 1:31,102조 ‘영끌’ 청년 집 살 때 3년간 서울 아파트 부의 대물림 4만건,"[('102조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘영끌’', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부의', 'O'), (' ', 'O'), ('대물림', 'O'), (' ', 'O'), ('4만건', 'QUANTITY')]"
99,2020.06.28. 오후 1:13,“‘큰 정부’ 서울 집값 잡힐 때까지 고삐 쥘 것”,"[('“‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐', 'O'), (' ', 'O'), ('때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('쥘', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
100,2020.06.28. 오후 1:12,집값은 못 잡고 재산권만 침해한다…위헌 논란 휩싸인 6·17 대책,"[('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('침해한다…위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('휩싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
101,2020.06.28. 오후 1:01,대한주택건설협회 국가유공자 노후주택보수 기념식 30일 개최,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자 노후주택보수 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
102,2020.06.28. 오후 1:00,부영그룹 나주부영CC 806억 상당 40만㎡ 부지 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주부영CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('806억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상당', 'O'), (' ', 'O'), ('40만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
103,2020.06.28. 오후 12:18,김포·파주 외에 더 넓어지나···반발에도 국토부 추가규제 공식화종합,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어지나···반발에도', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('공식화종합', 'O')]"
104,2020.06.28. 오후 12:14,끊이지 않는 6·17 대책 논란…위헌 주장까지 나와,"[('끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('6·17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…위헌', 'O'), (' ', 'O'), ('주장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
105,2020.06.28. 오후 12:04,미래 건설기술 한눈에…스마트건설 챌린지 2020 개최,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('스마트건설 챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
106,2020.06.28. 오후 12:04,국도 37호선 연천군 전곡영중 구간 30일 개통…구미 우회도로도 같은날 개통,"[('국도 37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전곡영중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우회도로도', 'O'), (' ', 'O'), ('같은날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
107,2020.06.28. 오후 12:04,LH 스마트 기술 활용해 도시 계획 수립한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립한다', 'O')]"
108,2020.06.28. 오후 12:01,7월 1주 분양동향 비수기 장마철에도 분양열기…8천여가구 청약,"[('7월 1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
109,2020.06.28. 오전 11:52,포스코건설 용인 수지 보원아파트 리모델링사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2020.06.28. 오전 11:49,복덕방기자들300억 싹쓰리한 비의 빌딩 투자…비결은,"[('복덕방기자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), ('300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓰리한', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…비결은', 'O')]"
111,2020.06.28. 오전 11:31,포스코건설 용인 보원아파트 리모델링 사업 27일 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2020.06.28. 오전 11:29,서울집값 규제론 못잡아..용적률규제 완화 주택공급늘여야,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('규제론', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡아..', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급늘여야', 'O')]"
113,2020.06.28. 오전 11:26,“文정부 투기세력 아닌 청년 잡았다”··· 주담대 1위는 30대,"[('“', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기세력', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다”···', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
114,2020.06.28. 오전 11:21,포스코건설 1700억 용인 수지 보원아파트 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
115,2020.06.28. 오전 11:21,6ㆍ17 대책 비웃듯 과열... 내달 김포ㆍ파주 규제지역 될 듯,"[('6ㆍ17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃듯', 'O'), (' ', 'O'), ('과열...', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
116,2020.06.28. 오전 11:19,내달 중순부터 1주택자 전세대출 한도 2억원으로 축소,"[('내달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
117,2020.06.28. 오전 11:17,호반 부산 동성하이타운 가로주택정비사업 수주… 770억 규모,"[('호반', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성하이타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('770억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
118,2020.06.28. 오전 11:17,“코로나 이후 도시는 어떻게 변할까”···‘포스트 코로나 건축 아이디어 공모전’,"[('“', 'O'), ('코로나 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변할까”···‘', 'O'), ('포스트 코로나 건축 아이디어 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
119,2020.06.28. 오전 11:16,용인 기흥 신광교 제일풍경채 견본주택 개관,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신광교 제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
120,2020.06.28. 오전 11:15,코로나 이후 도시는 어떻게 변할까…서울시 국제공모 개최,"[('코로나 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('변할까…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
121,2020.06.28. 오전 11:09,포스코건설 1700억 용인 수지보원아파트 리모델링사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지보원아파트 리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
122,2020.06.28. 오전 11:03,수원센트럴아이파크자이 등 8045가구 청약,"[('수원센트럴아이파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8045가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
123,2020.06.28. 오전 11:03,국토부 스마트건설 챌린지 2020 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설 챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
124,2020.06.28. 오전 11:01,국토차관 김포 다음달 규제가능…집값 많이 오른 곳 떨어져야,"[('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제가능…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져야', 'O')]"
125,2020.06.28. 오전 11:01,통행료 감면제도 개선 방향…국민의견 청취,"[('통행료 감면제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('방향…', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O')]"
126,2020.06.28. 오전 11:01,구미시 우회국도 연장 개통…“통행시간 대폭 단축”,"[('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우회국도', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…“통행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('단축”', 'O')]"
127,2020.06.28. 오전 11:01,‘스마트건설 챌린지 2020’ 공모…총상금 2.8억,"[('‘', 'O'), ('스마트건설 챌린지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8억', 'QUANTITY')]"
128,2020.06.28. 오전 11:01,현장에서 보는 생생한 경연…스마트건설 챌린지 2020 개최,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('생생한', 'O'), (' ', 'O'), ('경연…', 'O'), ('스마트건설 챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
129,2020.06.28. 오전 11:01,LH 현실을 가상에 구현한 ‘디지털트윈’ 구축사업 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현실을', 'O'), (' ', 'O'), ('가상에', 'O'), (' ', 'O'), ('구현한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디지털트윈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
130,2020.06.28. 오전 11:00,LH 스마트 도시 조성 속도… ‘디지털트윈’ 구축사업 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디지털트윈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
131,2020.06.28. 오전 11:00,국도 37호선 전곡영중 공사 완료…포천·연천 접근성 향상,"[('국도 37호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전곡영중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('포천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
132,2020.06.28. 오전 11:00,경차·출퇴근 통행료 할인 축소…내년부터 시행 전망,"[('경차', 'ARTIFACT'), ('·출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
133,2020.06.28. 오전 11:00,국토부 스마트건설 경연대회 개최…총 상금 2억8천만원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설 경연대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…총', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8천만원', 'QUANTITY')]"
134,2020.06.28. 오전 11:00,LH 가상현실 구현해 도시문제 해결…디지털트윈 구축 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가상현실', 'O'), (' ', 'O'), ('구현해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…디지털', 'TERM'), ('트윈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
135,2020.06.28. 오전 11:00,코로나19로 바쁜 배달 이륜차 사고다발지역 알람,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('이륜차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고다발지역', 'O'), (' ', 'O'), ('알람', 'O')]"
136,2020.06.28. 오전 11:00,국토부 스마트건설 챌린지 2020 공모 29일 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트건설 챌린지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
137,2020.06.28. 오전 11:00,경차 통행료 할인 축소할 듯…대신 전기·수소차에 혜택,"[('경차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('축소할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…대신', 'O'), (' ', 'O'), ('전기·수소차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
138,2020.06.28. 오전 11:00,전곡영중 도로공사 10년만에 마무리…경기북부 동서축 완성,"[('전곡영중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동서축', 'TERM'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
139,2020.06.28. 오전 11:00,LH 스마트한 도시조성 위해 ‘디지털트윈’ 구축사업 착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트한', 'O'), (' ', 'O'), ('도시조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디지털트윈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
140,2020.06.28. 오전 10:54,서민들 주거사다리 걷어찬 것 아냐…국토부 전세 대출 논란에 거듭 유감 표명,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주거사다리', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어찬', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('유감', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
141,2020.06.28. 오전 10:44,국토부 차관 김포·파주 집값 계속 들썩이면 규제,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이면', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
142,2020.06.28. 오전 10:35,보은산단 분양률 83％ 잘 나가네…올해 완판 기대,"[('보은산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('83％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
143,2020.06.28. 오전 10:27,포스코건설 1700억 규모 용인 수지 보원아파트 리모델링사업 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2020.06.28. 오전 10:21,“빚내서라도 30대 때 집 사야”…청년층이 주택담보대출 가장 많이 해,"[('“빚내서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야”…청년층이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
145,2020.06.28. 오전 10:17,김포 집값 뛰어도 너무 뛴다…정부 내달 규제지역 지정 검토,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
146,2020.06.28. 오전 10:14,박선호 국토 2차관 김포·파주도 조정대상지역 지정할 수 있어,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('2차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
147,2020.06.28. 오전 10:14,찰칵부동산아빠랑 당구 한게임…단지 내 커뮤니티 시설의 진화,"[('찰칵부동산', 'CIVILIZATION'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('랑', 'O'), (' ', 'O'), ('당구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한게임', 'ORGANIZATION'), ('…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
148,2020.06.28. 오전 10:06,‘조작’과 ‘정보’ 사이···‘랭킹’ 둘러싼 앱App 속 전쟁,"[('‘조작’과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이···‘랭킹’', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('앱App', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
149,2020.06.28. 오전 10:01,호수 품은 매머드급 대단지…‘양주 옥정신도시 제일풍경채’ 관심 높아,"[('호수', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지…‘', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥정신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
150,2020.06.28. 오전 9:59,국토부 김포·파주 등 내달 규제지역 가능…집값 안정 전망,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
151,2020.06.28. 오전 9:56,국토부 파주·김포 7월 규제지역 지정할 수 있다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
152,2020.06.28. 오전 9:56,박선호 국토차관 “김포·파주 내달 중 규제지역 추가할 수도”,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추가할', 'O'), (' ', 'O'), ('수도”', 'O')]"
153,2020.06.28. 오전 9:52,롯데건설 고양 ‘대곡역롯데캐슬 엘클라씨’ 사이버 견본주택 7월 공개,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대곡역롯데캐슬 엘클라씨', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
154,2020.06.28. 오전 9:51,주민들 억울하다는데…김포·파주 집값 기어코 잡겠다는 국토부,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('억울하다는데…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기어코', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
155,2020.06.28. 오전 9:49,6·17 이후 서울 중저가 아파트 몸값 더 뛰었다…금·관·구 신고가 랠리,"[('6·17 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중저가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다…금·관·구', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('랠리', 'O')]"
156,2020.06.28. 오전 9:48,국토부 차관 김포·파주 집값 오르면 규제지역 묶을 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('묶을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
157,2020.06.28. 오전 9:44,국토부 차관 “김포·파주 7월에 규제지역 될 수도 있다”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다”', 'O')]"
158,2020.06.28. 오전 9:42,하석주 롯데건설 대표이사 6월 호국보훈의 달 맞아 국가보훈처장 감사패 수상,"[('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호국보훈의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('국가보훈처장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사패', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
159,2020.06.28. 오전 9:39,“파주·김포도 조정대상지역 가능”…집값 오르자 재검토,"[('“', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르자', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
160,2020.06.28. 오전 9:36,시티건설 ‘대구 안심 2차 시티프라디움’ 7월 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대구 안심', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
161,2020.06.28. 오전 9:25,삼성엔지니어링 1300억 규모 멕시코 정유 프로젝트 추가 계약,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
162,2020.06.28. 오전 9:21,박원순 부동산 불로소득 용납 안돼…공동의 이익으로 환수해야,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('용납', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…공동의', 'O'), (' ', 'O'), ('이익으로', 'O'), (' ', 'O'), ('환수해야', 'O')]"
163,2020.06.28. 오전 9:20,박선호 국토부 1차관 파주·김포 집값 불안하면 내달 조정대상지역 지정,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
164,2020.06.28. 오전 9:14,국토차관 파주·김포 집값 불안하면 내달 조정대상지역 지정,"[('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안하면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
165,2020.06.28. 오전 9:13,대림산업 2020년 브랜드 리뉴얼 첫 적용 ‘e편한세상 옥정 메트로포레’ 입주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('리뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 옥정 메트로포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
166,2020.06.28. 오전 9:12,국토부 차관 “파주·김포 등 다음 달 중 추가 규제”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제”', 'O')]"
167,2020.06.28. 오전 9:06,단독 관악 40%·도봉 32% 껑충···6월 서울 외곽 아파트 거래 폭증,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충···', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
168,2020.06.28. 오전 9:04,호반건설 770억 규모 부산 동성하이타운 가로주택정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('770억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성하이타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
169,2020.06.28. 오전 9:03,“하루라도 빨리 사자” 규제 내성에 분당·광교 등 수도권 억대 상승,"[('“', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('라도', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('내성에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
170,2020.06.28. 오전 9:02,박선호 국토차관 이르면 다음달 중 추가 규제,"[('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
171,2020.06.28. 오전 9:00,김준환의 심야부동산 주택시장안정 국민 불안감해소가 먼저,"[('김준환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장안정', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불안감해소가', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O')]"
172,2020.06.28. 오전 9:00,시작부터 남다른 브랜드 대단지 아파트 호반건설 ‘호반써밋 시그니처’,"[('시작부터', 'O'), (' ', 'O'), ('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
173,2020.06.28. 오전 8:58,호반건설 770억 규모 부산 동성하이타운 가로주택정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('770억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성하이타운', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2020.06.28. 오전 8:46,서울 끝자락 노원구 아파트 매물 나오기만 하면 신고가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('끝자락', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나오기만', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
175,2020.06.28. 오전 8:40,7월 중순부터 1주택자 전세대출 보증한도 2억원으로 축소,"[('7월 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('보증한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
176,2020.06.28. 오전 8:31,7월부터 대출로 집 사려면 대출 실행일 6개월 내 전입 마쳐야,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('실행일', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐야', 'O')]"
177,2020.06.28. 오전 8:25,창원 구산해양관광단지 예정지 토지거래 허가구역 축소 재지정,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구산해양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
178,2020.06.28. 오전 8:20,속보국토부 김포·파주 등 집값과열지역 이르면 내달 규제지역 지정,"[('속보', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
179,2020.06.28. 오전 8:14,아파트 돋보기해고 불안 떠는 경비원…입주민이 손해다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기해고', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('떠는', 'O'), (' ', 'O'), ('경비원', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('손해다', 'O')]"
180,2020.06.28. 오전 8:01,주간실거래가김포 풍무동·운양동 강세…풍무푸르지오 6.8억 ‘최고가’,"[('주간실거래가', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('운양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), ('풍무푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6.8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘최고가’', 'O')]"
181,2020.06.28. 오전 8:00,창원 구산해양관광단지 토지거래허가구역 축소 재지정,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구산해양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
182,2020.06.28. 오전 7:30,이러다 평생 뒤처질 수도…주담대 1위는 초조한 30대,"[('이러다', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤처질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도…주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('초조한', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
183,2020.06.28. 오전 7:15,‘전매제한 규제 임박’ 지방광역시 막차 물량에 통장 몰려,"[('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('임박’', 'O'), (' ', 'O'), ('지방광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('물량에', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
184,2020.06.28. 오전 7:01,6.17 대책이 인테리어 업계에 호재일까… 엇갈리는 전망,"[('6.17', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책이', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('호재일까…', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
185,2020.06.28. 오전 6:31,은행장에게 묻다 주가 추세적 상승…부동산은 실수요 위주 접근,"[('은행장', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('묻다', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('추세적', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('접근', 'O')]"
186,2020.06.28. 오전 6:03,내달 중순부터 1주택자 전세대출 한도 2억…무주택자는 최대 5억,"[('내달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY')]"
187,2020.06.28. 오전 6:02,서부선 호재에 들썩이는 은평·관악… 경전철이라고 무시하지마,"[('서부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), ('이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하지마', 'O')]"
188,2020.06.28. 오전 6:00,정부 대책 비웃는 전셋값…주거비 부담 월세화 불지피나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('월세화', 'O'), (' ', 'O'), ('불지피나', 'O')]"
189,2020.06.28. 오전 6:00,다주택자 규제 소용없다…6·17 대책에도 뛰는 집값 왜,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없다…', 'O'), ('6·17 대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
190,2020.06.28. 오전 5:00,숨고르기 들어간 주택시장…“분위기 계속 될지는 지켜봐야”,"[('숨고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…“분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('될지는', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜봐야”', 'O')]"
191,2020.06.29. 오후 11:55,속보김현미 인천공항 90% 비정규직 개선 위해 안전분야 직고용,"[('속보', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전분야', 'O'), (' ', 'O'), ('직고용', 'O')]"
192,2020.06.29. 오후 11:44,속보김현미 파주·김포 규제지역 요건 상당부분 부합…추가규제 시사,"[('속보', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('요건', 'O'), (' ', 'O'), ('상당부분', 'O'), (' ', 'O'), ('부합…추가규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
193,2020.06.29. 오후 11:03,강남 집값 잡겠다 정부 서민 ‘내집 마련’ 선의서 출발했지만 시장 역행 김현주의 일상 톡톡,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련’', 'O'), (' ', 'O'), ('선의서', 'O'), (' ', 'O'), ('출발했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('역행', 'O'), (' ', 'O'), ('김현주', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('일상', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
194,2020.06.29. 오후 10:37,한화건설 이라크 공사 현장서 韓 직원 숨져… 코로나 감염 의심,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('숨져…', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 감염', 'TERM'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
195,2020.06.29. 오후 10:31,이라크서 한화건설 협력사 한국인 직원 사망…코로나 의심,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('한국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사망…', 'O'), ('코로나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의심', 'O')]"
196,2020.06.29. 오후 10:15,홍남기 집값 불안 필요하면 언제든 대책 검토,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하면', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
197,2020.06.29. 오후 10:15,김포·파주 집값 과열...홍남기 예의주시 중...필요하면 언제든 대책 검토,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열...', 'O'), ('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O'), (' ', 'O'), ('중...필요하면', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
198,2020.06.29. 오후 9:56,홍남기 집값 불안 주시…필요하다면 언제든 대책 검토,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('주시…필요하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
199,2020.06.29. 오후 9:47,홍남기 집값 불안 예의 관찰…필요시 언제든 대책 검토,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('예의', 'O'), (' ', 'O'), ('관찰…필요시', 'O'), (' ', 'O'), ('언제든', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
200,2020.06.29. 오후 7:32,주택건설協 국가유공자 노후주택 무료보수 업체 정부포상,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료보수', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('포상', 'O')]"
201,2020.06.29. 오후 6:56,49兆 역대급 토지보상… 집값 흔드는 뇌관 되나,"[('49', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
202,2020.06.29. 오후 6:56,홍제3구역 재건축 맡은 현대건설 조합원 324명 참석… 93.8% 찬성,"[('홍제', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('맡은', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('324명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석…', 'O'), (' ', 'O'), ('93.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찬성', 'O')]"
203,2020.06.29. 오후 6:56,LH 60세 이상 무지개 돌봄사원 2700명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60세 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무지개 돌봄사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2700명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
204,2020.06.29. 오후 6:56,대우건설 울산 북항 에너지터미널 1단계 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2020.06.29. 오후 6:56,스타필드 생활권 … C2하우스 등 다양한 특화설계 적용,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('C2하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
206,2020.06.29. 오후 6:56,경기·인천 눌렀더니… 엘·리·트 실거래가 최고 1억 올랐다,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('눌렀더니…', 'O'), (' ', 'O'), ('엘', 'ORGANIZATION'), ('·리', 'ORGANIZATION'), ('·트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
207,2020.06.29. 오후 6:22,LH 내년 토지보상금 50조 아직 보상 공고도 내지 않았다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('공고도', 'O'), (' ', 'O'), ('내지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다', 'O')]"
208,2020.06.29. 오후 6:20,한양 신재생발전사업 본격 진출…솔라시도 태양광발전소 준공,"[('한양 신재생발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…', 'O'), ('솔라시도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
209,2020.06.29. 오후 6:12,주택만 겨냥한 법인투자 규제… 빌딩 부자 연예인은 ‘무풍지대’,"[('주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥한', 'O'), (' ', 'O'), ('법인투자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무풍지대’', 'O')]"
210,2020.06.29. 오후 6:07,현대건설 홍제3구역 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2020.06.29. 오후 6:04,교통호재 품고 대기수요 많은 수원 입성한 KCC건설 서광교 파크 스위첸 금일 당첨자 발표,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('대기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입성한', 'O'), (' ', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서광교 파크 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
212,2020.06.29. 오후 6:01,유·무주택 진보도 집값대책 성토···‘공직자 다주택 안파는 데 국민은 월세 살아라’,"[('유·무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진보도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값대책', 'O'), (' ', 'O'), ('성토···‘', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안파는', 'O'), (' ', 'O'), ('데', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살아라’', 'O')]"
213,2020.06.29. 오후 5:52,현대엔지니어링 건축주택 분야 스마트 건설 공모전 개최,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
214,2020.06.29. 오후 5:51,‘33년된 연립주택에 28명이 입찰’…경매로 몰리는 사람들 왜,"[('‘', 'O'), ('33년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('28명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰’…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
215,2020.06.29. 오후 5:50,이재영 신임 한국건설산업연구원장,"[('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
216,2020.06.29. 오후 5:48,7월 주택금융공사서 더 저렴한 전세금반환보증 내놓는다,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
217,2020.06.29. 오후 5:47,LH 영종하늘도시 일반상업용지 근린생활시설용지 등 공급..총 20필지,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..총', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY')]"
218,2020.06.29. 오후 5:39,한양 국내최대 태양광 발전소 준공,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내최대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
219,2020.06.29. 오후 5:39,토지거래허가 규제 비껴간 ‘틈새 강남’ 서초·도곡 시세 급등,"[('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
220,2020.06.29. 오후 5:31,인천 시민단체 송도국제도시 분양가상한제 적용해야,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용해야', 'O')]"
221,2020.06.29. 오후 5:23,한화건설 이라크 신도시 공사현장 입국근로자 코로나19 확진,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('입국', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('확진', 'O')]"
222,2020.06.29. 오후 5:22,양주옥정신도시 대성베르힐 조경특화 단지로 수요자들 이목집중,"[('양주옥정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('이목집중', 'O')]"
223,2020.06.29. 오후 5:20,구리갈매 공공주택지구 ‘제로에너지도시’ 시범사업 속도,"[('구리갈매 공공주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제로에너지도시', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
224,2020.06.29. 오후 5:17,대림산업 평택 ‘e편한세상 비전 센터포레’ 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 비전 센터포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2020.06.29. 오후 5:15,親盧 박남춘 인천시장도 반기…文정부 부동산 규제 비현실적,"[('親盧', 'O'), (' ', 'O'), ('박남춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반기…', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('비현실적', 'O')]"
226,2020.06.29. 오후 5:15,규제 시행 전 막차 타자…잠실 집값 신고가 속출,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
227,2020.06.29. 오후 5:14,감정평가협회 3기 신도시 등 토지보상금 50조 정확치 않아,"[('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정확치', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
228,2020.06.29. 오후 5:14,인천 서·연·남 투기과열지구 지정 후 관심 커져,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서', 'LOCATION'), ('·연', 'LOCATION'), ('·남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
229,2020.06.29. 오후 5:14,단독 다가구 매입임대 싸도 20% 빈집···임대도 ‘아파트가 좋아요’,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빈집···임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아요’', 'O')]"
230,2020.06.29. 오후 5:10,2020년 상반기 한경 주거문화대상 반포 센트럴자이·중랑 라온프라이빗,"[('2020년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주거문화대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('중랑', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라온프라이빗', 'ARTIFACT')]"
231,2020.06.29. 오후 5:07,대림산업 안티 바이러스 환기 시스템 특허 출원…국내 최초,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안티 바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환기', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
232,2020.06.29. 오후 5:07,송파 생활권 ‘현대 테라타워 감일’ 분양,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대 테라타워 감일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2020.06.29. 오후 5:06,단독4대강보다 많은 신도시 토지보상금 아파트 땅 준다,"[('단독', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
234,2020.06.29. 오후 5:06,현대건설 홍제3구역 재건축 수주…올 상반기 10곳 3조4450억 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3조4450억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
235,2020.06.29. 오후 5:06,1인 가구 공유주택사업 올해 운영규모 1000실로 확장,"[('1인 가구 공유주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운영규모', 'O'), (' ', 'O'), ('1000실', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
236,2020.06.29. 오후 5:06,한양 해남 솔라시도 태양광발전소 준공,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔라시도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
237,2020.06.29. 오후 5:06,1600억 홍제3구역 수주···현대건설 올 정비사업 누적 3.4조,"[('1600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4조', 'QUANTITY')]"
238,2020.06.29. 오후 5:03,한양 해남에 국내 최대 태양광발전소 준공,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
239,2020.06.29. 오후 5:02,정부는 충분하다지만 ··· ‘공급절벽’ 우려 여전,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('충분하다지만', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공급절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
240,2020.06.29. 오후 5:02,미분양 무덤 벗어나자 규제 폭탄…가격 뚝,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
241,2020.06.29. 오후 4:59,내년까지 토지보상금 50조…수도권 자극하나,"[('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자극하나', 'O')]"
242,2020.06.29. 오후 4:59,단독 고덕강일 당첨 월 10만원씩 18년 채워야,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕강일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('10만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('18년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채워야', 'O')]"
243,2020.06.29. 오후 4:58,매부리TV 잠실서 굳이 대치동으로…,"[('매부리TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('굳이', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), ('으로…', 'O')]"
244,2020.06.29. 오후 4:55,롯데건설 상계뉴타운 노원 롯데캐슬 시그니처 7월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노원 롯데캐슬 시그니처', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2020.06.29. 오후 4:46,내달 대구에 1만가구 분양 큰장 선다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
246,2020.06.29. 오후 4:46,“역세권 투자 10년 뒤를 보라” 투자자 몰리는 수원역세권 매력은,"[('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 뒤', 'DATE'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('보라”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('매력은', 'O')]"
247,2020.06.29. 오후 4:44,부동산114 KAIT와 ‘초고속정보통신건물 인증 빅데이터 활용 MOU’ 체결,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KAIT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('초고속정보통신건물 인증 빅데이터 활용 MOU', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
248,2020.06.29. 오후 4:44,층간소음 해결책 나왔다…대림산업 3중 바닥 구조 특허 출원,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('출원', 'O')]"
250,2020.06.29. 오후 4:42,법원 전광훈 담임목사 측 신청한 사랑제일교회 강제집행 정지신청 ‘기각’,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전광훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('담임목사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑제일교회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강제집행', 'O'), (' ', 'O'), ('정지신청', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기각’', 'O')]"
251,2020.06.29. 오후 4:41,“공원하나 못 지키면서 어찌 시장이라고···박원순 기존 공원 존치 강행,"[('""공원하나', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('지키면서', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('이라고···', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('존치', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
252,2020.06.29. 오후 4:32,금리 낮아지자…개발지구 내 수익형부동산 투자 늘어,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아지자…개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
254,2020.06.29. 오후 4:26,대구서 전매제한 전 역대 최다 1만여 세대 쏟아진다,"[('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
255,2020.06.29. 오후 4:22,클럽모우CC 인수 모아건설은 임대주택 분양해 무차입경영 알짜회사,"[('클럽모우CC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('모아건설', 'ORGANIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양해', 'O'), (' ', 'O'), ('무차입경영', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜회사', 'O')]"
256,2020.06.29. 오후 4:18,부영그룹 800억원대 나주 부영골프장 부지 한전공대에 기증,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('800억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영골프장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('한전공대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기증', 'O')]"
257,2020.06.29. 오후 4:15,전세금 1억 보증료 14만원만 내면 지킬 수 있어요,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('14만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('지킬', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
258,2020.06.29. 오후 4:14,견본주택 성황리 오픈한 울산 태화강 아이파크 오는 30일 청약 진행,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈한', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태화강 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
259,2020.06.29. 오후 4:14,박원순 도시공원 역사 썼다는데…토지주 왜 반발하나,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('썼다는데…', 'O'), ('토지주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('반발하나', 'O')]"
260,2020.06.29. 오후 4:08,주택 공급 절실한데…서울수도권 그린벨트 형평성 논란 녹지 고수 능사인가 공급 해법 어디에②,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('절실한데…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('능사인가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에②', 'O')]"
261,2020.06.29. 오후 4:08,20년 개발 막고 공원 재지정이라니…재산권 침해 논란 녹지 고수만 능사인가 재산권·공급 해법 어디에①,"[('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정이라니…', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('고수만', 'O'), (' ', 'O'), ('능사인가', 'O'), (' ', 'O'), ('재산권', 'CIVILIZATION'), ('·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에①', 'O')]"
262,2020.06.29. 오후 4:05,KB리브온 “6월 서울·경기 매매가 상승폭 커져…과열 직전”,"[('KB리브온', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…과열', 'O'), (' ', 'O'), ('직전”', 'O')]"
263,2020.06.29. 오후 4:04,주택건설協·HUG 국가유공자 노후주택 무료 보수 업체 정부 포상,"[('주택건설協', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포상', 'O')]"
264,2020.06.29. 오후 4:04,금강주택 ‘덕계역 금강펜테리움 센트럴파크’ 내달 7일 특별공급 청약,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕계역 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
265,2020.06.29. 오후 4:03,서울 근처에 다多 갖춘 23인 주택은 어딜까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('다多', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('23인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('어딜까', 'O')]"
266,2020.06.29. 오후 4:00,부동산114 ‘언택트’ 시대 통신망 고도화… 정보통신인증센터와 업무협약,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('언택트', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('통신망', 'O'), (' ', 'O'), ('고도화…', 'O'), (' ', 'O'), ('정보통신인증센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
267,2020.06.29. 오후 3:59,강남 집 부자들의 조세피난처 “5억 먹어도 양도세는 고작 3천” 이슈탐사,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('조세피난처', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먹어도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('3천', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈탐사', 'O')]"
268,2020.06.29. 오후 3:56,시그널 나신평 코람코신탁 등급 전망 부정적 하향···재무 건전성 악화 우려,"[('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('나신평', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코람코신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('하향···재무', 'O'), (' ', 'O'), ('건전성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
269,2020.06.29. 오후 3:55,구리갈매 공공주택지구 제로에너지도시 기본계획안 수립,"[('구리갈매 공공주', 'LOCATION'), ('택지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지', 'TERM'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('기본계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
270,2020.06.29. 오후 3:51,집닥 실시간 고객 대응 업무 강화 … 집닥맨 앱 업데이트,"[('집닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('집닥맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O')]"
271,2020.06.29. 오후 3:50,“4차 산업혁명을 주도하라”… 현대엔지니어링 ‘스마트건설 기술 공모전’,"[('“', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('주도하라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘스마트건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전’', 'O')]"
272,2020.06.29. 오후 3:49,땅값보다 싼 집값…제주도 단독주택 공시가격 재조정 추진,"[('땅값보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
273,2020.06.29. 오후 3:49,박찬식 교수 스마트 홈 시대 이끌 단지들…친환경·편의시설 돋보여,"[('박찬식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들…친환경·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보여', 'O')]"
274,2020.06.29. 오후 3:49,강남·강북 랜드마크로 우뚝…주거단지의 秀作,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝…주거단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('秀作', 'O')]"
275,2020.06.29. 오후 3:44,조정대상 지역 청주 시민 44.3% 아파트 과잉 공급,"[('조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('44.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
276,2020.06.29. 오후 3:40,완성된 프리미엄 라이프를 누릴 수 있는 마지막 기회 … ‘e편한세상 비전 센터포레’ 7월 분양,"[('완성된', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프를', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 비전 센터포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2020.06.29. 오후 3:36,‘힐스테이트 광산’ 30일 1순위 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 광산', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
278,2020.06.29. 오후 3:34,HDC현대산업개발·롯데건설 미니신도시급 주거타운 영통 아이파크 캐슬 3단지 7월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('영통 아이파크 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2020.06.29. 오후 3:25,전남도 신혼부부 주택구입 대출이자 지원 대상 확대,"[('전남도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
281,2020.06.29. 오후 3:25,파노라마 조망 갖춘 ‘속초 롯데캐슬 인더스카이’ 선봬,"[('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 인더스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
282,2020.06.29. 오후 3:24,전세금반환보증 더 쉽게 더 싸게 가입한다,"[('전세금반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('가입한다', 'O')]"
283,2020.06.29. 오후 3:22,50개 대장주 아파트값 3개월만에 상승 반전,"[('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
284,2020.06.29. 오후 3:22,박원순 한 뼘의 공원도 포기하지 않겠다 각오... 132개 지켜냈다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('뼘의', 'O'), (' ', 'O'), ('공원도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('각오...', 'O'), (' ', 'O'), ('132개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지켜냈다', 'O')]"
285,2020.06.29. 오후 3:21,군산 ‘나운 금호어울림 센트럴’ 계약 4일만에 완판,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
286,2020.06.29. 오후 3:20,인천의 강남3구 ‘서연남서구연수구남동구’ 급부상 중심은 서구 검암,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서연남서구연수구', 'LOCATION'), ('남동구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('중심은', 'O'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검암', 'LOCATION')]"
287,2020.06.29. 오후 3:17,롯데건설 민간임대주택 주거 서비스 MOU 체결,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
288,2020.06.29. 오후 3:14,이상영 명지대 교수 등 코로나 시대 부동산의 앞날 출간,"[('이상영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명지대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('앞날', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
289,2020.06.29. 오후 3:12,주목 경매물건 동춘동 85.0㎡ 2.2억에 시작,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('동춘동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('85.0㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.2억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
290,2020.06.29. 오후 3:12,부동산 불로소득 주도 성장·부동산 인식 떨어진다…문정부에 쏟아진 비난,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('성장·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다…', 'O'), ('문정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진', 'O'), (' ', 'O'), ('비난', 'O')]"
291,2020.06.29. 오후 3:09,오피스텔 수익률 하락세 하반기엔 멈출까…중장기 물량 감소,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('멈출까…중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
292,2020.06.29. 오후 3:07,KTX 최대 70% 할인…여행주간 레일패스 인기,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…여행주간', 'O'), (' ', 'O'), ('레일패스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
293,2020.06.29. 오후 3:07,구리갈매지구 에너지 자립률 20% 목표…제로에너지 시범사업 추진,"[('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자립률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표…', 'O'), ('제로에너지 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
294,2020.06.29. 오후 3:07,코레일관광개발 프리미엄 리무진 투어 출시,"[('코레일관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄 리무진 투어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
295,2020.06.29. 오후 3:07,금호산업 나운금호어울림 센트럴 계약 4일만에 완판,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나운금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
296,2020.06.29. 오후 3:06,롯데건설 병원·이사업체와 민간임대 주거 서비스 MOU 체결,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('병원·이사업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
297,2020.06.29. 오후 3:04,종합 임대관리 서비스 특화설계 조망까지… 트렌드 한 곳에 모은 오피스텔 ‘눈길’,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('조망까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('한 곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
298,2020.06.29. 오후 3:02,수지구청역 현대성우8단지 리모델링 창립총회 성료,"[('수지구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대성우8단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
299,2020.06.29. 오후 3:02,주택 공급 빨간불…수도권 인허가 실적 21% 감소,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('21%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
300,2020.06.29. 오후 3:01,공모리츠 급증세에 여의도로 둥지옮긴 리츠協… 10년내 시장 300조로 커질 것,"[('공모리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세에', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지옮긴', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), ('協…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('300조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('커질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
301,2020.06.29. 오후 3:00,용인 수지 보원아파트 리모델링 추진…포스코건설 시공,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보원아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
302,2020.06.29. 오후 3:00,엠알지브이 종로에 코리빙 브랜드 맹그로브 1호점 오픈,"[('엠알지브이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('코리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('맹그로브', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
303,2020.06.29. 오후 3:00,집이 숨쉰다 자연을 담은 도심 속 정원 품은 신新 주거공간,"[('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉰다', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('정원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신新', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O')]"
304,2020.06.29. 오후 3:00,화순 힐스테이트 화순2차아파트 잔여세대 분양 중,"[('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 화순2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
306,2020.06.29. 오후 2:59,박원순 “공원녹지 90% 기부 10% 개발도 허용 않겠다”,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“공원녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠다”', 'O')]"
307,2020.06.29. 오후 2:58,조명도 똑똑해야 하는 시대...IPARK 스마트 LED 감성조명 시스템 적용,"[('조명도', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대...', 'O'), ('IPARK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트 LED', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감성조명', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
308,2020.06.29. 오후 2:58,전남 해남군 솔라시도에 국내 최대 태양광 발전소 가동된다,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해남군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('솔라시도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('가동된다', 'O')]"
309,2020.06.29. 오후 2:55,호반건설 당진 ‘호반써밋 시그니처’ 7월 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2020.06.29. 오후 2:55,대구 신암뉴타운  ‘해링턴 플레이스 동대구’ 7월 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신암뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해링턴 플레이스 동대구', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2020.06.29. 오후 2:52,집닥 집닥맨 앱 업데이트 실시…고객 실시간 대응차원,"[('집닥 집닥맨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('업데이트', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('대응차원', 'O')]"
312,2020.06.29. 오후 2:51,구리갈매·성남복정1 공공주택지구 제로에너지도시로 조성,"[('구리', 'CITY'), ('갈매', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('복정', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('제로에너지도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
313,2020.06.29. 오후 2:48,금호산업 ‘나운 금호어울림 센트럴’ 100% 계약,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
314,2020.06.29. 오후 2:47,고양시 덕양구 재개발구역 등 토지거래허가구역 지정,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕양구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
315,2020.06.29. 오후 2:44,신암 재정비 촉진지구 첫 수혜단지를 잡아라,"[('신암 재정비 촉진지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
316,2020.06.29. 오후 2:44,포토 한양 해남에 국내 최대 태양광 발전소,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O')]"
317,2020.06.29. 오후 2:43,GTXC노선 ‘정차역’ 요구 봇물 사업 지연될까 부동산360,"[('GTXC', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정차역’', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연될까', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산360', 'ORGANIZATION')]"
318,2020.06.29. 오후 2:43,‘공공 로또’ 고덕강일 청약저축 최소 15년 부어야 당첨됐다,"[('‘공공', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕강', 'LOCATION'), ('일', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부어야', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨됐다', 'O')]"
319,2020.06.29. 오후 2:42,대우건설 기흥 푸르지오 포레피스 다음달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기흥 푸르지오 포레피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2020.06.29. 오후 2:42,현대엔지니어링 건축주택 분야 스마트 건설 공모전,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
321,2020.06.29. 오후 2:41,유동성 넘쳐 나는 데···무려 50조 ‘역대급 토지 보상금’ 풀린다,"[('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('데···무려', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
322,2020.06.29. 오후 2:34,호반건설 ‘호반써밋 고덕신도시 2차’ 다음달 1일 청약,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반써밋 고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
323,2020.06.29. 오후 2:34,구리갈매 공공주택지구 제로에너지도시 기본계획 수립,"[('구리갈매 공공주', 'LOCATION'), ('택지', 'LOCATION'), ('구 제로에너지도시 기본', 'TERM'), ('계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
324,2020.06.29. 오후 2:32,7월 전년동월 대비 3배 이상 늘어난 7만 5천여 세대 분양...서울이 물량 ‘Top’,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전년동월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('7만 5천여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘Top’', 'O')]"
325,2020.06.29. 오후 2:31,50조 역대급 토지보상 풀린다…집값 원상회복 더 어려워지나,"[('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('원상회복', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워지나', 'O')]"
327,2020.06.29. 오후 2:29,유진기업 신입·경력사원 뽑는다… 서류접수 마감 임박,"[('유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뽑는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('서류접수', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
328,2020.06.29. 오후 2:27,김포·파주 얼마나 올랐길래… 일주일 새 실거래가 5000만원 ↑,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐길래…', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
329,2020.06.29. 오후 2:27,건설산업硏 신임 원장에 이재영 前 LH 사장 선임,"[('건설산업硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
330,2020.06.29. 오후 2:25,금호산업 군산 나운 금호어울림 센트럴 나흘 만에 완판,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나흘 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
331,2020.06.29. 오후 2:24,금리인하發 수익형부동산 투자 급증…개발지구 내 업무시설 수요↑,"[('금리인하發', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↑', 'O')]"
332,2020.06.29. 오후 2:23,현대건설 공사비 1686억 홍제3구역 재건축 시공사 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1686억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
333,2020.06.29. 오후 2:23,공급 부족에 수도권 미분양 전월 대비 20.3% 줄어,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('20.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
334,2020.06.29. 오후 2:22,대림 평택 e편한세상 비전 센터포레 내달 분양,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 비전 센터포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2020.06.29. 오후 2:21,“부동산 정책 모두 바꿔라”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔라”', 'O')]"
336,2020.06.29. 오후 2:19,SH시민주주단 서울을 시민안심형 안전 방재도시로 만들어야,"[('SH시민주주단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('시민안심형', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('방재도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어야', 'O')]"
337,2020.06.29. 오후 2:19,“백약이 무효” 부동산 대책…역대 최고가 또 경신한 잠실 ‘엘·리·트’,"[('“백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효”', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경신한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘', 'ARTIFACT'), ('·리·트’', 'O')]"
338,2020.06.29. 오후 2:19,대전 중앙하이츠 관평’ 12.67대 1로 청약 마감… 29일 정당계약,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙하이츠 관평', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('12.67대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감…', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
339,2020.06.29. 오후 2:18,대림산업 평택 용죽지구서 e편한세상 비전 센터포레 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용죽지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 비전 센터포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2020.06.29. 오후 2:18,단독“교회 철거 멈춰달라” 전광훈 측 요청에…법원 ‘기각’,"[('단독“교회', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰달라”', 'O'), (' ', 'O'), ('전광훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('측', 'O'), (' ', 'O'), ('요청에…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘기각’', 'O')]"
341,2020.06.29. 오후 2:13,김기병 동화면세점 회장 주식매매대금 반환 판결에 항소,"[('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동화면세점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주식매매대금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('판결에', 'O'), (' ', 'O'), ('항소', 'O')]"
342,2020.06.29. 오후 2:12,군산 분양시장 훈풍…나운 금호어울림 센트럴 4일만에 ‘완판’,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’', 'O')]"
343,2020.06.29. 오후 2:10,대림산업 평택 e편한세상 비전 센터포레 내달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 비전 센터포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2020.06.29. 오후 2:08,건설산업연구원 신임 원장에 이재영 前 LH 사장 선임,"[('건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
345,2020.06.29. 오후 2:04,“공공임대도 지역맞춤형으로”…국토부·지자체 협의체 발족,"[('“공공임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('지역맞춤형으로”…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
346,2020.06.29. 오후 2:02,건설산업연구원장 이재영,"[('건설산업연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON')]"
347,2020.06.29. 오후 2:01,전국 미분양이 11개월 연속 줄어든 이유는,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
348,2020.06.29. 오후 2:01,박원순 시장 “장기미집행 도시공원 132개소 지켰다”… 축구장 면적 120배,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“장기미집행', 'O'), (' ', 'O'), ('도시공원', 'O'), (' ', 'O'), ('132개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지켰다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('120배', 'QUANTITY')]"
349,2020.06.29. 오후 2:01,LX대구경북지역본부 지적측량 수수료 인하로 코로나19 지역주민 고통분담,"[('LX대구경북지역본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지적측량', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'CIVILIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고통분담', 'O')]"
351,2020.06.29. 오후 2:00,투기과열지구 지정 후 인천 강남3구로 공인 받은 ‘서연남’,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공인', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서연남', 'PERSON'), ('’', 'O')]"
352,2020.06.29. 오후 1:59,한양 ‘솔라시도’ 태양광발전소 준공…국내 최대규모,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('솔라시도', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
353,2020.06.29. 오후 1:58,노후 아파트 많은 지역서 속초 롯데캐슬 등 새 아파트 공급,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
354,2020.06.29. 오후 1:56,한양 솔라시도에 태양광발전소 준공,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('솔라시도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('소', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
355,2020.06.29. 오후 1:55,박원순 송현동 공원개발 합법적…합당한 보상할 것,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공원개발', 'O'), (' ', 'O'), ('합법적…합당한', 'O'), (' ', 'O'), ('보상할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
357,2020.06.29. 오후 1:54,금호산업 ‘나운 금호어울림 센트럴’ 계약 4일만에 100% 완판,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('4일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
358,2020.06.29. 오후 1:49,5월 주택 인허가물량 수도권서 전년比 10.7% 늘어,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
359,2020.06.29. 오후 1:48,규제 빗겨간 김포 부동산 시장 열기… 골드라인 고촌역 아라캐슬 주목,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('빗겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('고촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
360,2020.06.29. 오후 1:42,한국건설산업연구원 신임 원장에 이재영 전 LH 사장,"[('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이재영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
361,2020.06.29. 오후 1:32,6.17대책 관련 지자체들 조정대상지역 취소 요청 잇달아,"[('6.17대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체들', 'O'), (' ', 'O'), ('조정대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
362,2020.06.29. 오후 1:28,정읍 아파트 상동1차 영무예다음 분양 내일 특별공급 접수 시작,"[('정읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영무예다음', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
364,2020.06.29. 오후 1:16,현대건설 1686억 규모 홍제3구역 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1686억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
365,2020.06.29. 오후 1:13,둔춘주공 등 ’대형건설사 컨소시엄’ 주목,"[('둔춘주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('’대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
366,2020.06.29. 오후 1:05,공원 하나 못 지키면서 정치 어떻게 하겠나…부동산 투기 차단나선 박원순,"[('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('지키면서', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠나…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('차단나선', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON')]"
367,2020.06.29. 오후 1:05,매부리TV 억 소리나는 전세금 미리 지키려면...,"[('매부리TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('억', 'O'), (' ', 'O'), ('소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('지키려면...', 'O')]"
368,2020.06.29. 오후 1:01,그 부동산은 집값 낮춰 수수료만 챙기는 곳… 도곡1동 공인중개사와 주민 소송전,"[('그', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료만', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…', 'O'), (' ', 'O'), ('도곡1동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송전', 'O')]"
369,2020.06.29. 오후 1:01,대림산업 ‘e편한세상 비전 센터포레’ 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 비전 센터포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2020.06.29. 오후 12:55,신월곡1구역 재개발 사업인가 눈앞,"[('신월곡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업인가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
371,2020.06.29. 오후 12:53,5월 전국 주택 인허가실적 전년比 감소…서울은 22% ↑,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
372,2020.06.29. 오후 12:31,정부는 공급 충분하다는 데...계속 줄어드는 미분양·인허가,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('충분하다는', 'O'), (' ', 'O'), ('데...', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·인허가', 'O')]"
373,2020.06.29. 오후 12:31,소주성은 불로소득 주도형 성장... 참여연대도 文 부동산 정책 맹공,"[('소', 'ARTIFACT'), ('주성은', 'O'), (' ', 'O'), ('불로소득', 'O'), (' ', 'O'), ('주도형', 'O'), (' ', 'O'), ('성장...', 'O'), (' ', 'O'), ('참여연대', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('맹공', 'O')]"
374,2020.06.29. 오후 12:31,전매제한 규제 전 ‘더샵 디어엘로’가 주목받는 이유,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 디어엘로', 'ARTIFACT'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
375,2020.06.29. 오후 12:20,수도권 토지보상에 40조 풀린다…부동산 시장 자극 우려종합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상에', 'O'), (' ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀린다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O'), (' ', 'O'), ('우려종합', 'O')]"
376,2020.06.29. 오후 12:06,인천의 강남3구 ‘서연남서구·연수구·남동구’ 급부상 중심은 서구 검암,"[('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서연남서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연수구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('중심은', 'O'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('검암', 'ARTIFACT')]"
377,2020.06.29. 오후 12:04,저금리 부동산 대책에 뜨는 부동산 따로 있다,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
379,2020.06.29. 오후 12:01,22차례 反시장규제로 역효과… 좌우불문 ‘정책 대전환’ 요구,"[('22차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('反시장규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('역효과…', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우불문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대전환’', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
380,2020.06.29. 오후 12:01,6·17대책 비웃듯… ‘송노도강’ 신고가 속출,"[('6·17대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('비웃듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송노도강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
381,2020.06.29. 오후 12:01,호반건설 부산 동성하이타운 가로주택정비사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동성하이타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
382,2020.06.29. 오후 12:00,주택 5월 인허가 수도권 전년比 10.7%↑ 지방 17.4%↓,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('17.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
