,date,headline,keyword
0,2010.11.21. 오후 11:48,남광토건 협력업체와 상생 다짐 등반행사,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O'), (' ', 'O'), ('등반행사', 'O')]"
1,2010.11.21. 오후 10:07,전세 시황 서울·신도시·수도권 지역 모두 소폭 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2010.11.21. 오후 10:06,매매 시황 기준금리 인상 영향 없어… 보합세 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
3,2010.11.21. 오후 7:23,10월 도시형생활주택 3468가구 인허가 22%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
4,2010.11.21. 오후 7:22,LH 세종시 중심상업용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
5,2010.11.21. 오후 7:22,부동산개발업체 설립 자본금 5억원→3억원,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY')]"
6,2010.11.21. 오후 7:22,서울시내 113개 주요도로 전담주치의 관리,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('113개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전담주치의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
7,2010.11.21. 오후 7:01,C그룹 선박펀드 한바다 5호 출시 논란,"[('C그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한바다', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
8,2010.11.21. 오후 6:32,도시형 생활주택 가파른 증가,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
9,2010.11.21. 오후 6:32,이번 주 3차 보금자리 일반공급 사전예약,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
10,2010.11.21. 오후 6:32,부동산 개발사 설립 쉬워진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
11,2010.11.21. 오후 6:32,제1회 건설기능인의 날 그대들이 한국 건설의 희망…현장 역군 25명 수상,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그대들이', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('희망…현장', 'O'), (' ', 'O'), ('역군', 'O'), (' ', 'O'), ('25명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
12,2010.11.21. 오후 6:32,제1회 건설기능인의 날 대통령 표창  이명훈 삼성물산 과장·김종열 타일기능공·안경순 운양건설 반장,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대통령 표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이명훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('김종열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('타일기능공', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('안경순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('운양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반장', 'CIVILIZATION')]"
13,2010.11.21. 오후 6:32,오피스텔 분양가 고공행진…올 70% 급등,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
14,2010.11.21. 오후 6:32,제1회 건설기능인의 날 강팔문 건설근로자공제회 이사장 건설근로자 안정적 일자리 제공 시급,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능인의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강팔문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
15,2010.11.21. 오후 6:32,학군 인기지역 전셋값 들썩…목동·대치동 3천만원 뛰어,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O')]"
16,2010.11.21. 오후 6:32,세종시 행정타운 상업용지 17곳 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2010.11.21. 오후 6:01,세종시 첫마을 ‘퍼스트프라임’ 청약자 ‘취소 가능’ 공문 발송,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('퍼스트프라임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘취소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능’', 'O'), (' ', 'O'), ('공문', 'O'), (' ', 'O'), ('발송', 'O')]"
18,2010.11.21. 오후 5:59,동부건설，인천 계양 센트레빌 715가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2010.11.21. 오후 5:59,동양건설，유럽풍 ‘한남 파라곤’ 11가구 분양,"[('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('，유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남 파라곤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
20,2010.11.21. 오후 5:58,한라건설，화성조암 한라비발디 635가구 분양,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('화성조암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('635가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2010.11.21. 오후 5:58,‘짓고 또 짓는’ 도시형 생활주택,"[('‘짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O')]"
22,2010.11.21. 오후 5:57,소형 아파트 연말·연초 노려라,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('·', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
23,2010.11.21. 오후 5:45,VVIP를 위해.. 견본주택 방문도 사전예약,"[('VVIP', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위해..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문도', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
24,2010.11.21. 오후 5:45,내년부터 부동산개발업 등록요건 완화,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
25,2010.11.21. 오후 5:27,법인·개인 부동산개발업체 설립 자본금·자산평가액 하향 조정,"[('법인·개인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('자본금·자산평가액', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
26,2010.11.21. 오후 5:27,학군 유망지역 전셋값 들썩,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('유망지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
27,2010.11.21. 오후 5:27,분양하이라이트 3차 보금자리주택 일반공급 사전예약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
28,2010.11.21. 오후 5:21,도시형생활주택 인·허가 5개월째 늘어,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
29,2010.11.21. 오후 5:21,상업용 건축물 외벽 불연재 사용 의무화,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('외벽', 'O'), (' ', 'O'), ('불연재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
30,2010.11.21. 오후 5:21,강남 재건축 매수세 중대형으로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
31,2010.11.21. 오후 5:14,집값 5년만에 ‘대세상승’ 돌아설까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세상승’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아설까', 'O')]"
32,2010.11.21. 오후 5:08,주택시장 이끌 확실한 ‘한 방’ 없어 가격 급등 힘들 듯,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한 방', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
33,2010.11.21. 오후 4:27,아파트 주간 시세 금리 인상 불구 상승지역 늘어나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('상승지역', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
34,2010.11.21. 오후 4:18,강남 재건축 투자 가이드 시세차익보다 실수요 위주 변화…사업계획등 꼼꼼히 따지길,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익보다', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('변화…사업계획등', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('따지길', 'O')]"
35,2010.11.21. 오후 4:06,부동산 QA 대출받아 집 사려는데 금리인상 걱정돼…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정돼…', 'O')]"
36,2010.11.21. 오후 4:00,0시 개장 부산 분양권야시장 불야성,"[('0시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권야시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불야성', 'O')]"
37,2010.11.21. 오후 3:59,도시형생활주택 인허가 물량 급증,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
38,2010.11.21. 오후 2:05,검단힐스테이트5차 견본주택 1만여명 몰려,"[('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
39,2010.11.21. 오후 1:51,3차보금자리 일반공급 시작 시장 달굴까,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴까', 'O')]"
40,2010.11.21. 오후 1:49,동부건설 계양 센트레빌 1차 715가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('715가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
42,2010.11.21. 오후 1:48,부동산 개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
43,2010.11.21. 오후 1:22,LH 세종시 중앙행정타운 상업용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
44,2010.11.21. 오후 1:20,서울·수도권 아파트값 회복 조짐,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
45,2010.11.21. 오후 1:19,한경매물마당 인천 검단신도시 수익용 원룸 급매 11억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
46,2010.11.21. 오후 12:34,부천 송내역 바로앞 오피스룸 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
47,2010.11.21. 오후 12:33,대전 도안 9블록아파트 상가 분양 마감‥8대1,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9블록', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감‥', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY')]"
48,2010.11.21. 오후 12:30,힐러리의 역발상 공정에 대한 외국기업의 오해,"[('힐러리', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('공정에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('외국기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('오해', 'O')]"
49,2010.11.21. 오후 12:01,브랜드를 알면 아파트가 보인다,"[('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
50,2010.11.21. 오전 11:50,돈버는 소리가 들린다 송도 앞 초역세권 2000만원대 상가,"[('돈버는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리가', 'O'), (' ', 'O'), ('들린다', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
51,2010.11.21. 오전 11:26,수능끝나자마자 학군 인기지역 전셋값 급등,"[('수능', 'EVENT'), ('끝나자마자', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
52,2010.11.21. 오전 11:22,도시형생활주택 10월 3500가구..전월비 22%↑,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3500가구', 'QUANTITY'), ('..전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
53,2010.11.21. 오전 11:19,LH 세종시 첫마을 분양성공.. 상업용지도 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공..', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2010.11.21. 오전 11:16,서울시 113개 도로시설 전담주치의 제도 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('113개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로시설 전담주치의 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
55,2010.11.21. 오전 11:15,서울 113개 주요도로 전담주치의가 관리,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('113개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전담주치의', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
56,2010.11.21. 오전 11:01,내년부터 부동산개발 쉬워진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
57,2010.11.21. 오전 11:01,도시형생활주택 4개월연속 증가,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
58,2010.11.21. 오전 11:01,부동산개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
59,2010.11.21. 오전 11:00,도시형 생활주택 건설 증가세…10월 3468가구,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3468가구', 'QUANTITY')]"
60,2010.11.21. 오전 11:00,도시형생활주택 10월 인허가 전월比 22%↑,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
61,2010.11.21. 오전 11:00,부동산개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
62,2010.11.21. 오전 11:00,부동산개발업 설립 쉬워진다.. 최저자본금 3억원 확정,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('최저자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
63,2010.11.21. 오전 11:00,도시형생활주택이 대세.. 전월比 22% 늘어,"[('도시형생활주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세..', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'DATE'), ('월比', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
64,2010.11.21. 오전 11:00,부동산개발업체 설립 쉬워진다,"[('부동산개발업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
65,2010.11.21. 오전 10:57,인천도개공 수도권 알짜배기 토지 판다,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
66,2010.11.21. 오전 10:57,검단신도시 ‘인천 서북부 부도심’ 탈바꿈,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도심’', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
67,2010.11.21. 오전 10:40,세종시 중앙행정타운 상업업무용지 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2010.11.21. 오전 10:21,오피스텔 수요 계속 늘것 역세권 500만원대 주거형 오피스텔,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('늘것', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
69,2010.11.21. 오전 10:19,인천경제자유구역 홍보 투어 인기,"[('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
70,2010.11.21. 오전 10:13,세종시 중심행정타운내 상업업무용지 17필지 최초공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심행정타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초공급', 'O')]"
71,2010.11.21. 오전 10:10,LH 세종시 중앙행정타운 상업용지 17필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙행정타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('17필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
72,2010.11.21. 오전 9:58,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
73,2010.11.21. 오전 9:06,부동산캘린더3차보금자리 일반공급 23일부터 접수,"[('부동산캘린더', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('23일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
74,2010.11.21. 오전 9:01,주간부동산버블세븐 반등..금리인상 영향 미미,"[('주', 'DATE'), ('간부동산버블세븐', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인상', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
75,2010.11.21. 오전 7:30,집값 상승세 서초·강동에서 과천 등으로 이어져,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
76,2010.11.21. 오전 7:30,계절은 비수기인데 전셋값 상승세 지속,"[('계절은', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기인데', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
77,2010.11.21. 오전 2:30,美 주택버블 예측 폴슨 맨해튼 아파트 구입,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택버블', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('폴슨', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O')]"
78,2010.11.21. 오전 12:24,검찰 식사지구 비리 의혹 시행사 회장 구속,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
79,2010.11.22. 오후 8:33,SK건설 아파트 1ㆍ2층 특화시킨 신평면 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1ㆍ', 'QUANTITY'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화시킨', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
80,2010.11.22. 오후 8:33,3차보금자리생애최초 사전예약 평균 1.6대1..서울항동 전 단지 마감,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대1', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
81,2010.11.22. 오후 8:18,3차 보금자리 생애최초 특별공급 1.6대1,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대1', 'QUANTITY')]"
82,2010.11.22. 오후 7:41,3차보금자리 생애최초도 서울항동만 전타입 마감,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('항동만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
83,2010.11.22. 오후 7:22,3차 보금자리주택 생애최초 평균 1.6대1,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대1', 'QUANTITY')]"
84,2010.11.22. 오후 7:14,3차 보금자리 생애최초·노부모 항동·공공분양 인기,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항동·공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
85,2010.11.22. 오후 7:07,서초구 반포지구 초고층아파트 개발계획 마련,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
86,2010.11.22. 오후 6:39,3차 보금자리 항동지구 ‘약진’,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘약진’', 'O')]"
87,2010.11.22. 오후 6:37,견본주택 자재 정보 ‘한눈에’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한눈에’', 'O')]"
88,2010.11.22. 오후 6:36,수도권 아파트 전세 시총 1년새 52조 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('52조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
89,2010.11.22. 오후 6:34,SK건설，1∼2층 펜트하우스 평면 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('1∼2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
92,2010.11.22. 오후 6:32,현대건설 ‘인천 검단힐스테이트 5차’ 견본주택 1만명 방문,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
93,2010.11.22. 오후 6:32,‘10% 수익의 함정’ 도시형생활주택,"[('‘', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정’', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
94,2010.11.22. 오후 6:32,시프트 10채 중 7채 도심 역세권에 공급,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2010.11.22. 오후 6:32,개통 앞둔 전철역 근린상가 활기,"[('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
96,2010.11.22. 오후 6:32,금호 베트남서 540억원 수주,"[('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('540억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
97,2010.11.22. 오후 6:32,세종시 첫마을 분양 성공했지만…건설사들 미적,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공했지만…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('미적', 'O')]"
98,2010.11.22. 오후 6:32,아파트 1층에도 펜트하우스형 복층 설계,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
99,2010.11.22. 오후 6:32,현대건설 10년 내 몸집 10배 키울 것,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('몸집', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('키울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
100,2010.11.22. 오후 6:31,한경매물마당 명동 중심가 역세권 18층 빌딩 급매 280억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
101,2010.11.22. 오후 6:31,LH 수도권 단독주택용지 1781개 필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1781개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2010.11.22. 오후 6:27,서울 인근에 단독주택 지어볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
103,2010.11.22. 오후 6:21,건설사들 임대시장 노린다,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
104,2010.11.22. 오후 6:14,강북 지역도 집값 ‘꿈틀’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
105,2010.11.22. 오후 6:10,연내 알짜 오피스텔 분양 어디,"[('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
106,2010.11.22. 오후 5:55,반포유도정비구역，한강 보이게 아파트 듬성듬성 배치,"[('반포유도정비구역', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이게', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('듬성듬성', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
107,2010.11.22. 오후 5:53,학군 수요 전셋값 상승폭 커져,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
108,2010.11.22. 오후 5:49,금호건설 베트남 4500만달러 건축공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
109,2010.11.22. 오후 5:46,투데이초대석 손세관 건축도시공간연구소장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('손세관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축도시공간연구소장', 'CIVILIZATION')]"
110,2010.11.22. 오후 5:45,도심 최대 오피스빌딩 우뚝,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
111,2010.11.22. 오후 5:35,투데이초대석 손세관 건축도시공간연구소장,"[('투데이초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('손세관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축도시공간연구소장', 'CIVILIZATION')]"
112,2010.11.22. 오후 5:18,돈벌려면 2000만원대 상가 꼭 잡아라,"[('돈벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
113,2010.11.22. 오후 5:13,도심 최대 오피스빌딩 우뚝,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
114,2010.11.22. 오후 5:13,연내 알짜 오피스텔 분양 어디,"[('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
115,2010.11.22. 오후 5:13,강북 지역도 집값 ‘꿈틀’,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
116,2010.11.22. 오후 5:13,학군 수요 전셋값 상승폭 커져,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
117,2010.11.22. 오후 5:10,LH 수도권 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2010.11.22. 오후 5:10,SK건설 12층도 로열층으로,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층으로', 'O')]"
119,2010.11.22. 오후 5:09,연말 오피스텔 6천여 실 분양,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('6천여 실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2010.11.22. 오후 4:52,건설업관리규정 개정 따른 대응전략 세미나,"[('건설업관리규정', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('대응전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
122,2010.11.22. 오후 4:39,소형주택 뜬다③조연에서 주연..묻지마 투자는 곤란,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다③', 'O'), ('조연', 'OCCUPATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주연', 'CIVILIZATION'), ('..묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('곤란', 'O')]"
124,2010.11.22. 오후 3:51,서초구 재건축 불황에도 에헴 ,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('에헴', 'ORGANIZATION')]"
125,2010.11.22. 오후 3:48,화제현장 45천만원 확실한 투자처 약 연 12.6% 수익이...,"[('화제현장', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('약', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('12.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익이...', 'O')]"
126,2010.11.22. 오후 3:42,잠실 5단지 뒤편에 4차로 도로 신설,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뒤', 'TERM'), ('편에', 'O'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
127,2010.11.22. 오후 3:28,동아 용산 더프라임 아파트 분양가 주변랜드마크 80% 수준,"[('동아 용산 더프라임 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
128,2010.11.22. 오후 3:27,인천 서구 ‘랜드마크 프리미엄’ 아파트 어디,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
129,2010.11.22. 오후 3:20,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 문의폭주 특별분양,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
130,2010.11.22. 오후 3:19,LH 수도권 단독주택용지 천7백81필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('천7백81필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
131,2010.11.22. 오후 3:18,광교신도시 대광 로제비앙 145가구 특별분양,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대광 로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('145가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
132,2010.11.22. 오후 3:18,4대강 완공 후 운영에 연간 7천억원 탕진,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영에', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탕진', 'O')]"
133,2010.11.22. 오후 3:18,금호건설 베트남 오피스빌딩 4천5백만 달러 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2010.11.22. 오후 3:12,수익형 부동산의 대표 상가 투자 시 잘못된 인식 3가지,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('잘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY')]"
136,2010.11.22. 오후 3:00,제1회건설기능인의 날 기념식 개최,"[('제1회', 'QUANTITY'), ('건설기능인의 날 기념식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
137,2010.11.22. 오후 2:56,롯데건설 마감재 스마트폰으로 확인하세요,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
138,2010.11.22. 오후 2:51,한강이 보이는 아파트 마포 브라운스톤 마감임박,"[('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
139,2010.11.22. 오후 2:50,이젠 12층도 로열층…저층 특화 평면경쟁,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층…저층', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면경쟁', 'O')]"
140,2010.11.22. 오후 2:39,금호건설 베트남서 4500만불 규모 ‘낑박 하노이 타워’공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('낑박 하노이 타워', 'ARTIFACT'), ('’공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
141,2010.11.22. 오후 2:25,롯데건설 모델하우스 사용자재에 QR코드 부착,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사용자재에', 'O'), (' ', 'O'), ('QR코드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부착', 'O')]"
142,2010.11.22. 오후 2:23,로봇태권V 청라 비상의 꿈 결국 좌절되나,"[('로봇태권V', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비상의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절되나', 'O')]"
143,2010.11.22. 오후 2:22,부천 송내역 바로앞 오피스룸 선착순 분양 문의폭주,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로앞', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O')]"
144,2010.11.22. 오후 2:21,완료롯데건설 QR코드로 모델하우스 정보 한눈에,"[('완료', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('QR코드', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
145,2010.11.22. 오후 2:20,용산의 랜드마크 동아 더프라임 아파트…주상복합 우수 디자인 친환경 디자인 특화,"[('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('동아 더프라임 아파트', 'ARTIFACT'), ('…주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
146,2010.11.22. 오후 2:13,또 입주폭탄..떨고있는 고양·김포 부동산 시장,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('입주폭탄..떨고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
147,2010.11.22. 오후 2:07,인천논현 한화 에코 3차 “5대프리미엄” 특별분양,"[('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('프리미엄”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
148,2010.11.22. 오후 2:03,경기도 안성에 대규모 시니어타운 조성,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시니어타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
149,2010.11.22. 오후 2:01,3.498세대 대단지 sk 스카이뷰 아파트 강남 25분대 진입,"[('3.498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('sk 스카이뷰 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
150,2010.11.22. 오후 1:59,금호건설 베트남 하노이에 500억 짜리 빌딩공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('500억 짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
151,2010.11.22. 오후 1:47,쌍용건설 사랑의 김장으로 이웃사랑,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O')]"
152,2010.11.22. 오후 1:29,실수요자들 “아파트 지금 사자”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사자”', 'O')]"
153,2010.11.22. 오후 1:24,검단힐스테이트5차 주말동안 1만여명 방문,"[('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
154,2010.11.22. 오후 1:18,바로 앞은 한국토지주택공사 초역세권 2000만원대 상가,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
155,2010.11.22. 오후 1:17,극동건설 협력업체와 동반성장 결의,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
156,2010.11.22. 오후 1:11,부동산특집 나 홀로 호황 임대수익 확실한 5천만원대 투자처,"[('부동산특집', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
157,2010.11.22. 오후 1:10,금호건설 베트남 하노이서 4500만달러 규모 오피스빌딩 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
158,2010.11.22. 오후 1:09,쌍용건설 임직원 김장담그기 봉사활동 진행,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
159,2010.11.22. 오후 1:07,교통안전공단 2010 인재개발 우수기관 선정,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
160,2010.11.22. 오후 1:07,도시계획 제도 길라잡이 발간,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
161,2010.11.22. 오후 1:07,KTX 2단계 개통 이후 울산·포항공항 이용객 급감,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('포항공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
162,2010.11.22. 오후 12:45,재테크특집 헉 3천만원대 투자로 “월55만원” 꼬박꼬박 받는다,"[('재테크특집', 'O'), (' ', 'O'), ('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('“월', 'O'), ('55만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
163,2010.11.22. 오후 12:45,분양특보 월세 받아 가세요 10년동안 임대료 대기업에서 지급,"[('분양특보', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('가세요', 'O'), (' ', 'O'), ('10년동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
164,2010.11.22. 오후 12:00,신협 대출 지원 늘고 유가증권 투자 줄어,"[('신협', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('유가증권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
165,2010.11.22. 오전 11:57,3498세대 대단지 SK스카이뷰 아파트 강남 25분때,"[('3498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME')]"
166,2010.11.22. 오전 11:50,금호리조트 국내 골프장 주중회원 대우,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('주중회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'O')]"
167,2010.11.22. 오전 11:48,SK건설 저층 특화 평면 등 41건 신평면 저작권 등록,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('41건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
168,2010.11.22. 오전 11:48,돈은 이렇게 벌어라 진짜 초역세권 2000만원대 상가,"[('돈은', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어라', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
169,2010.11.22. 오전 11:45,KTX 개통에 울산공항 이용객 급감,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('울산공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
170,2010.11.22. 오전 11:44,금호건설 4500만弗 하노이 대형타워 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4500만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형타워', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
171,2010.11.22. 오전 11:30,이해 어려운 도시계획 한눈에 쏙,"[('이해', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O')]"
172,2010.11.22. 오전 11:29,SK건설 12층 활용도 높인 신평면 개발,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
173,2010.11.22. 오전 11:25,우미건설 한강신도시 우미린 잔여가구 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
174,2010.11.22. 오전 11:23,쌍용건설 임직원 김장담그기 봉사활동,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
175,2010.11.22. 오전 11:21,12층에 팬트하우스 SK건설 신평면 개발,"[('12층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팬트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
176,2010.11.22. 오전 11:21,도시형 생활주택 ‘나홀로 호황’,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O')]"
177,2010.11.22. 오전 11:21,김포 한강신도시 ‘우미린’ 잔여분 분양,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2010.11.22. 오전 11:21,업무→숙박시설 용도변경 ‘산넘어 산’,"[('업무→숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
179,2010.11.22. 오전 11:21,기존 주택시장 기지개…청약시장은 아직도 깊은 잠,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…청약시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('잠', 'O')]"
180,2010.11.22. 오전 11:20,포토뉴스분양 훈풍 수도권 상륙…검단 힐스테이트 모델하우스 주말 1만여명 방문,"[('포토뉴스분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상륙…', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
181,2010.11.22. 오전 11:16,잠실주공5단지잠실철교 남단 4차로 도로신설,"[('잠실주공5단지', 'ARTIFACT'), ('잠실철교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로신설', 'O')]"
182,2010.11.22. 오전 11:11,삼성건설 파크원 공사비 떼일까 전전긍긍,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일까', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
183,2010.11.22. 오전 11:07,극동건설 협력업체와 산행 동반성장 결의,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('산행', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
184,2010.11.22. 오전 11:05,SK건설 12층에 펜트하우스 만든다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
185,2010.11.22. 오전 11:04,쌍용건설 봉사정신도 금메달 감이죠,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사정신도', 'O'), (' ', 'O'), ('금메달', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감이죠', 'O')]"
186,2010.11.22. 오전 11:01,어려운 도시계획 풀어쓴 책자 발간,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('책자', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
187,2010.11.22. 오전 11:00,KTX 2단계 개통여파…울산·포항공항 이용객 급감,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통여파…', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('포항공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
188,2010.11.22. 오전 11:00,국토부 도시계획제도 길라잡이 도서 발간,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획제도', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('도서', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
189,2010.11.22. 오전 11:00,도시계획 등 쉽게 알 수 있는 길라잡이 나온다,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
190,2010.11.22. 오전 11:00,항공보안세미나 개최 폭탄소포 등 新테러 대응,"[('항공보안세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄소포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('新테러', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
191,2010.11.22. 오전 11:00,어려운 도시계획 한눈에 길라잡이 발간,"[('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('길라잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
192,2010.11.22. 오전 10:59,3차보금자리 생애최초ㆍ노부모 사전예약,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초ㆍ', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
193,2010.11.22. 오전 10:53,견본주택 자재정보… “현장에서 확인하세요”,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자재정보…', 'O'), (' ', 'O'), ('“현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요”', 'O')]"
194,2010.11.22. 오전 10:51,콘크리트궤도용 열차 전환장치 신기술로 지정,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), ('궤도용', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전환장치', 'O'), (' ', 'O'), ('신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
195,2010.11.22. 오전 10:51,금호건설 하노이 오피스빌딩 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
196,2010.11.22. 오전 10:50,부동산이슈 서울 뉴타운 중심지 대그룹에서 운영하는 5천만원 투자처,"[('부동산이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('대그룹에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
197,2010.11.22. 오전 10:47,금호건설 4500만달러 베트남 오피스 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
198,2010.11.22. 오전 10:45,Kwater 대통령표창 인재개발상 수상,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령표창', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인재개발상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
199,2010.11.22. 오전 10:42,우미건설 김포한강신도시 우미린 잔여분 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
200,2010.11.22. 오전 10:42,아파트 안팔려 죽겠다…집값을 낮춰라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려', 'O'), (' ', 'O'), ('죽겠다…집값을', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
201,2010.11.22. 오전 10:33,LH 수도권 단독주택용지 1781필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1781필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2010.11.22. 오전 10:32,해건협 이재균회장 자랑스런 연대행정인상 수상,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이재균', 'PERSON'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('연대행정인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
203,2010.11.22. 오전 10:31,롯데건설 “내가 살 아파트 스마트폰 갖다대면 모든 자재가 한눈에 쏙”,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“내가', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갖다대면', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('자재가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙”', 'O')]"
204,2010.11.22. 오전 10:19,LH 수도권 단독주택지 1천781필지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1천781필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
205,2010.11.22. 오전 10:18,미래 투자상품은 초역세권 코아루파크 오피스텔,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품은', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
206,2010.11.22. 오전 10:13,SK건설 저층 특화형 평면 개발... 1·2층도 로열층,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('특화형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('개발...', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2층', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('로열층', 'O')]"
207,2010.11.22. 오전 10:13,지하철 2호선 출근길 운행간격 단축,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출근길', 'O'), (' ', 'O'), ('운행간격', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
208,2010.11.22. 오전 10:13,서울 중앙분리대·가드레일 대폭 보강,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙분리대·가드레일', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('보강', 'O')]"
209,2010.11.22. 오전 10:09,이재균 해건협 회장 자랑스런 연세행정인상 수상,"[('이재균', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자랑스런', 'O'), (' ', 'O'), ('연세행정인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
210,2010.11.22. 오전 10:06,남광토건 산행하며 협력사와 상생 결의,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산행하며', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
211,2010.11.22. 오전 10:06,우미건설 김포 한강신도시 ‘우미린’ 잔여분 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2010.11.22. 오전 10:03,금호산업 4500만불 베트남 오피스공사 수주,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4500만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오피스공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
213,2010.11.22. 오전 10:01,1층서도 팬트하우스 처럼...SK건설 신평면 개발,"[('1층', 'QUANTITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('팬트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('처럼...', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
214,2010.11.22. 오전 10:00,한경매물마당 인천 검단신도시 수익용 원룸 급매 11억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
215,2010.11.22. 오전 9:53,금호건설 베트남서 4500만달러 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
216,2010.11.22. 오전 9:51,사업장 구조조정 앞둔 LH 내년 소송 봇물 대비 법무인력 50% 증원,"[('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('법무인력', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증원', 'O')]"
217,2010.11.22. 오전 9:50,10월 도시형주택 인허가 전월비 22%↑,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
218,2010.11.22. 오전 9:50,금호건설 베트남 4500만달러 건축공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('4500만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
219,2010.11.22. 오전 9:48,사흘만에 1만명 몰린 검단힐스테이트 견본주택,"[('사흘만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
220,2010.11.22. 오전 9:47,SK건설 저층 특화형 평면 저작권 등록,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('특화형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('저작권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
221,2010.11.22. 오전 9:46,매매는 훈풍 청약은 꽁꽁...아파트 양극화 왜,"[('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁...아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
222,2010.11.22. 오전 9:46,서비스드레지던스 용도변경으로 자구책 마련불구 곳곳 지뢰밭,"[('서비스드레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련불구', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지뢰밭', 'O')]"
223,2010.11.22. 오전 9:31,내년에 더 심각해질 전세난 속 살아남으려면,"[('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각해질', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('살아남으려면', 'O')]"
224,2010.11.22. 오전 9:28,LH 수도권내 알짜 단독택지 1781필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1781필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
225,2010.11.22. 오전 9:28,성동구 현대차 뚝섬 개발 사업..시동 걸릴까,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뚝섬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업..시동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸릴까', 'O')]"
226,2010.11.22. 오전 9:26,LH 수도권 단독택지 1781필지 주인 찾는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('1781필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
227,2010.11.22. 오전 9:03,미분양 할인 마케팅 가속… ‘중대형’도 움찔,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('가속…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중대형’도', 'O'), (' ', 'O'), ('움찔', 'O')]"
228,2010.11.22. 오전 8:55,‘버블세븐’ 집값 10개월만에 상승세,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('10개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
229,2010.11.22. 오전 8:25,중대형 건설사들도 도시형생활주택 ‘붐’,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들도', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붐’', 'O')]"
230,2010.11.22. 오전 8:01,포토뉴스 검단힐스테이트 견본주택 주말 1만여명 북적,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
231,2010.11.22. 오전 8:00,명동전망대 연말 앞두고 건설사 유동성확보 총력전,"[('명동전망대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성확보', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
232,2010.11.22. 오전 7:44,물에 빠진 오세훈표 서울 하드웨어정책,"[('물에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('오세훈', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하드웨어정책', 'O')]"
233,2010.11.22. 오전 7:43,세종시 ‘첫마을’ 성공 상업용지로 이어질까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
234,2010.11.22. 오전 7:42,길 뚫리기 전에 상가 찜해야한다,"[('길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해야한다', 'O')]"
235,2010.11.22. 오전 7:30,오늘의 청약일정3차 보금자리 생애최초·노부모부양 특별공급,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초·', 'O'), ('노부모', 'CIVILIZATION'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
236,2010.11.22. 오전 7:12,오피스텔 연내 6000가구 공급…인기 이어질까,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
237,2010.11.22. 오전 6:15,인기 고공행진..제 2의 통장 오피스텔 연말 분양 단지는,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진..', 'O'), ('제 2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
238,2010.11.22. 오전 6:00,콘크리트궤도용 열차 선로 전환장치 교통신기술 지정,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), ('궤도용', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환장치', 'O'), (' ', 'O'), ('교통신기술', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
239,2010.11.22. 오전 3:17,분양정보‘판교 리버스토리’ 오피스텔 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('판교 리버스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
240,2010.11.22. 오전 3:17,매매시황기준금리 인상 악재에도 아파트거래 보합세 유지,"[('매매시황기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('악재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트거래', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
241,2010.11.22. 오전 3:17,아파트 미리보기인천 당하지구 ‘검단힐스테이트 5차’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('당하지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
242,2010.11.22. 오전 3:17,도시형 생활주택 인허가 급증,"[('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
243,2010.11.22. 오전 3:17,부동산 개발업 설립 쉬워진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
244,2010.11.22. 오전 3:17,헉 분양가 80억,"[('헉', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('80억', 'QUANTITY')]"
245,2010.11.22. 오전 12:33,외국인 소유 토지 0.1% 감소,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
246,2010.11.22. 오전 12:29,대전 상가분양에 8대1 부동산 살아나나,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('8대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
247,2010.11.23. 오후 11:28,3차보금자리 일반공급 첫날..서울항동 마감,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
248,2010.11.23. 오후 10:31,3차 보금자리 1순위 경쟁률 3.5대 1,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY')]"
249,2010.11.23. 오후 9:44,3차보금자리 일반1순위 3.5대 1...향동은 마감,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3.5대 1', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
250,2010.11.23. 오후 9:34,대한민국 1% 갤러리아 포레 누가 살까,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
251,2010.11.23. 오후 9:26,3차보금자리 일반공급 대박..최고 10.6대1,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대박..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('10.6대1', 'QUANTITY')]"
252,2010.11.23. 오후 7:47,연평도발부동산시장에도 제한적 영향,"[('연평도발', 'LOCATION'), ('부동산시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
253,2010.11.23. 오후 7:15,연말 분양시장 노려라 신일건업신일 유스테이션,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('신일건업신일 유스테이션', 'ARTIFACT')]"
254,2010.11.23. 오후 7:11,연말 분양시장 노려라 애경대림역 와이즈 플레이스,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('애경대림역 와이즈 플레이스', 'ARTIFACT')]"
255,2010.11.23. 오후 7:10,연말 분양시장 노려라 대우건설이대역 푸르지오시티,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
256,2010.11.23. 오후 7:09,연말 분양시장 노려라 대우조선해양건설엘크루 메트로시티,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('대우조선해양건설엘크루 메트로시티', 'ARTIFACT')]"
257,2010.11.23. 오후 7:08,연말 분양시장 노려라 쌍용건설투스카니 힐스,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설투스카니 힐스', 'ARTIFACT')]"
258,2010.11.23. 오후 7:08,연말 분양시장 노려라 매달 현금이 꼬박꼬박..소형 수익형 부동산 투자해볼까,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('현금이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박..소형', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
259,2010.11.23. 오후 7:07,연말 분양시장 노려라 삼성중공업당산역 쉐르빌,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성중공업당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT')]"
260,2010.11.23. 오후 7:06,연평도인근 해안선박 운항 금지,"[('연평도', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('해안선박', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
261,2010.11.23. 오후 7:03,연말 분양시장 노려라 삼성물산래미안 한강신도시,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION')]"
262,2010.11.23. 오후 7:02,연말 분양시장 노려라 한국토지주택공사안산신길 휴먼시아,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), ('안산신길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT')]"
263,2010.11.23. 오후 7:01,연말 분양시장 노려라 서울 재건축·재개발，수도권 신도시 물량 쏟아져,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
264,2010.11.23. 오후 7:00,연말 분양시장 노려라 현대엠코상도 엠코타운 애스톤파크,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코상', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코타운 애스톤파크', 'ARTIFACT')]"
265,2010.11.23. 오후 7:00,연말 분양시장 노려라 금호건설신별내 퇴계원 어울림,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설신별내', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O')]"
266,2010.11.23. 오후 6:58,연말 분양시장 노려라 동부건설계양 센트레빌 1차,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설계양 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY')]"
267,2010.11.23. 오후 6:57,연말 분양시장 노려라 롯데건설송도캐슬＆해모로,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설송도캐슬', 'ARTIFACT'), ('＆', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT')]"
268,2010.11.23. 오후 6:38,지방 ‘대형 주택’ 인기 살아나나,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나나', 'O')]"
269,2010.11.23. 오후 6:33,채권단 현대그룹 인수자금 확인 끝나야 MOU,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나야', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
270,2010.11.23. 오후 6:32,수도권 1억원 이하 아파트..전셋값 1년새 9.81% 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트..전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9.81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
271,2010.11.23. 오후 6:32,경북 고령 개발촉진지구로…관광휴양산업 육성,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구로…관광휴양산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
272,2010.11.23. 오후 6:32,홍대앞 지하 주차장 내년 착공,"[('홍대', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
273,2010.11.23. 오후 6:31,수도권 경매시장 ‘트리플 3高’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('트리플', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3高', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
274,2010.11.23. 오후 6:31,도심 최대 규모 오피스빌딩 ‘센터원’ 준공,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
275,2010.11.23. 오후 6:31,한경매물마당 천안 임대사업용 오피스텔 17억2000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('17억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
276,2010.11.23. 오후 6:31,수도권 경매주택 응찰자수 9개월來 최고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매주택', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월', 'DATE'), ('來', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
277,2010.11.23. 오후 6:31,뉴스카페 중소업체 건설불황에도 현금 쌓기,"[('뉴스카페', 'O'), (' ', 'O'), ('중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('건설불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('현금', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓기', 'O')]"
278,2010.11.23. 오후 6:31,최저소득층 임대주택 500채에 2만명 몰려,"[('최저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500채', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
279,2010.11.23. 오후 6:31,강남 재건축發 훈풍…과천 집값 들썩,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
280,2010.11.23. 오후 6:31,서울 도심 최대 오피스빌딩 센터원 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
281,2010.11.23. 오후 6:30,연평도발심리적 악재지만 집값 급락 없다,"[('연평도발', 'EVENT'), ('심리적', 'O'), (' ', 'O'), ('악재지만', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
282,2010.11.23. 오후 6:30,LH 사업재조정 12월로 또 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
283,2010.11.23. 오후 6:30,경북 고령 다산면 일대 관광·물류단지로 개발,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다산면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('관광·물류단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
284,2010.11.23. 오후 6:29,서초구만 재건축값 뛴 이유 있었다,"[('서초구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다', 'O')]"
285,2010.11.23. 오후 6:03,공공 임대주택 경쟁률 최고,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
286,2010.11.23. 오후 6:02,리모델링 수직증축 허용하나,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용하나', 'O')]"
287,2010.11.23. 오후 5:47,연평도발국토부 서해5도 선박 운항 전면 통제,"[('연평도발국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서해5도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
288,2010.11.23. 오후 5:46,3차 보금자리 일반청약 순항,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
289,2010.11.23. 오후 5:40,연평도발연평 등 서해5도 선박 회항 조치,"[('연평도발연평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서해5도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회항', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
290,2010.11.23. 오후 5:35,연평도 출발 코리아익스프레스호 인천항 도착,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출발', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아익스프레스호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도착', 'O')]"
291,2010.11.23. 오후 5:29,사진롯데건설 품질경영대회 3개부문 수상,"[('사진', 'O'), ('롯데건설 품질경영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
292,2010.11.23. 오후 5:26,연평도발국토부 연평 포격 민간 항공기 운항에 영향없어,"[('연평도발국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연평 포격', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운항에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향없어', 'O')]"
293,2010.11.23. 오후 5:13,공공 임대주택 경쟁률 최고,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
294,2010.11.23. 오후 5:13,리모델링 수직증축 허용하나,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용하나', 'O')]"
295,2010.11.23. 오후 5:13,서초구 반포일대 고층 개발..실현 여부 미지수,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..실현', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
296,2010.11.23. 오후 5:13,3차 보금자리 일반청약 순항,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
297,2010.11.23. 오후 5:09,경기도시공사 광교 중소형 아파트용지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2010.11.23. 오후 5:09,분양소식 동부 역촌 센트레빌 47세대,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('47세대', 'QUANTITY')]"
299,2010.11.23. 오후 5:07,롯데건설 국가품질경영대회 대통령상 수상,"[('롯데건설 국가품질경영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
300,2010.11.23. 오후 5:07,서해뱃길에 화물운송 기능추가 검토,"[('서해', 'LOCATION'), ('뱃길에', 'O'), (' ', 'O'), ('화물운송', 'O'), (' ', 'O'), ('기능추가', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
301,2010.11.23. 오후 4:58,아파트 평형도 분양가도 ‘이제 실속형이 대세’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이제', 'O'), (' ', 'O'), ('실속형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’', 'O')]"
302,2010.11.23. 오후 4:57,수도권 법원 경매 응찰 9개월來 최고,"[('수도권 법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('9개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2010.11.23. 오후 4:57,국내 최고 분양가 서울숲 갤러리아 포레 가보니…,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
304,2010.11.23. 오후 4:51,서울 도심 최대 오피스빌딩 센터원 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
305,2010.11.23. 오후 4:51,부동산 이슈 재건축 급물살…강남 집값 영향 관심,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
306,2010.11.23. 오후 4:50,국토부경남도 4대강 사업 결국 법정 공방,"[('국토부경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
307,2010.11.23. 오후 4:42,하나만 확실하면 3순위는 통한다,"[('하나만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확실하면', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
308,2010.11.23. 오후 4:42,알쏭달쏭 재개발 투자 조합 재건축 추진 상황 등 제대로 알려 주지 않는데…,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('상황', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알려', 'O'), (' ', 'O'), ('주지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는데…', 'O')]"
309,2010.11.23. 오후 4:36,신도림·대림 복합 임대건물 우후죽순,"[('신도림', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('임대건물', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O')]"
310,2010.11.23. 오후 4:31,우림건설 워크아웃 중에도 사회공헌 활발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('중에도', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
311,2010.11.23. 오후 4:22,서울 시내가 한 눈에 도심 최대 규모 오피스빌딩 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내가', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
312,2010.11.23. 오후 4:05,한화건설 갤러리아 포레 잔여가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
313,2010.11.23. 오후 4:02,브라질 고속철 5개 건설사만 참여..토목공사 1.5조 수준,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..토목공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
314,2010.11.23. 오후 3:59,강남 전세 보다는… “용인으로 이사 가자”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보다는…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가자”', 'O')]"
315,2010.11.23. 오후 3:55,경남도 소송에 국토부 맞대응..4대강 사업 법정으로,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소송에', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞대응..', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('법정으로', 'O')]"
316,2010.11.23. 오후 3:53,서울숲 한라에코밸리 아파트형공장 95실 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라에코밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('95실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2010.11.23. 오후 3:52,플래닝코리아 미래주거 패러다임 세미나 개최,"[('플래닝코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('미래', 'EVENT'), ('주거 패', 'EVENT'), ('러다임 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2010.11.23. 오후 3:43,강동구 강일지구·고덕아이파크 지역난방 공급,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일지구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고덕아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
319,2010.11.23. 오후 3:19,화성파크드림 프라브가치 급상승…녹색환경 대변,"[('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프라브가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승…녹색환경', 'O'), (' ', 'O'), ('대변', 'O')]"
321,2010.11.23. 오후 3:09,경기도시공사 자본금 1조700억원대로 상향,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자본금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조700억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
322,2010.11.23. 오후 2:59,긴급진단①집값 바닥쳤나,"[('긴급진단①집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥쳤나', 'O')]"
323,2010.11.23. 오후 2:55,한샘 욕실사업 강화.. 신제품 출시,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('욕실사업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화..', 'O'), (' ', 'O'), ('신제품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
324,2010.11.23. 오후 2:47,을지로에 도심 최대오피스 센터원 우뚝,"[('을지로', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
325,2010.11.23. 오후 2:47,동부건설 역촌 센트레빌 30일 청약,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역촌 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
326,2010.11.23. 오후 2:45,대우엔지니어링 본사서 직원위한 락앤롤 콘서트,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('락앤롤 콘서트', 'EVENT')]"
327,2010.11.23. 오후 2:41,대우엔지니어링 본사서 직원위한 락앤롤 콘서트,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('락앤롤 콘서트', 'EVENT')]"
328,2010.11.23. 오후 2:41,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 특별분양 문의폭주,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O')]"
329,2010.11.23. 오후 2:36,대우엔지니어링 직원이 즐거워야 회사가 산다,"[('대우엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거워야', 'O'), (' ', 'O'), ('회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
330,2010.11.23. 오후 2:26,포스코건설 동반성장지원단 구성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
331,2010.11.23. 오후 2:14,동부건설 오는 30일 역촌 센트레빌 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역촌 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
332,2010.11.23. 오후 2:14,포스코건설 동반성장지원단 구성 협력사 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동반성장지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
333,2010.11.23. 오후 2:08,우림건설 보육원서 김장나눔 봉사활동,"[('우림건설 보육원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('김장나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
334,2010.11.23. 오후 2:07,포스코건설 중소협력사 동반성장지원단 구성,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
335,2010.11.23. 오후 2:06,롯데건설 국가품질경영대회 3개부문 수상,"[('롯데건설 국가품질경영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
336,2010.11.23. 오후 2:00,한강을 품은 아파트 마포 브라운스톤 대박 예감,"[('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
337,2010.11.23. 오후 2:00,롯데건설 국가품질경영 대회 3개 부분 수상,"[('롯데건설 국가품질경영 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
338,2010.11.23. 오후 1:58,미분양도 미분양 나름..옥석찾는 3가지 요건은,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나름..옥석찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요건은', 'O')]"
340,2010.11.23. 오후 1:57,스마트 워크 시대 개막 지식산업센터에서 누리세요,"[('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('워크', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리세요', 'O')]"
341,2010.11.23. 오후 1:46,부동산열전 서울 뉴타운 중심지 대그룹에서 운영하는 4천만원 투자처가 뜬다,"[('부동산열전', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('대그룹에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
342,2010.11.23. 오후 1:39,인천시 검단신도시 2단계로 나눠 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
343,2010.11.23. 오후 1:38,부천 송내 역세권 오피스룸 대박 행진중,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진중', 'O')]"
344,2010.11.23. 오후 1:36,수도권 1억원 이하 전세 아파트 10만5148가구 줄어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만5148가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
345,2010.11.23. 오후 1:24,인천검단 힐스테이트 5차 내일부터 청약 시작,"[('인천검단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
346,2010.11.23. 오후 1:21,강남 부자는 지금 어디에 투자하고 있을까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하고', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
347,2010.11.23. 오후 1:14,3498세대 대단지 SK스카이뷰 아파트 강남 25분때,"[('3498세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25분때', 'TIME')]"
348,2010.11.23. 오후 1:09,2015년까지 고령군 관광·휴향·물류단지로 개발,"[('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고령군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광·휴향·물류단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
349,2010.11.23. 오후 1:09,현대건설노조 채권단에 우선협상대상자 선정기준 공개 요구,"[('현대건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
350,2010.11.23. 오후 1:09,현대건설 노조 우선협상대상자 선정기준 밝혀라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀라', 'O')]"
351,2010.11.23. 오후 1:09,LH 사업 재조정 발표 다음달로 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
352,2010.11.23. 오후 1:08,투자 고수들만의 알짜 투자처  중동 더 스테이트몰,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고수들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT')]"
353,2010.11.23. 오후 1:06,수도권 1억 이하 전세 아파트 급감..전년비 9.81%↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('9.81%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
354,2010.11.23. 오후 12:48,대기업이 운영 중인 초역세권 수익형부동산 안전성과 수익성을 동시에,"[('대기업이', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성과', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O')]"
355,2010.11.23. 오후 12:45,실3000만원대 임대수익 월50만원 검단역 앞 소형오피스텔 투자인기,"[('실', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('검단역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자인기', 'O')]"
356,2010.11.23. 오후 12:16,현대건설노조 채권단에 우선협상대상자 선정기준 공개 요구,"[('현대건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단에', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
357,2010.11.23. 오후 12:05,전문가들이 전하는 사천만원대 투자처,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O')]"
358,2010.11.23. 오전 11:59,3차보금자리사전예약 일반공급 1순위 평균 3.51대1,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('3.51대1', 'QUANTITY')]"
359,2010.11.23. 오전 11:54,2015년까지 고령군 문화·휴향·물류단지로 개발,"[('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고령군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화·휴향·물류단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
360,2010.11.23. 오전 11:51,서울 도심 임대주택 모집…평균 40대 1 경쟁 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('40대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
362,2010.11.23. 오전 11:50,충남 서산 간척 농지 공개 매각,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척', 'O'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
363,2010.11.23. 오전 11:49,종자돈 45천만원으로 23배 뻥튀기는 서울 뉴타운 상가에 관심 집중,"[('종자돈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('23배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뻥튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
364,2010.11.23. 오전 11:49,강남 사모님은 요즘 어디에 투자할까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모님', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자할까', 'O')]"
365,2010.11.23. 오전 11:41,부천역 오피스텔 실투자 5천만원대 특별분양 문의폭주,"[('부천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('문의폭주', 'O')]"
366,2010.11.23. 오전 11:40,대명리조트 만기 시 전액 반환 신규 특별 분양,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만기', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2010.11.23. 오전 11:40,부천 송내 역세권 오피스룸 대박 행진중,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('행진중', 'O')]"
368,2010.11.23. 오전 11:39,한강을 품은 아파트 마포 브라운스톤 대박 예감,"[('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
369,2010.11.23. 오전 11:38,동국대학교 일산캠퍼스 창업지원센터 입주기업 모집,"[('동국대학교 일산캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
370,2010.11.23. 오전 11:38,금호리조트 창립 20주년 기념 골프 회원권 출시,"[('금호리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('20주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
371,2010.11.23. 오전 11:37,우림건설 보육원서 김장 나눔활동 펼쳐,"[('우림건설 보육원', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'CIVILIZATION'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
372,2010.11.23. 오전 11:31,아파트 청약 2순위 저조 왜,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저조', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
373,2010.11.23. 오전 11:31,강북 최고층 오피스 빌딩 ‘센터원’ 준공,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
374,2010.11.23. 오전 11:26,광교 마지막 중소형 용지...경기도시공사 5만여㎡ 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('용지...', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
375,2010.11.23. 오전 11:26,호재 갖춘 수도권 미분양 단지로 눈돌려라,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
376,2010.11.23. 오전 11:26,내집 마감재 QR코드에 답 있다,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('QR코드', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('답', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
377,2010.11.23. 오전 11:21,금호건설 강북권 최대 오피스빌딩 센터원 준공,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
378,2010.11.23. 오전 11:17,인천 송도 151층 인천타워 규모 축소 전망,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('151층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인천타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
379,2010.11.23. 오전 11:16,롯데건설 국가품질경영대회 대통령상 등 3개부문 수상,"[('롯데건설 국가품질경영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대통령상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개부문', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
381,2010.11.23. 오전 11:13,인천논현 한화 에코 3차 5대프리미엄 특별분양,"[('인천', 'CITY'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
382,2010.11.23. 오전 11:10,경북 고령 개발촉진지구 지정,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
383,2010.11.23. 오전 11:10,검단힐스테이트 5차 24일부터 청약,"[('검단힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('24일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
384,2010.11.23. 오전 11:05,인천주안역 초역세권의 3천만원대 도시형생활주택 . 오피스텔이 뜬다,"[('인천주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
385,2010.11.23. 오전 11:00,국토부 동북아 37호 선박펀드 인가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
386,2010.11.23. 오전 11:00,한국중국 페리선박 컨테이너 운송 빨라진다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('페리', 'ARTIFACT'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
387,2010.11.23. 오전 11:00,韓·中간 카페리 컨테이너 운송 3.5시간 짧아진다,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('카페리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
388,2010.11.23. 오전 11:00,항공기새 충돌 대폭 줄어,"[('항공기', 'ARTIFACT'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
389,2010.11.23. 오전 11:00,수익률 8.6% 동북아 37호 선박펀드 인가,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('37호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
390,2010.11.23. 오전 11:00,고령 개발촉진지구 지정.. 관광휴양·지역특화산업 육성,"[('고령', 'O'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정..', 'O'), (' ', 'O'), ('관광휴양·지역특화산업', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
391,2010.11.23. 오전 11:00,고령군 개발촉진지구 지정…관광·물류단지 조성,"[('고령군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…관광·물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
392,2010.11.23. 오전 10:58,베이비붐 세대는 상가를 좋아해,"[('베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아해', 'O')]"
396,2010.11.23. 오전 10:52,협력사와 동반성장 강화하는 정몽규 회장,"[('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
397,2010.11.23. 오전 10:51,핫이슈 45천만원 투자처. 이랜드그룹에서 운영하는 상가에서 월세는 보너스,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('45천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처.', 'O'), (' ', 'O'), ('이랜드그룹', 'ORGANIZATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('운영하는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보너스', 'O')]"
398,2010.11.23. 오전 10:51,서울시 공급 임대주택 경쟁률 40대1,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40대1', 'QUANTITY')]"
399,2010.11.23. 오전 10:50,인천 논현 코아루파크 오피스텔 3.3㎡당 500만원대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('500만원대', 'QUANTITY')]"
401,2010.11.23. 오전 10:47,3차 보금자리 에너지 30% 절감주택으로 공급,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2010.11.23. 오전 10:47,경기도시공사 광교 중소형 아파트용지 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2010.11.23. 오전 10:44,경기도 법정면적 35㎢ 증가..과천시 면적,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('법정면적', 'O'), (' ', 'O'), ('35㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('과천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O')]"
404,2010.11.23. 오전 10:43,보금자리 생애최초 평균 경쟁률 1.6대1,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대1', 'QUANTITY')]"
405,2010.11.23. 오전 10:43,서울 임대주택 5백가구 모집에 2만명 신청,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
406,2010.11.23. 오전 10:43,LIG 이수역 리가 순위내 마감‥최고 4.67대 1,"[('LIG 이수역 리가', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감‥최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.67대 1', 'QUANTITY')]"
407,2010.11.23. 오전 10:40,윤석경 SK건설 부회장 자원봉사활동 직접 참여.. 온기 나눠,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('참여..', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O')]"
408,2010.11.23. 오전 10:36,서울 임대주택 500가구 공급에 2만명 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
409,2010.11.23. 오전 10:33,LH 사업재조정 발표 내달로 다시 연기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
410,2010.11.23. 오전 10:31,인천경제청 영종하늘도시 조성원가 감사 청구,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('청구', 'O')]"
411,2010.11.23. 오전 10:29,강북 최대 오피스 센터원 개관,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
412,2010.11.23. 오전 10:27,박덕흠 회장 서울과기대 토목공학과 총동창회장 취임,"[('박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울과기대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목공학과', 'O'), (' ', 'O'), ('총동창회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
413,2010.11.23. 오전 10:22,LH 사업재조정 발표 내달로 지연,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업재조정', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
414,2010.11.23. 오전 10:21,광교신도시 마지막 중소형 아파트용지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
415,2010.11.23. 오전 10:19,도심 최대 오피스 빌딩 센터원 준공,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
416,2010.11.23. 오전 10:14,금리 인상 이후 부동산 시장 전망 및 투자전략,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O')]"
417,2010.11.23. 오전 10:11,아파트 청약 왜 2순위가 저조할까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('2순위', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('저조할까', 'O')]"
418,2010.11.23. 오전 10:10,부산 임대아파트 대기자 1만명 넘어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
419,2010.11.23. 오전 10:07,동탄 에이스타운 상가 3억3천만원 할인,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
420,2010.11.23. 오전 10:00,한경매물마당 명동 중심가 역세권 18층 빌딩 급매 280억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
422,2010.11.23. 오전 9:56,택지지구교통호재대단지 갖춘 수도권 미분양 단지 노려라,"[('택지지구교통호재대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
423,2010.11.23. 오전 9:52,대명리조트대명콘도 창립 31주년 맞아 특별회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
424,2010.11.23. 오전 9:50,식사지구 로비 뒷돈 前 재개발조합장 기소,"[('식사지구', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기소', 'O')]"
425,2010.11.23. 오전 9:44,김치 담그는 부회장님,"[('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담그는', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('님', 'O')]"
426,2010.11.23. 오전 9:12,부동산 경기 침체속 임대주택은‘상한가’고공행진,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택은‘상한가’고공행진', 'O')]"
427,2010.11.23. 오전 9:10,폰 갖다 대면 마감재 정보가 척척...스마트 모델하우스 시대,"[('폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('갖다', 'O'), (' ', 'O'), ('대면', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('척척...스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
428,2010.11.23. 오전 9:00,강북 최고층 148m 오피스빌딩 센터원 준공,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('148m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('센터원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
429,2010.11.23. 오전 8:59,현대차그룹 인수자금 출처 재검토 공식요구,"[('현대차그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수자금', 'O'), (' ', 'O'), ('출처', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('공식요구', 'O')]"
430,2010.11.23. 오전 8:56,서울 ‘도심’ 임대주택 500가구 공급에 2만명 우르르,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘도심’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우르르', 'O')]"
431,2010.11.23. 오전 8:55,3억3천만원 할인…신도시 미분양상가 폭탄세일,"[('3억3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양상가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄세일', 'O')]"
432,2010.11.23. 오전 8:54,서울시 도심임대주택 500가구에 2만명 몰려...최고 125대 1 경쟁률,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려...최고', 'O'), (' ', 'O'), ('125대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
433,2010.11.23. 오전 8:33,사업성 낮다 역세권 시프트 부진,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
434,2010.11.23. 오전 8:31,서울시 임대주택 500가구 공급에 2만명 몰려,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
435,2010.11.23. 오전 8:31,일감 없는 지역건설업체 4대강 사업서도 찬밥,"[('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
436,2010.11.23. 오전 8:28,경매시장 벌써 봄바람.. 3고高 현상 뚜렷,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람..', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('고', 'QUANTITY'), ('高', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
437,2010.11.23. 오전 7:57,분양시장 수도권 냉기vs지방 열기,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('냉기vs지방', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
439,2010.11.23. 오전 7:38,LIG건설 이수역 리가 최고 4.67대1로 순위 내 마감,"[('LIG건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이수역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.67대1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
440,2010.11.23. 오전 7:30,오늘의 청약일정3차 보금자리 사전예약 일반공급 순위별 접수 시작,"[('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('순위별', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
441,2010.11.23. 오전 6:02,서울시 최저소득계층 임대주택 500호 공급…평균경쟁률 40대 1,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최저소득계층', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('40대 1', 'QUANTITY')]"
442,2010.11.23. 오전 6:00,연봉 4500만원.. 명문대 백수 바다로 몰린 까닭은,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('명문대', 'O'), (' ', 'O'), ('백수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바다로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
443,2010.11.23. 오전 6:00,선박안전 및 보안기준 국제해사기구서 논의,"[('선박', 'ARTIFACT'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('보안기준', 'O'), (' ', 'O'), ('국제해사기구', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
444,2010.11.23. 오전 6:00,임대주택 500호 지정공급..평균 40대 1의 경쟁률 보여,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정공급..평균', 'O'), (' ', 'O'), ('40대 1', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
445,2010.11.23. 오전 6:00,센터원 서울 새 랜드마크로 우뚝,"[('센터원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
446,2010.11.23. 오전 12:19,서울 반포 일대 초고층 복합도시로 변신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
447,2010.11.24. 오후 10:22,현대그룹 佛자금 대출계약서 제출 거부 정책금융公 사장 자금 조달에 의문 제기,"[('현대그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('佛자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O'), (' ', 'O'), ('정책금융公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달에', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O'), (' ', 'O'), ('제기', 'O')]"
448,2010.11.24. 오후 9:44,부동산 침체에도 종부세 대상자 늘었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
449,2010.11.24. 오후 9:42,수도권 재건축 가능 아파트 강남권 집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
450,2010.11.24. 오후 7:58,삼성중공업 건설부문 그룹 경영진단 받아,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
451,2010.11.24. 오후 7:45,3차보금자리 일반공급 둘째날..하남감일 마감,"[('3차', 'QUANTITY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('둘째날', 'DATE'), ('..', 'O'), ('하남감일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
452,2010.11.24. 오후 6:33,건설사 미분양 매도 신청 700억 그쳐,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
453,2010.11.24. 오후 6:33,동탄·판교 미분양 상가…폭탄 세일 경쟁 나서,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
454,2010.11.24. 오후 6:33,파주·김포 토지시장 찬물…집값엔 충격 크지 않을 듯,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물…집값엔', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
455,2010.11.24. 오후 6:33,3차 보금자리 청약 열기…집값 바닥론 힘 실리나,"[('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실리나', 'O')]"
456,2010.11.24. 오후 6:33,25일 공공관리자제도 토론회,"[('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공', 'EVENT'), ('공관리자제도 토론회', 'EVENT')]"
457,2010.11.24. 오후 6:32,연남·북가좌 휴먼타운 시범지구,"[('연남·', 'LOCATION'), ('북가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타', 'LOCATION'), ('운', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O')]"
458,2010.11.24. 오후 6:32,알림 도시형 생활주택 전국순회 설명회,"[('알림', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전국순회', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
459,2010.11.24. 오후 6:32,한경매물마당 시흥 역세권 신축 다가구 15억 5000만원 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('15억 5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
460,2010.11.24. 오후 6:32,올해 종부세 대상자 19% 늘어 25만명,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY')]"
461,2010.11.24. 오후 6:08,김규정 부동산 특강 내년 주택시장은,"[('김규정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장은', 'O')]"
462,2010.11.24. 오후 6:05,“저평가된 미분양 물량 옥석 가려볼까”,"[('“저평가된', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려볼까”', 'O')]"
463,2010.11.24. 오후 6:04,부동산 단신 현대엠코 상봉 등 3곳서 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
464,2010.11.24. 오후 6:00,마포·서대문 휴먼타운 첫 조성,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
465,2010.11.24. 오후 5:58,롯데 초고층빌딩 사업성 논란 일어도 꿈쩍 안하는 이유,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('일어도', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('안하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
466,2010.11.24. 오후 5:55,대우조선해양건설 주택시장 본격 진출,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
467,2010.11.24. 오후 5:46,연평도 영향 미미 장기화되면 타격,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
468,2010.11.24. 오후 5:43,한주협 대형건설사 12월 3170가구 분양.. 2001년 후 최저치 나타내,"[('한주협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('나타내', 'O')]"
469,2010.11.24. 오후 5:41,서해 인접 인천 견본주택도 방문객 그대로 “영향없다”,"[('서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('“영향없다”', 'O')]"
470,2010.11.24. 오후 5:32,수도권 재건축 아파트 ‘강남’ 집중,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
471,2010.11.24. 오후 5:31,“주택시장 재개발·재건축으로 판 바뀐다”,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다”', 'O')]"
472,2010.11.24. 오후 5:31,장위9구역 재개발 통과 아파트 1396가구 건설,"[('장위9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1396가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
473,2010.11.24. 오후 5:29,서울 연남동·북가좌동 ‘휴먼타운’ 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북가좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘휴먼타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
474,2010.11.24. 오후 5:29,LH，화성동탄 산업용지 등 164필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('164필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
475,2010.11.24. 오후 5:28,롯데수퍼타워，한국 대표빌딩으로,"[('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표빌딩으로', 'O')]"
476,2010.11.24. 오후 5:27,르포 뚝섬 갤러리아포레 가보니..‘서울숲이 마당..벌써 프리미엄 3억 넘어’,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝섬 갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('마당..벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어’', 'O')]"
477,2010.11.24. 오후 5:13,건설코리아 세계를 연다4 해외 도시개발 블루오션,"[('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계를', 'O'), (' ', 'O'), ('연다4', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O')]"
478,2010.11.24. 오후 5:13,대우조선해양건설 주택시장 본격 진출,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
479,2010.11.24. 오후 5:13,마포·서대문 휴먼타운 첫 조성,"[('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼타운', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
480,2010.11.24. 오후 5:13,연평도 영향 미미 장기화되면 타격,"[('연평도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화되면', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
481,2010.11.24. 오후 5:07,동양레저 동양메이저 주가방어 쉽지않네,"[('동양레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동양', 'ORGANIZATION'), ('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('주가방어', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지않네', 'O')]"
482,2010.11.24. 오후 5:03,연말 분양시장 알짜단지 몰려온다  수익형 부동산 인기 식을 줄 모르네,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('식을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('모르네', 'O')]"
483,2010.11.24. 오후 4:59,‘아산만권 배후신시가지’ 개발 탄력 붙는다,"[('‘', 'O'), ('아산만권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후신시가지’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
484,2010.11.24. 오후 4:57,연말 분양시장 알짜단지 몰려온다 두산건설,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION')]"
485,2010.11.24. 오후 4:57,연말 분양시장 알짜단지 몰려온다 한화건설,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION')]"
486,2010.11.24. 오후 4:57,연말 분양시장 알짜단지 몰려온다 SK건설,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION')]"
487,2010.11.24. 오후 4:57,연말 분양시장 알짜단지 몰려온다 현대 엠코,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 엠코', 'ORGANIZATION')]"
488,2010.11.24. 오후 4:54,롯데의 모든 역량 담긴 롯데수퍼타워,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('역량', 'O'), (' ', 'O'), ('담긴', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데수퍼타워', 'ARTIFACT')]"
489,2010.11.24. 오후 4:48,대우조선해양건설 충무로 오피스텔 견본주택 오픈,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
490,2010.11.24. 오후 4:48,내달 3170가구 분양… 2001년來 최저,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3170가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('2001년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
491,2010.11.24. 오후 4:48,롯데 수퍼타워 전망대 세계 最高,"[('롯데 수퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('最高', 'O')]"
492,2010.11.24. 오후 4:42,매수 문의 끊기고 계약 취소까지,"[('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('끊기고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('취소까지', 'O')]"
