,date,headline,keyword
0,2017.03.05. 오후 9:27,SK건설·현대산업개발 고천 나구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
1,2017.03.05. 오후 9:26,수도권 분양시장 꽃피는 춘삼월,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피는', 'O'), (' ', 'O'), ('춘삼월', 'DATE')]"
2,2017.03.05. 오후 8:51,“초과이익환수제 피하자”… 재건축 시장 속도전,"[('“', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
3,2017.03.05. 오후 8:44,fn이사람 오승종 대림산업 하노이 경전철 건설 현장소장 변수 많은 해외현장.. 보람은 두 배,"[('fn이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('오승종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이 경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변수', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장..', 'O'), (' ', 'O'), ('보람은', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY')]"
4,2017.03.05. 오후 8:20,해외 건설한류 현장을 가다 류동훈 현장소장 현장소장 공사품질 안좋으면 수주 불가능 신뢰 높이기 위해 안전성 최우선,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('류동훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현장소장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사품질', 'O'), (' ', 'O'), ('안좋으면', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('높이기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
5,2017.03.05. 오후 8:20,해외 건설한류 현장을 가다 연약지반 난공사 기술력으로 해결.. 쌍용건설 하면 엄지 척,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('연약지반', 'O'), (' ', 'O'), ('난공사', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결..', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('엄지', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('척', 'O')]"
6,2017.03.05. 오후 7:26,‘안산 라프리모’ 모델하우스 주말 3일간 3만명 넘게 다녀가,"[('‘', 'O'), ('안산 라프리모', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
7,2017.03.05. 오후 7:22,씨 말랐던 강남 중소형 빌딩 매물 쌓인다,"[('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐던', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인다', 'O')]"
8,2017.03.05. 오후 7:18,공인중개사 자기집 고객에 팔면 위법이지만 매매계약은 유효,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자기집', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('위법이지만', 'O'), (' ', 'O'), ('매매계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('유효', 'O')]"
9,2017.03.05. 오후 7:18,과천주공1단지 현대·대우·GS 3파전,"[('과천주공1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3파전', 'EVENT')]"
10,2017.03.05. 오후 7:16,북적이는 모델하우스…평택·부산 등 7300가구 분양,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2017.03.05. 오후 7:15,수도권 9만가구 재건축 초과이익환수제 사정권,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축 초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사정권', 'O')]"
12,2017.03.05. 오후 7:12,미래에셋대우 보다폰 독일 본사 오피스빌딩 인수,"[('미래에셋대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보다폰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
13,2017.03.05. 오후 7:07,지난 주말 남춘천역 인근에 2만 5000명 다녀간 이유가…,"[('지난 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남춘천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
14,2017.03.05. 오후 7:03,삼각지역 인근 역세권 청년주택 1086가구 건립,"[('삼각지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
15,2017.03.05. 오후 6:37,사후면세점 매물 속출...제주 中투자자 발길 뚝...부동산시장 사드 충격파,"[('사후면세점', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('속출...', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충격파', 'O')]"
16,2017.03.05. 오후 6:37,부동산 쓸어담던 中 큰손 매수문의 뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸어담던', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
17,2017.03.05. 오후 6:06,천안 불당 시티프라디움 리더스에 주말 3일간 1.1만명 다녀가,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움 리더스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
18,2017.03.05. 오후 5:46,이라크와 경제협력 대화 재개,"[('이라크', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
19,2017.03.05. 오후 5:38,안산 라프리모 주말 3일간 3.5만여명 다녀가,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
20,2017.03.05. 오후 5:38,뉴타운 스톱인데···산업뉴타운은 고,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('스톱인데···산업뉴타운은', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'O')]"
21,2017.03.05. 오후 5:38,내년 9만가구 초과이익환수 사정권···부담금 폭탄 피하자 재건축 잰걸음,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('사정권···부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
22,2017.03.05. 오후 5:37,역세권 청년주택 속도낸다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
23,2017.03.05. 오후 5:37,봄 분양 기지개···이번주 7302가구 청약,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개···', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2017.03.05. 오후 5:37,사드 불똥 부동산시장에 충격파 돌아서는 中 큰손들...대규모 개발·분양사업 줄줄이 흥행 먹구름,"[('사드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('충격파', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서는', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰손들...대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발·분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름', 'O')]"
25,2017.03.05. 오후 5:26,MK 추천매물 동탄 골프장 조망권 투자용 토지 36억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('36억원', 'QUANTITY')]"
26,2017.03.05. 오후 5:26,창원 메트로시티 석전 분양,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메트로시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('석전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
27,2017.03.05. 오후 5:26,톡톡 부동산 틈새면적 준중형의 인기…5984㎡ 면적대 비중 18%로↑,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새면적', 'O'), (' ', 'O'), ('준중형의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('5984㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('면적대', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), ('로↑', 'O')]"
28,2017.03.05. 오후 5:26,분양시장 활짝…이번주 전국 9998가구 청약,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
29,2017.03.05. 오후 5:25,규제 완화로 지역개발 속도 낸다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
30,2017.03.05. 오후 5:25,한·이라크 경제협력 5년만에 재개,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
31,2017.03.05. 오후 5:24,다 돌아섰다…강남재건축도 최고가 합류,"[('다', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아섰다…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
32,2017.03.05. 오후 4:49,서울시 역세권 청년주택 1호 사업 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
33,2017.03.05. 오후 4:44,fn 금주 분양일정 봄 성수기.. 9998가구 청약,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기..', 'O'), (' ', 'O'), ('9998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
34,2017.03.05. 오후 4:44,용도변경 안돼 주인 못찾는 군포 유한양행 부지,"[('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유한양행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O')]"
35,2017.03.05. 오후 4:43,서울시 역세권 청년주택 1086가구 사업계획 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
36,2017.03.05. 오후 4:43,봄 분양 성수기 재개발물량 쏟아진다,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
37,2017.03.05. 오후 4:43,경기 서부권 올 8만가구 분양 큰 장 선다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
38,2017.03.05. 오후 4:22,강호인 장관아시 발불 이라크 건설주택부 장관 환담,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('아시', 'O'), (' ', 'O'), ('발불', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설주택부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('환담', 'O')]"
39,2017.03.05. 오후 3:55, 솔깃한 ‘중도금 무이자’…높은 분양가에 포함 안된걸까 ,"[('솔깃한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자’…높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('안된걸까', 'O')]"
40,2017.03.05. 오후 3:26,강남재건축에도 春風…사상최고가 대열 속속 합류,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('春風…사상최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('대열', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
41,2017.03.05. 오후 3:14,제주 지고 강원 뜬다…강릉 속초 부동산에 봄바람,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
42,2017.03.05. 오후 3:06,입장 기다리는 고덕 파라곤 견본주택 방문객들,"[('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
43,2017.03.05. 오후 2:56,중도금 대출·주택담보대출 어떻게 다른가,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('다른가', 'O')]"
44,2017.03.05. 오후 2:40,천안 불당 시티프라디움 리더스 견본주택 주말 3일간 1만1000명 방문,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움 리더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
45,2017.03.05. 오후 2:35,캠코 역삼동 현대까르띠에 등 45억 규모 국유부동산 공매·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대까르띠에', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('45억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매·대부', 'O')]"
46,2017.03.05. 오후 2:31,Real Estate 제주·경기·인천에 매머드급 복합단지 들어선다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
47,2017.03.05. 오후 2:30,동양건설산업 고덕 파라곤 주말동안 모델하우스에 3만여명 몰려,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕 파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
48,2017.03.05. 오후 2:25,Real Estate 전국구 청약 고덕국제신도시…건설 3사 3색 분양 눈길,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), ('…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
49,2017.03.05. 오후 2:23,분양 현장 포커스 광명역자이타워 광명역파크자이와 대단지 형성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역자이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광명역파크자이', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
50,2017.03.05. 오후 2:21,분양 현장 포커스 동탄호수공원 아이파크 전 가구 중소형…배후수요 풍부,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
51,2017.03.05. 오후 2:08,‘e편한세상 춘천 한숲시티’ 모델하우스 북적..사흘간 2만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적..', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2017.03.05. 오후 1:51,지하철 개통 후 집값 떨어지기도 한다,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지기도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
53,2017.03.05. 오후 1:47,캠코 45억원 규모 국유부동산 공개 매각·대부,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('45억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('매각·대부', 'O')]"
54,2017.03.05. 오후 1:44,올해 첫 뉴스테이 후끈…예정물량 5.7배 물량,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…예정물량', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
55,2017.03.05. 오후 1:43,안산 라프리모 견본 주말간 3만4800명 방문,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만4800명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
56,2017.03.05. 오후 1:42,중랑천 홍수 없는 생태하천으로 재탄생,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('생태하천으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
57,2017.03.05. 오후 1:41,서울시 역세권 청년주택 1086가구 사업계획 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
58,2017.03.05. 오후 1:39,천안 불당 시티프라디움 리더스 사흘간 1만여명 방문,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움 리더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2017.03.05. 오후 1:36,발디딜 틈 없는 e편한세상 춘천 한숲시티,"[('발디딜', 'O'), (' ', 'O'), ('틈', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('춘천 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
60,2017.03.05. 오후 1:35,春 이사의 계절,"[('春', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O')]"
61,2017.03.05. 오후 1:35,e편한세상 춘천 한숲시티 몰린 인파,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
62,2017.03.05. 오후 1:35,e편한세상 춘천 한숲시티 몰린 인파,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
63,2017.03.05. 오후 1:35,내집은 어디에,"[('내집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
64,2017.03.05. 오후 1:35,e편한세상 춘천 한숲시티 찾은 내방객들,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
65,2017.03.05. 오후 1:35,북적이는 e편한세상 춘천 한숲시티,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT')]"
66,2017.03.05. 오후 1:34,e편한세상 춘천 한숲시티 인산인해,"[('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
67,2017.03.05. 오후 12:03,대치동 은마아파트 내년 세금 폭탄에도 “49층 간다”,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에도', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('간다”', 'O')]"
68,2017.03.05. 오후 12:00,13일부터 농협·신협·새마을금고 주택대출도 깐깐해진다,"[('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신협', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('새마을금고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
69,2017.03.05. 오전 11:26,한경硏 “민간 RD 세액공제 英·佛 보다 작다”,"[('한경硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“민간', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('세액공제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('英·佛', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('작다”', 'O')]"
70,2017.03.05. 오전 11:17,서울 첫 역세권 청년주택 1086가구 사업 승인…2020년 상반기 준공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('2020년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
71,2017.03.05. 오전 11:16,서울시 역세권 청년주택 도입... 1호 사업 1086가구 사업계획 승인,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('도입...', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('1086가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
72,2017.03.05. 오전 11:15,용산 역세권 청년주택 1호 1086세대 승인…이달 착공,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1086세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
73,2017.03.05. 오전 11:15,서울시 역세권 청년주택 1호 사업 진행 착착,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
74,2017.03.05. 오전 11:15,삼각지역 역세권 청년주택 1호 착공…2020년 준공,"[('삼각지역', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
75,2017.03.05. 오전 11:08,정부 이라크와 5년 만에 공식 경제협력 재개,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
76,2017.03.05. 오전 11:03,5년 만에 손 잡는다..한이라크 공식 경제 협력 재개,"[('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다..', 'O'), (' ', 'O'), ('한이라크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
77,2017.03.05. 오전 11:03,중랑천을 시민들에게…국토부·서울시·경기도 머리 맞댄다,"[('중랑천', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들에게…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
78,2017.03.05. 오전 11:01,한ㆍ이라크 공식 경제협력 5년만에 재개,"[('한', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
79,2017.03.05. 오전 11:01,한국이라크 정부간 경제협력 5년만에 재개,"[('한국', 'COUNTRY'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
80,2017.03.05. 오전 11:00,지난달02월 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달02월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
81,2017.03.05. 오전 11:00,지난달02월 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달02월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
82,2017.03.05. 오전 11:00,해수부 원양어선 조업 감시 기술 태국 전수,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원양어선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조업', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
83,2017.03.05. 오전 11:00,해외 동반진출 화주·물류기업 지원사업 공모…마감 31일,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('동반진출', 'O'), (' ', 'O'), ('화주', 'CIVILIZATION'), ('·물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…마감', 'O'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE')]"
84,2017.03.05. 오전 11:00,주간 아파트 시세 서울 재건축 0.14%↑···7주 연속 상승세,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.14%', 'QUANTITY'), ('↑···', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
85,2017.03.05. 오전 11:00,韓이라크 5년만에 바그다드서 공식 경제협력 재개,"[('韓', 'LOCATION'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바그다드', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
86,2017.03.05. 오전 11:00,한이라크 공식 경제협력 재개…중단 5년만,"[('한이라크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…중단', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE')]"
87,2017.03.05. 오전 11:00,중랑천 홍수에 안전한 생태수변공간으로 거듭난다,"[('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍수에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('생태수변공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
88,2017.03.05. 오전 11:00,한이라크 공식 경제협력 5년만에 재개,"[('한이라크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
89,2017.03.05. 오전 10:42,LG전자 롯데월드타워 스카이셔틀에 올레드 사이니지 월 설치,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스카이셔틀에', 'O'), (' ', 'O'), ('올레드 사이니지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
90,2017.03.05. 오전 10:42,LG전자 올레드 사이니지로 국내 최고 마천루 장식,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올레드 사이니지', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('장식', 'O')]"
91,2017.03.05. 오전 10:42,LG 올레드 “롯데월드타워 전망대 오르는 길 맞는다” ,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올레드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는다”', 'O')]"
92,2017.03.05. 오전 10:42,LG 올레드 사이니지 118층 롯데월드타워 마천루 길잡이로 선택 ,"[('LG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올레드 사이니지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('118층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('길잡이로', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O')]"
93,2017.03.05. 오전 10:42,LG전자 롯데월드타워에 ‘LG올레드’ 설치 ,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LG올레드', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
94,2017.03.05. 오전 10:12,재건축 초과이익환수 시행 D300…너도나도 속도전,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('D300', 'ARTIFACT'), ('…너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전', 'O')]"
95,2017.03.05. 오전 9:42,봄 분양 본격화…청약 8곳·견본주택 개관 6곳,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY')]"
96,2017.03.05. 오전 9:10,아시아 최대 클럽 옥타곤도 P2P 대출…부동산 대출 다양화 기대,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('클럽', 'O'), (' ', 'O'), ('옥타곤도', 'O'), (' ', 'O'), ('P2P', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대출…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('다양화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
97,2017.03.05. 오전 9:01,이소은 기자의 핫플레이스 SRT수서발고속철도 타고 고덕국제신도시 직접 가보니,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('SRT수서발고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
98,2017.03.05. 오전 9:01,경매사냥 수도권 오피스텔…서울 은평구 대조동 예가크레시아 51.19㎡ 1회 유찰 1억5040만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대조동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가크레시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('51.19㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5040만원', 'QUANTITY')]"
99,2017.03.05. 오전 9:01,부동산캘린더 서울·부산 등 10곳 7302가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7302가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2017.03.05. 오전 9:00,4일 오픈 부산 연산 삼정그린코아 더베스트 주택홍보관 인산인해,"[('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
101,2017.03.05. 오전 9:00,정기자의 경매브리핑강남 파고다호텔 501억원에 팔렸다,"[('정기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경매브리핑', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파고다호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('501억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
102,2017.03.05. 오전 8:37,건축에도 AR바람…설계부터 실제처럼,"[('건축에도', 'O'), (' ', 'O'), ('AR', 'TERM'), ('바람…설계부터', 'O'), (' ', 'O'), ('실제처럼', 'O')]"
103,2017.03.05. 오전 8:00,부촌 된 서울의 달 촬영지…옥수동의 변신 계속,"[('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영지…', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
104,2017.03.05. 오전 7:35,르포 평택 고덕신도시 자연자이를 가다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연자이를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
105,2017.03.05. 오전 7:00,다시 세운세운상가 창업공간으로 재탄생,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('세운세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창업공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
106,2017.03.05. 오전 7:00,다시 세운50년 퇴물된 세운상가… 다시 세운다,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('퇴물된', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
107,2017.03.06. 오후 8:44,새만금 매립 재개…시공사 한신공영 선정,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
108,2017.03.06. 오후 8:43,이창운 한국교통연구원장 교통물류발전 정책 토론회 개최,"[('이창운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국교통연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통물류발전 정책 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2017.03.06. 오후 8:17,해외 건설한류 현장을 가다 이라크에 분당급 신도시 건설.. 전쟁속 신뢰지켜 슈크람,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당급', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설..', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁속', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰지켜', 'O'), (' ', 'O'), ('슈크람', 'O')]"
110,2017.03.06. 오후 8:17,해외 건설한류 현장을 가다 우승권 비스마야 신도시 건설단장 공사현장 테러 0건 기록 세워.. 철저한 경비 시스템 있어 가능,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한류', 'O'), (' ', 'O'), ('현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('우승권', 'O'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('테러', 'O'), (' ', 'O'), ('0건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('세워..', 'O'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('경비', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
111,2017.03.06. 오후 7:56,청주 최초의 유럽풍 테마상가 ‘쁘띠 칸타빌’ 이달 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최초의', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쁘띠 칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2017.03.06. 오후 7:48,혼족 혼술 혼밥…이젠 혼방房,"[('혼족', 'O'), (' ', 'O'), ('혼술', 'O'), (' ', 'O'), ('혼밥…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('혼방房', 'O')]"
113,2017.03.06. 오후 6:40,바둑판 구획 강남서 줄 잇는 미니 재건축,"[('바둑', 'CIVILIZATION'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('구획', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
114,2017.03.06. 오후 6:38,분양 코앞 방배5구역 시공사 교체 나섰다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다', 'O')]"
115,2017.03.06. 오후 6:37,청담동 엘루이 호텔 자리 최고 180억 빌라로 변신,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘루이 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('180억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
116,2017.03.06. 오후 6:36,평택 고덕신도시 vs 서울 고덕지구 이름값 대결,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름값', 'O'), (' ', 'O'), ('대결', 'O')]"
117,2017.03.06. 오후 6:35,김포 한강변에 산업단지,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O')]"
118,2017.03.06. 오후 6:16,사드보복 마이스산업 불안감 확산,"[('사드', 'ARTIFACT'), ('보복', 'O'), (' ', 'O'), ('마이스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
119,2017.03.06. 오후 6:07,건설공제조합 작년 당기순익 1720억원.. 설립이래 최대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순익', 'O'), (' ', 'O'), ('1720억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('설립이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
120,2017.03.06. 오후 6:00,건설공제조합 지난해 당기순이익 1720억원…역대 최대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1720억원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
121,2017.03.06. 오후 5:58,사드보복 마이스산업 불안감 확산,"[('사드', 'ARTIFACT'), ('보복', 'O'), (' ', 'O'), ('마이스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
122,2017.03.06. 오후 5:57,‘로또 신화’ 판교·광교마저 꺾였다,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
123,2017.03.06. 오후 5:56,LHSK텔레콤 ‘통합교통서비스 분야 연구협력’ 양해각서 체결,"[('LHSK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('연구협력’', 'O'), (' ', 'O'), ('양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
124,2017.03.06. 오후 5:53,로터리 선한 의지와 나쁜 결과,"[('로터리', 'O'), (' ', 'O'), ('선한', 'O'), (' ', 'O'), ('의지와', 'O'), (' ', 'O'), ('나쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O')]"
125,2017.03.06. 오후 5:44,건설공제조합 2016년 당기순이익 1720억…설립 이래 최대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당기순이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1720억', 'QUANTITY'), ('…설립', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
126,2017.03.06. 오후 5:38,집단대출 한달새 5200억↓… 감소세 가팔라,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5200억', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O'), (' ', 'O'), ('가팔라', 'O')]"
127,2017.03.06. 오후 5:30,한라산 제주바다 파노라마 뷰 제주드림타워 복합리조트,"[('한라산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('파노라마', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O')]"
128,2017.03.06. 오후 5:30,철도공단 충청본부 올해 토지보상비 1656억 조기집행,"[('철도공단 충청본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('1656억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
129,2017.03.06. 오후 5:30,평택 비전 레이크 푸르지오 견본주택 북적,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
130,2017.03.06. 오후 5:30,서울시 마이스산업에 예산 100억원 투자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마이스산업에', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
131,2017.03.06. 오후 5:29,신탁방식 여의도 재건축단지 초과이익환수제 걸려도 GO,"[('신탁방식', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('걸려도', 'O'), (' ', 'O'), ('GO', 'O')]"
132,2017.03.06. 오후 5:29,부동산 다이제스트 광교 컨벤션 꿈에그린 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2017.03.06. 오후 5:29,부동산 다이제스트 희림 우즈벡 아이스링크 설계 수주,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아이스링', 'ARTIFACT'), ('크', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
134,2017.03.06. 오후 5:29,올 상반기 분양시장 강남 재건축이 주도,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
135,2017.03.06. 오후 5:29,공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다 경북 구미시 명품도시 구현 경관사업 선산읍성 등 지역 대표 랜드마크화 성공,"[('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구미시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명품도시', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O'), (' ', 'O'), ('경관사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선산읍성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크화', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
136,2017.03.06. 오후 5:27,한신공영 사내봉사단 무료 급식 봉사 나서,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
137,2017.03.06. 오후 5:25,경강성 개통 수혜 ‘여주역 서희스타힐스’ 오는 10일 견본주택 오픈,"[('경강성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여주역 서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
138,2017.03.06. 오후 5:22,김포 한강시네폴리스 미래형 복합단지로 개발,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
139,2017.03.06. 오후 5:17,주상복합촌 변신하는 영등포뉴타운,"[('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신하는', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포뉴타운', 'LOCATION')]"
140,2017.03.06. 오후 5:17,동원로얄듀크비스타3차 분양,"[('동원로얄듀크비스타', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2017.03.06. 오후 5:17,과천1단지 재건축 수주戰에 파격조건,"[('과천', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰에', 'O'), (' ', 'O'), ('파격조건', 'O')]"
142,2017.03.06. 오후 5:17,주차장 빌려주고 돈 번다,"[('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려주고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
143,2017.03.06. 오후 5:17,성대 인근 명륜길 확 바뀐다…마을경관 개선사업 실시,"[('성대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('명륜길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('마을경관 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
144,2017.03.06. 오후 5:17,내 집은 내 손으로…매경 집짓기 전문과정,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로…', 'O'), ('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('전문과정', 'O')]"
145,2017.03.06. 오후 4:59,한화건설 도심 속 숲세권 프리미엄 단지 부산 연지 꿈에그린 공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
146,2017.03.06. 오후 4:54,주거환경 우수한 양천구 목동파라곤 오피스텔 전월세 수요 多,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O')]"
147,2017.03.06. 오후 4:41,두산건설 중도금 무이자 눈길 행정타운 두산위브 더 파크 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2017.03.06. 오후 4:35, 지난달 수도권 아파트 전세가율 76.7%로 역대 최고 ,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('76.7%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
149,2017.03.06. 오후 4:25,대로변 상가 수원 아이파크 시티 5차 상업시설 3월 분양,"[('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수원 아이파크 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
150,2017.03.06. 오후 4:14,둔촌주공 미니 신도시급 아파트 단지로 탈바꿈…주공저층1단지 거래 활기,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈…', 'O'), ('주공저층', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
151,2017.03.06. 오후 4:12,‘로또 신화’ 판교·광교마저 꺾였다,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('신화’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다', 'O')]"
152,2017.03.06. 오후 3:57,전국 아파트 전세가율 역대 최고,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
153,2017.03.06. 오후 3:49,강남구 역삼동 래미안그레이튼 전용 84㎡ 매매가 11억원대,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안그레이튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원대', 'QUANTITY')]"
154,2017.03.06. 오후 3:43,달동네 금호동의 변신…1군 아파트 잇단 분양,"[('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…', 'O'), ('1군', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2017.03.06. 오후 3:41,종로 명륜길 확 바뀐다…3월부터 개선사업,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명륜길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개선사업', 'O')]"
156,2017.03.06. 오후 3:32,마산 구산해양관광단지 개발에 삼정 컨소시엄 참여,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구산해양관광단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('삼정 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
157,2017.03.06. 오후 3:31,김포 한강변 한강시네폴리스 산업단지 조성,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
158,2017.03.06. 오후 3:31,LHSKT 임대주택 교통편의 연구 협력,"[('LHSKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편의', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
159,2017.03.06. 오후 3:30,비전 레이크 푸르지오 모델하우스 3일간 2만여명 방문,"[('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
160,2017.03.06. 오후 3:29,초등학교 품은 인천시 남동구 에코메트로5단지 월세 실거래가는,"[('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
161,2017.03.06. 오후 3:29,새만금개발청 생명나눔 단체 헌혈에 동참,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생명나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈에', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
162,2017.03.06. 오후 3:28,이창운 교통연구원장 8일 국회서 교통물류발전 정책 토론회,"[('이창운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교통연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('교통물류발전', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
163,2017.03.06. 오후 3:28,지금은 분양중평택 용죽도시개발사업지구에 들어서는 평택 비전 레이크 푸르지오 분양영...,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용죽도시개발사업지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양영...', 'O')]"
164,2017.03.06. 오후 3:27,LX 국토관리 효율↑..세계 측지계 변환 교육 지원,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토관리', 'O'), (' ', 'O'), ('효율↑..세계', 'O'), (' ', 'O'), ('측지계', 'O'), (' ', 'O'), ('변환', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
165,2017.03.06. 오후 3:22,새만금개발청 생명나눔 단체 헌혈에 동참,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생명나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈에', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
166,2017.03.06. 오후 3:20,희림 우주벡서 81억원 규모 경기장 설계 수주,"[('희림 우주벡서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('81억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
167,2017.03.06. 오후 3:13,SH공사 금천구와 맞춤형 임대주택 공급 위한 협약식,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협약식', 'O')]"
168,2017.03.06. 오후 3:06,유명 성악가 깡통아파트 사기 혐의로 재판행,"[('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('성악가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의로', 'O'), (' ', 'O'), ('재판행', 'O')]"
169,2017.03.06. 오후 3:05,주거·교육·편의시설 고루 갖춘 고급 주거단지 갤러리아팰리스 최근 동향은,"[('주거·교육·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리아팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
170,2017.03.06. 오후 3:05,100% 중소형 광주 초월 쌍용 예가 흥행 예감,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초월', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
171,2017.03.06. 오후 3:04,효성 대구 수성구 ‘수성 효성해링턴 플레이스’ 3월 말 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2017.03.06. 오후 3:03,대치2지구 재건축 수주전… 롯데건설 무게,"[('대치2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무게', 'O')]"
173,2017.03.06. 오후 3:00,한 지붕 두 가족 2개 이상 시공사 협력 아파트 곳곳 선봬.. 협업시대 열린다,"[('한 지붕', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2개 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬..', 'O'), (' ', 'O'), ('협업시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
174,2017.03.06. 오후 2:55,오피스텔 임대수익률 좋은 인천 청라 한신더휴 커낼웨이 주목,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 커낼웨이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
175,2017.03.06. 오후 2:54,고덕·구로 항동·과천 등 신택지지구 1만3490가구 분양,"[('고덕', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2017.03.06. 오후 2:53,한중합작 ‘제주드림타워’ 호텔레지던스 눈길,"[('한중', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주드림타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
177,2017.03.06. 오후 2:50,분양시장 3월도 겨울이네,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('이네', 'O')]"
178,2017.03.06. 오후 2:50,50층 재건축 일부 허용 소식에 잠실주공5단지 투자자 주목 한몸에 받아,"[('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('한몸', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
179,2017.03.06. 오후 2:45,백련산 SK뷰 아이파크 견본주택에 2만5천명 구름 인파,"[('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
180,2017.03.06. 오후 2:44,대우건설 비전 레이크 푸르지오 견본주택 2만여명 운집,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
181,2017.03.06. 오후 2:43,부동산114 부동산통계 솔루션 렙스REPS 3.0 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('렙스REPS 3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
182,2017.03.06. 오후 2:37,재건축 아파트 분양 열기↑…래미안 블레스티지 인기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기↑…', 'O'), ('래미안 블레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
183,2017.03.06. 오후 2:29,희림 우주벡 타슈켄트 아이스링크 경기장 설계·CM 수주 ,"[('희림 우주벡', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타슈켄트 아이스링크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2017.03.06. 오후 2:27,빌폴라리스 영동대교 남단서 슈퍼 리치 대상 더 펜트하우스 청담 분양,"[('빌폴라리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남단', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('리치', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2017.03.06. 오후 2:21,강남 재건축 추진 기대감에 상승세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
187,2017.03.06. 오후 2:21,워터파크 갖춘 ‘일성 문경콘도리조트’ 분양,"[('워터파크', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('일성 문경콘도리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2017.03.06. 오후 2:21,‘판교 2배’ 고덕신도시 본격 분양,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2017.03.06. 오후 2:21,기계설비건설協 서울시에 안전대책 등 건의,"[('기계설비건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
190,2017.03.06. 오후 2:21,‘마이홈 상담센터’ 운영… 임대주택 등 맞춤 제공,"[('‘', 'O'), ('마이홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상담센터’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영…', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
191,2017.03.06. 오후 2:15,인천상의 외투비율 상향 개정 반대,"[('인천상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외투비율', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
192,2017.03.06. 오후 2:14,LH SKT와 통합교통서비스 연구협력 MOU,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교', 'TERM'), ('통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('연구협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
193,2017.03.06. 오후 2:12,편리한 생활권 태전지구 힐스테이트 태전2차 인기,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('태전지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
194,2017.03.06. 오후 2:09,희림 우즈벡 아이스링크 710만달러 규모 설계ㆍCM 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡 아이스링크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('710만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계ㆍCM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2017.03.06. 오후 2:02,산업단지 ‘의왕테크노파크’ 철도특구 의왕시 1순위 프로젝트,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('철도특구', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O')]"
196,2017.03.06. 오후 2:02,해외건설협회 해외건설 계약관리 실무과정 교육 실시 ,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약관리', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
197,2017.03.06. 오후 2:02,서울식물원 녹지프리미엄에 역세권 상가로 급부상 ‘마곡 GMG엘스타’ 인기,"[('서울식물원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('녹지프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 GMG엘스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
198,2017.03.06. 오후 2:02,신동아건설 즉시 입주 가능한 ‘신동아 파밀리에’ 아파트 선착순 분양 진행,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
199,2017.03.06. 오후 2:01,고덕강일지구 임대주택 단비,"[('고덕강일지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단비', 'O')]"
200,2017.03.06. 오후 2:01,LH SKT와 통합교통서비스 연구협력 MOU 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('연구협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
201,2017.03.06. 오후 2:00,동탄역 도보 몰세권 누리는 프리미엄 ‘동탄2신도시 3차 동원로얄듀크 비스타’ 3월 분양,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
202,2017.03.06. 오후 2:00,‘꿈의숲 효성해링턴 플레이스’ 첫 주말 1만5천여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('꿈의숲 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
203,2017.03.06. 오후 1:59,드론의 A to Z를 한눈에..국토부 드론 활성화 로드맵 발표,"[('드론', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z를', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에..', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
204,2017.03.06. 오후 1:51,희림 우즈벡 타슈켄트 아이스링크 경기장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타슈켄트 아이스링크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
205,2017.03.06. 오후 1:49,SK건설 현대산업개발 ‘백련산 SK뷰 아이파크’ 견본주택 인기몰이,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
206,2017.03.06. 오후 1:48,천안 불당 시티프라디움 리더스’ 모델하우스에 개관 3일간 1만1천명 방문,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움 리더스', 'ARTIFACT'), (""'모델하우스에"", 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
207,2017.03.06. 오후 1:38,세종시 문화예술의 핵심 세종 아트센터 첫 걸음마,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문화예술의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('걸음마', 'O')]"
208,2017.03.06. 오후 1:28,선데이토즈  매수가 22000원  비중 5%,"[('선데이토즈', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수가', 'O'), (' ', 'O'), ('22000원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY')]"
209,2017.03.06. 오후 1:26,다우기술  매수가 20500원  비중 20%,"[('다우기술', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매수가', 'O'), (' ', 'O'), ('20500원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
210,2017.03.06. 오후 1:15,LH 임대주택 입주민 위한 통합교통서비스 개발 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2017.03.06. 오후 1:00,평택·구로·고양 등 수도권 택지지구 공급 속도… 올해 1만3490가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만3490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
212,2017.03.06. 오후 12:43,1층 스트리트형 상가 주목… 안정적 수익·집객력 극대화 장점,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익·집객력', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('장점', 'O')]"
213,2017.03.06. 오후 12:27,행정타운 인접 단지 군산 ‘디오션시티 푸르지오’ 분양마감 임박,"[('행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
214,2017.03.06. 오후 12:20,신혼부부 위한 신평면 설계 적용...동탄호수공원 아이파크 인기,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('적용...', 'O'), ('동탄호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
215,2017.03.06. 오전 11:56,현대산업개발 중소형 직주근접 아파트 동해 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동해 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2017.03.06. 오전 11:55, 하루만에 지은 3D프린팅 하우스 ,"[('하루만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('3D프린팅', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O')]"
217,2017.03.06. 오전 11:54,데이터 랩 올 전국분양 37만戶 대기…서울 물량은 작년과 비슷,"[('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('랩', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국분양', 'O'), (' ', 'O'), ('37만戶', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷', 'O')]"
218,2017.03.06. 오전 11:52,창원 북면 신도시 인구 3만 돌파…기반시설은 태부족,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('3만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…기반시설은', 'O'), (' ', 'O'), ('태부족', 'O')]"
219,2017.03.06. 오전 11:50,부동산114 부동산통계 솔루션 렙스REPS 3.0 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('렙스REPS 3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
220,2017.03.06. 오전 11:50,신혼부부 인기 만점 주거용 오피스텔 여의도 염창 투웨니퍼스트 분양,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('염창 투웨니퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
221,2017.03.06. 오전 11:49,힙합듀오 리쌍 건물 임차인과 5년 분쟁 끝 합의,"[('힙합', 'STUDY_FIELD'), ('듀오', 'O'), (' ', 'O'), ('리쌍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
222,2017.03.06. 오전 11:46,‘강릉교동 센트럴파크’ 11일 창립총회 개최,"[('‘', 'O'), ('강릉교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
223,2017.03.06. 오전 11:44,코레일 까치집 제거 특별점검 시행..‘위험요인 신고 포상제도’ 운영 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('까치집', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O'), (' ', 'O'), ('특별점검', 'O'), (' ', 'O'), ('시행..‘위험요인', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상제도’', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
224,2017.03.06. 오전 11:42,우미린 아파트 만든 이광래 회장 자서전 출간,"[('우미린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('이광래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자서전', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
225,2017.03.06. 오전 11:42,희림 우즈베키스탄에 아이스링크 경기장 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈베키스탄', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아이스링크', 'O'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
226,2017.03.06. 오전 11:42,부동산114 통계 통합솔루션 REPS3.0 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('통합솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('REPS3.0', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
227,2017.03.06. 오전 11:40,드론 컨퍼런스 10일 개최…국토부 드론 활성화 로드맵 발표,"[('드론 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
228,2017.03.06. 오전 11:39,광주 세계수영대회 선수촌아파트 중흥S클래스 센트럴 분양,"[('광주 세계수영대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
229,2017.03.06. 오전 11:38,5월까지 전국에 재개발 일반분양 8천여가구 공급…전년 동기比 3.3배↑,"[('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
230,2017.03.06. 오전 11:33,2월 전세가율 역대 최고…깡통전세 우려 커졌다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
231,2017.03.06. 오전 11:31,새만금개발청 6공구 매립공사 6일 착수,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립공사', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
232,2017.03.06. 오전 11:29,코레일 전차선 위 까치집 신고 포상제도 운영,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전차선', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('까치집', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('포상제도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
233,2017.03.06. 오전 11:24,생활편의성 갖춘 힐스테이트 광교중앙역,"[('생활편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교중앙역', 'LOCATION')]"
234,2017.03.06. 오전 11:19,평택·안산 모델하우스 북적,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
235,2017.03.06. 오전 11:19,동네방네양천구 건축물 철거 안전관리 기준 수립,"[('동네방네양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
236,2017.03.06. 오전 11:18,희림 우즈벡 타슈켄트 아이스링크 경기장 설계·CM 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우즈벡', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('타슈켄트 아이스링크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기장', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·CM', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2017.03.06. 오전 11:16,유탑건설이 선보인 랜드마크 ‘여수 엑스포 유탑UTOP 마리나 호텔리조트’...,"[('유탑건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수 엑스포 유탑UTOP 마리나 호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’...', 'O')]"
238,2017.03.06. 오전 11:14,사드에 몸낮춘 ‘중국인’…부동산 투자 위축 우려,"[('사드', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), ('’…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
239,2017.03.06. 오전 11:12,콧대 높던 마포 아파트 ‘이상징후’,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높던', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘이상징후’', 'O')]"
240,2017.03.06. 오전 11:11,2월 전세가율 역대 최고점··· 아파트는 75.7% 기록,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고점···', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('75.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
241,2017.03.06. 오전 11:11,구름인파 ‘평택고덕’ 괜찮을까…,"[('구름인파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택고덕', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까…', 'O')]"
242,2017.03.06. 오전 11:06,부동산 세무상담 상속세를 절세하는 방안은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('상속세', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('절세하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방안은', 'O')]"
243,2017.03.06. 오전 11:02,조달청 시설공사 자재가격  0.93% 인상…13일 발주분부터 적용,"[('조달청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('자재가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상…', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주분부터', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
244,2017.03.06. 오전 11:02,드론의 ‘A to Z’…드론 컨퍼런스 10일 열린다,"[('드론', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘A', 'O'), (' ', 'O'), ('to', 'O'), (' ', 'O'), ('Z’…', 'O'), ('드론 컨퍼런스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
245,2017.03.06. 오전 11:01,7조원 시장 잡아라…국토부 10일 드론 활성화 컨퍼런스 개최,"[('7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2017.03.06. 오전 11:00,국내 드론산업 활성화 산·학·연·관 머리 맞댄다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('산·학·연·관', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
247,2017.03.06. 오전 11:00,지난달02월 단독주택 전세 실거래가,"[('지난달02월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
248,2017.03.06. 오전 11:00,지난달02월 단독주택 월세 실거래가,"[('지난달02월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
249,2017.03.06. 오전 11:00,드론 활성화에 1조4000억원 인프라 투자,"[('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
250,2017.03.06. 오전 10:53,부동산 크라우드펀딩 바른펀드 4호 7일 출시,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('크라우드펀딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바른펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
251,2017.03.06. 오전 10:53,원빌딩연구소 임대직거래 플랫폼 사방닷컴 서비스 개시,"[('원빌딩연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('사방닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
252,2017.03.06. 오전 10:45,아시아초대석건설 외길 유주현 회장… 중견업체 해외진출 지원 시급,"[('아시아초대석건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외길', 'O'), (' ', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('중견업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
253,2017.03.06. 오전 10:45,아시아초대석유주현 대한건협 회장 일할수록 손해… 적정공사비 확보하라,"[('아시아초대석유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('일할수록', 'O'), (' ', 'O'), ('손해…', 'O'), (' ', 'O'), ('적정공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('확보하라', 'O')]"
254,2017.03.06. 오전 10:44,뛰어난 접근성과 교통호재로 맞벌이 부부에게 인기…新대림한솔솔파크 관심↑,"[('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('접근성과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벌이', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…新대림한솔솔파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
255,2017.03.06. 오전 10:40,제2외곽순환도로 개통 호재에…주변 분양 잇달아,"[('제2외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재에…주변', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
256,2017.03.06. 오전 10:36,무등산 광신 프로그레스 3월 10일 모델하우스 개관,"[('무등산 광신 프로그레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월 10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
257,2017.03.06. 오전 10:34,36 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('36 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
258,2017.03.06. 오전 10:33,학동역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('학동역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
259,2017.03.06. 오전 10:31,위례 메디컬 복합상가 ‘위례 센트럴메디타운’,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메디컬', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 센트럴메디타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
260,2017.03.06. 오전 10:31,길따라 쭉 스트리트형 상가 늘어난 이유는,"[('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('쭉', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
261,2017.03.06. 오전 10:30,낙후된 산단에 주택 꽃핀다,"[('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('산단에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃핀다', 'O')]"
262,2017.03.06. 오전 10:27,옥상에 전용 수영장이…최고가 180억원 더 펜트하우스 청담 분양,"[('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('수영장이…최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('180억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2017.03.06. 오전 10:25,과천주공1단지 재건축 열전… 현대·대우·GS,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열전…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION')]"
264,2017.03.06. 오전 10:19,공항 옆 도시 에어로트로폴리스 특수 누릴 영종하늘도시 푸르지오 자이,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('에어로트로폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('누릴', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 자이', 'ARTIFACT')]"
265,2017.03.06. 오전 10:18,포토한신공영 사내봉사단 무료급식 봉사,"[('포토', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
266,2017.03.06. 오전 10:18,한신공영 한신孝플러스 봉사단 무료급식봉사 나서,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신孝플러스 봉사', 'ORGANIZATION'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('무료급식봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
267,2017.03.06. 오전 10:16,서울경제TV 부동산114 부동산통계 솔루션 ‘렙스 3.0’ 출시,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('렙스 3.0', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
268,2017.03.06. 오전 10:14,전셋값 치솟는 익산시에 신규 분양단지 ‘어양 라온 프라이빗’ 3월 분양 예정,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('익산시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('어양 라온 프라이빗', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
269,2017.03.06. 오전 10:11,수요자 맞춤형 교통서비스 개발..LH SKT와 연구협력 MOU,"[('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SKT', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('연구협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
270,2017.03.06. 오전 10:11,공실 굴욕의 서울스퀘어…매각 연기에 손절매 우려도,"[('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕의', 'O'), (' ', 'O'), ('서울스퀘어', 'LOCATION'), ('…매각', 'O'), (' ', 'O'), ('연기에', 'O'), (' ', 'O'), ('손절매', 'O'), (' ', 'O'), ('우려도', 'O')]"
271,2017.03.06. 오전 10:08,LHSKT 통합교통서비스 분야 연구협력 MOU 체결,"[('LHSKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('연구협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
272,2017.03.06. 오전 10:03,영종도 미래가치 업은 ‘e편한세상 영종하늘도시’ 선착순 동·호 지정계약 중,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동·호', 'O'), (' ', 'O'), ('지정계약', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
273,2017.03.06. 오전 10:01,바빠도 여가생활 누리고파…행정타운 두산위브 더 파크 인기,"[('바빠도', 'O'), (' ', 'O'), ('여가생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리고파…행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('두산위브 더 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
274,2017.03.06. 오전 10:01,평택 비전 레이크 푸르지오 견본주택 3일동안 2만여명 방문,"[('평택 비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
275,2017.03.06. 오전 10:01,서울경제TV 이진우의 기센부동산 하영수 이사 “재건축만 초과이익환수 재개발과 형평성 논란”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발과', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란”', 'O')]"
276,2017.03.06. 오전 10:00,집값 상승 1등공신 개발호재 예정 단지 송파 두산위브,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('공신', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT')]"
277,2017.03.06. 오전 9:59,대치2지구 재건축 수주전 양강구도...롯데건설로 기우나,"[('대치2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('양강구도...', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('기우나', 'O')]"
278,2017.03.06. 오전 9:59,효성 대구 수성구 ‘수성 효성해링턴 플레이스’ 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2017.03.06. 오전 9:58,한국 성장률 2년 연속 OECD 10위권,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10위', 'QUANTITY'), ('권', 'O')]"
280,2017.03.06. 오전 9:58,대우건설 평택 비전 레이크 푸르지오 주말 내방객 2만명 방문,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
281,2017.03.06. 오전 9:55,한신공영 새만금 산업단지 6공구 매립 공사 착수,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금 산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
282,2017.03.06. 오전 9:54,LHSKT 임대주택 교통편의 연구 협력 MOU,"[('LHSKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편의', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
283,2017.03.06. 오전 9:54,부동산114 부동산통계 솔루션 렙스 3.0 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('렙스 3.0', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
284,2017.03.06. 오전 9:54,春 3월 역세권 오피스텔 봇물 … 어디를 고를까,"[('春', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
285,2017.03.06. 오전 9:51,부동산114 부동산통계 솔루션 렙스REPS 3.0 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산통계', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('렙스REPS 3.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
286,2017.03.06. 오전 9:51,‘구름 인파’ 평택 고덕…“3년 뒤 흙밭이 개벽” VS. “3대 악재 극복이 관건”,"[('‘구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('…“', 'O'), ('3년 뒤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('흙밭이', 'O'), (' ', 'O'), ('개벽”', 'O'), (' ', 'O'), ('VS.', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('극복이', 'O'), (' ', 'O'), ('관건”', 'O')]"
287,2017.03.06. 오전 9:47,평택 비전 레이크 푸르지오에 사흘간 2만여명 방문,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
288,2017.03.06. 오전 9:45,LH 임대주택 입주민 맞춤 통합교통서비스 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
289,2017.03.06. 오전 9:44,대우건설 비전 레이크 푸르지오 모델하우스 주말 2만여명 발길,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발길', 'O')]"
290,2017.03.06. 오전 9:43,시흥장현·평택고덕 등 택지지구서 1만3490가구 나온다,"[('시흥', 'LOCATION'), ('장현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
291,2017.03.06. 오전 9:42,동네방네송파구 매주 금요일마다 무료건축상담실 운영,"[('동네방네송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('금요일마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료건축상담실', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
292,2017.03.06. 오전 9:41,미래에셋운용 호주 부동산 공모펀드 출시,"[('미래에셋운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산 공모펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
293,2017.03.06. 오전 9:36,수원외곽순환도로 호재로 장안구 삼성2단지 수요자 관심↑,"[('수원외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
294,2017.03.06. 오전 9:36,수도권 택지지구서 1만3490가구 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지구서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
295,2017.03.06. 오전 9:32,고덕신도시 등 新택지지구 분양 본격화..1만3490가구 공급,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('新택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), ('1만3490가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
296,2017.03.06. 오전 9:31,서울 랜드마크 오피스 지각변동…공실 우려 고민,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동…공실', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
297,2017.03.06. 오전 9:30,동네방네종로구 명륜동 마을경관 개선사업 실시,"[('동네방네종로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명륜동 마을경관 개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
298,2017.03.06. 오전 9:26,백련산 SK뷰 아이파크 모델하우스에 주말3일간 2만5000명 방문,"[('백련산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
299,2017.03.06. 오전 9:24,부동산114 부동산 통계 솔루션 렙스 3.0 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('렙스 3.0', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
300,2017.03.06. 오전 9:24,LH 임대주택 입주민 맞춤형 통합교통서비스 개발 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
301,2017.03.06. 오전 9:22,첫 역세권 청년주택 2020년 상반기 준공,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
302,2017.03.06. 오전 9:21,‘깡통전세’ 우려 고조… 2월 전국 전세가율 역대 최고,"[('‘깡통전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('고조…', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
303,2017.03.06. 오전 9:21,콧대 높던 마포 아파트도 흔들,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높던', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
304,2017.03.06. 오전 9:17,빌폴라리스 청담에 ‘더 펜트하우스 청담’ 최고급 주거시설 선보여,"[('빌폴라리스 청담', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
305,2017.03.06. 오전 9:13,LH 임대주택 입주민 맞춤형 통합교통서비스 개발 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
306,2017.03.06. 오전 9:10,LH 임대주택 입주민 맞춤형 통합교통서비스 개발 추진  ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
307,2017.03.06. 오전 9:09,도봉구 저소득층에 월세 5만7만5천원 지원,"[('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('5만7만5천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
308,2017.03.06. 오전 9:08,효성 3월 대구서 수성 효성해링턴 플레이스 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2017.03.06. 오전 9:07,SK건설·현대산업개발 ‘백련산 SK뷰 아이파크’ 견본주택 2만5400여명 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백련산 SK뷰 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5400여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
310,2017.03.06. 오전 9:04,사드에 몸낮춘 ‘왕서방’…中 부동산 투자 위축 우려,"[('사드', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘왕서방’…', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
311,2017.03.06. 오전 9:01,‘중흥S클래스 파크애비뉴’ 임차인 모집 중,"[('‘', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
312,2017.03.06. 오전 9:00,LH 임대주택 입주민 맞춤형 통합교통서비스 개발 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('통합교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
313,2017.03.06. 오전 9:00,은행권 부동산 전문가 증권사로 이직한 까닭은,"[('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('증권사로', 'O'), (' ', 'O'), ('이직한', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
314,2017.03.06. 오전 8:51,언론진흥재단 옥외전광판 전자지도 서비스 제공,"[('언론진흥재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('옥외전광판', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전자지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
315,2017.03.06. 오전 8:40,이번주 전국 10개 사업장서 9998가구 공급,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('9998가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
316,2017.03.06. 오전 8:35,유럽풍 스트리트 상가 ‘쁘띠 칸타빌’ 이달 청주서 분양,"[('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쁘띠 칸타빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
317,2017.03.06. 오전 8:30,불확실성 커진 건설부동산 터닝포인트는…뉴스1 건설부동산포럼 개최,"[('불확실성', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('터닝포인트는…', 'O'), ('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
318,2017.03.06. 오전 8:24,서울 동서남북에 부는 ‘재건축·재개발’ 바람,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동서남북', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재건축·재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
319,2017.03.06. 오전 8:22,“중랑천 생태친수공간으로 거듭난다”…동부간선도로 지하화·생태 복원,"[('“', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생태친수공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다”…', 'O'), ('동부간선도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화·생태', 'O'), (' ', 'O'), ('복원', 'O')]"
320,2017.03.06. 오전 7:53,안산 라프리모 모델하우스에 주말 3일간 3만5000명 방문,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
321,2017.03.06. 오전 7:53,용산 역세권에 청년주택 들어선다… 1086세대 사업계획 승인,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다…', 'O'), (' ', 'O'), ('1086세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
322,2017.03.06. 오전 7:01,대출 50% 낀 주택 보유자 연간 집값 4% 올라야 손해 안본다,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라야', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O'), (' ', 'O'), ('안본다', 'O')]"
323,2017.03.06. 오전 6:50,2월 전국 전세가율 역대 최고…깡통 전세 우려,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
324,2017.03.06. 오전 6:07,49층 은마의 고집…서울시 35층 룰 깰 수 있을까,"[('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('고집…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('룰', 'O'), (' ', 'O'), ('깰', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
325,2017.03.06. 오전 6:03,뉴스테이vs신규 분양 상반기 정면 충돌,"[('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('vs신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O')]"
326,2017.03.06. 오전 6:01,지주의 나라①우리들의 일그러진 꿈 ‘건물주’,"[('지주', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('나라①우리들의', 'O'), (' ', 'O'), ('일그러진', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
327,2017.03.06. 오전 6:01,지주의 나라①노무현 정부 때 서울 아파트값 상승 ‘최고’…강남·북 격차도 ‘최대’,"[('지주', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('나라①', 'O'), ('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고’…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('격차도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대’', 'O')]"
328,2017.03.06. 오전 6:01,단독집 한 채도 사기 힘든 ‘30년 땀의 가치’,"[('단독집', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땀의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치’', 'O')]"
329,2017.03.06. 오전 6:00,서울시 도심 행사장 벤치·스툴 공공디자인 공모전 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('행사장', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치·스툴', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
330,2017.03.06. 오전 5:51,머니포커S 갈길 먼 삼성물산 산 넘어 산,"[('머니포커', 'ARTIFACT'), ('S', 'O'), (' ', 'O'), ('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
331,2017.03.06. 오전 5:47,3월 1만가구 분양…부동산 시장에 봄바람,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
332,2017.03.06. 오전 5:01,역세권 공급물량 갈수록 준다.. 귀한 몸 주상복합 노려볼까,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('준다..', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
333,2017.03.06. 오전 4:40,부동산X파일꼬이고 꼬인 학교용지부담금 해법은..,"[('부동산X파일꼬이고', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬인', 'O'), (' ', 'O'), ('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은..', 'O')]"
334,2017.03.06. 오전 4:40,청약시장 훈풍 3월 1순위 마감행렬에 견본주택도 북적,"[('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감행렬에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
335,2017.03.06. 오전 3:06,13일부터 상호금융권도 원리금 함께 갚아야,"[('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상호금융권도', 'O'), (' ', 'O'), ('원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아야', 'O')]"
336,2017.03.06. 오전 3:05,아파트 미리보기1차 분양때 흥행 대박 이번에도…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양때', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도…', 'O')]"
337,2017.03.06. 오전 3:05,부동산 캘린더서울 미아 91구역 등 10곳 9998채 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('91구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9998채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
338,2017.03.06. 오전 3:05,수원 오피스텔 ‘광교 컨벤션 꿈에그린’ 4월 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교 컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2017.03.06. 오전 3:05,분양정보평택 비전 레이크 푸르지오 外,"[('분양정보', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비전 레이크 푸르지오 外', 'ARTIFACT')]"
340,2017.03.06. 오전 3:05,아파트 시세서울 아파트 매매가 7주 연속 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
341,2017.03.06. 오전 1:18,강남 재건축단지 추진 기대감… 서울 아파트값 7주째 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
342,2017.03.06. 오전 12:32,잇단 개발호재 토지시장은 춘삼월,"[('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('춘삼월', 'DATE')]"
343,2017.03.07. 오후 9:11,세계 최장 현수교 터키 차나칼레…日·中 제치고 협약 가서명,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('현수교', 'O'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('차나칼레', 'CITY'), ('…', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('가서명', 'O')]"
344,2017.03.07. 오후 8:28,LH 인천석정지구에 참여형 가로주택정비사업 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천석정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
345,2017.03.07. 오후 8:05,해수부 장관 “남해 모래 채취 완전 중단 어려워…어민과 지속 협의”,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('채취', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워…', 'O'), ('어민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('협의”', 'O')]"
346,2017.03.07. 오후 7:29,부동산개발協 문주현 회장 재추대,"[('부동산개발協', 'O'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재추대', 'O')]"
347,2017.03.07. 오후 7:05,코레일 서울역과 프랑스 리옹역 자매결연 체결,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리옹역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
348,2017.03.07. 오후 7:05,중대형 아파트 1억원 오를때 중소형은 2억원 가까이 상승,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를때', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형은', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
349,2017.03.07. 오후 7:05,골목상권 침해 논란 복덕방 변호사 영업 못하나,"[('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('침해', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O'), (' ', 'O'), ('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영업', 'O'), (' ', 'O'), ('못하나', 'O')]"
350,2017.03.07. 오후 7:05,푸르지오에 얼굴인식 출입관리시스템,"[('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), ('인식', 'O'), (' ', 'O'), ('출입관리시스템', 'O')]"
351,2017.03.07. 오후 7:05,희림 106억 평택 주상복합 설계 계약,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('106억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
352,2017.03.07. 오후 7:04,온기 도는 김포.. 미분양 1년새 90% 줄어,"[('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('도는', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
353,2017.03.07. 오후 7:04,LH 참여형 가로주택정비사업 첫 추진,"[('LH 참여형 가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
354,2017.03.07. 오후 6:44,상가 권리금 논란 소송전으로 번진 권리금 보호기간…법원 5년까지만 보호,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('소송전으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번진', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간…', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년까지만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
355,2017.03.07. 오후 6:41,상가 권리금 논란 노래방 5561만원…미용실 2728만원,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('노래방', 'O'), (' ', 'O'), ('5561만원', 'QUANTITY'), ('…미용실', 'O'), (' ', 'O'), ('2728만원', 'QUANTITY')]"
356,2017.03.07. 오후 6:39,한국부동산개발협회 문주현 회장 재추대,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재추대', 'O')]"
357,2017.03.07. 오후 6:33,과천 84㎡가 12억…분양가 밀어올리는 재건축 과열 수주전,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올리는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
358,2017.03.07. 오후 6:31,평택 설레는 분양의 봄,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설레는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
359,2017.03.07. 오후 6:29,일원동 대청마을 35층 아파트촌 되나,"[('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대청마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
360,2017.03.07. 오후 6:28,인천 석정지구 LH 참여 미니 재건축,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
361,2017.03.07. 오후 6:27,허위매물 올린 중개사 부동산앱 직방서 퇴출,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산앱', 'O'), (' ', 'O'), ('직방서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
362,2017.03.07. 오후 6:27,옆집과 뒤바뀐 주소 쉽게 바꾼다,"[('옆집과', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('주소', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
363,2017.03.07. 오후 6:24,부르는 게 값…올림픽 앞두고 하우스 확보 전쟁,"[('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값…', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
364,2017.03.07. 오후 6:23,구멍 뚫린 주거복지10 대형 화재 속수무책…임대주택 안전 사각지대,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
365,2017.03.07. 오후 6:08,서울 은평구 갈현동 연신내역 역세권 빌라 최근 매매가는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가는', 'O')]"
366,2017.03.07. 오후 6:07,경기 광주 솔내음타운하우스 3단지 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('솔내음타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2017.03.07. 오후 6:07,검정고시총동문회 조찬 강연회 열어,"[('검정고시총동문회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조찬', 'O'), (' ', 'O'), ('강연회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
368,2017.03.07. 오후 6:05,구멍 뚫린 주거복지10 대형 화재 속수무책…임대주택 안전 사각지대,"[('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('속수무책…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('사각지대', 'O')]"
369,2017.03.07. 오후 6:04,저녁 있는 삶이 있는 직주근접 아파트 인기,"[('저녁', 'TIME'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
370,2017.03.07. 오후 6:03,부르는 게 값…올림픽 앞두고 하우스 확보 전쟁,"[('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('값…', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
371,2017.03.07. 오후 6:03,법원 상가 권리금 5년까지만 보호 판결,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('5년까지만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
372,2017.03.07. 오후 5:48,문주현 MDM그룹 회장 한국부동산개발협회장 연임,"[('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('MDM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국부동산개발협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연임', 'O')]"
373,2017.03.07. 오후 5:48,갭투자라면…성동·강서를 노려라,"[('갭투자라면…', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
374,2017.03.07. 오후 5:47,해외건설 새 먹거리 투자개발,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('먹거리', 'O'), (' ', 'O'), ('투자개발', 'O')]"
375,2017.03.07. 오후 5:47,미분양 90% 소진됐지만…김포의 봄은 언제,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소진됐지만…', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
376,2017.03.07. 오후 5:46,톡톡 부동산 한면이라도 더…서울은 주차장 확보 전쟁중,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한면이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁중', 'O')]"
377,2017.03.07. 오후 5:46,광교 컨벤션 꿈에그린 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컨벤션 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
378,2017.03.07. 오후 5:45,MK 추천매물 분당구 역세권 중심상업지역 상가 52억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('52억원', 'QUANTITY')]"
379,2017.03.07. 오후 5:42,한국부동산개발협회 4대 회장에 문주현 MDM그룹 회장 재추대,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('MDM그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('재추대', 'O')]"
380,2017.03.07. 오후 5:42,허위 매물에 골머리 앓는 부동산 O2O,"[('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('매물에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리', 'O'), (' ', 'O'), ('앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('O2O', 'O')]"
381,2017.03.07. 오후 5:40,취업시즌.. 대기업 채용설명회 시작,"[('취업시즌..', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('채용설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
382,2017.03.07. 오후 5:40,국토부 월세 카드결제 민간주택까지 도입 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('카드결제', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
383,2017.03.07. 오후 5:35,강동구 래미안 힐스테이트 고덕 입주율 85% 임박,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안 힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
384,2017.03.07. 오후 5:35,강북지역 랜드마크 더샵스타시티 최근 전세가가...,"[('강북', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵스타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
385,2017.03.07. 오후 5:28,직주근접 프리미엄을 누려라 안산 라프리모 1순위 청약 초읽기,"[('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라프리모', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
386,2017.03.07. 오후 5:27,국제 부동산 박람회 시티스케이프 코리아 2017 오는 8월 열려,"[('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오는 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
387,2017.03.07. 오후 5:19,동탄2신도시 주상복합촌 분양 활기… 제2분당 기대,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), (' ', 'O'), ('제2분당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
388,2017.03.07. 오후 5:19,방배 과천 등 재건축단지 급제동...시공사 교체가 문제,"[('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동...시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체가', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
389,2017.03.07. 오후 5:12,강호인 국토부 장관 이라크·쿠웨이트 수반 예방,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수반', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('예방', 'O')]"
390,2017.03.07. 오후 5:05, 쪽지뉴스 인천 석정지구 가로주택정비사업 첫선 ,"[('쪽지뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
391,2017.03.07. 오후 5:04,아파트 수익률 서울 신월동 신월6차보람쉬움 76㎡ 수익률 8.5%로 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월6차보람쉬움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('76㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
392,2017.03.07. 오후 5:04,가속붙는 과천 재건축 주공4단지 7억원대로 매매,"[('가속붙는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
393,2017.03.07. 오후 5:01,사무실 임대직거래 플랫폼 사방닷컴 출시,"[('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('임대직거래', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('사방닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
394,2017.03.07. 오후 4:57,석촌호수 조망권에 탁월한 생활 인프라까지…잠실 레이크팰리스 인기,"[('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권에', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라까지…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
395,2017.03.07. 오후 4:52,성지건설 의약품 제조업체 지분 취득,"[('성지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의약품', 'O'), (' ', 'O'), ('제조업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O')]"
396,2017.03.07. 오후 4:50,강호인 국토부 장관 중동 2개국 정상급 만나 경제협력 확대,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정상급', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('경제협력', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
397,2017.03.07. 오후 4:50,순항하던 재건축단지 잇단 시공사 교체에 삐걱,"[('순항하던', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체에', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
398,2017.03.07. 오후 4:46,직방 허위매물 공인중개업자 47곳 경고·퇴출,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('47곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경고·퇴출', 'O')]"
399,2017.03.07. 오후 4:44,서울 아파트값 30년 강남과 강북 돌이킬수 없는 편차의 길,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌이킬수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('편차의', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O')]"
400,2017.03.07. 오후 4:42,금리 인상 가능성↑ 중도금 무이자 단지 주목,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성↑', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
401,2017.03.07. 오후 4:41,서울역 프랑스 리옹역과 자매결연,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리옹역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O')]"
402,2017.03.07. 오후 4:40,최저 공급가 700만원대 ‘광주 초월 쌍용 예가’ 전 평형 중소형 타입으로 인기 높아,"[('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광주 초월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
403,2017.03.07. 오후 4:31,‘속초교동 한양립스’ 오는 4월 조합설립 인가 신청 예정,"[('‘', 'O'), ('속초교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양립스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
404,2017.03.07. 오후 4:04,현대차 GBC·영동대로 지하공간 통합 등…개발 호재 몰린 청담삼익아파트 최근 동향은,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GBC', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('등…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('청담삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('동향은', 'O')]"
405,2017.03.07. 오후 4:02,종합행정타운 호재 입은 동작구 상도더샵2차,"[('종합행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
406,2017.03.07. 오후 4:00,일산 한류월드 테마파크 착공 한류월드 주변 부동산 싱글벙글,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글벙글', 'O')]"
407,2017.03.07. 오후 3:59,서울역프랑스 리옹역과 자매결연…운영관리 협력키로,"[('서울역', 'LOCATION'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리옹역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('자매결연…운영관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협력키로', 'O')]"
408,2017.03.07. 오후 3:48,마포구 초역세권 신공덕삼성래미안 최근 매매가가...,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신공덕삼성래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
409,2017.03.07. 오후 3:47,부산지검 엘시티 최종수사결과 브리핑,"[('부산지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종수사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
410,2017.03.07. 오후 3:47,엘시티 최종수사결과 브리핑,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종수사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
411,2017.03.07. 오후 3:47,윤대진 부산지검 2차장 엘시티 최종수사 브리핑,"[('윤대진', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부산지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최종수사', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
412,2017.03.07. 오후 3:47,엘시티 최종수사결과 발표하는 부산지검,"[('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종수사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산지검', 'ORGANIZATION')]"
413,2017.03.07. 오후 3:47,부산지검 엘시티 최종수사결과 브리핑,"[('부산지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종수사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O')]"
414,2017.03.07. 오후 3:47,수서역 제2의 철도 허브로 조성…자곡동 래미안강남힐즈 기대감↑,"[('수서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('자곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
415,2017.03.07. 오후 3:44,대단지ㆍ브랜드ㆍ특화설계 3박자 갖춘 ‘e편한세상 춘천 한숲시티’ 분양 일정 돌입,"[('대단지ㆍ브랜드ㆍ특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 춘천 한숲시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
416,2017.03.07. 오후 3:33,서울시 비서실장에 김주명 前 미디어특보 임명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비서실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김주명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('미디어특보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
417,2017.03.07. 오후 3:32,경기도시공사 안양 냉천지구 주거환경개선사업 추진,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('냉천지구 주거환경개선사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
418,2017.03.07. 오후 3:09,한류월드 內 블랙라벨 명품할인 전문상가 라 몬테 이탈리아노 분양,"[('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙라벨', 'O'), (' ', 'O'), ('명품할인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문상가', 'O'), (' ', 'O'), ('라 몬테 이탈리아노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2017.03.07. 오후 3:06,특화 커뮤니티 갖춘 중소형아파트 동해 KD아람채 분양 예정,"[('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KD아람채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
420,2017.03.07. 오후 3:03,효성 대구 부촌에 ‘수성 효성해링턴 플레이스’ 분양,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2017.03.07. 오후 3:03,희림 106억원 규모 설계 및 감리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('106억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
422,2017.03.07. 오후 2:58,강화서울 간 고속도로 직접수혜지 ‘강화 글로벌 메인시티’ 눈길,"[('강화서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('메인시티’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
423,2017.03.07. 오후 2:51,국토정보공사 자전거 교통사고 급증에 관리개선안 연구,"[('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('관리개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
424,2017.03.07. 오후 2:51,LX 자전거도로 관리체계 개선안 연구,"[('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('관리체계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O')]"
425,2017.03.07. 오후 2:36,부산 행정 중심 연산 삼정그린코아 더베스트 조합원 모집,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('연산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더베스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
426,2017.03.07. 오후 2:35,파라다이스시티 본격개장 앞두고 e편한세상 영종하늘도시2차 조망,"[('파라다이스시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격개장', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영종하늘도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
427,2017.03.07. 오후 2:28,서대문역 ‘돈의문센트레빌’ 전세 6억원대로 거래,"[('서대문역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('돈의문센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
428,2017.03.07. 오후 2:21,재개발·재건축 시장에 봄바람 솔솔∼,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔∼', 'O')]"
429,2017.03.07. 오후 2:20,LH 노후주택 미니재건축 본궤도…인천 석정지구서 첫사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('미니재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석정지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫사업', 'O')]"
430,2017.03.07. 오후 2:18,더원빌딩연구소 빌딩 임대정보 서비스 사방닷컴 개시,"[('더원빌딩연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('임대정보', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('사방닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
431,2017.03.07. 오후 2:11,서울시 아파트관리 주민학교 교육과정 개설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트관리', 'O'), (' ', 'O'), ('주민학교', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
432,2017.03.07. 오후 2:05,지난해 장사 잘한 전용 84㎡…올해도 주연급,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('잘한', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주연', 'CIVILIZATION'), ('급', 'O')]"
