,date,headline,keyword
0,2012.07.22. 오후 9:30,한여름 ‘아파트 분양’ 큰 장 선다,"[('한여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
1,2012.07.22. 오후 9:30,4대강 사업비 보전 위해 서민주택 건설 포기,"[('4대강 사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
2,2012.07.22. 오후 9:30,새 입주단지 전셋값 최대 3천만원 싸다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
3,2012.07.22. 오후 8:45,얼어붙은 부동산시장…급매물도 전세도 한산,"[('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장…급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'O')]"
4,2012.07.22. 오후 7:55,전세시황 장마철 이주수요 주춤… 대체로 약보합세 지속,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('장마철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이주수요', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('대체로', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
5,2012.07.22. 오후 7:55,매매시황 매수 심리 위축 속 거래 부진… 하락세 이어가,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
6,2012.07.22. 오후 7:08,안성공도 임대주택단지에 희망마을센터 세워진다,"[('안성공도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('희망마을센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세워진다', 'O')]"
7,2012.07.22. 오후 7:05,가락시영發 전세난 오나,"[('가락시영', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
8,2012.07.22. 오후 6:49,강남 중개업소 DTI 찔끔찔끔 완화해서 될일인가,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('찔끔찔끔', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해서', 'O'), (' ', 'O'), ('될일인가', 'O')]"
9,2012.07.22. 오후 6:33,내수 활성화 민관 끝장 토론 자산 많은 은퇴자 대출 제한 풀린다,"[('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('민관', 'O'), (' ', 'O'), ('끝장', 'O'), (' ', 'O'), ('토론', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
10,2012.07.22. 오후 6:31,판교 SK 산운 아펠바움 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 산운 아펠바움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2012.07.22. 오후 6:31,용두4구역 건축 심의 통과,"[('용두', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
12,2012.07.22. 오후 6:31,쏟아지는 급매물 여유있게 쇼핑…불황이 즐거운 사람들,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('여유있게', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑…불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('즐거운', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
13,2012.07.22. 오후 6:31,구월아시아드2차 서울숲푸르지오 등 6곳 청약,"[('구월아시아드', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울숲푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
14,2012.07.22. 오후 6:31,지난달 주택 인·허가 물량 58% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
15,2012.07.22. 오후 6:31,사람·돈 몰리는 서초·동탄·천안 삼성 배후단지 뜬다,"[('사람·돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
16,2012.07.22. 오후 6:31,우리동네 리포트 경남 통영 연륙교 건설·내륙철 등 교통 호재 풍부…죽림 신도시 개발도,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설·', 'O'), ('내륙철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…죽림 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발도', 'O')]"
17,2012.07.22. 오후 6:31,수도권 아파트값 하락 지속…마포 중소형 전셋값 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
18,2012.07.22. 오후 6:16,MK 추천매물 삼성동 사옥용 빌딩 39억5000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('39억5000만원', 'QUANTITY')]"
19,2012.07.22. 오후 6:16,하반기 분양 최대어 동탄2신도시마저 …,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O')]"
20,2012.07.22. 오후 6:16,불황에도 주택 인허가는 급증,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가는', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
21,2012.07.22. 오후 6:16,구월 아시아드선수촌 23일 청약,"[('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2012.07.22. 오후 6:16,낙동강변 델타시티 임대주택 덜 짓는다,"[('낙동강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('델타시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
23,2012.07.22. 오후 6:07,서울시·송파구는 강건너 불구경,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강건너', 'O'), (' ', 'O'), ('불구경', 'O')]"
24,2012.07.22. 오후 6:06,침체된 시장 흐름 바꿀지는 미지수,"[('침체된', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀지는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지수', 'O')]"
25,2012.07.22. 오후 6:05,송파 넘어 성남·하남까지 영향권,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('영향권', 'O')]"
26,2012.07.22. 오후 5:57,DTI 제한적 완화 부동산경기 회복 힘들다.. 시장 반응 썰렁,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다..', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
27,2012.07.22. 오후 5:53,“3억 깎아드립니다” 수도권 아파트，대놓고 땡처리,"[('“', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깎아드립니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트，대놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('땡처리', 'O')]"
29,2012.07.22. 오후 5:36,인천 청라동문굿모닝힐 마무리공사 한창,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마무리공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
30,2012.07.22. 오후 5:35,서울 아현4구역 재개발 ‘산 넘어 산’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산’', 'O')]"
31,2012.07.22. 오후 5:34,청라동문굿모닝힐 입주 앞두고 마무리공사 한창,"[('청라동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
32,2012.07.22. 오후 5:33,DTI 보완책 나온다…하우스푸어 탈출구 될까,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('보완책', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다…하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
33,2012.07.22. 오후 5:33,천안 아산 5년 만에 신규분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O')]"
34,2012.07.22. 오후 5:32,‘시프트’ 인기 하늘 찌르네,"[('‘', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘', 'O'), (' ', 'O'), ('찌르네', 'O')]"
35,2012.07.22. 오후 5:29,정부 DTI 카드 꺼냈지만 매수세는 글쎄,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼냈지만', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
36,2012.07.22. 오후 5:22,DTI 제한적 완화.. 거래숨통 틔우기 위한 고육지책,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔우기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('고육지책', 'O')]"
37,2012.07.22. 오후 5:15,DTI 규제 완화 세부 방향은,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('세부', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
38,2012.07.22. 오후 5:15,뉴타운 매몰비용 서울시민이 정한다,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
39,2012.07.22. 오후 5:14,SH공사 서초 우면2지구에 작은도서관 개관,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('작은도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
40,2012.07.22. 오후 5:13,알펜시아 분양받으면 골프회원권이 덤,"[('알펜시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양받으면', 'O'), (' ', 'O'), ('골프회원권이', 'O'), (' ', 'O'), ('덤', 'O')]"
41,2012.07.22. 오후 5:13,톡톡부동산 핀스킨 마케팅으로 미분양 턴다,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핀스킨', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('턴다', 'O')]"
42,2012.07.22. 오후 5:13,불황 틈새 지식산업센터 노려볼까,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
43,2012.07.22. 오후 5:13,워크아웃 동일토건 4년만에 분양,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
44,2012.07.22. 오후 5:13,제2 한강텃밭 원천봉쇄,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
45,2012.07.22. 오후 5:12,부산 에코델타시티 임대주택 1만가구서 2900가구로 줄어,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코델타시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2900가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
46,2012.07.22. 오후 5:12,값 싸고 입지 좋은 공공아파트 흥행몰이,"[('값', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O')]"
47,2012.07.22. 오후 5:12,지방 분양시장 부산 지고 대구·광주 뜬다,"[('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
48,2012.07.22. 오후 5:06,상반기 주택 인허가 35% 늘어 60만가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('60만가구', 'QUANTITY')]"
49,2012.07.22. 오후 4:43,청와대 DTI 손본다는데...나올만한 대안은,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('손본다는데...', 'O'), (' ', 'O'), ('나올만한', 'O'), (' ', 'O'), ('대안은', 'O')]"
50,2012.07.22. 오후 4:24,한국감정원 친환경건축물인증기관으로 지정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축물인증기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
51,2012.07.22. 오후 3:53,삼환기업 법정관리 워크아웃 무용론 재가열,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('무용론', 'O'), (' ', 'O'), ('재가열', 'O')]"
52,2012.07.22. 오후 3:51,부동산 QA 경매 받을 빌라 무단 전출입 세입자 지위는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('받을', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('전출입', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지위는', 'O')]"
53,2012.07.22. 오후 3:45,아파트 주간 시세 흑석 한강 푸르지오 최고 2500만원 ↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
54,2012.07.22. 오후 3:25,종합정부 DTI 일부 완화·골프장 소비세 인하,"[('종합정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화·골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('소비세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
55,2012.07.22. 오후 3:21,주식 부동산 난 나무로 목돈 번다,"[('주식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다', 'O')]"
56,2012.07.22. 오후 3:10,정부 DTI 규제 일부 완화키로,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
57,2012.07.22. 오후 3:08,서울시 뉴타운 매몰비용 지원기준 마련,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
58,2012.07.22. 오후 3:07,장마에 한산한 분양시장…6개 단지 2357가구 분양,"[('장마에', 'O'), (' ', 'O'), ('한산한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2357가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
59,2012.07.22. 오후 2:57,1보정부 DTI 일부 완화키로,"[('1', 'QUANTITY'), ('보정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화키로', 'O')]"
60,2012.07.22. 오후 2:56,친수구역 임대비율 대폭 낮춰..수공 4대강사업비 보존 꼼수,"[('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰..', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O')]"
61,2012.07.22. 오후 2:35,서울시 추진위 매몰비용 지원범위 해법 찾을까,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원범위', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
62,2012.07.22. 오후 2:22,르포 법원 경매장에 중년男女 모이는 이유 알고보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매장에', 'O'), (' ', 'O'), ('중년男女', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('알고보니', 'O')]"
63,2012.07.22. 오후 2:16,세종시 사면 돈 번다더니 어쩌다 이런일이,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('번다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌다', 'O'), (' ', 'O'), ('이런일이', 'O')]"
64,2012.07.22. 오후 1:58,LH 88개 임대단지 아이들에 방학동안 점심 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('88개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들에', 'O'), (' ', 'O'), ('방학동안', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'TIME'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
65,2012.07.22. 오후 1:00,브랜드 오피스텔… ‘광교’에 몰린다,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
66,2012.07.22. 오후 12:40,주간부동산 거래부진에 강북집값  휘청,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
67,2012.07.22. 오후 12:38,부동산캘린더 구월아시아드선수촌 등 2300가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2012.07.22. 오후 12:37,아이들 점심 우리가 챙긴다…LH 엄마손 밥상 운영,"[('아이들', 'O'), (' ', 'O'), ('점심', 'TIME'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('챙긴다…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄마손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밥상', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
69,2012.07.22. 오후 12:20,용인 ‘구성 스파팰리스 리가’ 특별분양 중,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구성 스파팰리스 리가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
70,2012.07.22. 오후 12:15,전국 아파트값 20주만에 하락반전,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('20주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반전', 'O')]"
71,2012.07.22. 오전 11:55,서울시 뉴타운 매몰비용 지원기준 시민과 함께 결정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('지원기준', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
72,2012.07.22. 오전 11:52,연근해 대축척 해도 간행,"[('연근해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대축척', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('간행', 'O')]"
73,2012.07.22. 오전 11:52,6월 주택 인허가 전년比 58%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('58%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
74,2012.07.22. 오전 11:42,용두동 제4구역 아파트 311가구 신축,"[('용두동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('311가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
76,2012.07.22. 오전 11:26,뉴타운 매몰비원지원 시민참여단 구성,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비원지원', 'O'), (' ', 'O'), ('시민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
77,2012.07.22. 오전 11:23,주택경기 불황속 인허가 급증,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('불황속', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
78,2012.07.22. 오전 11:20,지난달 주택건설 인허가 전년 동월보다 58.6% 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월보다', 'O'), (' ', 'O'), ('58.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
79,2012.07.22. 오전 11:00,주택 인허가 풍년..상반기 23만8천가구,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년..', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23만8천가구', 'QUANTITY')]"
80,2012.07.22. 오전 11:00,서울 주택착공 반토막…주택공급 차질 빚나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택착공', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚나', 'O')]"
81,2012.07.22. 오전 11:00,6월 주택건설 인·허가 5만534가구…전년比 58.6%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('5만534가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('58.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
82,2012.07.22. 오전 11:00,대포항 등 연근해 어항 정보 한 눈에 본다,"[('대포항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연근해', 'O'), (' ', 'O'), ('어항', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
83,2012.07.22. 오전 11:00,LH 임대단지 아이들에게 엄마손 밥상 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아이들에게', 'O'), (' ', 'O'), ('엄마손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밥상', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
84,2012.07.22. 오전 11:00,6월 주택인허가 전년동기比 58.6%↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('58.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
85,2012.07.22. 오전 11:00,연근해 어업기지 정보 한눈에,"[('연근해', 'O'), (' ', 'O'), ('어업기지', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
86,2012.07.22. 오전 10:33,개포1단지 소형 22.4%로 재건축 성공할까,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('22.4%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
87,2012.07.22. 오전 10:22,하반기 부동산시장 이건 꼭 챙겨보자,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이건', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨보자', 'O')]"
88,2012.07.22. 오전 9:01,1주일새 2천만원 뚝 강남 아파트 심상치 않다,"[('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('심상치', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
89,2012.07.22. 오전 9:01,부동산캘린더 인천 구월 보금자리 금호동 서울숲 2차 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
90,2012.07.22. 오전 8:06,LH 여름방학기간 임대단지 어린이들 위한 ‘엄마손 밥상’ 프로그램 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('방학기간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이들', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('밥상’', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
91,2012.07.22. 오전 8:01,개발제한구역 해제 친수구역 임대비율 완화,"[('개발제한구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
92,2012.07.22. 오전 7:47,서울시 공공관리제 재건축 발목 잡나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
93,2012.07.23. 오후 9:19,이슈진단 상반기 건설사 실적과 전망,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
94,2012.07.23. 오후 9:10,건설사 실적 이익률 개선 관건,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
95,2012.07.23. 오후 8:12,부동산 침체속 전국 땅값 안정세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
96,2012.07.23. 오후 8:12,국토부 6월 땅값 안정세…충남 연기군 4개월째 1위,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
97,2012.07.23. 오후 7:18,위례신도시 첫 민영아파트 분양가 3.3㎡당 1850만원,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1850만원', 'QUANTITY')]"
98,2012.07.23. 오후 6:50,DTI 규제 완화 방식 8월말 결정…정부 후속조치 박차,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('8월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
99,2012.07.23. 오후 6:44,이천 해피트리 트리빌 주목‥교통·배후 수요 다갖췄네,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리빌', 'O'), (' ', 'O'), ('주목‥교통·배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다갖췄네', 'O')]"
100,2012.07.23. 오후 6:35,지방 미분양 줄고 수도권은 증가…땅값 상승…세종시 효과 충남 연기군 최고,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
101,2012.07.23. 오후 6:33,韓·日 때아닌 참치 전쟁,"[('韓', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('때아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('참치', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
102,2012.07.23. 오후 6:33,마곡지구 자족기능 갖춘 지식클러스터 5곳 조성,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('지식클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
103,2012.07.23. 오후 6:33,DTI 규제 일부 완화 예고…시장반응은,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…시장반응은', 'O')]"
104,2012.07.23. 오후 6:33,취재수첩 아파트를 관광호텔로 바꾼다고,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다고', 'O')]"
105,2012.07.23. 오후 6:33,사설 DTI 보완 참 기발하다,"[('사설', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('참', 'O'), (' ', 'O'), ('기발하다', 'O')]"
106,2012.07.23. 오후 6:33,삼환기업 법정관리 결정,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
107,2012.07.23. 오후 6:33,풍무·논현 대규모 민간택지 아파트 사볼까,"[('풍무', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('민간택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까', 'O')]"
108,2012.07.23. 오후 6:33,거주자 소득지역 발전 고려해 도시재생사업 펼쳐야,"[('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득지역', 'O'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('펼쳐야', 'O')]"
109,2012.07.23. 오후 6:33,2조달러 웰니스 시장 선점할 것,"[('2조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웰니스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
110,2012.07.23. 오후 6:31,대우건설 광교신도시 푸르지오시티 상가 신분당선 광교역 가까워…,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워…', 'O')]"
111,2012.07.23. 오후 6:31,GS건설 영등포아트자이 영등포역·신도림역 이용 가능 더블 역세권,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신도림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
112,2012.07.23. 오후 6:31,GS건설일산자이 공원같은 환경…드라마 신사의 품격 배경,"[('GS건설일산자이 공원', 'LOCATION'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('환경…드라마', 'O'), (' ', 'O'), ('신사', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('품격', 'O'), (' ', 'O'), ('배경', 'O')]"
113,2012.07.23. 오후 6:31,분양단신 세종시 임대아파트…행정타운 도보 출근,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트…행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('출근', 'O')]"
114,2012.07.23. 오후 6:31,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 삼성전자 등 산업단지 인접,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
115,2012.07.23. 오후 6:31,분양단신 역삼동 서해더블루…분양가 상한제 적용,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서해더블루', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
116,2012.07.23. 오후 6:31,삼성물산·풍림산업부평 래미안·아이원 7호선 연장 수혜…,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('풍림산업부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…', 'O')]"
117,2012.07.23. 오후 6:31,한국토지신탁·삼성중공업 인덕원 IT밸리 분양가 3.3㎡당 400만원대…,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400만원대', 'QUANTITY'), ('…', 'O')]"
118,2012.07.23. 오후 6:31,제주혁신도시 천혜의 환경 갖춘 국제교류·교육연수 도시,"[('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천혜의', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류·교육연수', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O')]"
119,2012.07.23. 오후 6:31,충북혁신도시 수도권·세종시 근접 교육·문화 거점도시,"[('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O')]"
120,2012.07.23. 오후 6:31,전북혁신도시 990만㎡로 최대 규모…농업 관련 주요기관 집결,"[('전북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('990만㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모…농업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('주요기관', 'O'), (' ', 'O'), ('집결', 'O')]"
121,2012.07.23. 오후 6:31,광주·전남혁신도시 수용인구 5만…빛과 물 어우러진 상생도시로,"[('광주·', 'LOCATION'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수용인구', 'O'), (' ', 'O'), ('5만…', 'QUANTITY'), ('빛과', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('상생도시로', 'O')]"
122,2012.07.23. 오후 6:31,경북혁신도시 도로公 등 12곳 이전…주택용지 전량 팔려,"[('경북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로公', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전…주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('전량', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
123,2012.07.23. 오후 6:31,강원혁신도시 관광·바이오 메카로…수도권 접근성 탁월,"[('강원혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광·바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O')]"
124,2012.07.23. 오후 6:31,경남혁신도시 녹색 친수도시 쾌적…4만여명 거주하는 거점도시로,"[('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'O'), (' ', 'O'), ('친수도시', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적…', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주하는', 'O'), (' ', 'O'), ('거점도시로', 'O')]"
125,2012.07.23. 오후 6:31,울산혁신도시 부지 조성률 90% 넘어…3000여가구 이미 분양 끝나,"[('울산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…', 'O'), ('3000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나', 'O')]"
126,2012.07.23. 오후 6:31,대구혁신도시 RD 도시로 특화 …청약 열기 후끈,"[('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
127,2012.07.23. 오후 6:31,이전기관 74곳 신청사 이미 착공…산·학·연 클러스터 활성화에 힘 써야,"[('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('74곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…산·학·연', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('써야', 'O')]"
128,2012.07.23. 오후 6:31,10대 혁신도시 조성 8부 능선 넘었다 … 名品도시가 보인다,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('8부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능선', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('名品도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
129,2012.07.23. 오후 6:31,대구·광주·강원 등 주택용지 공급 본격화,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
130,2012.07.23. 오후 6:31,Real Estate 청약 경쟁률 10대 1…혁신도시의 힘,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('10대 1', 'QUANTITY'), ('…혁신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
131,2012.07.23. 오후 6:10,위례신도시 ‘푸르지오’ 분양가 ㎡당 560만원,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡당', 'O'), (' ', 'O'), ('560만원', 'QUANTITY')]"
132,2012.07.23. 오후 5:54,대광건영 순천 조례동에 대광로제비앙 364가구 분양,"[('대광건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조례동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('364가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
133,2012.07.23. 오후 5:51,마곡지구도 박원순식 개발,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
134,2012.07.23. 오후 5:33,계약금 떼일 걱정 없는 아파트 ‘관심 집중’,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중’', 'O')]"
135,2012.07.23. 오후 5:20,서울시 산업단지 분양 부진하자 쪼개팔기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('부진하자', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개팔기', 'O')]"
136,2012.07.23. 오후 5:20,수도권 미분양주택 또 늘어,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
137,2012.07.23. 오후 5:20,세종시 이전 공무원 특별공급 2채 못받아,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
138,2012.07.23. 오후 5:20,예술작품 으로 진화하는 아파트,"[('예술작품', 'O'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
139,2012.07.23. 오후 5:20,주택이어 토지 거래도 뚝,"[('주택이어', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
140,2012.07.23. 오후 5:11,‘하우스푸어 탈출전략’ 설명회,"[('‘하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출전략’', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
141,2012.07.23. 오후 5:06,‘DTI 완화’ 후폭풍 “DTI 풀렸다고 집 살 사람 많지 않아..”,"[('‘DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화’', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('많지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아..”', 'O')]"
142,2012.07.23. 오후 5:03,중도금 대출 불가능 보금자리론의 허점,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('허점', 'O')]"
143,2012.07.23. 오후 5:03,연기군 땅값 상승률 전국 최고,"[('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
144,2012.07.23. 오후 4:57,분당 지고 판교·광교 뜨고,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O')]"
145,2012.07.23. 오후 4:52,미분양 아파트 호텔로 쓰겠다는데…잘될까,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰겠다는데…잘될까', 'O')]"
146,2012.07.23. 오후 4:42,삼환기업 법정관리 개시 협력업체 피해 2000억원 추산종합,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추산종합', 'O')]"
147,2012.07.23. 오후 4:21,삼환기업 법정관리 개시.. 협력사 피해 불가피할듯,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시..', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피할듯', 'O')]"
148,2012.07.23. 오후 4:16,미분양· 보금자리 호텔로 용도변경..헌법소원감,"[('미분양·', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경..', 'O'), ('헌법', 'CIVILIZATION'), ('소원감', 'O')]"
149,2012.07.23. 오후 4:11,경실련 “DTI 완화 금융·경제 파멸로 몰고 갈 발상”,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·경제', 'O'), (' ', 'O'), ('파멸로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈', 'O'), (' ', 'O'), ('발상”', 'O')]"
150,2012.07.23. 오후 4:09,지금은 분양중 GS건설 영등포 아트자이,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포 아트자이', 'ARTIFACT')]"
151,2012.07.23. 오후 4:05,이천 해피트리 트리빌 주목‥교통·배후 수요 다갖췄네,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해피트리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리빌', 'O'), (' ', 'O'), ('주목‥교통·배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('다갖췄네', 'O')]"
152,2012.07.23. 오후 4:03,건설사 실적 이익률 개선 관건,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('이익률', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
153,2012.07.23. 오후 4:03,新 맹모 사로잡는 명문학군아파트 ‘눈길’,"[('新', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
154,2012.07.23. 오후 4:03,부동산 매수세 유인 역부족,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('유인', 'O'), (' ', 'O'), ('역부족', 'O')]"
155,2012.07.23. 오후 4:03,서울 도시형생활주택 준공까지 평균 7.5개월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('준공까지', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5개월', 'DATE')]"
156,2012.07.23. 오후 4:01,리츠 세제 혜택으로 임대주택 활성화 나서,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
157,2012.07.23. 오후 3:58,중기공단 등 알짜매물 공매로 나온다,"[('중기공단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜매물', 'O'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
158,2012.07.23. 오후 3:57,법원 삼환기업 법정관리 개시 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
159,2012.07.23. 오후 3:56,주택 특별공급 평생 1회로 제한된다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한된다', 'O')]"
160,2012.07.23. 오후 3:55,서울시 유수지 52곳 주민친화공간으로 탈바꿈,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유수지', 'O'), (' ', 'O'), ('52곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('친화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
161,2012.07.23. 오후 3:55,포스코건설 주부자문단 더샤피스트 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('더샤피스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
162,2012.07.23. 오후 3:55,삼환기업 결국 법정관리 개시,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
163,2012.07.23. 오후 3:51,원룸형 공공임대 ‘조립형 주택’으로 짓는다,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조립형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
164,2012.07.23. 오후 3:39,포스코건설 주부자문단 더 샤피스트 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샤피스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
165,2012.07.23. 오후 3:33,국토해양부 LH와 내년 상반기 모듈러주택 시범주택 착공 예정,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모듈러주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범주택', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
166,2012.07.23. 오후 3:31,미분양 아파트가 사라진다…왜,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다…왜', 'O')]"
167,2012.07.23. 오후 3:31,세종시 등 이전 종사자 특별공급 제도 개선,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
168,2012.07.23. 오후 3:24,도공 해외 심장병 어린이 초청 의료봉사활동,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('심장병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사활동', 'O')]"
169,2012.07.23. 오후 3:24,뉴타운 개발 패러다임 ‘꿈틀’…27일 매일경제 부동산 세미나 개최,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’…', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매일경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
170,2012.07.23. 오후 3:09,대한주택보증 AAA신용등급 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('AAA신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
171,2012.07.23. 오후 3:08,대한주택보증 기업신용등급 AAA 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
172,2012.07.23. 오후 3:08,대한주택보증 기업신용 최고등급 AAA 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
173,2012.07.23. 오후 2:58,LH，인천서창2지구 주유소용지 1필지 경쟁입찰 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2012.07.23. 오후 2:58,포스코건설 주부자문단 ‘더 샤피스트’ 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 샤피스트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
175,2012.07.23. 오후 2:54,대한주택보증 NICE 기업신용등급 AAA획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('NICE', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA획득', 'O')]"
176,2012.07.23. 오후 2:54,이슈진단 상반기 건설사 실적과 전망,"[('이슈진단', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('실적과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
177,2012.07.23. 오후 2:53,대한주택보증 신용등급 AAA 획득,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
178,2012.07.23. 오후 2:53,서울시 재난대비 생활안전 거버넌스 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재난대비', 'O'), (' ', 'O'), ('생활안전', 'O'), (' ', 'O'), ('거버넌스', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
179,2012.07.23. 오후 2:52,서울시 마곡지구 내 5개 지식산업클러스터 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지식산업클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
180,2012.07.23. 오후 2:50,세종시 이전 공무원 특별공급 2채 못받는다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못받는다', 'O')]"
181,2012.07.23. 오후 2:45,마곡지구 대형필지 분할…지식산업 클러스터 조성,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분할…지식산업', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
182,2012.07.23. 오후 2:37,신월5동 주택재개발 주민설명회,"[('신월5동 주택재개발 주민설명회', 'EVENT')]"
183,2012.07.23. 오후 2:28,도시재생 사업의 바람직한 방안 토론회 개최,"[('도시재생 사업', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2012.07.23. 오후 2:20,서울 도시형생활주택 평균 준공기간 7.5개월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('준공기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5개월', 'DATE')]"
185,2012.07.23. 오후 2:03,포스코건설 주부자문단 더 샤피스트 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샤피스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
186,2012.07.23. 오후 2:03,추천 경매물건 강남구 대치동 아파트 전용 161.47㎡ 19억2000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('161.47㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('19억2000만원', 'QUANTITY')]"
187,2012.07.23. 오후 2:01,1개월 만에 뚝딱 국내 최초 조립형빌라 가보니,"[('1개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('조립형빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
188,2012.07.23. 오후 2:01,도시형주택 반년이면 뚝딱…공급과잉 우려,"[('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
189,2012.07.23. 오후 2:00,미분양주택 수도권 늘고 지방 줄고,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
190,2012.07.23. 오후 1:47,7개월이면 도시형생활주택 한채가 뚝딱,"[('7개월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O')]"
191,2012.07.23. 오후 1:45,토지거래면적 작년보다 6% 줄어,"[('토지거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
192,2012.07.23. 오후 1:43,퍼스티지리츠 태영건설과 비즈니스호텔 짓는다,"[('퍼스티지리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
193,2012.07.23. 오후 1:30,서울시 올해 12곳 임대아파트에 태양광발전설비,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전', 'TERM'), ('설비', 'O')]"
194,2012.07.23. 오후 1:29,견본주택 고객 맞춤 운영  ‘반응 뜨거워’ ‘한강신도시 롯데캐슬’,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반응', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
195,2012.07.23. 오후 1:00,부동산114 추천매물경북 칠곡군 동명면 토지 18억5000만원,"[('부동산', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동명면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18억5000만원', 'QUANTITY')]"
196,2012.07.23. 오후 12:41,세종시 분양열기 인근 지역까지 불붙는다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역까지', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙는다', 'O')]"
197,2012.07.23. 오후 12:35,분양가로 승부하는 착한 소형아파트가 뜬다,"[('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부하는', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
198,2012.07.23. 오후 12:21,서울시내 52개 유수지 공원 대학생 기숙사 등 주민친화공간으로 재탄생한다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('52개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유수지', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('친화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한다', 'O')]"
199,2012.07.23. 오전 11:51,DTI 규제 완화 與 내에서도 엇갈린 평가,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('與', 'O'), (' ', 'O'), ('내에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
202,2012.07.23. 오전 11:41,포토뉴스 SH공사 우면2지구 ‘작은도서관’ 개관,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우면2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘작은도서관’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
203,2012.07.23. 오전 11:41,“생애 첫 주택대출 3조로 확대…금리도 2%대 인하”,"[('“생애', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하”', 'O')]"
204,2012.07.23. 오전 11:38,도로공사 해외 심장병 어린이 무료 치료,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('심장병', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('치료', 'O')]"
205,2012.07.23. 오전 11:37,코레일 파키스탄과 140억원 수출 계약,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파키스탄', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('140억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
206,2012.07.23. 오전 11:37,전국 미분양주택 감소세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
207,2012.07.23. 오전 11:31,수도권 미분양주택 두달째 증가,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
208,2012.07.23. 오전 11:31,외국인 임대 최적  ‘동부건설 센트레빌 아스테리움 서울’,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최적', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동부건설 센트레빌 아스테리움 서울', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
209,2012.07.23. 오전 11:27,서울 마곡지구 내 자족기능 갖춘 ‘지식클러스터’ 조성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지식클러스터’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
210,2012.07.23. 오전 11:26,강남 대규모 복합개발 인·허가 문턱에서 삐그덕,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱에서', 'O'), (' ', 'O'), ('삐그덕', 'O')]"
211,2012.07.23. 오전 11:24,포스코건설 주부자문단 더 샤피스트 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('더 샤피스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
212,2012.07.23. 오전 11:21,서울 주택 평균 준공기간은 7.5개월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('준공기간은', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5개월', 'DATE')]"
213,2012.07.23. 오전 11:20,분양 집중된 금호동 일반분양 적어서 탈,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중된', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적어서', 'O'), (' ', 'O'), ('탈', 'O')]"
214,2012.07.23. 오전 11:18,6월 수도권 미분양 2만6929가구…전월比 334가구↑,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6929가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('334가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
215,2012.07.23. 오전 11:17,마곡지구 ‘자족기능’ 갖춘 첨단융복합 RD단지로 탄생,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘자족기능’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('RD단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
216,2012.07.23. 오전 11:16,마곡지구 자족기능 갖춘 ‘융복합 RD단지’로,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자족기능', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('RD단지’로', 'O')]"
217,2012.07.23. 오전 11:16,빗장 푼 DTI…부동산 거래 숨통 틔우나,"[('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('틔우나', 'O')]"
218,2012.07.23. 오전 11:16,아파트단지 개명 바람 왜,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개명', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
219,2012.07.23. 오전 11:16,가격·교통·학군 3박자…똑소리나는 아파트 ‘인기’,"[('가격·교통·학군', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('…똑소리나는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
220,2012.07.23. 오전 11:15,산업·업무 마곡2지구 첨단융·복합 RD단지로,"[('산업·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단융·복합', 'O'), (' ', 'O'), ('RD단지로', 'O')]"
221,2012.07.23. 오전 11:14,지방이전 공공기관 종사자에 특별공급 추가기회 준다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추가기회', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
222,2012.07.23. 오전 11:12,냉골에도 온기 있을까,"[('냉골에도', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
223,2012.07.23. 오전 11:11,건설업계 “주택거래 숨통 트게 하려면 양도세·종부세 감면하라”,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('트게', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면하라”', 'O')]"
224,2012.07.23. 오전 11:11,“미분양 주택만이라도 한시적 세금면제…특단대책 시급”,"[('“미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택만이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('세금면제…특단대책', 'O'), (' ', 'O'), ('시급”', 'O')]"
225,2012.07.23. 오전 11:11,LH 인천 서창2지구 주유소용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2012.07.23. 오전 11:02,전국 미분양 주택 한달만에 다시 감소,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
228,2012.07.23. 오전 11:01,460억 광주북부순환도로공사 133개 업체 수주 경쟁,"[('460억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광주북부순환도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('133개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
229,2012.07.23. 오전 11:01,국토부 층간소음 문제 개선 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
230,2012.07.23. 오전 11:01,6월 미분양 소폭 감소…수도권은 늘고 지방은 줄고,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
231,2012.07.23. 오전 11:00,세종시 등 이전 종사자 특별공급 제도 개선,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
232,2012.07.23. 오전 11:00,미분양 아파트 수도권 늘고 지방 줄고,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
233,2012.07.23. 오전 11:00,주택 특별공급 평생 1회로 제한,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
234,2012.07.23. 오전 11:00,아파트 층간소음 줄인다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
235,2012.07.23. 오전 11:00,미분양주택 다시 감소세···6월 6만2288가구,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세···', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만2288가구', 'QUANTITY')]"
236,2012.07.23. 오전 11:00,세종시 특별공급받은 공무원 추가 특별공급안돼,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별공급받은', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급안돼', 'O')]"
237,2012.07.23. 오전 11:00,6월말 미분양 6만2325가구…중소형 891가구↑,"[('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2325가구', 'QUANTITY'), ('…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('891가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
238,2012.07.23. 오전 11:00,국토부 아파트 층간소음 개선 공청회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('층간', 'EVENT'), ('소음 개선 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2012.07.23. 오전 11:00,세종시 이전 신혼 공무원에 주택특별공급 추가 기회,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
240,2012.07.23. 오전 10:55,박원순식 스카이라인 규제 법정 소송으로 비화,"[('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('소송으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비화', 'O')]"
241,2012.07.23. 오전 10:48,캠코 중소기업진흥공단 등 1480억 규모 부동산 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업진흥공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1480억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
243,2012.07.23. 오전 10:16,LH 인천서창 지구내 주유소용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2012.07.23. 오전 10:15,현대산업개발 바닥 찍고 도약할까,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('도약할까', 'O')]"
245,2012.07.23. 오전 10:13,충남 연기군 땅값 4개월째 상승률 1위,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
246,2012.07.23. 오전 10:00,올 상반기 청약완판 오피스텔이 해피스텔,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약완판', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('해피스텔', 'ARTIFACT')]"
247,2012.07.23. 오전 9:57,부산 시민공원 뉴타운 시공사 선정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
248,2012.07.23. 오전 9:48,마법같은 아파트 평면특화평면 ‘손짓’…실수요자 ‘북적북적’,"[('마법같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면특화평면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘손짓’…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
249,2012.07.23. 오전 9:46,조용히 사라지는 프랜차이즈 업체 많다,"[('조용히', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
250,2012.07.23. 오전 9:46,DTI 완화 파급 효과 있을까,"[('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('파급', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
251,2012.07.23. 오전 9:44,서울 도시형생활주택 평균 7.5개월이면 뚝딱,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5개월', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O')]"
252,2012.07.23. 오전 9:42,LH 인천서창 2지구 주유소용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주유소용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2012.07.23. 오전 9:41,충남도 종이 지적地籍 디지털화 박차,"[('충남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('지적地籍', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털화', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
254,2012.07.23. 오전 9:41,포토뉴스 SH공사우면2지구 작은도서관 개관,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('우면2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작은도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
255,2012.07.23. 오전 9:41,아파트가 창씨개명하는 진짜 이유 들어보니,"[('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('창씨개명하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보니', 'O')]"
256,2012.07.23. 오전 9:41,우석건설 오피스텔도시형생활주택 복합형 ‘더리치 호수의 아침’  세종시 첫 분양,"[('우석건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('복합형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더리치 호수의 아침', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2012.07.23. 오전 9:40,싸고 교통편리한 똑똑한 아파트 뜬다,"[('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('교통편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
258,2012.07.23. 오전 9:37,영상뉴스제1회 철도문화 체험전 열려,"[('영상뉴스', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도문화 체험전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
259,2012.07.23. 오전 9:36,세종시 위치한 충남 연기군 4개월째 땅값 상승률 1위,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
260,2012.07.23. 오전 9:25,도시형생활주택 강동·마포·송파에 가장 많다,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
261,2012.07.23. 오전 9:21,국토부지자체 지방이전 기관지원놓고 갈등,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('기관지원놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
262,2012.07.23. 오전 9:03,지하철 9호선 2단계 굴착공사 “끝”,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('“끝”', 'O')]"
263,2012.07.23. 오전 8:55,서울 도시형생활주택 평균 준공기간 7.5개월,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('준공기간', 'O'), (' ', 'O'), ('7.5개월', 'DATE')]"
264,2012.07.23. 오전 8:54,서울 임대아파트 12곳에 태양광발전장치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광발전장', 'TERM'), ('치', 'O')]"
265,2012.07.23. 오전 8:45,서울 지하철9호선 2단계 굴착공사 완료,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
266,2012.07.23. 오전 8:45,SH공사 임대아파트 전기료 절감 시도,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
267,2012.07.23. 오전 8:40,6억 싸게나온 입주 3년안된 새아파트 눈길,"[('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게나온', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('안된', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
268,2012.07.23. 오전 8:05,원룸형 공공임대 모듈러주택으로 짓는다,"[('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
269,2012.07.23. 오전 8:04,한국감정원 친환경건축물 인증기관 지정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
270,2012.07.23. 오전 7:57,6월 땅값 전월比 0.1% 상승…연기군 4개월째 1위,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…연기군', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
271,2012.07.23. 오전 7:45,충남 연기군 4개월 연속 땅값 상승률 1위,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
272,2012.07.23. 오전 7:16,4대강 친수구역 임대주택 비율 1025%로 완화,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('1025%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
273,2012.07.23. 오전 6:52,SH공사 태양광으로 임대아파트 전기료 낮춘다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
274,2012.07.23. 오전 6:05,세종시 돈 싸들고 가는 사람 넘친다더니,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('싸들고', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다더니', 'O')]"
275,2012.07.23. 오전 6:01,충남 연기군 4개월 연속 땅값 제일 많이 올라,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('제일', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
276,2012.07.23. 오전 6:00,서울 지하철 9호선 2단계 굴착공사 완료,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
277,2012.07.23. 오전 6:00,6월 땅값 안정세..충남 연기군 4개월째 1위,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세..', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연기군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
278,2012.07.23. 오전 6:00,전국 땅값 계속 오른다···연기군 또 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다···연기군', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
279,2012.07.23. 오전 6:00,SH공사 임대아파트 전기료 낮춘다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
280,2012.07.23. 오전 5:45,청약대박 났다는 한강신도시 아파트 사실은..,"[('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('났다는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사실은..', 'O')]"
281,2012.07.23. 오전 3:49,삼환기업 법정관리 23일 개시,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
282,2012.07.23. 오전 3:11,매매 시황서울 강동동작강남송파구 등 매매가격 하락 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동동작', 'LOCATION'), ('강남', 'LOCATION'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
283,2012.07.24. 오후 8:45,용인 구성 스파팰리스 리가,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('스파팰리스 리', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O')]"
284,2012.07.24. 오후 8:12,동탄·판교·광교신도시도 집값 하락,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
285,2012.07.24. 오후 7:02,개포1단지 소형 22.4% 재건축안 또 제동,"[('개포', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('22.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축안', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
286,2012.07.24. 오후 6:33,활기 띠는 강남대로 고맙다 신분당선,"[('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('띠는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남대', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고맙다', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT')]"
287,2012.07.24. 오후 6:33,다주택자 양도세 重課 폐지 국회 벽 넘을까,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('重課', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('벽', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
288,2012.07.24. 오후 6:33,인천 선수촌2차도 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
289,2012.07.24. 오후 6:33,아파트 관리업체 선정때 관리능력 평가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('관리능력', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
290,2012.07.24. 오후 6:33,파출소 위층에 여성전용주택…임대도 수요자 맞춤시대,"[('파출소', 'O'), (' ', 'O'), ('위층에', 'O'), (' ', 'O'), ('여성전용주택…임대도', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤시대', 'O')]"
291,2012.07.24. 오후 6:33,한신공영 미얀마 민간 건설 진출,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
292,2012.07.24. 오후 6:33,보금자리주택 의무거주기간 15년 세분화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
293,2012.07.24. 오후 6:33,아파트형공장도 웰빙 경쟁,"[('아파트형공장도', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
294,2012.07.24. 오후 6:33,속초 델피노 골프 앤 리조트  26일 개장,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('델피노 골프 앤 리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
295,2012.07.24. 오후 6:33,위례신도시 민간 아파트 분양 스타트,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
296,2012.07.24. 오후 6:30,고덕주공3단지 재건축 가속도,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
297,2012.07.24. 오후 6:03,1기 신도시의 추락 수평증축 리모델링 길도 막혀,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('수평증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('길도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
298,2012.07.24. 오후 6:03,무슨 일이… 일산 분위기 심상찮다,"[('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('심상찮다', 'O')]"
299,2012.07.24. 오후 5:51,재개발 인근 그린벨트 푼다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
300,2012.07.24. 오후 5:51,스토리텔링 인 콘서트 음악에 살고 사랑에 살고 개최,"[('스토리텔링', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('음악에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
301,2012.07.24. 오후 5:51,한신공영 미얀마 민간 건설사업 참여 MOU체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
302,2012.07.24. 오후 5:51,GS건설 2분기 영업이익 1119억원‥전년比 60%↓,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1119억원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
303,2012.07.24. 오후 5:51,우리 區가 달라졌어요 용산 한국의 랜드마크로 도약,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
304,2012.07.24. 오후 5:51,다주택자 양도세 중과 폐지,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
305,2012.07.24. 오후 5:51,관제권 환수‥국토부 VS 코레일 신경전,"[('관제권', 'O'), (' ', 'O'), ('환수‥', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
306,2012.07.24. 오후 5:50,성북 삼선5주택 재개발,"[('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼선', 'ARTIFACT'), ('5주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
307,2012.07.24. 오후 5:50,상반기 거래많은 단지 77% 강남권,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래많은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION')]"
308,2012.07.24. 오후 5:50,‘하우스푸어 탈출전략 설명회’ 25일 실시,"[('‘', 'O'), ('하우스푸어 탈출전략 설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
309,2012.07.24. 오후 5:50,인천 구월아시아드 선수촌 2차분양 1.6대1 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
310,2012.07.24. 오후 5:48,일산 집값 날개없는 추락 3.3㎡당 1000만원 깨져,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
311,2012.07.24. 오후 5:48,GS건설 상반기 영업익 1710억원…작년 반토막상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1710억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반토막상보', 'O')]"
312,2012.07.24. 오후 5:47,단지내 ‘물놀이 시설’ 갖춘 아파트 ‘인기’,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘물놀이', 'O'), (' ', 'O'), ('시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
313,2012.07.24. 오후 5:47,고덕3단지 재건축 추진 가속도,"[('고덕', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
314,2012.07.24. 오후 5:47,현대건설 ‘무료 하이테크 취업교육생’ 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무료', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('취업교육생', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
315,2012.07.24. 오후 5:47,동탄·판교 등 2기 신도시 집값 하락,"[('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
316,2012.07.24. 오후 5:45,싸니까 팔리네..구월동 선수촌 아파트 1순위 마감,"[('싸니까', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네..', 'O'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
317,2012.07.24. 오후 5:41,청약자가 분양받고 싶은 아파트는,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
318,2012.07.24. 오후 5:38,관제권 환수‥국토부 VS 코레일 신경전,"[('관제권', 'O'), (' ', 'O'), ('환수‥', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
319,2012.07.24. 오후 5:35,유력 대선후보 3인의 부동산 정책은,"[('유력', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O')]"
320,2012.07.24. 오후 5:27,고덕주공3단지 재건축 탄력,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
321,2012.07.24. 오후 5:27,LH 고양 원흥 주택용지 160필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('160필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
322,2012.07.24. 오후 5:27,위례신도시 민간아파트 투자가치는…,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치는…', 'O')]"
323,2012.07.24. 오후 5:24,침체기에도 □□□□ 아파트는 잘 팔리네,"[('침체기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('□□□□', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리네', 'O')]"
324,2012.07.24. 오후 5:23,신반포1차 재건축도 先이주,"[('신반포', 'LOCATION'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('先이주', 'O')]"
325,2012.07.24. 오후 5:23,분양 첫단추 잘끼우면 웃는다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('첫단추', 'O'), (' ', 'O'), ('잘끼우면', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
326,2012.07.24. 오후 5:23,SK건설 신동탄 뷰파크 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신동탄 뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2012.07.24. 오후 5:23,현대엠코 분당 정자역 엠코헤리츠 상가 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠 상', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2012.07.24. 오후 5:23,롯데건설 김포 롯데캐슬 야간개장,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), ('개장', 'O')]"
329,2012.07.24. 오후 5:21,서울 노후 아파트 리모델링 1% 그쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
330,2012.07.24. 오후 5:19,불황에 강한 산업단지 아파트…원주·대구·창원 등 신규분양 잇따라,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
331,2012.07.24. 오후 5:19,MK 추천매물 평택 장안동 슈퍼마켓 8억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('8억5천만원', 'QUANTITY')]"
332,2012.07.24. 오후 5:19,행정구역 통합 청주·양주 분양 노릴까,"[('행정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
333,2012.07.24. 오후 5:14,우리 區가 달라졌어요 용산 한국의 랜드마크로 도약,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('區가', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌어요', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
334,2012.07.24. 오후 4:49,경기도 올 상반기 주택거래 26% 급감,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
335,2012.07.24. 오후 4:37,매경 도시형생활주택 네트워크 2M 교육 설명회 개최,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('2M', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
336,2012.07.24. 오후 4:27,GS건설 2분기 수주액 2조2010억원 전년비 77% 증가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('2조2010억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
337,2012.07.24. 오후 4:18,GS건설 대구 ‘대신센트럴자이’ 계약률 76% 기록,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대신센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('76%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
338,2012.07.24. 오후 4:17,혁신도시가는 공공기관들도 하우스 푸어,"[('혁신도시가는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관들도', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어', 'O')]"
339,2012.07.24. 오후 4:14,보금자리주택 거주의무 15년으로 차등화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
340,2012.07.24. 오후 4:12,GS건설 2분기 매출 2조2천억원 전년比7% ↑,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('2조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
341,2012.07.24. 오후 4:06,남양주 진건·지금 보금자리주택이 주목받는 이유,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진건', 'ARTIFACT'), ('·지금', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
342,2012.07.24. 오후 4:02,리모델링 아파트 대상 가구의 1% 불과,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('가구의', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
343,2012.07.24. 오후 4:00,GS건설 상반기 영업익 1710억원상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1710억원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
344,2012.07.24. 오후 3:58,타이어 파손 많은 7∼8월.. 점검은 필수,"[('타이어', 'O'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('7∼8월', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('점검은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
345,2012.07.24. 오후 3:51,경실련 양도세 중과폐지는 소수 부자 위한 정책,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지는', 'O'), (' ', 'O'), ('소수', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
346,2012.07.24. 오후 3:43,한남뉴타운 불안요소 걷어내며 ‘나홀로 착착’,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불안요소', 'O'), (' ', 'O'), ('걷어내며', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('착착’', 'O')]"
347,2012.07.24. 오후 3:43,선릉역 ‘ktower’ 오피스텔 분양,"[('선릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('ktower', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2012.07.24. 오후 3:41,부천 소사본1D 뉴타운 조합 자체 해산,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사본', 'LOCATION'), ('1D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('해산', 'O')]"
349,2012.07.24. 오후 3:37,양도세 중과세 폐지…국회통과가 급선무,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과가', 'O'), (' ', 'O'), ('급선무', 'O')]"
350,2012.07.24. 오후 3:27,해외건설협회 아프리카 건설 인프라 포럼 개최,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카 건설 인프라 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
351,2012.07.24. 오후 3:25,현대건설 하이테크 양성과정 교육생 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
352,2012.07.24. 오후 3:25,구성 스파팰리스 리가 분양,"[('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('스파팰리스 리가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2012.07.24. 오후 3:01,아파트 관리회사 적격심사로 선정한다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리회사', 'O'), (' ', 'O'), ('적격심사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한다', 'O')]"
354,2012.07.24. 오후 3:01,집주인이 가장 많이 바뀐 강남권 아파트는,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
355,2012.07.24. 오후 2:58,KTX 경쟁체제 도입 포기한 것 아니다..내년초 사업자 선정,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁체제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('포기한', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
356,2012.07.24. 오후 2:39,눈으로 직접보고 선택한다 계약 즉시 입주 가능한 단지는,"[('눈', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접보고', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한다', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
357,2012.07.24. 오후 2:31,불황에도 버텨낸 아파트들은 어디,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('버텨낸', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트들은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
358,2012.07.24. 오후 2:23,퍼스티지리츠 신대방동 중외제약 부지에 비즈니스호텔 짓는다.,"[('퍼스티지리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중외제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다.', 'O')]"
359,2012.07.24. 오후 2:08,1차 성공지역에 후속분양 잇따라,"[('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성공지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('후속분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
360,2012.07.24. 오후 1:49,인천 구월 선수촌아파트 2차 분양 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선수촌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
361,2012.07.24. 오후 1:40,인천 구월 아시아드 2차 평균 1.6대 1 경쟁률로 1순위 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.6대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
362,2012.07.24. 오후 1:28,아파트 관리업체 선정 적격심사제 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('적격심사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
363,2012.07.24. 오후 12:34,인천 분양시장 구원투수 구월 아시아드 선수촌 2차도 완판,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드 선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
364,2012.07.24. 오전 11:53,수도권 외곽 경매보다 싼 급매 출몰,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('경매보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('출몰', 'O')]"
365,2012.07.24. 오전 11:48,주택경기 침체에 리모델링도 ‘뚝’,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
366,2012.07.24. 오전 11:36,한신공영 미얀마 민간주도 건설사업 참여 MOU 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 민간주도 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
367,2012.07.24. 오전 11:35,자전거길 2020년까지 2117㎞ 새로 만든다,"[('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2117㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
368,2012.07.24. 오전 11:34,남원시 조상 땅찾기 서비스 호응도 높아,"[('남원시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('땅찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('호응도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
369,2012.07.24. 오전 11:31,잘 나가던 동탄 판교 광교마저...집값추락,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('마저...집값추락', 'O')]"
370,2012.07.24. 오전 11:31,헤럴드 포럼  송재우 물값 인상 언제까지 미룰 작정인가,"[('헤럴드 포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송재우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('물값', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('미룰', 'O'), (' ', 'O'), ('작정인가', 'O')]"
371,2012.07.24. 오전 11:26,LH 고양원흥 보금자리지구 160필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥 보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('160필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
372,2012.07.24. 오전 11:26,위례신도시 푸르지오…3.3㎡당 1848만원 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1848만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2012.07.24. 오전 11:26,고덕지구 재건축 다시 속도 낸다,"[('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
374,2012.07.24. 오전 11:26,보금자리주택 거주의무기간 15년으로 세분화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O')]"
375,2012.07.24. 오전 11:26,1차·2차·3차·4차…시리즈형 아파트가 대세,"[('1차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('…시리즈형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
376,2012.07.24. 오전 11:26,포스코건설 주부자문단 ‘더 샤피스트’ 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 샤피스트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
377,2012.07.24. 오전 11:23,양도세 중과폐지 국무회의 통과.. 실효까진 첩첩산중,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('국무회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과..', 'O'), (' ', 'O'), ('실효까진', 'O'), (' ', 'O'), ('첩첩산중', 'O')]"
378,2012.07.24. 오전 11:18,고양 원흥 보금자리 단독주택용지 공급,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2012.07.24. 오전 11:17,보금자리주택 거주의무기간 차등 적용,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('차등', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
380,2012.07.24. 오전 11:06,모든 길 중앙공원 연결…세종시·용산 그린타운화,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린타운화', 'O')]"
381,2012.07.24. 오전 11:06,헤럴드 디자인포럼2012 스스로 숨쉬는 도시…삶을 리디자인 하다,"[('헤럴드 디자인포럼', 'ORGANIZATION'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스스로', 'O'), (' ', 'O'), ('숨쉬는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시…삶을', 'O'), (' ', 'O'), ('리디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('하다', 'O')]"
382,2012.07.24. 오전 11:01,호남고속道 양촌 하이패스 전용나들목 25일 개통,"[('호남고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스 전용나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
383,2012.07.24. 오전 11:01,아파트 관리사무소도 품질 경쟁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리사무소도', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
384,2012.07.24. 오전 11:00,위례신도시 첫 민간아파트 3.3㎡당 1848만원,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1848만원', 'QUANTITY')]"
385,2012.07.24. 오전 11:00,아파트 관리업체 선정시 적격심사제 도입,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('적격심사제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
386,2012.07.24. 오전 11:00,주택관리업자 선정 최저가낙찰서 적격심사제로,"[('주택관리업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰서', 'O'), (' ', 'O'), ('적격심사제로', 'O')]"
387,2012.07.24. 오전 11:00,논산 양촌 하이패스IC 개통으로 13km 단축,"[('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이패스IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('13km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
388,2012.07.24. 오전 11:00,호남고속도로 양촌에 하이패스IC 개통,"[('호남고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양촌', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하이패스IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
389,2012.07.24. 오전 11:00,아파트 관리업체 선정방식 메스.. 신뢰도 등 우대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정방식', 'O'), (' ', 'O'), ('메스..', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('우대', 'O')]"
390,2012.07.24. 오전 11:00,여름철 車에어컨 냄새 꼭 잡아야하는 이유는,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('車', 'O'), ('에어컨', 'TERM'), (' ', 'O'), ('냄새', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
391,2012.07.24. 오전 10:57,현대건설 하이테크 양성과정 교육생 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('양성과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
392,2012.07.24. 오전 10:47,분당 기흥역 복층 오피스텔 ‘기흥 리젠트빌’ 분양,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥 리젠트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2012.07.24. 오전 10:11,잘 갖춘 조경·커뮤니티가 명품 아파트의 ‘조건’,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('조경·커뮤니티가', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조건’', 'O')]"
394,2012.07.24. 오전 10:05,다왔다 고덕3단지 재건축 사업시행인가,"[('다왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O')]"
395,2012.07.24. 오전 10:05,추천 경매물건 강서구 가양동 아파트 전용 84.99㎡ 2억8800만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2억8800만원', 'QUANTITY')]"
396,2012.07.24. 오전 10:02,실속 분양가의 특별혜택 아파트 어디 없나요,"[('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가의', 'O'), (' ', 'O'), ('특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
397,2012.07.24. 오전 10:01,LH 고양원흥 점포겸용 단독주택용지 160필지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('160필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2012.07.24. 오전 9:59,구월 아시아드 선수촌 아파트 뜨거운 열기 이어간다,"[('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어간다', 'O')]"
399,2012.07.24. 오전 9:56,시리즈형 아파트가 유행하는 이유는,"[('시리즈형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('유행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
400,2012.07.24. 오전 9:51,1가구 다주택 소유자 양도소득세 중과세 폐지,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
401,2012.07.24. 오전 9:51,고덕주공 재건축 다시 속도낸다,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
402,2012.07.24. 오전 9:46,가장 비싼 아파트 TOP10 중 5개 몰린 이곳은,"[('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳은', 'O')]"
403,2012.07.24. 오전 9:46,보금자리주택 거주의무 기간 15년으로 세분화…민간 참여도 확대,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
404,2012.07.24. 오전 9:46,위례신도시 첫 민간 아파트 위례신도시 푸르지오 분양가 3.3㎡당 1848만원으로 결정,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1848만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
405,2012.07.24. 오전 9:46,포스코건설 주부자문단 ‘더 샤피스트’ 6기 발족,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주부자문단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 샤피스트', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
406,2012.07.24. 오전 9:46,현대건설 6개월 코스 ‘무료 하이테크 취업교육생’ 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('코스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무료', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('취업교육생', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
407,2012.07.24. 오전 9:45,집값 떨어진 강남 아파트 잘 팔렸네,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸네', 'O')]"
408,2012.07.24. 오전 9:44,현대건설 무료 하이테크 취업교육생 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('하이테크', 'O'), (' ', 'O'), ('취업교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
409,2012.07.24. 오전 9:42,하남미사·수원호매실등 보금자리 의무거주 1년,"[('하남미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('호매실', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE')]"
410,2012.07.24. 오전 9:40,‘역세권 입지’ 테헤란로 선릉역 케이타워 오피스텔 분양,"[('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지’', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선릉역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('케이타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2012.07.24. 오전 9:39,LH 고양원흥 점포겸용 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
412,2012.07.24. 오전 9:38,강동첨단업무단지 등 임대수요 기대… ‘강동 와이시티’,"[('강동첨단업무단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
413,2012.07.24. 오전 9:35,다양한 문화오락·편의시설 갖춘 ‘광진 트라이곤시티’ 분양,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('문화오락·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 트라이곤시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
414,2012.07.24. 오전 9:32,잃어버린 10년 한국은 없다,"[('잃어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
415,2012.07.24. 오전 9:23,대한항공 런던올림픽 참가 개도국 선수들 지원,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('런던올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('선수', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
416,2012.07.24. 오전 9:20,LH 고양원흥 점포겸용 단독주택용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포겸용', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
417,2012.07.24. 오전 9:20,LH 고양원흥 단독주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
418,2012.07.24. 오전 9:14,서울시 정화조 수거 전자식 계량시스템 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정화조', 'O'), (' ', 'O'), ('수거', 'O'), (' ', 'O'), ('전자식', 'O'), (' ', 'O'), ('계량시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
419,2012.07.24. 오전 9:14,서울시 저소득층 위한 역사탐방 프로그램 진행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('역사탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
420,2012.07.24. 오전 9:14,보금자리 의무거주기간 차등화,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
421,2012.07.24. 오전 9:14,위례신도시 첫 민영아파트 분양가 3.3㎡당 1848만원,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1848만원', 'QUANTITY')]"
422,2012.07.24. 오전 9:13,1가구 다주택자 양도소득세 중과세 폐지,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
423,2012.07.24. 오전 9:11,허허벌판에 지어진 아파트에 계약자 분통…책임은 누구,"[('허허벌판에', 'O'), (' ', 'O'), ('지어진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분통…책임은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
424,2012.07.24. 오전 9:07,무주 덕유산리조트 20일부터 서머 페스티벌,"[('무주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕유산리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서머 페스티벌', 'EVENT')]"
425,2012.07.24. 오전 8:45,보금자리주택 거주의무기간 15년으로 차등화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무기간', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
426,2012.07.24. 오전 8:27,보금자리주택 거주의무 15년으로 차등화된다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화된다', 'O')]"
427,2012.07.24. 오전 8:24,썩어도 준치.. 강남권 아파트 불황에 강했다,"[('썩어도', 'O'), (' ', 'O'), ('준치..', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강했다', 'O')]"
428,2012.07.24. 오전 8:05,혁신 설계하느라 1년간 그린 도면만 500장,"[('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('설계하느라', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('도면만', 'O'), (' ', 'O'), ('500장', 'QUANTITY')]"
429,2012.07.24. 오전 8:01,8월부터 보금자리 의무거주기간 최단 1년으로 단축,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('의무거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최단', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
430,2012.07.24. 오전 8:00,56세 손자볼 나이에 늦둥이 주책 비아냥에…,"[('56세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손자', 'CIVILIZATION'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('나이에', 'O'), (' ', 'O'), ('늦둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('주책', 'O'), (' ', 'O'), ('비아냥에…', 'O')]"
431,2012.07.24. 오전 8:00,보금자리주택 거주의무 15년으로 차등화,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
432,2012.07.24. 오전 8:00,내달부터 보금자리 거주의무 15년 단계별 적용,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단계별', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
433,2012.07.24. 오전 8:00,철도公·공무원연금도 보금자리주택 짓는다,"[('철도公', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('공무원연금', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
434,2012.07.24. 오전 7:55,기고주택가 관광호텔 난개발 데자뷔,"[('기고주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('데자뷔', 'O')]"
435,2012.07.24. 오전 7:51,헤럴드디자인포럼2012 도시 전원을 만나다,"[('헤럴드디자인포럼', 'EVENT'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전원을', 'O'), (' ', 'O'), ('만나다', 'O')]"
436,2012.07.24. 오전 7:51,헤럴드디자인포럼2012 도시 디자인의 미래 도시전원의 경계를 허문다,"[('헤럴드디자인포럼', 'ORGANIZATION'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('도시전원의', 'O'), (' ', 'O'), ('경계를', 'O'), (' ', 'O'), ('허문다', 'O')]"
437,2012.07.24. 오전 7:50,1가구 다주택 소유자 양도소득세 부담 완화,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소유자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
438,2012.07.24. 오전 7:22,2기신도시 동탄·판교·광교 줄줄이 집값 하락,"[('2기', 'QUANTITY'), ('신도', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
439,2012.07.24. 오전 6:47,위례신도시 첫 민영아파트 분양가 3.3㎡당 1848만원,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1848만원', 'QUANTITY')]"
440,2012.07.24. 오전 6:40,위례신도시 푸르지오 분양가 ㎡ 당 560만원,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('당', 'O'), (' ', 'O'), ('560만원', 'QUANTITY')]"
441,2012.07.24. 오전 6:36,8월 선박 사고주의보.. 기상악화땐 운항자제해야,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고주의보..', 'O'), (' ', 'O'), ('기상악화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('운항자제해야', 'O')]"
442,2012.07.24. 오전 6:20,국제화물 수출입 물량 감소..전년比 1.4%↓,"[('국제화물', 'O'), (' ', 'O'), ('수출입', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('1.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
443,2012.07.24. 오전 6:07,잘 나갔던 동탄·판교·광교도 집값 휘청,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나갔던', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
444,2012.07.24. 오전 6:00,8월 태풍등 기상악화로 선박 전복·침몰사고 두드러져,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('태풍등', 'O'), (' ', 'O'), ('기상악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전복·침몰사고', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
445,2012.07.24. 오전 12:33,집이 짐…벼랑에 선 하우스 푸어,"[('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('짐…벼랑에', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어', 'O')]"
446,2012.07.25. 오후 8:51,아파트 바닥 건설기준 대폭 강화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기준', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
447,2012.07.25. 오후 8:03,개포주공4단지 재건축 정비구역지정 눈앞,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역지정', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
448,2012.07.25. 오후 7:44,27일 중랑구 세미나에서 내건물 내땅 개발 해법을 찾는다,"[('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중랑구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세미나에서', 'O'), (' ', 'O'), ('내건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해법을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
449,2012.07.25. 오후 6:51,강남 재건축의 몰락 …3.3㎡당 3000만원 붕괴 초읽기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
450,2012.07.25. 오후 6:34,건설사 민자 발전사업 앞다퉈 진출,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('발전사업', 'O'), (' ', 'O'), ('앞다퉈', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
451,2012.07.25. 오후 6:34,현대산업개발 석유화학사업 투자 확대,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석유화학사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
452,2012.07.25. 오후 6:34,이지송 사장  건설사CEO 간담…강남보금자리 차질없이 진행,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간담…', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('차질없이', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
453,2012.07.25. 오후 6:34,태국에 4대강 사업 노하우 수출 나선다,"[('태국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
454,2012.07.25. 오후 6:34,개포주공4단지 소형 30% 수용,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
455,2012.07.25. 오후 6:34,위례·하남 2곳 시범사업 선정…2300가구 공급,"[('위례', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
456,2012.07.25. 오후 6:34,상한제 적용…가격인상 한계…분양가 크게 오르지 않을 듯,"[('상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…가격인상', 'O'), (' ', 'O'), ('한계…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('오르지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
457,2012.07.25. 오후 6:34,분양단신 묵동자이 프라자 테마상가,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('묵동자이 프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O')]"
458,2012.07.25. 오후 6:34,분양단신 거제 해금강 블루마우리조트,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해금강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루마우리조트', 'ARTIFACT')]"
459,2012.07.25. 오후 6:31,혁신현장을 찾아서 현대건설 水생태 복원기술로 에코 패러다임 창출,"[('혁신현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('水생태', 'O'), (' ', 'O'), ('복원기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
460,2012.07.25. 오후 6:31,2012 런던올림픽 포스코건설 체조 30년 지원…첫 금메달 도전,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('런던올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체조', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지원…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('금메달', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
461,2012.07.25. 오후 6:30,김승연 회장 두 번째 이라크 行  추가 수주 가능성,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라크 行', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
462,2012.07.25. 오후 6:30,아파트 바닥설계 기준 깐깐해진다종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다종합', 'O')]"
463,2012.07.25. 오후 6:12,12조태국 하천관리사업 입찰 참여,"[('12조태국 하천관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
464,2012.07.25. 오후 6:11,강남 재건축 매매가 리먼사태 이후 최저,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('리먼사태 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
465,2012.07.25. 오후 5:47,단독대한항공 女학교옆 7성급호텔 기사회생,"[('단독', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('女학교옆', 'O'), (' ', 'O'), ('7성급', 'QUANTITY'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('기', 'CIVILIZATION'), ('사회생', 'O')]"
466,2012.07.25. 오후 5:39,둔촌주공아파트 ‘종상향’ 박차,"[('둔촌주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘종상향’', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
467,2012.07.25. 오후 5:35,꿩 대신 닭 準강남권으로 갈까,"[('꿩', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('닭', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('準', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까', 'O')]"
468,2012.07.25. 오후 5:35,신동아 참여 한남4구역 속도낸다,"[('신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
469,2012.07.25. 오후 5:35,불황에도 LH상가 인기 뜨겁네…의왕·성남 등 100% 분양,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네…', 'O'), ('의왕', 'CITY'), ('·', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2012.07.25. 오후 5:35,2호선 구의역 일대에 29층 주상복합 264가구,"[('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('264가구', 'QUANTITY')]"
471,2012.07.25. 오후 5:34,전셋값 안정됐다는데…강남3구 왜 올랐나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정됐다는데…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나', 'O')]"
472,2012.07.25. 오후 5:31,청약자들이 뽑은 하반기 분양 베스트 10,"[('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑은', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('10', 'QUANTITY')]"
473,2012.07.25. 오후 5:24,한화 김승연 회장·김현중 부회장 이라크 출국‥추가 수주 추진,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('김현중', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('출국‥추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
474,2012.07.25. 오후 5:14,국토부 아파트 바닥 건설 기준 강화해 층간소음 잡는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
475,2012.07.25. 오후 5:10,MONEY 불황에도 인기높은 수익형 부동산,"[('MONEY', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
476,2012.07.25. 오후 4:57,횡성 테마파크 개발 시동,"[('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
477,2012.07.25. 오후 4:51,대우건설 상반기 신규수주 6조원대 돌파…서종욱號 공격경영 힘입어 전년대비 10%↑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('서종욱', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
478,2012.07.25. 오후 4:50,눈물겨운 분양업계 휴가철 마케팅,"[('눈물겨운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업계', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
479,2012.07.25. 오후 4:50,바닥 건설 기준 강화해 층간소음 줄인다,"[('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
480,2012.07.25. 오후 4:48,저금리로 월세 증가… 세입자 울상,"[('저금리로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
481,2012.07.25. 오후 4:48,인천 재개발 45곳 취소… 공동체 마을로 조성키로,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('45곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('취소…', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('마을로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성키로', 'O')]"
482,2012.07.25. 오후 4:48,LH 상가 폭염보다 더한 투자 열기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭염보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
483,2012.07.25. 오후 4:42,층간 소음 줄여라… 아파트 바닥 두꺼워진다,"[('층간', 'O'), (' ', 'O'), ('소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('두꺼워진다', 'O')]"
484,2012.07.25. 오후 4:42,도심 정비사업도 다운사이징,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O')]"
485,2012.07.25. 오후 4:40,아파트 바닥설계 기준 깐깐해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
486,2012.07.25. 오후 4:39,자양동에 주상복합 2개동 들어선다,"[('자양동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('2개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
487,2012.07.25. 오후 4:37,하우스푸어 탈출 방법있다,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('방법있다', 'O')]"
488,2012.07.25. 오후 4:35,횡성 테마파크 개발 시동,"[('횡성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
489,2012.07.25. 오후 4:35,상반기 분양보증 16%↑·물량 30%↑,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('16%', 'QUANTITY'), ('↑·물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
490,2012.07.25. 오후 4:34,자양4 재정비촉진구역 중소형 90% 공급,"[('자양', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재정비촉진구역', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
491,2012.07.25. 오후 4:31,서울 광진구청 근처에 아파트 264가구 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('근처에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('264가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
492,2012.07.25. 오후 3:54,김승연 한화 회장 이라크로 금맥 캐러 간다,"[('김승연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('금', 'PLANT'), ('맥', 'O'), (' ', 'O'), ('캐러', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
493,2012.07.25. 오후 3:48,광진구청 인근 자양4구역 주상복합으로 탈바꿈,"[('광진구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
