,date,headline,keyword
0,2020.02.02. 오후 9:24,오름세 지속 전셋값 올해 급등하지 않겠지만 ‘불안 요인’ 많아,"[('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('급등하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안', 'O'), (' ', 'O'), ('요인’', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
1,2020.02.02. 오후 9:23,GS건설 대구 남산동 ‘청라힐스자이’ 947가구 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라힐스자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('947가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2020.02.02. 오후 9:23,동부건설 서귀포에 ‘동홍동 센트레빌’ 212가구,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동홍동 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('212가구', 'QUANTITY')]"
3,2020.02.02. 오후 9:23,현대건설 ‘힐스테이트 송도 더스카이’ 1525가구,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 송도 더스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1525가구', 'QUANTITY')]"
4,2020.02.02. 오후 9:05,12번째 확진자 강릉행 KTX 이용…코레일 강릉역 추가 소독,"[('12번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확진자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('소독', 'O')]"
5,2020.02.02. 오후 7:58,기계설비기술사회 “기계설비법 성능점검업자에 기술사 포함돼야”,"[('기계설비기술사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('기계설비법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성능점검업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('기술사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포함돼야”', 'O')]"
6,2020.02.02. 오후 7:07,국토부 GTX · 스마트시티 전담 조직 꾸린다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸린다', 'O')]"
7,2020.02.02. 오후 6:43,금호산업 여주에 600가구 아파트 짓는다,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
8,2020.02.02. 오후 6:43,감정원 청약홈 시행 첫주 계약 3곳 진행,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
9,2020.02.02. 오후 6:43,신고시기 조율·통계 왜곡 사라지나,"[('신고시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조율·통계', 'O'), (' ', 'O'), ('왜곡', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지나', 'O')]"
10,2020.02.02. 오후 6:43,서울 오피스텔 시장도 양극화… 강남·마용성에 수요 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
11,2020.02.02. 오후 6:43,현대건설 힐스테이 송도 더스카이 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이 송도 더스카이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
12,2020.02.02. 오후 6:36,다시 뛰는 건설코리아 기본에 충실한 대보건설 내실·성장 두토끼 잡는다,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기본에', 'O'), (' ', 'O'), ('충실한', 'O'), (' ', 'O'), ('대보건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내실·성장', 'O'), (' ', 'O'), ('두토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
13,2020.02.02. 오후 6:36,9억이하 주택 실거래價 들썩 … 풍선효과 확산,"[('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래價', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
14,2020.02.02. 오후 6:36,한남3구역 재개발 시공사… 5월 총회서 선정,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사…', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총회서', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
15,2020.02.02. 오후 6:36,조사기관따라 변동률 제각각… 혼돈에 빠진 서울 전세시장,"[('조사기관따라', 'O'), (' ', 'O'), ('변동률', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각…', 'O'), (' ', 'O'), ('혼돈에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O')]"
16,2020.02.02. 오후 6:25,서울 아파트 너무 올라…단독·다세대 거래 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…단독·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
17,2020.02.02. 오후 6:25,2월 알짜단지 잇단 분양…수원·용인·송도등서 8천가구,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY')]"
18,2020.02.02. 오후 6:25,단독 용산의 노른자땅 한남근린공원 개발 묶인다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자땅', 'O'), (' ', 'O'), ('한남근린공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('묶인다', 'O')]"
19,2020.02.02. 오후 6:23,12·16여파로 강남4구 아파트값 거품 빠질것,"[('12·16여파', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠질것', 'O')]"
21,2020.02.02. 오후 5:56,부동산 비판 보도 해명 나선 국토부… 전문가는 현실 외면한 자의적 해석,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비판', 'O'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('자의적', 'O'), (' ', 'O'), ('해석', 'O')]"
22,2020.02.02. 오후 5:56,HUG ‘분양공급 촉진’ 태세전환 ..총선용 선심정책 눈총 총선 앞두고 분양 늘리나,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘분양공급', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진’', 'O'), (' ', 'O'), ('태세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('선심정책', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리나', 'O')]"
23,2020.02.02. 오후 5:56,서울시 재건축 활성화 TF 가동..총선용 선심정책 눈총,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('가동..', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('선심정책', 'O'), (' ', 'O'), ('눈총', 'O')]"
24,2020.02.02. 오후 5:14,국토부 작년 공공임대 13만9000채 공급,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('13만9000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
25,2020.02.02. 오후 5:14,둔촌주공 재건축 아파트 단지명 올림픽파크 포레 되나,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽파크 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
26,2020.02.02. 오후 5:05,文정부 부동산정책 낙제점은 아니야 하지만… 전효성의 시크릿 부동산,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('낙제점은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니야', 'O'), (' ', 'O'), ('하지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('전효성', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('시크릿', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
27,2020.02.02. 오후 5:01,반도 LA에 주상복합…미국 진출 사례 줄이어,"[('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
28,2020.02.02. 오후 4:59,사업성 없이 공공성만···빈수레 가로주택 활성화,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성만···빈수레', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
30,2020.02.02. 오후 4:58,목동신시가지 全단지 안전진단 신청,"[('목동신시가지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('全단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
31,2020.02.02. 오후 4:58,공모형 리츠·부동산 펀드 활성화해 서울 집값 잡자,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('부동산 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('활성화해', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O')]"
32,2020.02.02. 오후 4:57,개포4단지 인피니티 풀 논란,"[('개포4단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인피니티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('풀', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
33,2020.02.02. 오후 4:56,한남3구역 시공사 선정 재개,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
34,2020.02.02. 오후 4:55,늘빛·온새밀·여온···3기 신도시 이름은,"[('늘빛', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('온새밀', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('여온', 'ORGANIZATION'), ('···', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O')]"
35,2020.02.02. 오후 4:54,한남 3구역 大戰 승자...4월26일 결정,"[('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역 大戰', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('승자...', 'O'), (' ', 'O'), ('4월26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
36,2020.02.02. 오후 4:26,신종 코로나에···분양시장 불 못 켜나,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나에', 'LOCATION'), ('···분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('켜나', 'O')]"
37,2020.02.02. 오후 4:09,모델하우스 개관 어쩌지…신종 코로나에 노심초사,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌지…신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
38,2020.02.02. 오후 3:58,이런일동우씨엠그룹 창립 21주년 기념식 개최,"[('이런일', 'O'), ('동우씨엠그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('21주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
39,2020.02.02. 오후 3:41,강남 4개구·마용성 등 서울 아파트값 거품 잔뜩 끼었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4개구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩', 'O'), (' ', 'O'), ('끼었다', 'O')]"
40,2020.02.02. 오후 3:36,작년 경매로 부동산 10조원치 거래됐다,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10조원치', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래됐다', 'O')]"
41,2020.02.02. 오후 3:35,신도시·택지 등 각양각색…인천 새 아파트 봇물,"[('신도시·택지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('각양각색…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
42,2020.02.02. 오후 3:34,속초 5개 단지 2000가구 분양…공급과잉 우려 속 브랜드 대전,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
43,2020.02.02. 오후 3:33,모십니다 수도권 유망 수익형 상가 투자 가이드,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
44,2020.02.02. 오후 3:32,모십니다 꼬마빌딩·상가주택 건물주 되고 싶다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩·상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다', 'O')]"
45,2020.02.02. 오후 3:28,서울 18개구 아파트값 거품 심하다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('18개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('심하다', 'O')]"
46,2020.02.02. 오후 3:28,강남4구·용산·성동·양천구 아파트 거품 ‘잔뜩’,"[('강남4구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잔뜩’', 'O')]"
47,2020.02.02. 오후 3:24,작년 공공임대 13만 9천가구 공급…목표 대비 3천가구↑,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('13만 9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…목표', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
48,2020.02.02. 오후 3:20,한국감정원 ‘청약홈’ 본격 업무 시작,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘청약홈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
49,2020.02.02. 오후 3:00,지난해 공공임대 13.9만채 공급…목표 대비 3000채 초과,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('13.9만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…목표', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과', 'O')]"
50,2020.02.02. 오후 2:40,올해 키친 인테리어 트렌드 키워드 컬러·우드·홈카페,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('키친', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드', 'O'), (' ', 'O'), ('컬러·우드·홈카페', 'O')]"
51,2020.02.02. 오후 2:16,강남 3구 하향 안정세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
52,2020.02.02. 오후 2:16,강남 3구 하향 안정세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
53,2020.02.02. 오후 2:15,가격 낮추고,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O')]"
54,2020.02.02. 오후 2:15,가격 낮추고,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O')]"
55,2020.02.02. 오후 2:15,가격 낮춘 급매,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
56,2020.02.02. 오후 2:13,가격 낮춘 급매,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
57,2020.02.02. 오후 2:13,가격 낮춘 급매,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O')]"
58,2020.02.02. 오후 2:02,재개된 한남 3구역 재개발 수주전…3월 27일 입찰 마감,"[('재개된', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전…', 'O'), ('3월 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
59,2020.02.02. 오후 1:54,둔촌주공 신축 단지명 올림픽파크 포레,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('올림픽파크 포레', 'ARTIFACT')]"
60,2020.02.02. 오후 1:47,1억 낮춰서라도 팔아달라…강남 재건축 매도 호가 뚝,"[('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰서라도', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아달라…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
61,2020.02.02. 오후 12:04,분양시장에서 사교육비 절감되는 교육특화단지 인기,"[('분양시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('절감되는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
62,2020.02.02. 오후 12:01,2월 1주 분양동향 감정원 청약홈 업무 시작…계약 3곳 진행,"[('2월 1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
63,2020.02.02. 오후 12:00,서울 아파트값 거품 2017년 9월부터 2년이상 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년 9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
64,2020.02.02. 오후 12:00,공정위 하도급 분쟁 자율 조정 늘린다…지침 개정 추진,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다…지침', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
65,2020.02.02. 오전 11:57,마수걸이 2월 분양 수원·용인·송도 수도권 8천가구 나온다,"[('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
66,2020.02.02. 오전 11:45,남양주 왕숙늘빛신도시 등 시민공모전 결과발표,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙늘빛신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시민공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('결과발표', 'O')]"
67,2020.02.02. 오전 11:44,단군 이래 최대 재개발 한남3구역 시공사 재입찰 공고,"[('단군', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
68,2020.02.02. 오전 11:44,공공임대주택 목표보다 3천가구 더 공급...지난해 13만9000가구,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('목표보다', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('공급...', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13만9000가구', 'QUANTITY')]"
69,2020.02.02. 오전 11:20,정부 작년 공공임대 13.9만 가구 공급···목표치 초과 달성,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('13.9만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급···목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
70,2020.02.02. 오전 11:19,서울 아파트 중위가격 9억 돌파…잠실 10평짜리도 고가주택됐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10평짜리', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택됐다', 'O')]"
71,2020.02.02. 오전 11:02,한눈 데이터 서울 인구 줄었지만…집값은 2028년까지 오른다,"[('한눈', 'O'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었지만…집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('2028년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
72,2020.02.02. 오전 11:02,“지난해 공공임대주택 13만9000호 공급”,"[('“', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만9000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
73,2020.02.02. 오전 11:01,작년 공공임대주택 13만9000호 준공,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만9000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
74,2020.02.02. 오전 11:00,지난달01월 다세대연립주택 매매 실거래가,"[('지난달01월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
75,2020.02.02. 오전 11:00,작년 공공임대 13만9천가구 공급…목표치 초과 달성,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('13만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
76,2020.02.02. 오전 11:00,지난해 공공임대주택 공급 초과 달성… 14만여 가구 공급돼,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('달성…', 'O'), (' ', 'O'), ('14만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급돼', 'O')]"
77,2020.02.02. 오전 10:41,설 이후 상승폭 키우는 서울 비강남권…강남은 눈치보기 장세,"[('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세', 'O')]"
78,2020.02.02. 오전 10:34,왕숙 늘빛도시·온새밀 신도시···시민들이 지은 3기 신도시 이름은,"[('왕숙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('늘빛도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('온새밀 신도시', 'LOCATION'), ('···', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O')]"
79,2020.02.02. 오전 10:18,수인선 3단계 수원한대앞 구간 오는 8월 개통 예정,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원한대', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
80,2020.02.02. 오전 10:07,수인선 수원한대앞 구간 시험운행… 8월 개통,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원한대', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('시험운행…', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
81,2020.02.02. 오전 10:06,수인선 오는 8월 완전 개통 한대앞수원 종합시범운행 착수,"[('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오는 8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('한대앞', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종합시범운행', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
82,2020.02.02. 오전 9:59,개발호재 지역 품은 김해 율하 시티프라디움 탄탄한 배후수요층도 갖춰,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요층도', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
83,2020.02.02. 오전 9:40,3기 신도시 왕숙 늘빛도시·온새밀신도시 되나,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('왕숙', 'O'), (' ', 'O'), ('늘빛도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('온새밀신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
84,2020.02.02. 오전 9:30,부린이 가이드 집주인 못 온다는 대리인… 꼼꼼한 확인은 필수,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('온다는', 'O'), (' ', 'O'), ('대리인', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼한', 'O'), (' ', 'O'), ('확인은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
85,2020.02.02. 오전 9:29,아파트 돋보기하자분쟁 해결은 어디서 하나요③,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기하자분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('해결은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디서', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요③', 'O')]"
86,2020.02.02. 오전 9:25,호반건설 올해 첫 수주…1조원 규모 ‘오등봉 근린공원’ 우선협상대상자로 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오등봉 근린공원', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
87,2020.02.02. 오전 9:19,금호산업 여주 교동2지구 공동주택 신축공사 수주…600세대 규모 단지 조성,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('600세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
88,2020.02.02. 오전 9:15,HUG 미분양관리지역 36곳 선정…이천·군산제외 대구 서구·충북 증평 추가,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('36곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정…', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
89,2020.02.02. 오전 8:56,경남도 877억 투입해 주택 1천599채 주거환경 개선,"[('경남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('877억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천599채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
90,2020.02.02. 오전 8:02,4.7억원 오른 최강창민 아파트 어디,"[('4.7억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('최강창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
91,2020.02.02. 오전 7:01,집코노미TV 고금리에 환차익까지…외화 풍차 돌리기로 종잣돈 마련하라,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('환차익까지…외화', 'O'), (' ', 'O'), ('풍차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리기로', 'O'), (' ', 'O'), ('종잣돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하라', 'O')]"
92,2020.02.02. 오전 6:02,신종 코로나 바이러스에 건설업계도 긴장… “분양도 밀리나”,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나 바이러스', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계도', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장…', 'O'), (' ', 'O'), ('“분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리나”', 'O')]"
93,2020.02.02. 오전 6:01,여기가 공항…모델하우스에도 열화상카메라,"[('여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('공항…모델하우스에도', 'O'), (' ', 'O'), ('열화상카메라', 'TERM')]"
94,2020.02.02. 오전 6:00,지난해 30·40대 많은 지역 ‘중소형’ 인기,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('30·40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
95,2020.02.03. 오후 9:11,‘청약홈’ 서비스 첫날부터 서버 다운 등 차질,"[('‘', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서버', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
96,2020.02.03. 오후 8:24,우한폐렴 우려에 견본주택 취소·연기,"[('우한폐렴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·연기', 'O')]"
97,2020.02.03. 오후 7:58,작년 신규 임대사업자 7.4만명… 1년새 50% ↓,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7.4만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
98,2020.02.03. 오후 7:58,순풍에 돛 단 대우건설 베트남 신도시 직접투자,"[('순풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('돛', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자', 'O')]"
99,2020.02.03. 오후 7:58,청약홈 첫날 오류… 졸속이관이 부른 부작용,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오류…', 'O'), (' ', 'O'), ('졸속이관이', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O')]"
100,2020.02.03. 오후 7:58,내실 다진다더니 주택공급 주력 … 헛구호 외친 롯데건설,"[('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다진다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('헛구호', 'O'), (' ', 'O'), ('외친', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION')]"
101,2020.02.03. 오후 7:52,한화건설 장교동으로 사옥 이전하고 새로운 도약 선언,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하고', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
102,2020.02.03. 오후 7:27,청약홈 오늘 오픈…첫날부터 서버 다운 등 한때 접속 오류종합2보,"[('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서버', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('접속', 'O'), (' ', 'O'), ('오류종합', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('보', 'O')]"
103,2020.02.03. 오후 6:36,12·16대책 영향에 지난달 서울 주택가격 상승폭 반토막,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
104,2020.02.03. 오후 6:24,누가 혼자 사나 4050 남성 급증 대부분 월세로 살더라,"[('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O'), (' ', 'O'), ('4050', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('월세로', 'O'), (' ', 'O'), ('살더라', 'O')]"
105,2020.02.03. 오후 6:21,대우건설 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
106,2020.02.03. 오후 6:16,여 총선 논란인사 정리 수순…김의겸 불출마·정봉주 부적격종합2보,"[('여', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('논란인사', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('수순…', 'O'), ('김의겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('불출마·', 'O'), ('정봉주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부적격종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
107,2020.02.03. 오후 6:09,작년 신규 임대사업자 절반 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
108,2020.02.03. 오후 6:07,합리적인 분양가로 누리는 고흥 첫 택지지구 명품아파트 고흥 승원팰리체 더 퍼스트 2월 오픈 예정,"[('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('명품아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('승원팰리체 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
109,2020.02.03. 오후 6:06,신종 코로나 부동산 시장까지 덮쳤다…분양시장도 개점휴업,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳤다…분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O')]"
110,2020.02.03. 오후 5:59,대우건설 국내 금융기관과 손잡고 베트남 복합빌딩 투자개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관과', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자개발', 'O')]"
111,2020.02.03. 오후 5:58,20평 아파트 1억에 100만가구 공급한다,"[('20평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
112,2020.02.03. 오후 5:57,LH 시행사로 참여…가로주택정비사업 활성화,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행사로', 'O'), (' ', 'O'), ('참여…', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
113,2020.02.03. 오후 5:54,지난해 임대사업자 등록 절반 뚝,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
114,2020.02.03. 오후 5:52,주택 임대사업자 등록 의무화 검토…계약갱신청구·전월세 상한제 연계,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…계약갱신청구·', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O')]"
115,2020.02.03. 오후 5:51,작년 신규 임대사업자 7만4000명…전년대비 50.1%↓,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7만4000명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('50.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
116,2020.02.03. 오후 5:47,우한 폐렴 우려에 건설사들 견본주택 개관 연기·취소 잇달아,"[('우한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐렴', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·취소', 'O'), (' ', 'O'), ('잇달아', 'O')]"
117,2020.02.03. 오후 5:46,신종코로나에 분양 또 늦춰지나…견본주택 개관 속속 취소·연기,"[('신종코로나', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지나…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('취소·연기', 'O')]"
118,2020.02.03. 오후 5:45,임대주택 86% 3억 안되는데..집값 올렸다,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('86%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안되는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
120,2020.02.03. 오후 5:42,대우건설 국내 금융사와  베트남 ‘스타레이크시티’ 공동 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사와', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
121,2020.02.03. 오후 5:41,분양시장도 비상···모델하우스 개관 첫 연기,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('비상···모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
123,2020.02.03. 오후 5:40,한화건설 5년 만에 장교동 컴백,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('컴백', 'O')]"
124,2020.02.03. 오후 5:40,기자의 눈 부동산 대책 결국 피해자는 실수요자,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION')]"
125,2020.02.03. 오후 5:39,한진家 남매의 난 끼어든 권홍사 회장…반도건설 승계는 진행중,"[('한진家', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남매', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('끼어든', 'O'), (' ', 'O'), ('권홍사', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('승계는', 'O'), (' ', 'O'), ('진행중', 'O')]"
126,2020.02.03. 오후 5:39,주춤한 서울 집값...전셋값은 49개월來 최대 상승,"[('주춤한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값...전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('49개월來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2020.02.03. 오후 5:39,서둘러 개통한 청약홈 첫날부터 먹통…청약대란 오나,"[('서둘러', 'O'), (' ', 'O'), ('개통한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('먹통…청약대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
128,2020.02.03. 오후 5:39,대우건설 베트남 하노이에 복합빌딩 투자개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자개발', 'O')]"
129,2020.02.03. 오후 5:37,수요와 거꾸로···초소형 아파트 공급 늘리는 정부,"[('수요와', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로···초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
130,2020.02.03. 오후 5:36,아파트 판 돈까지…어디에 쓸지 소명하라니,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('돈까지…어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸지', 'O'), (' ', 'O'), ('소명하라니', 'O')]"
131,2020.02.03. 오후 5:30,과천 지정타 분양 물꼬…슈퍼로또 될까,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정타', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬…슈퍼로또', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
132,2020.02.03. 오후 5:30,분양시장도 신종 코로나 비상… 모델하우스 오픈 속속 연기,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비상…', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
133,2020.02.03. 오후 5:30,한화건설 다시 장교동 시대 연다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
134,2020.02.03. 오후 5:30,우미건설 고양 삼송 우미라피아노 내달 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2020.02.03. 오후 5:30,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 잠실 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
136,2020.02.03. 오후 5:29,대우건설 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
137,2020.02.03. 오후 5:22,민간 임대 저가 월세 매물만 등록...매물 품질 높여야,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('저가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('등록...매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
138,2020.02.03. 오후 5:22,아파트 규제에 대체재로 떠오른 아파텔,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('대체재로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O')]"
139,2020.02.03. 오후 5:21,재건축 일몰 다가오자…서초진흥 16년만에 조합설립,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰', 'O'), (' ', 'O'), ('다가오자…', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('진흥', 'O'), (' ', 'O'), ('16년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O')]"
140,2020.02.03. 오후 5:21,자기집사는 여성 1인가구 43%…남성은 18% 왜,"[('자기', 'O'), ('집사', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('…남성은', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
141,2020.02.03. 오후 5:20,임대주택 등록 150만 가구 넘어서,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('150만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어서', 'O')]"
142,2020.02.03. 오후 5:19,홍남기 “서울 집값 안정세… 당분간 추가 부동산대책 없다”,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
144,2020.02.03. 오후 5:09,홍남기 서울 집값 안정 추세…일부 전세 불안 엄중 모니터링,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('추세…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
145,2020.02.03. 오후 5:09,민간임대주택 증가로 매물잠기고 매매가 올랐다 통계상 영향 크지 않아,"[('민간임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('매물잠기고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O'), (' ', 'O'), ('통계상', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
146,2020.02.03. 오후 5:09,“집 보러 오지 마세요”…마곡9단지 손사래 왜,"[('“집', 'O'), (' ', 'O'), ('보러', 'O'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요”…', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손사래', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
147,2020.02.03. 오후 5:04,주택 임대사업자 세제 축소에…대구 신규등록 반토막,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
148,2020.02.03. 오후 4:59,경기도·수원시 신분당선 광교∼호매실 조기착수 협약,"[('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기착수', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
149,2020.02.03. 오후 4:58,1인가구도 연령·성별 극과 극…맞춤형 정책 대응 필요,"[('1인', 'QUANTITY'), ('가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('연령·성별', 'O'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극…맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
150,2020.02.03. 오후 4:55,건설 체감경기 침체… 신규 공사수주 급감 여파,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체…', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
151,2020.02.03. 오후 4:46,감정원 청약홈 하드웨어에 문제없어..리스크 제거에 최선 다할 것,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('하드웨어에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어..', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('제거에', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O'), (' ', 'O'), ('다할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
152,2020.02.03. 오후 4:45,경기도·수원시 신분당선 광교∼호매실 조기착수 업무협약,"[('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기착수', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
153,2020.02.03. 오후 4:45,경기도·수원시 신분당선 광교∼호매실 조기착수 업무협약,"[('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기착수', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
154,2020.02.03. 오후 4:43,경기도·수원시 신분당선 광교∼호매실 조기착수 협약,"[('경기도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조기착수', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
155,2020.02.03. 오후 4:39,우한 폐렴 여파에…건설사들 견본주택 개관 연기·취소,"[('우한', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐렴', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파에…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('연기·취소', 'O')]"
156,2020.02.03. 오후 4:36,한화건설 서울 장교동 한화빌딩으로 사옥 이전,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
157,2020.02.03. 오후 4:30,물꼬 트는 과천 지정타 ‘분양’ 시세차익 5억 ‘수퍼 로또’ 되나,"[('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정타', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘수퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
158,2020.02.03. 오후 4:27,신종 코로나 여파로 견본주택 개관 취소 · 지연 잇따라,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
159,2020.02.03. 오후 4:23,접속오류 청약홈 정상화… 접수때 문제 없을까,"[('접속오류', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화…', 'O'), (' ', 'O'), ('접수때', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
160,2020.02.03. 오후 4:16,1월 건설경기지수 72.1…건설 체감경기 침체,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설경기지수', 'O'), (' ', 'O'), ('72.1', 'QUANTITY'), ('…건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O')]"
161,2020.02.03. 오후 4:15,삼성엔지니어링 지난해 영업이익 87% 성장한 3855억원 달성,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장한', 'O'), (' ', 'O'), ('3855억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
162,2020.02.03. 오후 4:15,1년반 준비 청약홈 첫날부터 삐걱…청약자들 불안,"[('1년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삐걱…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
163,2020.02.03. 오후 4:14,1억원에 20평 아파트 100만호 공급,"[('1억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2020.02.03. 오후 4:12,국내 모든 조종사 노조 하나로 뭉친다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다', 'O')]"
165,2020.02.03. 오후 4:09,신종코로나 수원 매교역 푸르지오 SK뷰 사이버 견본주택 대체,"[('신종코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매교역 푸르지오 SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O')]"
166,2020.02.03. 오후 4:06,조현아KCGI반도건설 국적 1위 대한항공 경영권 분쟁 본격화,"[('조현아', 'PERSON'), ('KCGI반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국적', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
167,2020.02.03. 오후 4:06,청약홈 오늘 오픈…첫날부터 서버 다운 등 한때 접속 오류종합,"[('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서버', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('접속', 'O'), (' ', 'O'), ('오류종합', 'O')]"
168,2020.02.03. 오후 4:00,창원소식 전국 첫 전세보증금 반환보증 보증료 지원,"[('창원', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보증료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
169,2020.02.03. 오후 3:54,이노션 작년 영업이익 1천217억원…전년 대비 3%↑,"[('이노션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('1천217억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
170,2020.02.03. 오후 3:50,현대건설현대일렉트릭 전력인프라 및 에너지신사업 MOU 체결,"[('현대건설현대일렉트릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전력인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지신사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
171,2020.02.03. 오후 3:49,임대주택등록 활성화하려면… 주택시장 정책세미나,"[('임대주택등록', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화하려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정책세미나', 'O')]"
172,2020.02.03. 오후 3:48,“청약점수 소유주택까지 나온다”…‘청약홈’ 이용해보니,"[('“청약점수', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다”…‘청약홈’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해보니', 'O')]"
173,2020.02.03. 오후 3:43,의정부소식 고산지구∼의정부역 17번 버스 운행,"[('의정부', 'LOCATION'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
174,2020.02.03. 오후 3:42,단독우한 폐렴 여파…대우·SK건설 매교역 견본주택 개관 취소,"[('단독우한', 'TERM'), (' ', 'O'), ('폐렴', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
175,2020.02.03. 오후 3:32,한샘 8일9일 사당 롯데캐슬 골든포레 입주박람회 개최,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8일9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골든포레 입주박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
176,2020.02.03. 오후 3:32,현대건설현대일렉트릭 에너지사업에 공동협력키로,"[('현대건설현대일렉트릭 에너지사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협력키로', 'O')]"
177,2020.02.03. 오후 3:28,대림산업 ‘e편한세상 홍제 가든플라츠’ 완판,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 홍제 가든플라츠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
178,2020.02.03. 오후 3:28,50대 男 1인가구 가속화...맞춤형 정책 필요,"[('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('男', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화...맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
179,2020.02.03. 오후 3:28,아파트 청약 이젠 ‘청약홈’에서 하세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
180,2020.02.03. 오후 3:25,1월 CBSI 전월比 20.5p 하락…“건설경기 침체”,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('20.5p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…“건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체”', 'O')]"
182,2020.02.03. 오후 3:23,김기문 중기중앙회장 신종 코로나 확산에 최저임금 동결 언급,"[('김기문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중기중앙회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저임금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동결', 'O'), (' ', 'O'), ('언급', 'O')]"
183,2020.02.03. 오후 3:12,성호건의 전지적토지관점부동산 재테크에 실패하는 유형4,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적토지관점부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크에', 'O'), (' ', 'O'), ('실패하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유형', 'O'), ('4', 'QUANTITY')]"
184,2020.02.03. 오후 3:11,긴급진단메르스 넘어선 신종코로나 리스크…상가·중소분양 타격,"[('긴급진단', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('신종코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('리스크…상가·중소분양', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
185,2020.02.03. 오후 3:00,공공발주 감소 건설 체감경기 다시 침체로 1월 CBSI 70선 뚝,"[('공공발주', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('70선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
186,2020.02.03. 오후 2:58,세금혜택 줬는데 거래량 급감…다주택자 매물 언제,"[('세금혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줬는데', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
187,2020.02.03. 오후 2:57,최저금리 기조에 아파트 규제까지 알짜 투자처 쌍용 더 플래티넘 잠실,"[('최저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION')]"
188,2020.02.03. 오후 2:57,12·16 대책에 날개 꺾인 서울 아파트값…상승폭 키우는 전셋값,"[('12·16 대책', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O')]"
189,2020.02.03. 오후 2:56,나주혁신도시에 또 아파트 6천가구 공급…공급과잉 우려,"[('나주혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
190,2020.02.03. 오후 2:54,수원 영통 랜드마크 상가 현대 테라타워 영통 상업시설 브루클린 381’ 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 테라타워 영통', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설 브루클린 381', 'ARTIFACT'), (""'분양"", 'O')]"
191,2020.02.03. 오후 2:49,대우건설 계룡 푸르지오 더 퍼스트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
192,2020.02.03. 오후 2:48,국토부 “가로주택 활성화 위한 규제완화 지속”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“가로주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속”', 'O')]"
193,2020.02.03. 오후 2:46,서울 아파트 중위값 9억 실거래 평균은 6억대로 뚝,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위값', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('평균은', 'O'), (' ', 'O'), ('6억대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
194,2020.02.03. 오후 2:45,늘어나는 40·50대 남성 싱글…주거복지 모델 재설계해야,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('40·50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남성', 'O'), (' ', 'O'), ('싱글…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('재설계해야', 'O')]"
196,2020.02.03. 오후 2:38,신종코로나 중국 진출한 국내 건설현장 9일까지 공사중단,"[('신종코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출한', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('9일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O')]"
197,2020.02.03. 오후 2:38,한국주택협회 부동산 신탁 쟁점과 주요판례 세미나 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('주요판례', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
198,2020.02.03. 오후 2:37,주소는 모르겠고 바로가기도 없고 연결마저…3일 첫선 청약홈 3중고,"[('주소는', 'O'), (' ', 'O'), ('모르겠고', 'O'), (' ', 'O'), ('바로가기도', 'O'), (' ', 'O'), ('없고', 'O'), (' ', 'O'), ('연결마저…', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('3중고', 'QUANTITY')]"
199,2020.02.03. 오후 2:33,1월 쉬고 2월 분양 앞둔 건설사들 신종 코로나 비상,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉬고', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
200,2020.02.03. 오후 2:30,HDC현산 동대문구 제기1구역 재건축 수주,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
201,2020.02.03. 오후 2:24,한국주택협회 ‘부동산 신탁의 쟁점과 주요판례’ 세미나 개최,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁의', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('주요판례’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2020.02.03. 오후 2:19,‘계룡 푸르지오 더 퍼스트’ 이달 분양… 풍부한 생활인프라 강점,"[('‘', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
203,2020.02.03. 오후 2:14,가격도 비싸고 정부 규제도 센데 서울 아파트 뭐하러 사나…실수요자들 빌라·연립주택 우르르,"[('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제도', 'O'), (' ', 'O'), ('센데', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하러', 'O'), (' ', 'O'), ('사나…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라·연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우르르', 'O')]"
204,2020.02.03. 오후 2:11,신종코로나 여파…건설사 견본주택 문 닫는다,"[('신종코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는다', 'O')]"
205,2020.02.03. 오후 2:10,HUG 부산서 오픈캠퍼스 개최… 지역 인재 양성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
207,2020.02.03. 오후 2:08,한화건설 장교동 사옥으로 금의환향…올해 새로운 도약,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥으로', 'O'), (' ', 'O'), ('금의환향…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
208,2020.02.03. 오후 2:03,HDC현대산업개발 693억 규모 서울 제기1구역 재건축 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('693억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제기1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
209,2020.02.03. 오후 2:02,홍남기 서울 강남 전세가격 안정 추세로 가고 있다,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('추세로', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
210,2020.02.03. 오후 2:00,홍남기 강남4구 전셋값 안정 추세…일부 불안 엄중 모니터링,"[('홍남기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('추세…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('엄중', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
211,2020.02.03. 오후 1:58,감정원 신규 청약시스템 청약홈 첫날부터 삐걱,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
212,2020.02.03. 오후 1:58,대우건설 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
213,2020.02.03. 오후 1:37,정부규제 여파… 지난해 신규 임대사업등록자 반토막,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업등록자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
214,2020.02.03. 오후 1:30,서울집값 주춤한데 전셋값 상승률 4년만에 최고,"[('서울', 'CITY'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한데', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
215,2020.02.03. 오후 1:30,국토부 일자리 연계형 지원주택 지자체 공모 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
216,2020.02.03. 오후 1:25,코레일 법인세 9000억 돌려받는다… 용산사업 관련 소송서 승소,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려받는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('소송서', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
217,2020.02.03. 오후 1:16,한미글로벌 ‘HG 프리콘’ 서비스 브랜드 런칭,"[('한미글로', 'ORGANIZATION'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HG 프리콘', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
218,2020.02.03. 오후 1:11,한화건설 장교동 사옥 이전 완료… 2020년 새 도약 목표는,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('목표는', 'O')]"
219,2020.02.03. 오후 1:05,청약홈 업무 개시… 이달 분양물량은,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량은', 'O')]"
220,2020.02.03. 오후 12:51,현대건설현대일렉트릭 전력인프라·에너지 신사업 상호 협력,"[('현대건설현대일렉트릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전력인프라·에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상호', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
221,2020.02.03. 오후 12:48,대우건설 충남 계룡대실 계룡 푸르지오 더 퍼스트 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡대실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2020.02.03. 오후 12:48,쌍용건설 초역세권 오피스텔 쌍용 더 플래티넘 잠실 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2020.02.03. 오후 12:39,당장은 막혔지만 언젠간 되겠지… 압구정5구역 필두로 강남 재건축 잰걸음,"[('당장은', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('언젠간', 'O'), (' ', 'O'), ('되겠지…', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필두로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
224,2020.02.03. 오후 12:29,랜드지동탄PFV 뉴욕 스트리트 콘셉트 현대 실리콘앨리 스퀘어 동탄 분양,"[('랜드지동탄PFV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뉴욕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스트리트', 'O'), (' ', 'O'), ('콘셉트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실리콘앨리 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
225,2020.02.03. 오후 12:22,우미건설 오는 3월 고양삼송우미라피아노 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양삼송우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
226,2020.02.03. 오후 12:21,12·16대책 ‘풍선효과’… 전세가격 올려버린 ‘부동산 매매절벽’,"[('12·16대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('‘풍선효과’…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올려버린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매매절벽’', 'O')]"
227,2020.02.03. 오후 12:11,건설현장 코로나 확산주의보…10명 중 8명 중국인,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산주의보…', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('8명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION')]"
228,2020.02.03. 오후 12:09,서울 집값 상승률 반토막 이하로...전셋값은 4년여만에 최대 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('반토막 이하', 'QUANTITY'), ('로...전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('4년여만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
229,2020.02.03. 오후 12:06,일자리 연계형 지원주택 지자체 공모 실시,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
230,2020.02.03. 오후 12:01,쌍용건설 쌍용 더 플래티넘 잠실 오피스텔 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
231,2020.02.03. 오전 11:56,대우건설 ‘계룡 푸르지오 더 퍼스트’ 2월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2020.02.03. 오전 11:55,정부통계 서울 아파트 중윗값도 8.4억…고가기준 논란 불씨,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중윗값도', 'O'), (' ', 'O'), ('8.4억', 'QUANTITY'), ('…고가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O')]"
233,2020.02.03. 오전 11:53,HUG 부산지역 인재육성 위한 ‘제4회 HUG 오픈캠퍼스’ 개최,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인재육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('HUG 오픈캠퍼스', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
234,2020.02.03. 오전 11:52,헤럴드포럼박선호 국토교통부 제1차관 쪽방촌 상생·통합 공간으로의 변신,"[('헤럴드포럼', 'ORGANIZATION'), ('박선호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('상생·통합', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
235,2020.02.03. 오전 11:51,여 총선 논란인사 정리 수순…김의겸 불출마·정봉주 부적격종합,"[('여', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('논란인사', 'O'), (' ', 'O'), ('정리', 'O'), (' ', 'O'), ('수순…', 'O'), ('김의겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('불출마·', 'O'), ('정봉주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부적격종합', 'O')]"
236,2020.02.03. 오전 11:51,롯데관광개발 김기병 회장 상우회 프론티어상 수상,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상우회 프론티어상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
237,2020.02.03. 오전 11:47,HDC현산 동대문구 제기1구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
238,2020.02.03. 오전 11:47,롯데관광개발 김기병 회장 ‘ 상우회 프론티어상’,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('상우회 프론티어상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
239,2020.02.03. 오전 11:44,우미건설 고양 삼송 우미라피아노 3월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
240,2020.02.03. 오전 11:43,서울 아파트 하락 시그널…식어가는 경매시장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널…식어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O')]"
241,2020.02.03. 오전 11:42,서울 집값 숨고르는 사이…전셋값 달음질,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('달음질', 'O')]"
242,2020.02.03. 오전 11:42,대우건설 하노이 신도시 직접투자…4600억원 규모 복합빌딩 올 착공,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접투자…', 'O'), ('4600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
243,2020.02.03. 오전 11:42,마곡9단지 등 2월 분양 쏟아진다…전년 대비 2배 늘어나,"[('마곡', 'LOCATION'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
244,2020.02.03. 오전 11:42,한남3구역 수주전 재개 ‘한방’ 나올까,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한방’', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
245,2020.02.03. 오전 11:41,제기 1구역 재건축 시공사…HDC현대산업개발 선정,"[('제기', 'O'), (' ', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사…', 'O'), ('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
246,2020.02.03. 오전 11:41,12·16 이후 한달… 서울·수도권 집값 상승폭 축소,"[('12·16 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
247,2020.02.03. 오전 11:41,‘9억 넘는 아파트’ 거래 강남 위에 분당·부산,"[('‘', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위에', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY')]"
248,2020.02.03. 오전 11:40,신종 코로나 여파…GS건설 대구 분양 연기,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
249,2020.02.03. 오전 11:40,임대사업자 세제혜택 제도취지 맞나 진단필요,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제도취지', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O'), (' ', 'O'), ('진단필요', 'O')]"
250,2020.02.03. 오전 11:39,한국주택협회 내달 13일부터 분양대행자 교육,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양대행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
251,2020.02.03. 오전 11:39,2월 분양 물량 쏟아진다…전국 1만5000여세대 분양,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2020.02.03. 오전 11:36,대우건설 베트남 하노이에 대형 복합빌딩 짓는다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
253,2020.02.03. 오전 11:35,12ㆍ16 대책 이후…서울 아파트값 주춤 전세값 상승,"[('12ㆍ16 대책 이후', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
254,2020.02.03. 오전 11:32,우미건설 고양삼송 우미라피아노 3월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2020.02.03. 오전 11:32,한화건설 서울 장교동 한화빌딩으로 사옥 이전,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
256,2020.02.03. 오전 11:29,용산사업 백지화 코레일 9000억 법인세 돌려받는다,"[('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법인세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌려받는다', 'O')]"
257,2020.02.03. 오전 11:28,한화건설 장교동 한화빌딩으로 사옥 이전,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
258,2020.02.03. 오전 11:27,현대건설현대일렉트릭과 차세대 전력인프라 및 에너지신사업 분야의 공동협약 MOU 체결,"[('현대건설현대일렉트릭', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('전력인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지신사업', 'O'), (' ', 'O'), ('분야의', 'O'), (' ', 'O'), ('공동협약', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
259,2020.02.03. 오전 11:27,2월 분양물량 전년 대비 2배 증가… 청약홈 이관 영향,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이관', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
260,2020.02.03. 오전 11:24,주택협회법무법인 세종 6일 부동산신탁 세미나,"[('주택협회법무법인 세종', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
261,2020.02.03. 오전 11:23,주협 부동산 신탁의 쟁점과 주요 판례 세미나 개최,"[('주협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁의', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점과', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('판례', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
262,2020.02.03. 오전 11:23,분양시장도 신종코로나 여파…GS건설 청라힐스자이 견본주택 개관 미뤄,"[('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('신종코로나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라힐스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
263,2020.02.03. 오전 11:21,정부 아전인수식 ‘부동산 통계’… 시장 혼란만 초래,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아전인수식', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('통계’…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('혼란만', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
264,2020.02.03. 오전 11:21,‘2019 우수 디자인상’ 6개 수상,"[('‘', 'O'), ('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수 디자인상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
265,2020.02.03. 오전 11:21,대림 안전체험학교 ISO 인증,"[('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전체험학교', 'O'), (' ', 'O'), ('ISO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
266,2020.02.03. 오전 11:21,‘청약홈’ 가동…이달 전국 2만3296가구 공급,"[('‘청약홈’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
267,2020.02.03. 오전 11:18,일자리와 주거 한번에...정부 일자리 연계 주택 공모,"[('일자리와', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에...', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
268,2020.02.03. 오전 11:16,7만명 이상 동시접속에..청약홈 첫날부터 접속오류,"[('7만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시접속에..청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접속오류', 'O')]"
271,2020.02.03. 오전 11:16,한국감정원 12.16대책 후 매매·전세 상승폭 줄어,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12.16대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
272,2020.02.03. 오전 11:15,한남3구역 시공사 선정 본격 재개…현대·대림·GS 각개전,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('각개전', 'O')]"
273,2020.02.03. 오전 11:14,신종코로나 분양시장 개장…건설업계 견본주택 개관 여부 촉각,"[('신종코로나', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개장…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각', 'O')]"
274,2020.02.03. 오전 11:14,김기병 롯데개발회장 프론티어상 수상,"[('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데개발회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('프론티어상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
276,2020.02.03. 오전 11:12,우미건설 다음달 고양 삼송 우미라피아노 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2020.02.03. 오전 11:12,현대건설현대일렉트릭 차세대 ‘전력인프라 및 에너지신사업’ 맞손,"[('현대건설현대일렉트릭', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전력인프라 및 에너지신사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
278,2020.02.03. 오전 11:10,서울 마곡 9단지 등 이달 전국서 1만5465가구 일반분양…전년보다 2배 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5465가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
279,2020.02.03. 오전 11:10,우한→서울 외국인 65명 소재 파악 안 돼,"[('우한', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('65명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
280,2020.02.03. 오전 11:08,위워크 효과 사라지고 역대 최대 물량까지… 오피스 시장 ‘불안불안’,"[('위워크', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지고', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불안불안’', 'O')]"
281,2020.02.03. 오전 11:06,우미건설 고양 삼송 우미라피아노 3월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2020.02.03. 오전 11:05,HDC현대산업개발 동대문 제기1구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
283,2020.02.03. 오전 11:05,지난해 임대사업자 7.4만 명...세제 혜택 축소로 반토막,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7.4만 명', 'QUANTITY'), ('...세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소로', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
284,2020.02.03. 오전 11:05,외면받는 공유형 모기지…정부는 방치 여당은 공약 홍보,"[('외면받는', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('여당은', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O')]"
285,2020.02.03. 오전 11:03,장려했다 규제하는 통에…지난해 신규 임대등록주택 62% 줄었다,"[('장려했다', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('통에…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록주택', 'O'), (' ', 'O'), ('62%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
286,2020.02.03. 오전 11:02,한국주택協 ‘부동산 신탁 쟁점’ 세미나 개최,"[('한국주택協', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('쟁점’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2020.02.03. 오전 11:01,KB는 9억원 이미 넘었는데… 감정원 통계는 서울 중위가격 이제 8억원 돌파,"[('KB', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
288,2020.02.03. 오전 11:01,신규 임대주택 등록 절반 수준↓…세제 등 혜택 줄어든 영향,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준↓…세제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
289,2020.02.03. 오전 11:01,대우건설 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
290,2020.02.03. 오전 11:01,세제 혜택 축소에…신규 등록 임대사업자 반토막,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반토막', 'O')]"
291,2020.02.03. 오전 11:01,국토부 ‘일자리 연계형 지원주택’ 지자체 공모 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
292,2020.02.03. 오전 11:01,서울 집값 숨고르는 사이…‘전셋값 뜀박질’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르는', 'O'), (' ', 'O'), ('사이…‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질’', 'O')]"
293,2020.02.03. 오전 11:01,세제 혜택 줄자…임대사업자 등록 절반으로 뚝,"[('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄자…', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
294,2020.02.03. 오전 11:00,지난달01월 단독주택 매매 실거래가,"[('지난달01월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
295,2020.02.03. 오전 11:00,규제 옥죄기 결과…지난해 신규 임대사업자 절반 줄었다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄기', 'O'), (' ', 'O'), ('결과…', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
296,2020.02.03. 오전 11:00,작년 신규 임대사업자 7.4만명…전년比 50% 감소,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7.4만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
297,2020.02.03. 오전 11:00,우미건설 ‘고양 삼송 우미라피아노’ 3월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 우미라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
298,2020.02.03. 오전 11:00,작년 임대사업자 신규 등록 7만4천명…절반으로 뚝,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('7만4천명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
299,2020.02.03. 오전 11:00,작년 임대사업자 신규 등록 7.4만명…전년 대비 50%↓,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4만명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
300,2020.02.03. 오전 11:00,혜택축소하자 작년 신규등록 임대사업자 50% 줄었다,"[('혜택축소하자', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규등록', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
301,2020.02.03. 오전 11:00,대출 누르니 전세 뛰었다…강남4구양천구 전세가 폭등,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다…', 'O'), ('강남4구', 'LOCATION'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O')]"
302,2020.02.03. 오전 11:00,올해는 어느 지역에 일자리 연계형 지원주택 건설되나,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어느', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설되나', 'O')]"
303,2020.02.03. 오전 11:00,일자리 연계형 지원주택 어디 들어설까…지자체 공모 실시,"[('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('연계형', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('들어설까…지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
304,2020.02.03. 오전 11:00,임대사업자 신규 등록 50% 감소,"[('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
305,2020.02.03. 오전 11:00,한국감정원 서울 아파트 중위가격도 8억원 돌파,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
306,2020.02.03. 오전 11:00,신규 임대주택 50%는 3억원 이하,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원 이하', 'QUANTITY')]"
307,2020.02.03. 오전 10:59,지방 부동산 회복…3월까지 지방서 3만가구 분양,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2020.02.03. 오전 10:57,12·16 이후 고가 아파트 거래 부산·분당이 전국 12위,"[('12·16 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12위', 'QUANTITY')]"
309,2020.02.03. 오전 10:57,한화건설 장교동 한화빌딩으로 사옥 이전…“글로벌 디벨로퍼 도약 박차”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…“글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('박차”', 'O')]"
310,2020.02.03. 오전 10:54,청약 한눈에 볼 수 있다는 청약홈… 첫날부터 깜깜이,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('볼', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O')]"
311,2020.02.03. 오전 10:53,확진자 대중교통 이용…박원순 지하철역 소독 강화,"[('확진자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('이용…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('소독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
312,2020.02.03. 오전 10:52,내 소유 주택 현황이 한눈에…새로운 청약 서비스 청약홈 써보니,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현황이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('써보니', 'O')]"
313,2020.02.03. 오전 10:51,전셋값 상승률 1주일새 0.03→0.07%,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.03', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY')]"
314,2020.02.03. 오전 10:50,갈수록 커지는 사교육비 부담에 교육특화 아파트 관심,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('사교육비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
315,2020.02.03. 오전 10:46,단독 신종 코로나 확산... GS건설 청라힐스자이 견본주택 오픈 연기,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산...', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라힐스자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
316,2020.02.03. 오전 10:43,한화건설 여의도에서 다시 장교동으로…새 시대 연다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), ('으로…새', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
317,2020.02.03. 오전 10:41,청약홈 첫날부터 한때 오류 발생···에러·접속 불가에 이용자 당황,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('오류', 'O'), (' ', 'O'), ('발생···에러·접속', 'O'), (' ', 'O'), ('불가에', 'O'), (' ', 'O'), ('이용자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당황', 'O')]"
318,2020.02.03. 오전 10:39,HDC현산 동대문구 제기1구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
319,2020.02.03. 오전 10:38,도로교통공단 오늘부터 국제운전면허증 온라인 발급,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제운전', 'CIVILIZATION'), ('면허', 'CIVILIZATION'), ('증', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
320,2020.02.03. 오전 10:37,청약홈 공개 첫날…한때 서버 다운 등 에러 발생,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('…한때', 'O'), (' ', 'O'), ('서버', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('에러', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
321,2020.02.03. 오전 10:36,한화건설 서울 장교동 한화빌딩으로 사옥 이전,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
322,2020.02.03. 오전 10:34,HDC현대산업개발 제기1구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
323,2020.02.03. 오전 10:33,대우건설 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
324,2020.02.03. 오전 10:31,한화건설 장교동 시대 개막…한화빌딩으로 사옥 이전,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O')]"
325,2020.02.03. 오전 10:29,한화건설 5년만에 다시 장교동 시대 연다… 올해 매출 4조 돌파,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
326,2020.02.03. 오전 10:27,‘최대어’ 한남3구역 수주전 재개 결정적 한 방 나올까,"[('‘최대어’', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('결정적', 'O'), (' ', 'O'), ('한 방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
327,2020.02.03. 오전 10:23,대우건설 충남 계룡 푸르지오 더 퍼스트 2월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
328,2020.02.03. 오전 10:23,오늘부터 청약홈에서 주택 청약…무엇이 편해졌나,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('편해졌나', 'O')]"
329,2020.02.03. 오전 10:22,쌍용건설 2호선 잠실새내역 역세권 오피스텔 쌍용 더 플래티넘 잠실 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('새내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2020.02.03. 오전 10:19,김기병 롯데관광개발 회장 상우회 프론티어상,"[('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('상우회 프론티어상', 'CIVILIZATION')]"
331,2020.02.03. 오전 10:19,전세금 치솟고 집값도 오르는 울산… “산업 회복에 공급도 줄어 기대감,"[('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('…""산업', 'O'), (' ', 'O'), ('회복에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급도', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
332,2020.02.03. 오전 10:19,이달 1.5만 세대 일반분양…전년 동월比 2배가량 증가,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
333,2020.02.03. 오전 10:17,한화건설 5년만에 장교동 한화빌딩으로 복귀,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
334,2020.02.03. 오전 10:16,롯데관광개발 김기병 회장 ‘사단법인 상우회 프론티어상’ 수상,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사단법인 상우회 프론티어상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
335,2020.02.03. 오전 10:16,국내 최대 실내 촬영세트장 원주혁신도시 내 유치,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('촬영세트장', 'O'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
336,2020.02.03. 오전 10:12,가까워지는 수원인천… 수인선 ‘수원한대앞’ 구간 8월 개통,"[('가까워지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수원인천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수인선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원한대', 'LOCATION'), ('앞’', 'O'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
337,2020.02.03. 오전 10:12,청약홈 오늘 첫선…첫날부터 서버 다운 등 에러 속출,"[('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서버', 'O'), (' ', 'O'), ('다운', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('에러', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
338,2020.02.03. 오전 10:11,HDC 서울 제기1구역  재건축 시공사 선정,"[('HDC 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
339,2020.02.03. 오전 10:11,분양뉴스대우건설 계룡 푸르지오 더 퍼스트,"[('분양뉴스대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT')]"
340,2020.02.03. 오전 10:10,한화건설 5년 만에 서울 장교동 한화빌딩으로 복귀,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장교동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화빌딩', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복귀', 'O')]"
341,2020.02.03. 오전 10:09,HDC현대산업개발 서울 제기1구역 재건축 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제기1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
342,2020.02.03. 오전 10:08,청약홈 오픈 첫날 방문자 몰려 접속 불안,"[('청약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('접속', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O')]"
343,2020.02.03. 오전 10:06,여 김의겸·정봉주 읍소·반발에도 읍참마속 기류,"[('여', 'O'), (' ', 'O'), ('김의겸', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('정봉주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('읍소·반발에도', 'O'), (' ', 'O'), ('읍참마속', 'O'), (' ', 'O'), ('기류', 'O')]"
344,2020.02.03. 오전 10:06,쌍용건설 잠실새내 오피스텔 쌍용 더 플래티넘 잠실 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실새내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2020.02.03. 오전 10:06,2월 분양 아파트 1만9000가구…청약 이관으로 전년比 2배↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
346,2020.02.03. 오전 10:05,계룡시 첫 번째 ‘푸르지오’ 2월 분양,"[('계룡시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2020.02.03. 오전 10:04,경매시장서 서울 아파트 인기 주춤…1월 낙찰가율 100% 밑으로,"[('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
348,2020.02.03. 오전 10:02,대우건설 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
349,2020.02.03. 오전 10:00,의왕테크노파크 2월 6일목부터 14일금까지 9일간 공개 경쟁입찰,"[('의왕테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2월 6일목부터 14일금까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O')]"
350,2020.02.03. 오전 9:58,LH 가로주택정비사업 구원투수로 나서나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나서나', 'O')]"
351,2020.02.03. 오전 9:58,한미글로벌 HG 프리콘 브랜드 론칭,"[('한미글', 'ORGANIZATION'), ('로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('HG 프리콘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
352,2020.02.03. 오전 9:58,김기병 롯데관광개발 회장 사단법인 상우회 프론티어상 수상,"[('김기병', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사단법인 상우회 프론티어상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
353,2020.02.03. 오전 9:57,한남3구역 재개발 수주전 재개…시공사 선정 4월 26일 예정,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('재개…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
354,2020.02.03. 오전 9:54,HDC현대산업개발 제기1구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제기', 'O'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
355,2020.02.03. 오전 9:54,마곡9·과천제이드자이…이달 전국 1만9134가구 분양,"[('마곡9', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('과천제이드자이', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9134가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2020.02.03. 오전 9:54,한국감정원 “월세↑ 저소득층 배려 강화책 필요”,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“월세↑', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('배려', 'O'), (' ', 'O'), ('강화책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
357,2020.02.03. 오전 9:51,신혼희망타운 코앞에 고압 전기시설… 전자파 노출 논란,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('고압', 'O'), (' ', 'O'), ('전기시설…', 'O'), (' ', 'O'), ('전자파', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
358,2020.02.03. 오전 9:51,“LH 소규모 재건축 활성화 서울 공급 늘린다”,"[('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다”', 'O')]"
359,2020.02.03. 오전 9:50,HDC현대산업개발 서울 제기1구역 재건축 시공사로 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제기1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
360,2020.02.03. 오전 9:48,대우건설 국내 금융사 6곳과 베트남 스타레이크시티 공동 개발,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('금융사', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
361,2020.02.03. 오전 9:46,서울시 영등포역 일대 3곳 특화가로로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특화가로로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
362,2020.02.03. 오전 9:45,HDC현대산업개발 서울 제기1구역 재건축 시공사 선정,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제기1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
363,2020.02.03. 오전 9:45,GD랜드 베트남 정부로부터 껀터 신도시 마스터플랜 승인받아,"[('GD랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('껀터 신', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('승인받아', 'O')]"
364,2020.02.03. 오전 9:43,HDC현대산업개발 동대문 제기1구역 재개발 맡는다,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제기1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
365,2020.02.03. 오전 9:40,충남 계룡시 첫 푸르지오 아파트 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2020.02.03. 오전 9:38,HDC현대산업개발 서울 제기1구역 재건축 사업 수주…내년 상반기 분양 계획,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
367,2020.02.03. 오전 9:38,대우건설 베트남서 디벨로퍼로…스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로…', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
368,2020.02.03. 오전 9:38,아파트 거품기간 3.4년…강남4구·마용성·양천 등 거품 빠진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거품기간', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4년', 'DATE'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다', 'O')]"
369,2020.02.03. 오전 9:32,대우건설 ‘계룡 푸르지오 더 퍼스트’ 2월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2020.02.03. 오전 9:29,낙후 영등포역 주변 3곳에 특화가로 조성…시 시민 아이디어 공모서 10팀 선정,"[('낙후', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화가로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성…시', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모서', 'O'), (' ', 'O'), ('10팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
371,2020.02.03. 오전 9:25,대우건설 4600억 규모 베트남 스타레이크시티 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
372,2020.02.03. 오전 9:22,대우건설 한국 기업들과 베트남 투자개발사업 시동건다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업들과', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시동건다', 'O')]"
373,2020.02.03. 오전 9:21,공사비 2조원 놓고 싸우던 한남3구역… 현대·GS·대림 재입찰 예상,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('싸우던', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
374,2020.02.03. 오전 9:21,대우건설 계룡 푸르지오 더 퍼스트 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계룡 푸르지오 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2020.02.03. 오전 9:16,대우건설 베트남 하노이 신도시에 투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
376,2020.02.03. 오전 9:14,2월 분양 아파트 1만9천가구…청약 이관으로 전년比 2배,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), ('…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
377,2020.02.03. 오전 9:10,그래픽 주택담보대출 LTV규제 현황,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV규제', 'O'), (' ', 'O'), ('현황', 'O')]"
378,2020.02.03. 오전 9:08,새 청약시스템서 2월 전국 1만9000여 가구 분양…전년比 2배↑,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시스템서', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
379,2020.02.03. 오전 9:06,대우건설 베트남 스타레이크시티  투자개발사업 추진,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티 투자개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
380,2020.02.03. 오전 8:59,서울 아파트 절반 고가주택 규제…대출받아 집 사기 사실상 불가능해졌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능해졌다', 'O')]"
381,2020.02.03. 오전 8:59,대우건설 충남 ‘계룡 푸르지오 더퍼스트’ 883가구 2월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계룡 푸르지오 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('883가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2020.02.03. 오전 8:59,서울 아파트값 매매 꺾이고 전세 오르고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O')]"
383,2020.02.03. 오전 8:52,서울 아파트 절반 시가 9억 넘어…LTV 20%·DSR 40% 대상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어…LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('·DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
384,2020.02.03. 오전 8:47,서울 아파트 절반 9억원 이상… 대출규제 완화하려면 아파트값 내려야 해,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원 이상', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
385,2020.02.03. 오전 8:47,쌍용건설 잠실새내역 역세권 오피스텔 ‘쌍용 더 플래티넘 잠실’ 3월 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('새내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('쌍용 더 플래티넘 잠실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
386,2020.02.03. 오전 8:29,신종 코로나바이러스 확산… 해외 건설현장 대책은,"[('신종', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나바이러스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('대책은', 'O')]"
387,2020.02.03. 오전 8:27,주52시간 근무로 공기지연… 국토부 공사기간 산정 표준안 제정,"[('주52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('근무로', 'O'), (' ', 'O'), ('공기지연…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사기간', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('표준안', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
388,2020.02.03. 오전 8:26,부적격 당첨 피하자… 청약홈 이용 주의사항은,"[('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('주의사항은', 'O')]"
389,2020.02.03. 오전 8:22,지난해 공공임대주택 14만가구 공급… 올해 목표는,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('14만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표는', 'O')]"
390,2020.02.03. 오전 7:55,오늘부터 청약은 청약홈에서…달라지는 점은,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약홈에서…달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
391,2020.02.03. 오전 7:36,쌍용 더 플래티넘 잠실 분양… 2호선 잠실새내역 초역세권,"[('쌍용 더 플래티넘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('새내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
392,2020.02.03. 오전 7:36,청약홈 업무 돌입… 13일부터 주택 청약접수 시작,"[('청약홈', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('13일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
393,2020.02.03. 오전 7:36,1년6개월 준비한 청약홈 오늘 오픈인데…실제 청약은 우한 폐렴 으로 난항,"[('1년6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준비한', 'O'), (' ', 'O'), ('청', 'TERM'), ('약홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈인데…실제', 'O'), (' ', 'O'), ('청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('우한 폐렴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
394,2020.02.03. 오전 6:30,먹느냐 먹히느냐… 이커머스 ‘쩐의 전쟁’,"[('먹느냐', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히느냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('이커머스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쩐의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁’', 'O')]"
395,2020.02.03. 오전 6:24,공시가시가 같게 현실화율 100%땐 25억 아파트 보유세 2100만원,"[('공시가시가', 'O'), (' ', 'O'), ('같게', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2100만원', 'QUANTITY')]"
396,2020.02.03. 오전 6:20,풀옵션 소형오피스텔 각광받는 이유는,"[('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
397,2020.02.03. 오전 6:05,서울 아파트 절반 LTV 20%·DSR 40% 대출규제 걸렸다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('·DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('걸렸다', 'O')]"
398,2020.02.03. 오전 6:02,찾아줘 홈즈 서울 아파트 9억원 시대 내 집은 어디에,"[('찾아줘', 'O'), (' ', 'O'), ('홈즈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O')]"
399,2020.02.03. 오전 6:00,주택 지표 전반적 하락세…거래량·공급량 추락 지속되나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…거래량·공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('지속되나', 'O')]"
400,2020.02.03. 오전 6:00,1년여 만에 꺾인 ‘집값 상승 전망’…주택시장 안정화,"[('1년여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망’…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O')]"
401,2020.02.03. 오전 6:00,걷기 무서웠던 영등포역 일대 빛나는 명소로 탈바꿈,"[('걷기', 'O'), (' ', 'O'), ('무서웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
402,2020.02.03. 오전 5:50,갑부의 슈퍼볼 대선 광고전 트럼프·블룸버그 60초에 130억원,"[('갑부의', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼볼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('광고전', 'O'), (' ', 'O'), ('트럼프', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('블룸버그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('60초', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY')]"
403,2020.02.03. 오전 5:25,매년 1만명 청약취소..3일부터 청약시스템 바뀐다,"[('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약취소..', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
404,2020.02.03. 오전 5:01,“올해 부동산 경매 무리하면 ‘승자의 저주’”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무리하면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('승자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주’”', 'O')]"
405,2020.02.03. 오전 3:14,부동산 100자 정보 토지보상아카데미 26기 수강생 모집 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('26기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
406,2020.02.03. 오전 3:14,5주 연속 꺾인 서울 아파트값… 상승폭 더 키우는 전세금,"[('5주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾인', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O')]"
407,2020.02.03. 오전 3:14,반도건설 LA 한인타운에 주상복합 착공,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한인타운', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
408,2020.02.03. 오전 3:14,동·호수 골라 즉시 입주… 발코니 확장 무료,"[('동·호수', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O')]"
409,2020.02.03. 오전 3:13,다시 불붙은 한남3구역 수주전,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
410,2020.02.03. 오전 3:05,작년 공공임대주택 13만9000채 공급,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13만9000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2020.02.03. 오전 3:03,12월 8005건→1월 1800건… 서울 아파트 거래량 급감,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8005건', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1800건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
412,2020.02.04. 오후 10:08,수원 힐스테이트 푸르지오…무순위 청약 경쟁률 ‘1618대 1’,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1618대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
413,2020.02.04. 오후 10:07,힐스테이트푸르지오수원 무순위 청약 1천618대 1…사이트 한때 마비,"[('힐스테이트푸르지오수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1천618대 1', 'QUANTITY'), ('…사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한때', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
414,2020.02.04. 오후 9:56,힐스테이트푸르지오수원 줍줍…6.8만명 청약,"[('힐스테이트푸르지오', 'ARTIFACT'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('줍', 'LOCATION'), ('줍…', 'O'), ('6.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
415,2020.02.04. 오후 9:52,힐스테이트푸르지오수원 무순위 청약 6.8만명 신청...경쟁률 1618대 1,"[('힐스테이트푸르지오수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청...경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1618대 1', 'QUANTITY')]"
416,2020.02.04. 오후 9:42,힐스테이트푸르지오수원 줍줍 평균경쟁률 1618.2대 1,"[('힐스테이트푸르지오수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줍줍', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1618.2대 1', 'QUANTITY')]"
417,2020.02.04. 오후 9:29,힐스테이트푸르지오수원 무순위 청약 6만8천명 몰려…1천618대 1종합,"[('힐스테이트푸르지오수원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('1천618대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1종합', 'QUANTITY')]"
418,2020.02.04. 오후 9:20,수상한 ‘주택 거래’ 딱 걸린다,"[('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래’', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다', 'O')]"
419,2020.02.04. 오후 8:12,수상한 부동산거래 절반이 ‘증여세 탈루,"[('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (""이'"", 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탈루', 'O')]"
420,2020.02.04. 오후 7:21,수원 무순위 청약에 줍줍족 10만명 몰려 사이트 먹통,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무', 'QUANTITY'), ('순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍족', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('먹통', 'O')]"
421,2020.02.04. 오후 7:04,15명 규모 부동산 특사경 21일 본격 가동,"[('15명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특사경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
422,2020.02.04. 오후 7:04,부모 찬스 집구입 꼼수·편법 증여 대거 적발,"[('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찬스', 'O'), (' ', 'O'), ('집구입', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수·편법', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
423,2020.02.04. 오후 7:04,내수 침체에 중대형 상가 한파 … 공실률 11.7% 역대 최고,"[('내수', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('11.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
