,date,headline,keyword
0,2012.12.02. 오후 8:05,‘징검다리 전세보증’ 신청문턱 낮아졌다,"[('‘징검다리', 'O'), (' ', 'O'), ('전세보증’', 'O'), (' ', 'O'), ('신청문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아졌다', 'O')]"
1,2012.12.02. 오후 7:56,전세시황 상승세 진정 조짐… 서울만 소폭 상승 수도권 보합,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
2,2012.12.02. 오후 7:55,매매시황 추가 하락 관망 수요로 매매시장 싸늘,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('관망', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
3,2012.12.02. 오후 7:43,스마트폰 사다리타기로 입찰 담합,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사다리타기로', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O')]"
4,2012.12.02. 오후 7:39,철도시설공단 네팔 철도 실시설계사업 2건 수주,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔 철도 실시설계사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
5,2012.12.02. 오후 6:10,건설산업 하도급자 보호방안 2일부터 시행,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호방안', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
6,2012.12.02. 오후 5:55,공정위 대림산업 등 입찰담합 4사 과징금 68억 부과,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰담합', 'O'), (' ', 'O'), ('4사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
7,2012.12.02. 오후 5:52,광교신도시 입주 1년…로또는 없었다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…로또는', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O')]"
8,2012.12.02. 오후 5:48,강남권 재건축 아파트값 찬바람,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
9,2012.12.02. 오후 5:48,전·월세 통합지수 나온다,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
10,2012.12.02. 오후 5:46,건설업 체감경기 갈수록 악화,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
11,2012.12.02. 오후 5:46,분양현장 NOW 현대산업개발 송파아이파크 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
12,2012.12.02. 오후 5:46,이번주 분양 세종시서 호반·제일 1100가구 내놔,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('호반', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
13,2012.12.02. 오후 5:46,갤러리아포레 단지 내 상가,"[('갤러리아포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
14,2012.12.02. 오후 5:46,주택 전·월세 통합지수 나온다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
15,2012.12.02. 오후 5:46,MK 추천매물 용인 흥덕 커피전문점 15억9천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('15억9천만원', 'QUANTITY')]"
16,2012.12.02. 오후 5:46,강남 재건축 금융위기 당시로 추락,"[('강남 재건축 금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당시로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
17,2012.12.02. 오후 5:46,정자동 3차 푸르지오시티,"[('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
18,2012.12.02. 오후 5:46,사업시행인가 통과한 강남 재건축 노려볼까,"[('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('통과한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
19,2012.12.02. 오후 5:46,부동산 불황 극복 매경자산관리사로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('매경자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O')]"
20,2012.12.02. 오후 5:45,세종시 올해 마지막 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2012.12.02. 오후 5:45,주변 전세금 80%대 20년 임대나온다,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('80%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대나온다', 'O')]"
22,2012.12.02. 오후 5:44,서울시내 외국인 토지 여의도 면적수준,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적수준', 'O')]"
23,2012.12.02. 오후 5:12,재정부 1급 7명 전원 세종시로 4시간 출퇴근,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('4시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O')]"
24,2012.12.02. 오후 5:01,강남부자는 지금 강북 오피스텔 수익률 굿…상가는 대학가 짭짤,"[('강남', 'LOCATION'), ('부자는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
25,2012.12.02. 오후 5:01,부동산 침체 장기화…값싼 조합아파트 틈새상품으로 뜬다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화…값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
26,2012.12.02. 오후 5:01,수도권 아파트 값 하락…전셋값은 상승 지속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
27,2012.12.02. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 부산 남구 부동산값 약보합…지금이 구입 적기,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트공인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동', 'ARTIFACT'), ('네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합…지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
28,2012.12.02. 오후 4:58,10대 건설사 내년 분양..아파트 늘고 오피스텔 급감,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양..아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
29,2012.12.02. 오후 4:57,12인가구 증가 주택부치의무제 등 주택정책 변화 필요,"[('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택부치의무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
30,2012.12.02. 오후 4:57,올 청약경쟁률 상위 10곳 중 4곳은 ‘부산’,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('’', 'O')]"
31,2012.12.02. 오후 4:57,서울아파트 지난달 거래량 연중 최고,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
32,2012.12.02. 오후 4:56,‘부산명륜2차 아이파크’ 견본주택 사흘간 2만5000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('부산명륜2차 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
33,2012.12.02. 오후 4:51,기자수첩불법 오피스임대 횡행하는 판교테크노밸리,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩불법', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스임대', 'O'), (' ', 'O'), ('횡행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION')]"
34,2012.12.02. 오후 4:51,국토부 전월세 통합지수 개발..내년 상반기 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발..', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
35,2012.12.02. 오후 4:51,광교 힐스테이트 레이크 파격 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
36,2012.12.02. 오후 4:24,수도권 집값 하락세 이어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
37,2012.12.02. 오후 4:21,아파트 주간 시세 명일 삼익그린1·2차 1500만원 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('명일', 'O'), (' ', 'O'), ('삼익그린', 'ARTIFACT'), ('1·2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
38,2012.12.02. 오후 4:12,부동산 니치마켓 노려라 투룸 주택·레지던스 등 잠재 수요 풍부… 가치상승도 노려볼만,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('니치마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('주택·레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부…', 'O'), (' ', 'O'), ('가치상승도', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼만', 'O')]"
39,2012.12.02. 오후 4:02,수도권 아파트값 38주째 떨어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('38주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
40,2012.12.02. 오후 3:44,LH 고양삼송 상업용지 등 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2012.12.02. 오후 3:43,전월세 추이 한 눈에 본다,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('추이', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
42,2012.12.02. 오후 3:42,부동산 QA 5억 주택 자녀에 3억에 매도하려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매도하려는데…', 'O')]"
44,2012.12.02. 오후 3:40,국토부 건설 하도급 적정성 심사 대상확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상확대', 'O')]"
45,2012.12.02. 오후 3:35,집팔아도 빚 못갚는 깡통주택이 무려…,"[('집팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('못갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려…', 'O')]"
46,2012.12.02. 오후 3:16,서울시 전·월세보증금 지원센터 100일··1만 3천건 상담,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전·월세보증금 지원센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('··', 'O'), ('1만 3천건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
47,2012.12.02. 오후 3:14,소형아파트 못지않네…송파아이파크 분양열기 후끈,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않네…', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
48,2012.12.02. 오후 2:37,한파녹인 오피스텔 분양 열기…3일간 1만6천여명 방문,"[('한파녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2012.12.02. 오후 2:21,국토부 건설 하도급 적정성 심사 대상확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상확대', 'O')]"
50,2012.12.02. 오후 2:05,국토부 주택 전월세 통합지수 개발 검토,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
51,2012.12.02. 오후 2:02,강남권 재건축 3.3㎡당 2800만원대로 하락,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2800만원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
52,2012.12.02. 오후 2:00,건설업 체감경기 꽁꽁…27개월만에 최저치 기록,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('27개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
53,2012.12.02. 오후 1:53,정부 주택 전·월세가격 통합지수 만든다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
54,2012.12.02. 오후 1:26,30년 정든 과천 떠나는 공무원들 눈물 핑 도네요,"[('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정든', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('핑', 'O'), (' ', 'O'), ('도네요', 'O')]"
55,2012.12.02. 오후 1:09,연말 분양시장도 한파…막바지 5110가구 공급,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('5110가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2012.12.02. 오후 1:00,아파트·오피스텔 설계 해외 건축가 진출 러시,"[('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
57,2012.12.02. 오후 12:29,깡통주택 보유자 19만명..무더기 빚에 허덕여,"[('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('19만명', 'QUANTITY'), ('..무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('빚에', 'O'), (' ', 'O'), ('허덕여', 'O')]"
58,2012.12.02. 오후 12:27,광교 힐스테이트 레이크，3.3㎡당 분양가 50만원 인하,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 레이크', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
59,2012.12.02. 오후 12:06,정부 주택 전월세 통합지수 개발한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
60,2012.12.02. 오후 12:00,지금 당장 아파트 사러 달려가야 하는 이유,"[('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사러', 'O'), (' ', 'O'), ('달려가야', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
61,2012.12.02. 오전 11:39,전·월세가격 통합지수 만든다,"[('전·월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
62,2012.12.02. 오전 11:28,하도급 덤핑 수주 막는다…하도급 적정성 심사 확대,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
63,2012.12.02. 오전 11:16,LH，상업·근린생활시설용지 등 고양삼송 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('，상업·근린생활시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2012.12.02. 오전 11:15,서울시 ‘전월세보증금 지원센터’ 개소 100일… 1만3000건 갈등 해결,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('전월세보증금 지원센터', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3000건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
65,2012.12.02. 오전 11:14,내가 왜 아파트 샀을까… 땅 치는 사람들,"[('내가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샀을까…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O')]"
66,2012.12.02. 오전 11:05,하도급 후려치기 막는다…하도급 적정성심사 대상확대,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('후려치기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성심사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상확대', 'O')]"
67,2012.12.02. 오전 11:01,경매사냥 경매 온기 확산…8억대 당산래미안 5억4천만원에,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…', 'O'), ('8억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5억4천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O')]"
68,2012.12.02. 오전 11:00,건설사 하도급 심사 대상 늘어난다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
69,2012.12.02. 오전 11:00,서울세종시 고속버스 하루 4회 운행,"[('서울', 'CITY'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
70,2012.12.02. 오전 11:00,건설업 체감경기 갈수록 악화 올 들어 최저치,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
71,2012.12.02. 오전 11:00,국토부 하도급 적정성심사 대상 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성심사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
72,2012.12.02. 오전 10:50,분양가 싼 지역주택조합 뜬다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
73,2012.12.02. 오전 10:41,서울시 세곡2지구 본 청약 내년 하반기로 연기,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세곡2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
74,2012.12.02. 오전 10:30,LH 고양삼송 상업용지 등 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2012.12.02. 오전 10:12,68조원 시장 그린리모델링 뜬다,"[('68조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
76,2012.12.02. 오전 10:07,경기도시공사 보상전문기관 지정,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보상전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
77,2012.12.02. 오전 10:00,송파아이파크 견본주택 주말 구름 인파,"[('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
78,2012.12.02. 오전 9:55,경기도시公 파주선유·평택오성산단 7필지 분양,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('파주선유', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택오성산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2012.12.02. 오전 9:49,사고더 나은 주거문화.. 아이디어를 찾습니다,"[('사고더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화..', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
80,2012.12.02. 오전 9:45,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
81,2012.12.02. 오전 9:43,강남 재건축 가격 하락세 지속…3.3㎡당 2800만원대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2800만원대', 'QUANTITY')]"
82,2012.12.02. 오전 9:30,인천항만공사 인항高에 장학금 1000만원 전달,"[('인천항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인항高', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
83,2012.12.02. 오전 9:30,실버를 잡아라..노인 특화 아파트 눈길,"[('실버', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('노인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
84,2012.12.02. 오전 9:28,경기도 수원지하철시대 도래..1일 망포상갈개통,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('도래..', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('망포상갈개통', 'ARTIFACT')]"
85,2012.12.02. 오전 9:19,서울 외국인 보유 토지 250만㎡…여의도 면적 육박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('250만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
86,2012.12.02. 오전 9:01,취득세 감면 약발 다했나…서울 아파트 가격 약세 지속,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('다했나…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
87,2012.12.02. 오전 9:01,부동산캘린더 오피스텔 송파 아이파크 4일 1순위 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
88,2012.12.02. 오전 8:11,동포들 말년은 고국에서…동포타운에 관심,"[('동포', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('말년은', 'O'), (' ', 'O'), ('고국에서…동포타운에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
89,2012.12.02. 오전 7:05,정부 주택 전월세 통합지수 개발한다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지수', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
90,2012.12.03. 오후 11:02,고덕주공 2단지 재건축 시공사 선정 또 무산,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
91,2012.12.03. 오후 10:06,세종시 간 공무원 퇴근 후 다급히 대전 가더니,"[('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('다급히', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가더니', 'O')]"
92,2012.12.03. 오후 9:44,건설노조 건설근로자 공제회에 정권말 낙하산 인사,"[('건설노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설근로자 공제회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정권말', 'O'), (' ', 'O'), ('낙하산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
93,2012.12.03. 오후 8:56,고덕주공2 재건축 또 차질…시공사 선정 무산,"[('고덕주공', 'ARTIFACT'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('차질…시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
94,2012.12.03. 오후 8:25,‘사교육 1번지’ 대치·중계·목동 전셋값 안정세,"[('‘사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
95,2012.12.03. 오후 8:14,전세자금 대출금리 0.5%P 내린다,"[('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
96,2012.12.03. 오후 7:32,오피스텔의 진화…이제는 테라스텔 시대,"[('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
97,2012.12.03. 오후 7:22,서울 고덕 2단지 재건축 재입찰 무산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
98,2012.12.03. 오후 6:03,건설사도 외면하는 재개발·재건축,"[('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('외면하는', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O')]"
99,2012.12.03. 오후 6:00,동탄 꿈에그린 프레스티지 5일부터 계약,"[('동탄 꿈에그린 프레스티지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
100,2012.12.03. 오후 5:59,주택보증 4일 주택업계 CEO 강좌 개최,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2012.12.03. 오후 5:52,취재수첩 공염불 된 소규모 재건축 활성화,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('공염불', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O')]"
102,2012.12.03. 오후 5:44,LH 내년 임대주택 임대료 4.8% 인상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
103,2012.12.03. 오후 5:44,북 장거리로켓 발사 관련 국적항공기 우회 운항 등 안전 강화,"[('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장거리로켓', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발사', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('국적항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우회', 'O'), (' ', 'O'), ('운항', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
104,2012.12.03. 오후 5:40,집중취재 단지내 상가 수익률 ‘엉망’,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엉망’', 'O')]"
105,2012.12.03. 오후 5:30,울산엔 지역주택조합 아파트가 뜬다…왜,"[('울산', 'CITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…왜', 'O')]"
106,2012.12.03. 오후 5:30,동탄 대원칸타빌 계약 돌입,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
107,2012.12.03. 오후 5:26,18대 대선 대선후보 재개발·재건축 공약은,"[('18대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공약은', 'O')]"
108,2012.12.03. 오후 5:20,재정부 인구 줄어도 집값 급락 안할 것,"[('재정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('안할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
109,2012.12.03. 오후 5:11,국토부 내년 전셋값 상승폭 크지 않을 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
110,2012.12.03. 오후 5:09,법정관리 건설사 주인찾기 탄력…성원·신성건설에 이어 동양건설도 진행,"[('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…', 'O'), ('성원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신성건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('동양건설', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
111,2012.12.03. 오후 5:09,삼성물산 말레이시아 복합화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
112,2012.12.03. 오후 5:09,주택시장 일본식 붕괴 가능성 적다…12인 가구 늘어 2020년까지 신규수요 꾸준,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('일본식', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('적다…', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
113,2012.12.03. 오후 5:09,롯데건설 베트남 철도보수공사,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도보수공사', 'O')]"
114,2012.12.03. 오후 5:09,정부 낙후된 지방중소도시 주거지 개선 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후된', 'O'), (' ', 'O'), ('지방중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
115,2012.12.03. 오후 5:09,반 토막 난 아파트엔 세가지 공식 있다,"[('반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
116,2012.12.03. 오후 5:09,대전 월세 상승률 전국 최고…11월 0.6%↑,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
117,2012.12.03. 오후 5:09,공사대금 떼일 위험 줄어든다,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
118,2012.12.03. 오후 5:09,북적대는 대학가 오피스텔,"[('북적대는', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
119,2012.12.03. 오후 5:09,부동산 중개업자 지방으로 옮겼나…지방선 3만명 사상최고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겼나…지방선', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
120,2012.12.03. 오후 5:09,신세계건설 대림역 오피스텔 분양,"[('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2012.12.03. 오후 5:06,중소도시 4채 중 1채는 노후주택,"[('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('4채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O')]"
122,2012.12.03. 오후 5:05,취득세 감면 한달만 반짝 효과,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('한달만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
123,2012.12.03. 오후 5:05,MB정부 5년 부동산 중개업계 지역별 양극화,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
124,2012.12.03. 오후 5:03,건설 공사비 지연 근절… 서울시 지급시스템 구축,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('근절…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지급시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
125,2012.12.03. 오후 5:03,탄력 표류 지역조합 토지확보에 희비,"[('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합', 'O'), (' ', 'O'), ('토지확보에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
126,2012.12.03. 오후 4:56,신길음 도시환경정비사업 등 서울 정비사업 잇단 시행인가,"[('신길음 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('시행인가', 'O')]"
127,2012.12.03. 오후 4:55,인기 높은 단지 내 상가 수익률은 ‘시원찮네’,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘시원찮네’', 'O')]"
128,2012.12.03. 오후 4:55,건설사 “오피스텔 임대수익 보장”,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('“오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장”', 'O')]"
129,2012.12.03. 오후 4:51,강남 아파트 전세만 4.2억…강북 아파트보다 비싸,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
130,2012.12.03. 오후 4:45,아파트 수익률 평택 통복동 신명보람 82㎡ 수익률 8% ‘수도권 최고’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통복동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신명보람', 'O'), (' ', 'O'), ('82㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고’', 'O')]"
131,2012.12.03. 오후 4:45,정부 베이비부머 2020년부터 주택 팔기 시작할 것,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베이비부머', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
132,2012.12.03. 오후 4:45,집중취재 단지내 상가 수익률 ‘엉망’,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엉망’', 'O')]"
133,2012.12.03. 오후 4:45,MB임기동안 수도권 부동산중개업소 11%나 줄어들어,"[('MB', 'PERSON'), ('임기동안', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('11%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들어', 'O')]"
134,2012.12.03. 오후 4:40,LH공사 공동임대주택 임대보증금과 임대료 4.8% 인상,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
135,2012.12.03. 오후 4:40,LH공사 공동임대주택 임대보증금과 임대료 4.8% 인상,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대보증금과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
137,2012.12.03. 오후 4:35,인천시 재개발·건축 구역 29곳 연내 해제,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·건축', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('29곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
138,2012.12.03. 오후 4:34,여성공학인대상에 박영욱 한미글로벌 부장,"[('여성공학인대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박영욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION')]"
139,2012.12.03. 오후 4:30,정부 전월세 안정 총력…“구매지원 확대 대출금리 인하,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('총력…""구매지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
140,2012.12.03. 오후 4:13,경기도시공사 전국 최초로 KOSHA 18001 획득,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('KOSHA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('18001', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
141,2012.12.03. 오후 4:02,MB 정부 5년간 중개업소 수도권은 줄고 지방은 늘고,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
142,2012.12.03. 오후 3:49,LH 내년 공공임대 보증금·임대료 4.8% 인상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금·임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
143,2012.12.03. 오후 3:45,생생코스피 현대차 11월 판매량 42만365대 전년비 11.9%↑,"[('생생코스피', 'O'), (' ', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매량', 'O'), (' ', 'O'), ('42만365대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('11.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
144,2012.12.03. 오후 3:35,대한건설협회 교과부 지정 평생교육기관으로 거듭 난다,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교과부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('평생교육기관으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('난다', 'O')]"
145,2012.12.03. 오후 3:32,세종시 호반베르디움 4차 모델하우스에 1만5000여명 인파,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
146,2012.12.03. 오후 3:30,포스코건설 지역별 사랑의 연탄 나눔 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
147,2012.12.03. 오후 3:27,감정평가協 결식 어르신에게 식사 대접,"[('감정평가協', 'O'), (' ', 'O'), ('결식', 'O'), (' ', 'O'), ('어르신에게', 'O'), (' ', 'O'), ('식사', 'O'), (' ', 'O'), ('대접', 'O')]"
149,2012.12.03. 오후 3:15,SK건설 비산먼지 잡는 집진기로 국토부 장관상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('집진기로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
150,2012.12.03. 오후 3:07,생산가능인구 줄지만 주택시장 장기침체 가능성 낮다,"[('생산가능인구', 'O'), (' ', 'O'), ('줄지만', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('장기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮다', 'O')]"
151,2012.12.03. 오후 3:07,MB정부 서울 중개업소 12% 감소,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
152,2012.12.03. 오후 3:06,한미글로벌 박영욱 부장 올해 여성공학인 대상 수상,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박영욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여성공학인 대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
153,2012.12.03. 오후 3:03,코레일 소외계층 돕기위한 레일로 이어지는 행복 플러스 바자회 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기위한', 'O'), (' ', 'O'), ('레일로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복', 'O'), (' ', 'O'), ('플러스', 'O'), (' ', 'O'), ('바자회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
154,2012.12.03. 오후 2:57,고잔신도시 막차 안산 레이크타운 푸르지오 청약돌풍,"[('고잔신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약돌풍', 'O')]"
155,2012.12.03. 오후 2:50,롯데건설 3200만弗 베트남 철도 개량 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
156,2012.12.03. 오후 2:50,롯데건설 350억 규모 베트남 철도공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2012.12.03. 오후 2:48,직원에 아파트 강매한 벽산건설 경영진 기소상보,"[('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강매한', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기소상보', 'O')]"
158,2012.12.03. 오후 2:47,리츠 부동산개발사업 투자비율 완화,"[('리츠 부동산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('투자비율', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
159,2012.12.03. 오후 2:46,롯데건설 베트남에서 철도 개량 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
160,2012.12.03. 오후 2:46,‘포스코AC 캐릭터 활용한 SNS채널 오픈’,"[('‘', 'O'), ('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈’', 'O')]"
161,2012.12.03. 오후 2:41,분당선 기흥망포 연장 개통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥망포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
163,2012.12.03. 오후 2:37,개강 특수 노려볼까…신학기 대학가 오피스텔,"[('개강', 'O'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까…신학기', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
164,2012.12.03. 오후 2:30,한미글로벌 박영욱부장 여성공학인대상 수상,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박영욱', 'PERSON'), ('부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여성공학인대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
165,2012.12.03. 오후 2:28,부동산 중개업소 수도권 줄고 지방은 늘었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
166,2012.12.03. 오후 2:23,인천항만공사 가족친화기업 인증 획득,"[('인천항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족친화기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
167,2012.12.03. 오후 2:22,11월 월세가격 0.1%상승...상승세 둔화,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('상승...상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
168,2012.12.03. 오후 2:22,분당선 기흥망포 연장 개통,"[('분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기흥망포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
169,2012.12.03. 오후 2:15,철도시설공단 철도기술연과 고속철도 콘크리트 궤도용 레일체결장치 실용화 사업,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도기술연', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘크리트 궤도용 레일체결장치 실용화 사업', 'TERM')]"
170,2012.12.03. 오후 2:15,SK건설 비산먼지 잡는 집진기로 국토부장관상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('집진기로', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부장관상', 'CIVILIZATION')]"
171,2012.12.03. 오후 2:11,포스코AC 캐릭터 활용한 SNS 채널 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
172,2012.12.03. 오후 2:08,단독공공주택 임대료 4.8% 인상이 반가운 이유,"[('단독공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상이', 'O'), (' ', 'O'), ('반가운', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
173,2012.12.03. 오후 2:03,롯데건설 베트남에서 350억 규모 철도 개량 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
174,2012.12.03. 오후 2:00,지방 중소도시 노후·불량주택 26%..개선 시급,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후·불량주택', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('..개선', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
175,2012.12.03. 오후 1:55,모든 세대에 테라스 설치…오피스텔의 진화,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설치…오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
176,2012.12.03. 오후 1:50,포스코AC 국내 최초 캐릭터 활용 SNS 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
177,2012.12.03. 오후 1:46,비 새는 오피스텔도 분쟁조정위 찾아라,"[('비', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁조정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
178,2012.12.03. 오후 1:32,건설사 마케팅의 진화…TV홈쇼핑 최초로 오피스텔 상품 등장해 ‘화제’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…', 'O'), ('TV홈쇼핑', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('등장해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘화제’', 'O')]"
179,2012.12.03. 오후 1:19,LH 3주년 기념 청렴실천 결의대회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천 결의대회', 'EVENT')]"
180,2012.12.03. 오후 1:10,삼성물산 말레이사아서 6억불 발전프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이사아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
181,2012.12.03. 오후 1:05,명륜2차 아이파크 청약접수 관심집중,"[('명륜', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
182,2012.12.03. 오후 1:00,부동산114 추천매물경기 파주시 월롱면 상가 27억원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월롱면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('27억원', 'QUANTITY')]"
183,2012.12.03. 오후 12:41,오피스텔 전용률이 70% 실투자금1600만원에 월세수익까지,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률이', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실투자금', 'O'), ('1600만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익까지', 'O')]"
184,2012.12.03. 오후 12:11,이 사람 “건축도 옆으로 누이면 토목공사와 같아”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('“건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('누이면', 'O'), (' ', 'O'), ('토목공사와', 'O'), (' ', 'O'), ('같아”', 'O')]"
185,2012.12.03. 오전 11:51,포스코AC 건축업계 최초 캐릭터 활용한 SNS 채널 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축업계', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
186,2012.12.03. 오전 11:50,매경닷컴주최 ‘투자에서 절세까지 부동산 투자멘토링 무료세미나’ 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자에서', 'O'), (' ', 'O'), ('절세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2012.12.03. 오전 11:50,서울시 발주공사 ‘임금체불’ 잡아낸다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘임금체불’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아낸다', 'O')]"
188,2012.12.03. 오전 11:39,SK건설 집진기 개발로 비산먼지 싹 잡았다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집진기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
189,2012.12.03. 오전 11:35,서울시 발주 공사현장서 임금 체불 사라진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
190,2012.12.03. 오전 11:34,갈길 먼 소형주택 커뮤니티,"[('갈길', 'O'), (' ', 'O'), ('먼', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O')]"
191,2012.12.03. 오전 11:32,삼성물산 말련서 6억불 발전프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말련', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억불 발전프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
192,2012.12.03. 오전 11:31,침체 속에서도 대형쇼핑몰 주변은 뜬다,"[('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('주변은', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
193,2012.12.03. 오전 11:31,편복도형 설계로 프라이버시 강화…2.7m 천장 탁트인 내부 공간까지,"[('편복도형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('프라이버시', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('2.7m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('탁트인', 'O'), (' ', 'O'), ('내부', 'O'), (' ', 'O'), ('공간까지', 'O')]"
194,2012.12.03. 오전 11:27,삼성 말레이시아서 6억달러 규모 발전소 수주,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
195,2012.12.03. 오전 11:26,수능 특수 실종…노원 · 양천 등 전셋값 안정세,"[('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
196,2012.12.03. 오전 11:26,집 보여줄때 자격증 제시하라고…중개사 “범죄자냐” 강력 반발,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보여줄때', 'O'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('제시하라고…', 'O'), ('중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('범죄자', 'CIVILIZATION'), ('냐”', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
197,2012.12.03. 오전 11:22,율량지구 도시가스관 설치해야…민원교통정리,"[('율량지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시가스관', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해야…민원교통정리', 'O')]"
198,2012.12.03. 오전 11:21,LH 출범 3년 청렴실천 결의대회 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
199,2012.12.03. 오전 11:20,공공주택 임대료 내년 4.8% 인상,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
200,2012.12.03. 오전 11:16,서울시 공사비 지급 보장시스템 구축,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('보장시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
201,2012.12.03. 오전 11:15,서울시 발주공사 체불 근로자 임금·자재대금 보장,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발주공사', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금·자재대금', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
202,2012.12.03. 오전 11:10,포스코AC 캐릭터 활용한 SNS채널 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
203,2012.12.03. 오전 11:06,이제 노후대비는 오피스텔 투자가 ‘대세’,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대비는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대세’', 'O')]"
204,2012.12.03. 오전 11:06,에코 힐링 선보이는 단지들 눈길 한강신도시 계룡리슈빌 분양중,"[('에코', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('선보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계룡리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
205,2012.12.03. 오전 11:05,KT 부동산 자회사 대표에 이창배 씨 선임,"[('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이창배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
206,2012.12.03. 오전 11:04,소형주택 이젠 공간활용과 인테리어로 차별화,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용과', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
207,2012.12.03. 오전 11:01,국토부 4일 국내 해운물류기업 대상 해외투자 설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('해운물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('해외투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
208,2012.12.03. 오전 11:01,포스코AC 캐릭터 활용 SNS채널 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
209,2012.12.03. 오전 11:01,부천터미널소풍 임대수익 ‘5년간 최저33%이상’ 완전 물올라,"[('부천터미널', 'LOCATION'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최', 'QUANTITY'), ('저', 'O'), ('33%이상', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('물올라', 'O')]"
210,2012.12.03. 오전 11:01,국토부 국내 해운물류기업 해외진출 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('해운물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
211,2012.12.03. 오전 11:01,경전선 마산진주간 복선전철 5일 개통,"[('경전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마산진주간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
212,2012.12.03. 오전 11:00,경전선 마산진주구간 완공 서울진주 3시간20분만에 연결,"[('경전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마산진주', 'LOCATION'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3시간20분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
213,2012.12.03. 오전 11:00,경전선 마산진주 복선전철 5일 개통,"[('경전선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마산진주 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
214,2012.12.03. 오전 11:00,해운물류 해외진출 지원 설명회,"[('해운물류', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
215,2012.12.03. 오전 11:00,서울진주 KTX로 3시간20분이면 닿는다,"[('서울', 'CITY'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간20분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('닿는다', 'O')]"
216,2012.12.03. 오전 10:57,포스코AC 캐릭터 활용한 SNS채널 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
217,2012.12.03. 오전 10:56,포토청렴 LH 만들겠습니다.. 결의대회 개최,"[('포토청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만들겠습니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('결의대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
218,2012.12.03. 오전 10:52,사진LH 제2의 도약을 위해 청렴실천 결의,"[('사진LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
219,2012.12.03. 오전 10:51,포스코건설 전국 4곳서 사랑의 연탄나눔 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄나', 'EVENT'), ('눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
220,2012.12.03. 오전 10:50,용산역세권개발 ‘주민투표’ 돌출,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌출', 'O')]"
221,2012.12.03. 오전 10:39,베트남 철도 개량 공사，롯데건설 3200만弗 수주,"[('베트남 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사，', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
222,2012.12.03. 오전 10:34,박상언의 부동산재테크부동산 정치 아닌 시장논리로 풀어야,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정치', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('시장논리로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야', 'O')]"
223,2012.12.03. 오전 10:34,주택·상가가치전망 CSI지수 소폭 상승,"[('주택·상가가치전망', 'O'), (' ', 'O'), ('CSI지수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
224,2012.12.03. 오전 10:30,삼성물산 말聯서 6억弗 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말聯서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2012.12.03. 오전 10:30,‘집진기 개발’ 친환경 시공，SK건설 국토부 장관상,"[('‘집진기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('시공，', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION')]"
226,2012.12.03. 오전 10:27,포스코건설 사랑의 연탄나눔 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
227,2012.12.03. 오전 10:25,SK건설 이동식집진기 개발 건설현장 먼지 잡는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이동식집진기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
228,2012.12.03. 오전 10:23,SK건설 비산먼지 잡는 집진기 국토부 장관상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('집진기', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
229,2012.12.03. 오전 10:21,동탄신도시 쁘띠린 오피스텔 분양…2023㎡ 180실,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쁘띠린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('2023㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('180실', 'QUANTITY')]"
230,2012.12.03. 오전 10:20,대한건설협회 평생교육기관 지정,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평생교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
231,2012.12.03. 오전 10:19,포스코건설 창립 18주년 기념 연탄배달 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('18주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
232,2012.12.03. 오전 10:17,SK건설 이동식 집진기 개발 비산먼지 85% 저감,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이동식 집진기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저감', 'O')]"
233,2012.12.03. 오전 10:16,전셋값이 왜이래 물수능에 술렁이는 대치동,"[('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜이래', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'EVENT'), ('수능', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION')]"
234,2012.12.03. 오전 10:16,포스코건설 사랑의 연탄나눔 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
235,2012.12.03. 오전 10:16,삼성물산 말레이 6억달러 발전프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억달러 발전프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2012.12.03. 오전 10:14,삼성물산 말레이시아서 6억弗 발전프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
237,2012.12.03. 오전 10:13,삼성물산 말레이시아 6억弗 복합화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
238,2012.12.03. 오전 10:12,삼성물산 말레이시아에서 6459억원 규모 화력발전소 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('6459억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
239,2012.12.03. 오전 10:12,포스코건설 사랑의 연탄나눔 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'TERM'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
240,2012.12.03. 오전 10:07,삼성물산 말레이시아서 6억弗 발전프로젝트 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말레이시아', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('6억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
241,2012.12.03. 오전 10:06,LH 출범 3년 제2의 도약 위해 “청렴을 경영의 핵심가치로”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('“청렴을', 'O'), (' ', 'O'), ('경영의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심가치로”', 'O')]"
242,2012.12.03. 오전 10:03,‘세종시 호반베르디움 4차’ 견본주택 사흘간 1만5000명 방문,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
243,2012.12.03. 오전 9:58,단지내 상가 평균수익률 4%대 불과,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
244,2012.12.03. 오전 9:56,SK건설 집진기 개발로 현장 먼지 잡았다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집진기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
245,2012.12.03. 오전 9:56,건설협회 평생교육기관 지정…건설인 교육 강화,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평생교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
246,2012.12.03. 오전 9:52,SK건설 이동식 집진기 개발…비산먼지 85% 저감,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이동식', 'O'), (' ', 'O'), ('집진기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발…비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('85%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저감', 'O')]"
247,2012.12.03. 오전 9:51,LH 청렴이 핵심가치.. 임직원 청렴실천 결의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴이', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심가치..', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
248,2012.12.03. 오전 9:51,은평뉴타운 파격할인에 전세계약자만 북적,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파격할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
249,2012.12.03. 오전 9:51,롯데건설 베트남 철도개량공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('철도개량공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2012.12.03. 오전 9:46,강남 학원가 수능 뒤에도 전셋값 안정된 배경은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('뒤에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
251,2012.12.03. 오전 9:46,용산역세권개발 12대주주 경영권 분쟁 이어 ‘주민투표’ 돌발변수에 “나 어떡해”,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('12대', 'QUANTITY'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('돌발변수에', 'O'), (' ', 'O'), ('“나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해”', 'O')]"
252,2012.12.03. 오전 9:45,롯데건설 베트남 철도 개량 공사 3200만弗 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2012.12.03. 오전 9:42,LH 출범3년 맞아 제2도약위한 청렴실천 결의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('도약위한', 'O'), (' ', 'O'), ('청렴실천', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O')]"
254,2012.12.03. 오전 9:42,SK건설 집진기 상용화로 장관상 수상,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집진기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상용화로', 'O'), (' ', 'O'), ('장관상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
255,2012.12.03. 오전 9:41,서울 사람 어디에 집 샀나 보니…경기남부 선호,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('어디에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀나', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
256,2012.12.03. 오전 9:41,‘2012 헤경 그린주거 대상’서 오피스텔부문 최우수 대상 받은 서울석유㈜의 ‘DUO 302’ 인기 비결은,"[('‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤경 그린주거 대상', 'EVENT'), ('’서', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울석유㈜', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('DUO 302', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
258,2012.12.03. 오전 9:41,지난달 전국 월세가격 전월 대비 0.1% 상승,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
259,2012.12.03. 오전 9:38,LH “청렴 공기업으로 도약하자”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“청렴', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약하자”', 'O')]"
260,2012.12.03. 오전 9:36,세종시 호반베르디움 4차 주말 인파 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
261,2012.12.03. 오전 9:35,세종시 호반베르디움 4차 주말 동안 1만5천여 명 다녀가..,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가..', 'O')]"
262,2012.12.03. 오전 9:32,올해 서울에서 주택 증여 최대 자치구는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구는', 'O')]"
263,2012.12.03. 오전 9:31,‘세종시 호반베르디움 4차’ 3일간 1만6000여명 북적,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
264,2012.12.03. 오전 9:30,단지내상가 5곳 중 1곳은 빈 점포…투자수익률도 4%대 불과,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포…투자수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('4%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
265,2012.12.03. 오전 9:26,KCL “우리가 건축물 에너지절감 평가 선도한다”,"[('KCL', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('선도한다”', 'O')]"
266,2012.12.03. 오전 9:25,대한건설협회 건설인재 양성 평생교육기관 지정,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설인재', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('평생교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
267,2012.12.03. 오전 9:22,11월 월세 전월보다 0.1% 올라…아파트 월세 0.3%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
268,2012.12.03. 오전 9:21,중개업시장도 양극화 수도권 ↓  VS  지방 ↑,"[('중개업시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
269,2012.12.03. 오전 9:21,호반건설 세종시 4차 분양에 1만5000여명 인파,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
270,2012.12.03. 오전 9:21,건기연 6일 실업실증 기반 하천연구 세미나,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실업실증', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('하천연구', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
271,2012.12.03. 오전 9:20,대한건설협회 평생교육기관 지정,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평생교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
272,2012.12.03. 오전 9:14,롯데건설 베트남서 350억원 규모 철도 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2012.12.03. 오전 9:13,단지내상가 5곳 중 1곳은 빈 점포,"[('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O')]"
274,2012.12.03. 오전 9:11,1만2000여명이 주말 한파에도 ‘송파 아이파크’ 견본주택를 방문한 속내는,"[('1만2000여명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한파에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택를', 'O'), (' ', 'O'), ('방문한', 'O'), (' ', 'O'), ('속내는', 'O')]"
275,2012.12.03. 오전 9:07,롯데건설 베트남에서 350억 규모 철도개량공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('350억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('철도개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2012.12.03. 오전 9:01,피플 이사람5D 빔 공법으로 고속철도 ‘오차율 제로’ 에 도전…조현 쌍용건설 토목담당상무,"[('피플', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), ('5D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('빔 공법', 'THEORY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘오차율', 'O'), (' ', 'O'), ('제로’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전…', 'O'), ('조현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목담당상무', 'CIVILIZATION')]"
277,2012.12.03. 오전 9:00,롯데건설 베트남서 350억원 규모 철도 개량 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개량', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
278,2012.12.03. 오전 8:59,롯데건설 베트남 350억원 철도 개량공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('350억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
279,2012.12.03. 오전 8:58,단지내 상가 투자수익률 평균 4.4%‥기대이하,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), ('‥기대이하', 'O')]"
280,2012.12.03. 오전 8:56,국토부 중소도시 노후주거지 개선 토론회,"[('국토부 중소도시 노후주거지 개선 토론회', 'EVENT')]"
281,2012.12.03. 오전 8:51,“‘MB정부 5년’ 수도권 부동산중개업자 6.8% 감소”,"[('“‘', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소”', 'O')]"
282,2012.12.03. 오전 8:46,MB정부 부동산중개업도 양극화 ‘수도권 최저 VS 지방 최대’,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개업도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
283,2012.12.03. 오전 8:46,불황 탓…배후 수요 탄탄한 단지 내 상가 수익률도 저조,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
284,2012.12.03. 오전 8:42,MB정부 5년 수도권 중개업자 3천7백명↓,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천7백명', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
285,2012.12.03. 오전 8:38,MB정부 5년 지방 중개업자수 사상 최대,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
286,2012.12.03. 오전 8:32,언제 풀리나..2013년 주택시장 회복 난망,"[('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나..', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
287,2012.12.03. 오전 8:20,아파트 상가 큰돈 된다더니만 이럴 줄이야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다더니만', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이야', 'O')]"
288,2012.12.03. 오전 8:17,사교육 1번지 전셋값 효과 제로,"[('사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
289,2012.12.03. 오전 8:16,11월 월세 상승랠리 주춤‥비수기 계절 영향,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤‥비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('계절', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
290,2012.12.03. 오전 8:15,리츠투자 규제완화‥현물출자 제한 삭제,"[('리츠투자', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화‥현물출자', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('삭제', 'O')]"
291,2012.12.03. 오전 8:06,MB 철석같이 믿다가… 중개업자의 피눈물,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('철석같이', 'O'), (' ', 'O'), ('믿다가…', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('피눈물', 'O')]"
292,2012.12.03. 오전 8:05,송파 아이파크 견본주택에 3일간 1만6천여명 다녀가...,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가...', 'O')]"
293,2012.12.03. 오전 7:56,MB정부 부동산 양극화…부동산중개업도 못해먹겠네,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…부동산중개업도', 'O'), (' ', 'O'), ('못해먹겠네', 'O')]"
294,2012.12.03. 오전 7:29,리츠 주식보유 한도 40%까지 확대,"[('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('주식보유', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
295,2012.12.03. 오전 6:40,특급 학군 12억하던 은마 32평 7억대 매물로,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('하던', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('32평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
296,2012.12.03. 오전 6:20,기자수첩제주헬스케어타운 관광단지였나,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('제주헬스케어타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광단지였나', 'O')]"
297,2012.12.03. 오전 6:15,11월 서울 월세가격 전월比 0.1% 상승,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
298,2012.12.03. 오전 6:10,도심 재개발도 불황에 휘청…조합 지분도 판다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청…조합', 'O'), (' ', 'O'), ('지분도', 'O'), (' ', 'O'), ('판다', 'O')]"
299,2012.12.03. 오전 6:07,위탁관리리츠 1인당 주식소유한도 40%로 완화,"[('위탁관리리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주식소유한도', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
300,2012.12.03. 오전 6:05,학군수요↓…사교육 1번지 전셋값 굴욕,"[('학군수요↓…사교육', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
301,2012.12.03. 오전 6:01,국토부 중소도시 노후주거지 정비 관련 토론회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2012.12.03. 오전 6:01,11월 전국 월세가격 전월 보다 0.1%↑,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
303,2012.12.03. 오전 6:00,건설사 옥죄는 최저가낙찰제 풀릴까,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죄는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
304,2012.12.03. 오전 6:00,공무원이 대전 월세 높였다.. 전월比 0.6%↑ 전국 최고,"[('공무원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('높였다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
305,2012.12.03. 오전 6:00,지방 주택노후도 26%.. 정비 시급,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택노후도', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
306,2012.12.03. 오전 6:00,지방 중소도시 재래식 화장실 주택 8.5%달해,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재래식', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5%', 'QUANTITY'), ('달해', 'O')]"
307,2012.12.03. 오전 6:00,서울市 시민 의견 반영해 세입자대출 완화,"[('서울市', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자대출', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
308,2012.12.03. 오전 3:09,매매 시황취득세 감면 두 달 만에 강남권 거래량 ‘꿈틀’,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿈틀’', 'O')]"
309,2012.12.03. 오전 3:07,강남재건축 3.3m²당 2900만원선도 깨져,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2900만원선', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('깨져', 'O')]"
310,2012.12.04. 오후 9:13,조합설립추진위 구성 경기뉴타운 사용비용 240억,"[('조', 'ORGANIZATION'), ('합설립추진위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('경기뉴', 'LOCATION'), ('타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사용비용', 'O'), (' ', 'O'), ('240억', 'QUANTITY')]"
311,2012.12.04. 오후 8:40,부산 명륜2차 아이파크 중소형 1순위 청약마감…최고 32대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('32대 1', 'QUANTITY')]"
312,2012.12.04. 오후 8:26,환경보호·원가절감 ‘일석이조’ 단열거푸집 나와,"[('환경보호·원가절감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일석이조’', 'O'), (' ', 'O'), ('단열거푸집', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
313,2012.12.04. 오후 8:26,‘강남지구 마지막 임대아파트’ 1371가구를 잡아라,"[('‘', 'O'), ('강남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
314,2012.12.04. 오후 8:26,‘송파아이파크’에 쏠린 눈,"[('‘', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
315,2012.12.04. 오후 8:26,12월 5일 부동산 파일,"[('12월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
316,2012.12.04. 오후 7:47,GS건설 주택·건축·개발 통합..임원수 10% 감축,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택·건축·개발', 'O'), (' ', 'O'), ('통합..', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
317,2012.12.04. 오후 7:24,개인 임대주택 사업자 전국 4만명 육박,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
318,2012.12.04. 오후 6:54,포토 잠실 송파아이파크 청약 첫 째날부터 인산인해,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 째날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
319,2012.12.04. 오후 6:39,건축 허가기간 23개월 단축,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
320,2012.12.04. 오후 6:32,부동산경기 언제 풀리나 내년 주택가격 오를까 말까,"[('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀리나', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
321,2012.12.04. 오후 6:29,1만원으로 3억원 아파트를…新부동산 경매 시스템 눈길,"[('1만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트를…新부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
322,2012.12.04. 오후 6:21,대한주택보증 베트남에 주택보증제도 수출,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
323,2012.12.04. 오후 6:20,대한주택보증 베트남에 주택보증제도 수출,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
324,2012.12.04. 오후 6:15,KT에스테이트 일본업체와 임대주택 관리업체 설립,"[('KT에스테이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
325,2012.12.04. 오후 6:06,단지 내 둘레길 ‘눈길’,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('둘레길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
326,2012.12.04. 오후 6:02,삼성전자와 LG전자 등 국내 7곳 세계 100대 혁신기업 선정,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혁신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
327,2012.12.04. 오후 5:57,동남권 주택시장 선도 울산도시공사 ‘율리보금자리 문수데시앙’,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('울산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('율리보금자리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문수데시앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
328,2012.12.04. 오후 5:56,동남권 주택시장 선도 GS건설 ‘신화명 리버뷰자이’,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신화명 리버뷰자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
329,2012.12.04. 오후 5:56,동남권 주택시장 선도 아이에스동서 ‘명지국제신도시 에일린의 뜰’,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
330,2012.12.04. 오후 5:56,동남권 주택시장 선도 대우건설 ‘거제 마린 푸르지오’,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
331,2012.12.04. 오후 5:55,동남권 주택시장 선도 현대산업개발 ‘부산 명륜2차 아이파크’,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
332,2012.12.04. 오후 5:55,동남권 주택시장 선도 부산 집값 조정기..초역세권을 잡아라,"[('동남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정기..초역세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
333,2012.12.04. 오후 5:53,부영 전북 연고 프로야구 10구단 참여 논의 중,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연고', 'O'), (' ', 'O'), ('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10구단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
334,2012.12.04. 오후 5:44,주택보증 선진 주택보증제도 베트남 전수,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
335,2012.12.04. 오후 5:41,서울 혜와·명륜동도 한옥밀집지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혜와', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명륜동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
336,2012.12.04. 오후 5:40,판교 알파돔시티 연내 분양 끝내 무산,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
337,2012.12.04. 오후 5:36,주택분양 보증상품 베트남 수출한다,"[('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보증상품', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
338,2012.12.04. 오후 5:30,기대했던 신도시 3대 사업 줄줄이 해넘겨,"[('기대했던', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('해넘겨', 'O')]"
339,2012.12.04. 오후 5:28,건축 인·허가 최대한 신속하게,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('신속하게', 'O')]"
340,2012.12.04. 오후 5:28,강남 사모님 요즘 눈독 들이는 아파트는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O'), (' ', 'O'), ('들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
341,2012.12.04. 오후 5:27,최병수 사장 인터뷰 발전·플랜트 해외기업 인수,"[('최병수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('발전·플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외기업', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
342,2012.12.04. 오후 5:27,주거복지 틀 다시 짜자 기업도 주거복지 향상에 소금 역할 톡톡,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('향상에', 'O'), (' ', 'O'), ('소금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역할', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O')]"
343,2012.12.04. 오후 5:27,주거복지 틀 다시 짜자 단지내 마을형 사회적기업 일자리 창출로 자립 돕는다,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('마을형', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출로', 'O'), (' ', 'O'), ('자립', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
344,2012.12.04. 오후 5:27,주거복지 틀 다시 짜자 4 작지만 의미 있는 변화,"[('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜자', 'O'), (' ', 'O'), ('4', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('의미', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O')]"
345,2012.12.04. 오후 5:25,개인 임대사업자 전국 4만명 육박,"[('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
346,2012.12.04. 오후 5:25,수도권 재건축·재개발 수주 6조…5% 감소,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('6조', 'QUANTITY'), ('…5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
347,2012.12.04. 오후 5:25,서울 혜화·명륜동도 한옥밀집지역 지정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('혜화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명륜동', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
348,2012.12.04. 오후 5:25,한국자산신탁 토마토빌딩 매입,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토마토빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
349,2012.12.04. 오후 5:25,분양 단신 성수동 갤러리아 포레 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갤러리아 포레 상가', 'ARTIFACT')]"
350,2012.12.04. 오후 5:24,분양 단신 은평 오피스텔 아이파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
351,2012.12.04. 오후 5:15,대한주택보증 베트남 건설부와 주택보증제도 수출 MOU,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
352,2012.12.04. 오후 5:15,올해 부동산 집값·거래량·공급 모두 뚝,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집값·거래량·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
353,2012.12.04. 오후 5:13,강남 자산가 단독주택으로 눈돌린다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌린다', 'O')]"
354,2012.12.04. 오후 5:13,재건축 수주실적 2년새 반토막,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
355,2012.12.04. 오후 5:13,강동 재건축 일대 월세전쟁,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('월세전쟁', 'O')]"
356,2012.12.04. 오후 5:13,톡톡 부동산 찬밥신세 아파트 1층의 변신,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
357,2012.12.04. 오후 5:13,신도시 덕보는 분양단지 노릴까,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
358,2012.12.04. 오후 5:11,한달 남은 양도세·취득세 감면 혜택…수혜단지는,"[('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택…수혜단지는', 'O')]"
359,2012.12.04. 오후 5:05,대형 쇼핑몰 인근 내집 마련 ‘꿩먹고 알먹고’,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿩먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('알먹고’', 'O')]"
360,2012.12.04. 오후 5:05,‘찬밥 취급’ 아파트 1층，특화 설계로 인기 상승,"[('‘찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('취급’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('，특화', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
361,2012.12.04. 오후 5:04,‘숨겨진 알짜’ 신도시 배후단지 주목,"[('‘숨겨진', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜’', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
362,2012.12.04. 오후 5:01,내년 주택가격 살아난다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
363,2012.12.04. 오후 5:00,집중취재① 깡통주택 쓰나미 한국경제 ‘휘청’,"[('집중취재①', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휘청’', 'O')]"
364,2012.12.04. 오후 5:00,건축 허가기간 23개월 단축,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가기간', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
365,2012.12.04. 오후 4:59,단지 내 둘레길 ‘눈길’,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('둘레길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
366,2012.12.04. 오후 4:59,동양건설산업 MA 추진‥5일 기업매각 공고,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('추진‥', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
367,2012.12.04. 오후 4:59,KT에스테이트 한일 합작 임대주택 관리업체 설립,"[('KT에스테이트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
368,2012.12.04. 오후 4:59,하남미사 보금자리주택 민간 사업자 재공모,"[('하남미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
369,2012.12.04. 오후 4:58,대한주택보증 선진 주택보증제도 베트남 수출,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선진 주택보증', 'CIVILIZATION'), ('제도', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
370,2012.12.04. 오후 4:51,포토 잠실 송파아이파크 청약 첫 째날부터 인산인해,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 째날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
371,2012.12.04. 오후 4:48,오피스텔 마케팅 톡톡 튀네,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀네', 'O')]"
372,2012.12.04. 오후 4:48,혜화·명륜동 한옥밀집지역 지정 추진,"[('혜화', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('명륜동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
373,2012.12.04. 오후 4:46,매몰비용에 발목잡힌 뉴타운 출구전략…답은 있나,"[('매몰비용에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략…답은', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
374,2012.12.04. 오후 4:45,올해 매매·거래량·입주물량 모두 하락...내년에 다소 풀릴 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매·거래량·입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
375,2012.12.04. 오후 4:40,삼성물산 래미안 밤섬 리베뉴 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2012.12.04. 오후 4:40,GS건설 신임 CFO에 임병용 ㈜GS 경영지원팀장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('CFO', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('㈜', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원팀장', 'CIVILIZATION')]"
377,2012.12.04. 오후 4:36,하남미사 민간 보금자리 사업자 재공모 돌입,"[('하남미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
378,2012.12.04. 오후 4:32,GS건설 임원인사 ‘재무관리’ 강화 눈길종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재무관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길종합', 'O')]"
379,2012.12.04. 오후 4:31,주택보증 서민 생활법률 무료상담 실시,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활법률', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
380,2012.12.04. 오후 4:30,동양건설산업 5일 기업매각 공고…MA 본격화,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고…', 'O'), ('M', 'CIVILIZATION'), ('A', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
381,2012.12.04. 오후 4:28,해건협 국토연구원과 해외건설 공동연구 MOU체결,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
382,2012.12.04. 오후 4:25,서울 재개발·재건축 ‘중소형’ 늘려 사업성 높인다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
383,2012.12.04. 오후 4:17,GS그룹 칼텍스 CEO에 허진수 부회장 선임,"[('GS그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('칼텍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('허진수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
384,2012.12.04. 오후 4:15,1조6000억원 규모 파주 페라리 월드 사업 본격화,"[('1조6000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('페라리 월드 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
385,2012.12.04. 오후 4:15,美 대사관까지 나선 송도 랜드마크 왜,"[('美 대사관', 'ORGANIZATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
386,2012.12.04. 오후 4:13,대한건설협회 서울시회 서울시에 1천만원 기부금 전달,"[('대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
387,2012.12.04. 오후 4:12,KT에스테이트 임대주택 관리업체 설립종합,"[('KT에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립종합', 'O')]"
388,2012.12.04. 오후 4:09,주택보증 주택보증제도 베트남에 수출한다,"[('주택보증 주택보증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
389,2012.12.04. 오후 4:09,용산역세권개발㈜ 부사장에 곽노상씨 선임,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('곽노상', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
390,2012.12.04. 오후 4:05,용산역세권개발 곽노상 신임 부사장 선임,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('곽노상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
391,2012.12.04. 오후 4:03,신한 미얀마 복합 발전소·인프라 개발사업 협의,"[('신한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마 복합 발전소', 'TERM'), ('·인프라 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
392,2012.12.04. 오후 3:41,삼성硏 전세가율 높지만 당분간 집값 오르긴 힘들어,"[('삼성硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('높지만', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르긴', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어', 'O')]"
393,2012.12.04. 오후 3:41,대한주택보증 ‘서민 생활법률 무료상담’실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활법률', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담’실시', 'O')]"
394,2012.12.04. 오후 3:37,성남시 재건축 아파트 입주율 저조,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('저조', 'O')]"
395,2012.12.04. 오후 3:33,전화국 터에 임대주택..KT 손자회사 주택임대관리 진출,"[('전화국', 'O'), (' ', 'O'), ('터에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택..', 'O'), ('KT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
396,2012.12.04. 오후 3:33,LH 구리갈매지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2012.12.04. 오후 3:33,용산역세권개발 곽노상 신임 부사장 선임,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('곽노상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
398,2012.12.04. 오후 3:30,LH 구리갈매보금자리지구 아파트 용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2012.12.04. 오후 3:23,용산역세권개발 부사장에 곽노상씨,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('곽노상', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
400,2012.12.04. 오후 3:21,포토정성껏 담갔습니다.. LH 김장담기 한마당 열어,"[('포토정성껏', 'O'), (' ', 'O'), ('담갔습니다..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH 김장담기 한마당', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
401,2012.12.04. 오후 3:11,2차 보금자리 구리갈매 주택용지 첫 공급,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('구리갈매', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2012.12.04. 오후 3:11,포스코AC 캐릭터 활용한 SNS채널 오픈,"[('포스코AC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('SNS채널', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
403,2012.12.04. 오후 3:11,건축허가 기간 단축되고 맞벽건축 대상 확대되고,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축되고', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벽건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대되고', 'O')]"
404,2012.12.04. 오후 3:09,주택보증 서민 생활법률 무료상담 실시,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활법률', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
405,2012.12.04. 오후 3:09,용산역세권개발 신임 부사장에 곽노상 코레일 사업개발단장,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('곽노상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업개발단장', 'CIVILIZATION')]"
406,2012.12.04. 오후 3:09,한국자산신탁 서울 역삼동 토마토빌딩 2109억원에 매입,"[('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토마토빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2109억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
407,2012.12.04. 오후 3:08,건협 서울시회 희망온돌 따뜻한 겨울나기 기부,"[('건협 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망온돌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따뜻한', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
408,2012.12.04. 오후 3:06,용산역세권개발 부사장에 곽노상 코레일 단장 선임,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('곽노상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
409,2012.12.04. 오후 3:03,코레일 “KTX산천 100일 연속 무장애 달성”,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('산천', 'O'), (' ', 'O'), ('100일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('무장애', 'O'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
410,2012.12.04. 오후 2:58,사진LH 사랑나눔 김장담기 한마당 행사 개최,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑나눔 김장담기 한마당 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2012.12.04. 오후 2:54,코레일 코레일사이클단 공식 창단,"[('코레일 코레일사이클단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('창단', 'O')]"
413,2012.12.04. 오후 2:49,매입임대의 역설.. 사업자 늘고 vs 주택은 줄어,"[('매입임대의', 'O'), (' ', 'O'), ('역설..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
414,2012.12.04. 오후 2:47,대한건설협회 서울시 등에 성금 전달,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('성금', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
415,2012.12.04. 오후 2:47,대한주택보증 5일 ‘생활법률 무료상담’,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘생활법률', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담’', 'O')]"
416,2012.12.04. 오후 2:45,신도시 후광 입은 단지 틈새상품 눈길,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후광', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새상품', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
417,2012.12.04. 오후 2:45,재개발 재건축 수주 2년 새 반토막…매매가격도 뚝,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…매매가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
418,2012.12.04. 오후 2:43,대한주택보증 서민 생활법률 무료상담 실시,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생활법률', 'O'), (' ', 'O'), ('무료상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
419,2012.12.04. 오후 2:42,LH 구리갈매지구서 공동주택용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
421,2012.12.04. 오후 2:35,포스코건설 아파트 입주까지 전담 맨투맨 서비스,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
422,2012.12.04. 오후 2:33,해건협 국토연구원과 해외건설 공동연구 MOU,"[('해건협 국토연구원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
423,2012.12.04. 오후 2:31,광명주택 도시형생활주택 광명샤인빌 잔여분 분양,"[('광명주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('광명샤인빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2012.12.04. 오후 2:27,KT에스테이트 임대주택 관리업체 설립,"[('KT에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
425,2012.12.04. 오후 2:18,미분양 후폭풍…할인분양에 수백억 분담금 폭탄,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…할인분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
427,2012.12.04. 오후 2:14,임병용 GS 사장 건설 CFO로 전입,"[('임병용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('CFO', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O')]"
428,2012.12.04. 오후 2:13,한국 기업 파키스탄 철도 건설사업 진출 확대된다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('파키스탄 철도 건설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대된다', 'O')]"
429,2012.12.04. 오후 2:13,주거지역에도 맞벽건축 허용,"[('주거지역에도', 'O'), (' ', 'O'), ('맞벽건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
430,2012.12.04. 오후 2:11,대한건설협회 평생교육기관 지정,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평생교육기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
431,2012.12.04. 오후 2:11,동탄2신도시 구름인파중 ‘군계일학 대원 칸타빌 계약중’,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구름인파중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군계일학 대원 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약중’', 'O')]"
432,2012.12.04. 오후 2:10,LH 구리갈매지구 공동주택용지 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
433,2012.12.04. 오후 2:00,한양도성 세계유산 잠정목록 등재,"[('한양도성', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('세계유산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잠정목록', 'O'), (' ', 'O'), ('등재', 'O')]"
434,2012.12.04. 오후 2:00,포스코건설 입주자 맨투맨 서비스 개시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
435,2012.12.04. 오후 1:59,구리갈매지구 공동주택용지 첫 공급,"[('구리갈매지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
437,2012.12.04. 오후 1:43,주택 전세자금 대출금리 0.5%p 인하 ,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
438,2012.12.04. 오후 1:41,KT에스테이트 임대주택 관리업체 설립,"[('KT에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
439,2012.12.04. 오후 1:38,2012부동산결산아파트매매↓전세↑…내년 하반기 오를 듯,"[('2012', 'DATE'), ('부동산결산아파트매매↓전세↑…', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
440,2012.12.04. 오후 1:37,2012부동산결산재개발 출구전략에 지분값 하락 “내년도 글쎄”,"[('2012', 'DATE'), ('부동산결산재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략에', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('글쎄”', 'O')]"
441,2012.12.04. 오후 1:37,2012부동산결산분양지방↑ 수도권↓...내년도 쉽지 않다,"[('2012', 'DATE'), ('부동산결산분양지방↑', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓...', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
442,2012.12.04. 오후 1:34,근린공원·혁신학교 학군..지상주차장 자리엔 놀이터,"[('근린공원·혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('학군..지상주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('자리엔', 'O'), (' ', 'O'), ('놀이터', 'O')]"
444,2012.12.04. 오후 12:56,시공사 선정 또다시 좌절 된 고덕주공2단지 가보니…,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('좌절', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕주공', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
445,2012.12.04. 오후 12:56,포스코건설 페이스북과 함께하는 사랑의 연탄나눔 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페이스북', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 연탄나눔', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
446,2012.12.04. 오후 12:55,직장인 A씨가 주말에 이사하기 힘든 이유는,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('A씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이사하기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
447,2012.12.04. 오후 12:43,분양대기자 1천명 안산 레이크타운 푸르지오 인기몰이,"[('분', 'CIVILIZATION'), ('양대기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
448,2012.12.04. 오후 12:41,포스코건설 전담 맨투맨 창구 서비스 시행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
449,2012.12.04. 오후 12:36,대한주택보증 주택업계 CEO 등 100명 참석 강좌 개최,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('100명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참석', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
450,2012.12.04. 오후 12:36,교통호재 최대 수혜지로 주목 받는 한강신도시 래미안 2차,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
451,2012.12.04. 오후 12:35,포스코건설 ‘전담 맨투맨 창구 서비스’ 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘전담', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
452,2012.12.04. 오전 11:45,센트럴자이 북새통…안동 분양시장 들썩,"[('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('북새통…', 'O'), ('안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
453,2012.12.04. 오전 11:31,건설사 리스크 회피…조심 또 조심,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('회피…조심', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
454,2012.12.04. 오전 11:31,LH 고양삼송 상업용지 20필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2012.12.04. 오전 11:31,건축 인 · 허가 기간 최대 3개월 줄어든다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O')]"
456,2012.12.04. 오전 11:31,재건축 · 재개발은 기지개…일반아파트 거래는 동면중,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…일반아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('동면중', 'O')]"
457,2012.12.04. 오전 11:30,충남 장항국가생태산단 토지거래허가구역 해제,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항국가생태산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
458,2012.12.04. 오전 11:30,포스코건설 계약때까지 전담 맨투맨 서비스 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약때까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
459,2012.12.04. 오전 11:15,부동산시장 불황 몸부림…쉿 집값,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몸부림…쉿', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
460,2012.12.04. 오전 11:15,서울시 불필요한 보도공사 원천 차단한다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('보도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('원천', 'O'), (' ', 'O'), ('차단한다', 'O')]"
461,2012.12.04. 오전 11:06,‘황소개구리’가 된 보금자리주택,"[('‘', 'O'), ('황소개구리', 'ANIMAL'), ('’가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
462,2012.12.04. 오전 11:06,‘남산이 내집 정원’ 도심 속 고급 힐링타운 잡아라...수요자 북적,"[('‘', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('정원’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링타운', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라...', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
463,2012.12.04. 오전 11:05,포스코건설 전담 맨투맨 창구 서비스 눈길,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('창구', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
464,2012.12.04. 오전 11:03,가격할인에 테라스제공까지... 아파트 1층의 재발견,"[('가격할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스제공까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
465,2012.12.04. 오전 11:00,태양흑점 폭발 대비한 전리층 지도 만든다,"[('태양', 'LOCATION'), ('흑점', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한', 'O'), (' ', 'O'), ('전리층', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
466,2012.12.04. 오전 10:48,포스코건설 아파트 입주 맨투맨 서비스,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('맨투맨', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
467,2012.12.04. 오전 10:47,작년 말 전국 임대주택사업자 역대 최고,"[('작년 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
468,2012.12.04. 오전 10:40,매입 임대 주택사업자 사상최대 MB정부 임기 중 25% 증가,"[('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
469,2012.12.04. 오전 10:37,‘투자에서 절세까지 부동산 투자멘토링 무료세미나’ 개최,"[('‘투자에서', 'O'), (' ', 'O'), ('절세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
470,2012.12.04. 오전 10:36,서울 분양가 탑5 아파트의 청약 성적은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('탑5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O')]"
471,2012.12.04. 오전 10:35,제2의김연아 꿈꾼다면 가든파이브로 오세요,"[('제2의', 'QUANTITY'), ('김연아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다면', 'O'), (' ', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
472,2012.12.04. 오전 10:34,수도권 재정비 시장 위축，뉴타운 출구전략 등 여파,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축，뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
473,2012.12.04. 오전 10:20,주택경기 침체 장기화…전국 집값 5개월 연속↓,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓', 'O')]"
474,2012.12.04. 오전 10:12,추운 겨울에도 난방비 0원..에너지 제로 현실화,"[('추운', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('난방비', 'O'), (' ', 'O'), ('0원', 'QUANTITY'), ('..에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
475,2012.12.04. 오전 10:10,경매에 나온 유명인 집 알아보니,"[('경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('유명인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보니', 'O')]"
476,2012.12.04. 오전 10:06,포스코건설 마케터가 입주 서비스 통합지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마케터', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지원', 'O')]"
477,2012.12.04. 오전 10:06,건설사 재건축 아파트 공사장 떠난다…왜,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('떠난다…왜', 'O')]"
478,2012.12.04. 오전 10:06,건축허가 23개월 단축…맞벽 건축도 허용,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('23개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축…맞벽', 'O'), (' ', 'O'), ('건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
479,2012.12.04. 오전 10:06,재건축ㆍ재개발 아파트 ‘맑음’ vs 일반 아파트 ‘흐림’,"[('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘흐림’', 'O')]"
