,date,headline,keyword
0,2012.06.03. 오후 10:12,한라건설 원주 분양시장 도전,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
1,2012.06.03. 오후 7:46,아파트 시세 이사 수요 별로 없어 약보합세… 강동·강남 0.05% 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('별로', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.05%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
2,2012.06.03. 오후 7:45,아파트 시세 유럽사태 여파로 매수 위축… 수도권 하락세 이어가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여파로', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
3,2012.06.03. 오후 7:36,이달 분양시장 달아오른다,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른다', 'O')]"
4,2012.06.03. 오후 7:36,서울 재건축 아파트값 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
5,2012.06.03. 오후 7:24,의정부 반환공여지 1.38Km 4일 개통,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반환공여지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.38Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
6,2012.06.03. 오후 6:33,요즘 복층 오피스텔이 대세예요,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세예요', 'O')]"
7,2012.06.03. 오후 6:33,서울 자곡동 강남 푸르지오시티 등 13곳 청약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2012.06.03. 오후 6:33,천안 꿈에그린 스마일시티 1052가구 대단지 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1052가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
9,2012.06.03. 오후 6:33,26㎡ 땅에 소유주가 58명,"[('26㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('58명', 'QUANTITY')]"
10,2012.06.03. 오후 6:33,분양가를 낮춰라…건설업계 가격인하 경쟁,"[('분양가를', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('가격인하', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
11,2012.06.03. 오후 6:31,우리동네 리포트 경기 파주시 운정 3지구 개발재개…8월부터 보상 실시,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발재개…', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
12,2012.06.03. 오후 6:31,분양 현장 포커스 남산 센트럴 자이 56% 임대수익에 시세차익도 기대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('남산 센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익도', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
13,2012.06.03. 오후 6:31,분양 현장 포커스 한강신도시 롯데캐슬 여의도까지 車로 20분…공원같은 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('車로', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), ('…공원같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
14,2012.06.03. 오후 6:31,유럽 재정위기 재부상…수도권 아파트 위축 가속,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('재부상…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
15,2012.06.03. 오후 6:31,한경 매물마당 천안시 두정동 신축 원룸 등 12건,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12건', 'QUANTITY')]"
16,2012.06.03. 오후 5:57,분양 시장에도 여풍당당,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여풍당당', 'O')]"
17,2012.06.03. 오후 5:48,대구 이시아폴리스 PF 성공모델,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스 PF', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공모델', 'O')]"
18,2012.06.03. 오후 5:45,적격심사낙찰제 개정안 갈등 증폭,"[('적격심사낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
19,2012.06.03. 오후 5:27,아파트 중도금대출 연체율 빨간불,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금대출', 'O'), (' ', 'O'), ('연체율', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
20,2012.06.03. 오후 5:26,강남 보금자리지구내 오피스텔 타운 조성,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
21,2012.06.03. 오후 5:25,화제의 주거단지 원주 한라비발디 2차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
22,2012.06.03. 오후 5:25,신규 분양시장 5·10대책 약발은,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('약발은', 'O')]"
23,2012.06.03. 오후 5:24,강남 푸르지오 시티 오피스텔 견본주택 방문객 몰려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
24,2012.06.03. 오후 5:21,타워팰리스 반토막 굴욕,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
25,2012.06.03. 오후 5:21,2012 국토해양기술대전 7일 개막,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토해양기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
27,2012.06.03. 오후 5:21,스티븐스 前 주한 미대사 4대강 국토종주 외국인 1호,"[('스티븐스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('미', 'LOCATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토종주', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY')]"
28,2012.06.03. 오후 5:19,서울시 공사 현장 상수도관 파손 강력 대응,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
29,2012.06.03. 오후 5:19,서울·인천·경기 수도권 상생발전 선언,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상생발전', 'O'), (' ', 'O'), ('선언', 'O')]"
30,2012.06.03. 오후 5:17,한국호랑이 자매 캐나다로 첫 반출,"[('한국', 'COUNTRY'), ('호랑이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('자매', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('반출', 'O')]"
31,2012.06.03. 오후 5:12,경기 여주 현진아파트 수익률 8% 육박.. 서울·신도시 포함 최고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현진아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
32,2012.06.03. 오후 5:04,마진 작아도 신탁 공사 잡아라,"[('마진', 'O'), (' ', 'O'), ('작아도', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
33,2012.06.03. 오후 5:04,분양가 거품뺀 주상복합 노릴까,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
34,2012.06.03. 오후 5:04,분양현장 NOW 대구 더샵 이시아폴리스 4차 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더샵 이시아폴리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
35,2012.06.03. 오후 5:04,입지 좋은 대단지 오피스텔의 유혹,"[('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
36,2012.06.03. 오후 5:04,보금자리 주택 건설비 줄인다,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
37,2012.06.03. 오후 5:04,개포주공 1단지 재건축 소형 확대 산 넘어 산,"[('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
38,2012.06.03. 오후 5:04,인천 아시아드 선수촌 4일 청약,"[('인천 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
39,2012.06.03. 오후 5:03,매경자산관리사 인기…5회시험 465명 몰려,"[('매경자산관리사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('5회', 'QUANTITY'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('465명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
40,2012.06.03. 오후 5:03,MK 추천매물 서초동 상업지역 빌딩 125억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('125억', 'QUANTITY')]"
41,2012.06.03. 오후 5:03,서울시 산후조리원 자치구와 교차 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산후조리원', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구와', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
42,2012.06.03. 오후 4:27,고덕주공 재건축 순풍에 돛,"[('고덕주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('순풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('돛', 'O')]"
43,2012.06.03. 오후 4:27,상가 분양 때 임차인 구해드려요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구해드려요', 'O')]"
44,2012.06.03. 오후 3:48,부동산 QA 아이 교육 때문에 강남으로 이사가고 싶은데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데…', 'O')]"
45,2012.06.03. 오후 3:42,아파트 주간 시세 재건축 하락 주도… 0.04% 떨어져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
46,2012.06.03. 오후 3:42,오피스텔 취득세 감면 받으려면,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O')]"
47,2012.06.03. 오후 3:42,임대 수요 풍부한 대형 업무지구 주변 오피스텔 골라볼만,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼만', 'O')]"
48,2012.06.03. 오후 3:26,르포은평뉴타운 미분양 세일 기대는 하지만..,"[('르포은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('기대는', 'O'), (' ', 'O'), ('하지만..', 'O')]"
49,2012.06.03. 오후 2:59,LH 동탄2신도시서 주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2012.06.03. 오후 2:05,한국감정원 3년연속 신용등급 AAA 획득,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
51,2012.06.03. 오후 1:53,대구 ‘이시아폴리스’ 공모형PF사업 성공비결은,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공비결은', 'O')]"
52,2012.06.03. 오후 1:50,LH 동탄2신도시 주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2012.06.03. 오후 1:47,사진강남푸르지오시티 모델하우스 인산인해,"[('사진', 'O'), ('강남푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
54,2012.06.03. 오후 1:47,울산 화봉지구 쌍용예가 모델하우스 1만5000명 몰려,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
55,2012.06.03. 오후 1:08,전국 집값 21개월 오름세 멈췄다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('21개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
56,2012.06.03. 오후 1:05,울산 쌍용예가 나흘간 1만5천명 몰려,"[('울산 쌍용예', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
57,2012.06.03. 오후 12:45,한국감정원 3년 연속 신용평가 AAA 등급,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('AAA', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O')]"
58,2012.06.03. 오후 12:44,사진백양산 동문 굿모닝힐 모델하우스 인파,"[('사진', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문 굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
59,2012.06.03. 오후 12:43,울산화봉 쌍용예가 모델하우스 날씨만큼 후끈,"[('울산화봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
60,2012.06.03. 오후 12:41,시세보다 싼 보금자리 아파트·오피스텔 골라볼까,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('골라볼까', 'O')]"
61,2012.06.03. 오후 12:03,부동산 캘린더 강남보금자리 오피스텔 등 7300가구 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
62,2012.06.03. 오전 11:51,5.10대책 수혜입은 동탄2신도시…아파트 용지 잘 팔릴까,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수혜입은', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔릴까', 'O')]"
63,2012.06.03. 오전 11:44,울산 화봉지구 쌍용 예가 견본주택 1만5000여명 북적,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
64,2012.06.03. 오전 11:32,강남푸르지오 시티 견본주택주말에 1만6000명 방문,"[('강남푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2012.06.03. 오전 11:30,울산화봉지구 쌍용예가 견본주택에 나흘간 1만5000명 몰려,"[('울산화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
66,2012.06.03. 오전 11:15,서울시 공사현장 상수도관 파손 처벌 강화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('상수도관', 'O'), (' ', 'O'), ('파손', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
67,2012.06.03. 오전 11:13,인천 아시아드선수촌아파트 808세대 일반 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('808세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2012.06.03. 오전 11:03,건설사 공공관리제 재건축 수주 쉽지 않네,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
69,2012.06.03. 오전 11:00,기아자동차 모하비 3182대 리콜 실시,"[('기아자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모하비', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3182대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
70,2012.06.03. 오전 11:00,허위매물 중고차 꼼짝마..중고차 구매시 소비자 행동요령 마련,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마..', 'O'), (' ', 'O'), ('중고차', 'O'), (' ', 'O'), ('구매시', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행동요령', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
71,2012.06.03. 오전 11:00,2012국토해양기술대전 7일 개막.. 국토해양 연구성과 총망라,"[('2012', 'DATE'), ('국토해양기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개막..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토해양', 'O'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('총망라', 'O')]"
72,2012.06.03. 오전 11:00,2012 국토해양기술대전 7일부터 3일간 개최,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토해양기술대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
73,2012.06.03. 오전 11:00,스티븐스 전 주한 美대사 4대강 자전거길 종주,"[('스티븐스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주한', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('대사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'LOCATION'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('종주', 'O')]"
74,2012.06.03. 오전 10:59,건설사들 공공관리제 재건축 단지 수주하기 쉽지 않네,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주하기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
75,2012.06.03. 오전 10:21,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
76,2012.06.03. 오전 9:38,포스코건설 베트남 스플랜도라 신도시 2단계 사업 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스플랜도라 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
77,2012.06.03. 오전 9:23,봄 성수기 끝나기 전에…막바지 분양 봇물,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나기', 'O'), (' ', 'O'), ('전에…막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
78,2012.06.03. 오전 9:01,오피스텔은 아파트 동생…통합 브랜드 봇물,"[('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동생', 'CIVILIZATION'), ('…통합', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
79,2012.06.03. 오전 9:01,부동산캘린더 보금자리 주택 청약·개관 집중,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약·개관', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
80,2012.06.03. 오전 9:01,대외 악재 속에 아파트 시장 분위기 냉랭,"[('대외', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
81,2012.06.03. 오전 9:01,포스코건설 베트남 스플랜도라 신도시 2단계 사업 착공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('스플랜도라 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
82,2012.06.03. 오전 9:01,지방 모델하우스에 1순위 청약자가 몰리는 이유는,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
83,2012.06.03. 오전 9:00,LH 동탄2 공동주택용지 4필지 공급..2013년 주택분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('2013년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O')]"
84,2012.06.03. 오전 9:00,부동산 대형화 바람… 1000가구는 기본 ‘30005000가구’ 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대형화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('30005000가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
85,2012.06.03. 오전 8:00,5·10대책 한 달 매매 냉탕 vs 경매 온탕,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('냉탕', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('온탕', 'O')]"
86,2012.06.04. 오후 9:15,용산역세권은 돈먹는 하마…출자사 밑 빠진 독에 물 붓기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('하마', 'ANIMAL'), ('…출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('밑', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('독에', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('붓기', 'O')]"
88,2012.06.04. 오후 6:57,코레일 용산역세권 출자사에 1조 유상증자 제안,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
89,2012.06.04. 오후 6:33,대한건설협회 건설업체 취업인증아카데미 15일 개강,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인증아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
90,2012.06.04. 오후 6:32,슈퍼ㆍ학원ㆍ세탁소…영종하늘도시 편의시설 속속 마련,"[('슈퍼ㆍ학원ㆍ세탁소…', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
91,2012.06.04. 오후 6:32,서울시 대학 기숙사 신축 지원 팍팍,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('팍팍', 'O')]"
92,2012.06.04. 오후 6:32,녹색도시공모대전 대상…건국대 어반쉘터 수상,"[('녹색도시공모대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상…', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어반쉘터', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
93,2012.06.04. 오후 6:32,뉴타운 해제 후폭풍 매몰비용 분쟁 촉발,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('매몰비용', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('촉발', 'O')]"
94,2012.06.04. 오후 5:52,상가 부자 종합부동산세 부담 어떻게 피할까,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
95,2012.06.04. 오후 5:33,5·10 대책도 무위… 건설경기 전망 더 나빠졌다,"[('5·10 대책', 'EVENT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('무위…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나빠졌다', 'O')]"
96,2012.06.04. 오후 5:31,지방에도 오피스텔 공급 늘어난다,"[('지방에도', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
97,2012.06.04. 오후 5:30,지방 아파트 전성시대,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
98,2012.06.04. 오후 5:29,女心 잡는 ‘철통보안’ 오피스텔 는다,"[('女心', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘철통보안’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
99,2012.06.04. 오후 5:14,개포 재건축 소형 20% 나올까,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
100,2012.06.04. 오후 5:14,서울시 대학생 기숙사 1만2천실 2014년까지 공급 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2천실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
101,2012.06.04. 오후 5:14,인기 오피스텔 수익률은 별로네…기존 오피스텔보다 낮아,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('별로네…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
102,2012.06.04. 오후 5:13,민간도 보금자리사업 참여 8월부터 시공·투자 형태로,"[('민간도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보금자리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시공·투자', 'O'), (' ', 'O'), ('형태로', 'O')]"
103,2012.06.04. 오후 5:05,서초구 사랑의 교회 특혜없었다…법정갈 듯,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 교회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜없었다…법정갈', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
104,2012.06.04. 오후 5:02,배영휘 CM협회장 스페인CM포럼 참가,"[('배영휘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('CM협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('스페인CM포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
105,2012.06.04. 오후 4:50,아파트 전세가율 61%…10년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
106,2012.06.04. 오후 4:45,한라건설 24년째 무분규 임금협약,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O')]"
108,2012.06.04. 오후 4:38,대학가 소형주택 ‘인기’,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
109,2012.06.04. 오후 4:37,한라건설 원주 분양시장 공략,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
110,2012.06.04. 오후 4:36,아파트 전세가율 61% 10년만 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
111,2012.06.04. 오후 4:36,부실 PF사업장 보금자리 전환 검토,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
112,2012.06.04. 오후 4:35,위기의 건설업 해법은 없나② 거래도 뚝 가격도 뚝,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나②', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
113,2012.06.04. 오후 4:30,분양단신판교역 SG리슈빌 6월 중 분양,"[('분양단신판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SG리슈빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
114,2012.06.04. 오후 4:13,한라건설 24년째 무분규 임금협약,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('24년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무분규', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O')]"
115,2012.06.04. 오후 4:03,지금은 분양중 래미안 밤섬 리베뉴 1·2차,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 밤섬 리베뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
116,2012.06.04. 오후 3:58,말로만 늘어난 블록형 단독주택 가구수…현장에선 “불가능”,"[('말로만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가구수…현장에선', 'O'), (' ', 'O'), ('“불가능”', 'O')]"
117,2012.06.04. 오후 3:46,소형아파트가 대세  ‘더 퀸즈 웰가’ 6월분양,"[('소형아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('분양', 'O')]"
118,2012.06.04. 오후 3:45,높은 경쟁률 보인 도시형생활주택 청약 열기,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('보인', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
119,2012.06.04. 오후 3:41,지방 아파트 청약 잘 되는 이유 따로 있다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
120,2012.06.04. 오후 3:30,주택보증 해비타트 희망의 집짓기 후원,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망의 집짓기', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
121,2012.06.04. 오후 3:26,경매시장 66㎡ 이하 아파트 인기 최고,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('66㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
122,2012.06.04. 오후 3:26,생생코스피솔로몬저축은행 횡령ㆍ배임혐의 발생,"[('생생코스피솔로몬저축은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ배임혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
123,2012.06.04. 오후 3:19,주상복합 트렌드 변화.. 이젠 판상형,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('변화..', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O')]"
124,2012.06.04. 오후 3:11,대한건설협회 건설업체 취업인증제,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인', 'CIVILIZATION'), ('증제', 'O')]"
125,2012.06.04. 오후 2:59,대창기업 ‘대학로 이화에수풀 분양,"[('대창기업', 'ORGANIZATION'), (""'"", 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이화에', 'LOCATION'), ('수풀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
126,2012.06.04. 오후 2:51,건설협 건설업체 취업인증 아카데미 개설,"[('건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('취업인증', 'O'), (' ', 'O'), ('아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
127,2012.06.04. 오후 2:44,세종시 오피스텔 푸르지오시티 2차 824실 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('824실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
128,2012.06.04. 오후 2:41,오피스텔 수요자 잡기  마케팅 후끈,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
129,2012.06.04. 오후 2:41,한옥 여부 판단할때 결정짓는 이미지는..,"[('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('판단할때', 'O'), (' ', 'O'), ('결정짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지는..', 'O')]"
130,2012.06.04. 오후 2:25,권익위 자동차 무상수리시 의무적으로 통지,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상수리시', 'O'), (' ', 'O'), ('의무적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통지', 'O')]"
131,2012.06.04. 오후 2:20,울산 화봉지구 쌍용 예가 분양 성황,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화봉지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
132,2012.06.04. 오후 2:19,단독 서울시장 공관 옮긴다‥후보지 7곳 선정,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공관', 'O'), (' ', 'O'), ('옮긴다‥후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
133,2012.06.04. 오후 2:06,6월4일 조간신문브리핑 하반기 정부기금 30% 늘려 경기부양,"[('6월4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조간신문브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('기금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양', 'O')]"
134,2012.06.04. 오후 2:06,강남 푸르지오 시티 견본주택 구름인파,"[('강남 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
135,2012.06.04. 오후 2:05,피데스개발 한옥 이미지 지붕기와벽체 순,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕기와벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
136,2012.06.04. 오후 2:05,대우건설 세종시 2차 푸르지오 시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2012.06.04. 오후 1:59,대학생 기숙사 1만2000여명 추가 수용,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('1만2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
138,2012.06.04. 오후 1:51,화제의 주거단지 세종 e편한세상,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
139,2012.06.04. 오후 1:00,부동산114 추천매물충남 서산시 해미면 토지 16억원,"[('부', 'ORGANIZATION'), ('동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해미면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY')]"
140,2012.06.04. 오후 12:16,녹색도시 대상에 건국대 Urban Shelter,"[('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Urban Shelter', 'PERSON')]"
141,2012.06.04. 오후 12:00,대한주택보증 사랑의 집짓기 운동 업무협약,"[('대한주택보증 사랑의 집짓기 운동', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
142,2012.06.04. 오전 11:56,부동산 집착과 삶의 버퍼,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집착과', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('버퍼', 'O')]"
143,2012.06.04. 오전 11:53,제2회 녹색도시공모대전 건국대팀 대상 수상,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색도시공모대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
144,2012.06.04. 오전 11:36,LH청년인턴 500명 채용,"[('LH청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
145,2012.06.04. 오전 11:36,헤럴드 포럼  이성근 택지개발 사업 수요예측 보다 꼼꼼히 해야,"[('헤럴드 포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이성근 택지개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수요예측', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
146,2012.06.04. 오전 11:21,녹색도시공모대상에 건국대 건축학과팀,"[('녹색도시공모대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축학과팀', 'O')]"
147,2012.06.04. 오전 11:21,공모형 PF 첫성공…대구 이시아폴리스 분양,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('첫성공…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2012.06.04. 오전 11:21,물꼬 튼 경인아라뱃길…주택시장도 물꼬 틀까,"[('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('경인아라뱃길', 'ARTIFACT'), ('…주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('틀까', 'O')]"
149,2012.06.04. 오전 11:20,울산·광주…지방모델하우스 북새통 이룬 까닭은,"[('울산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('…지방모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
150,2012.06.04. 오전 11:15,서울시 층수제한 풀어 기숙사 늘린다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('층수제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
151,2012.06.04. 오전 11:13,세종 2차 푸르지오시티，8일부터 견본주택 오픈,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
152,2012.06.04. 오전 11:08,서울 목동에 7년만에 주상복합 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
153,2012.06.04. 오전 11:06,부실 PF사업장 보금자리 전환 검토,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
154,2012.06.04. 오전 11:01,개인택시 기사 전세버스 운행시 과징금 120만원,"[('개인', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행시', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY')]"
155,2012.06.04. 오전 11:00,개인택시운전자 전세버스 임시운전 불허,"[('개인', 'CIVILIZATION'), ('택시운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세버스', 'O'), (' ', 'O'), ('임시운전', 'O'), (' ', 'O'), ('불허', 'O')]"
156,2012.06.04. 오전 11:00,명품 고속버스.. LCD달린 18인석 고급형 생긴다,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'ARTIFACT'), ('속버스..', 'O'), (' ', 'O'), ('LCD', 'TERM'), ('달린', 'O'), (' ', 'O'), ('18인석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급형', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
157,2012.06.04. 오전 11:00,제2회 녹색도시공모대전 건국대 건축학과 대상,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('녹색도시공모대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축학과', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
158,2012.06.04. 오전 11:00,녹색도시 대학생과 함께 그린다,"[('녹색도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
160,2012.06.04. 오전 10:51,부산 중대형 아파트 르네상스…클수록 잘 팔린다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스…클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
161,2012.06.04. 오전 10:46,택지개발 사업 수요 예측 보다 꼼꼼히 해야,"[('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('예측', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
162,2012.06.04. 오전 10:41,매경주최 송파구 도시형주택 개발 세미나 11일 개최,"[('매경주최', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구 도시형주택 개발 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
163,2012.06.04. 오전 10:35,반도건설 평면특화로 ‘베이 프리미엄’ 신조어 유행,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평면특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘베이', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O')]"
164,2012.06.04. 오전 10:33,주목받는 진주 소형중심 아파트 눈길,"[('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형중심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
165,2012.06.04. 오전 10:17,계룡건설 판교역 SG리슈빌 오피스텔 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SG리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2012.06.04. 오전 10:15,서울시 10명 중 7명 불법주정차 과태료 올려야,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불법주정차', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O')]"
167,2012.06.04. 오전 10:11,부산 중대형 아파트 르네상스…클수록 잘 팔린다,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('르네상스…클수록', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
168,2012.06.04. 오전 10:08,대우건설 세종시 2차 푸르지오시티 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2012.06.04. 오전 10:05,세종시 2차 푸르지오시티 824실 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('824실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2012.06.04. 오전 10:01,서울 서남권의 핵심주거지 ‘오류동역 포스시티’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'TERM'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오류동역 포스시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
171,2012.06.04. 오전 10:01,‘백양산 동문굿모닝힐’ 모델하우스 인파 ‘북적’,"[('‘', 'O'), ('백양산 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
172,2012.06.04. 오전 9:56,관광지역 상가 인기 상한가,"[('관광지역', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('상한가', 'O')]"
173,2012.06.04. 오전 9:51,LH 동탄2 신도시에 3442세대 입주할 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3442세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주할', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2012.06.04. 오전 9:51,대우건설 ‘송도 아트윈 푸르지오’ 2차분 339가구 일반분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
175,2012.06.04. 오전 9:46,경인 아라뱃길 수혜 아파트는 어디,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
176,2012.06.04. 오전 9:46,‘대구 이시아폴리스’ 공모형 PF사업 벤치마킹 모델로 주목,"[('‘', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이시아폴리스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('모델로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
177,2012.06.04. 오전 9:46,지방 모델하우스에 청약자가 몰리는 진짜 이유는,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
178,2012.06.04. 오전 9:42,수원 양우내안애 총 284실 분양 실시,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('284실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
180,2012.06.04. 오전 9:36,LH 청년인턴 500명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
181,2012.06.04. 오전 9:30,강남 빌딩 투자해 볼까 … 신천역 5층 빌딩 6%대 임대수익,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신천역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('6%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O')]"
182,2012.06.04. 오전 9:30,수도권 부동산 시장의 잣대 ‘동탄2신도시’…전매제한 완화로 투자 수요 기대,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('’…전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
183,2012.06.04. 오전 9:30,박원순 복병에 걸린 한강변 아파트 재건축…이촌·여의도·합정 아직 수익성 커,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('복병에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('이촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
184,2012.06.04. 오전 9:30,LH 청년인턴 500명 채용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
185,2012.06.04. 오전 9:29,국토부 해양쓰레기 통합정보시스템 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해양쓰레기 통합정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
186,2012.06.04. 오전 9:08,LH 청년인턴사원 500명 채용..50%이상 지역 인재,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년인턴사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용..', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O')]"
187,2012.06.04. 오전 9:04,희비 엇갈리는 초고층 건립사업,"[('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('건립사업', 'O')]"
188,2012.06.04. 오전 8:54,경기침체에도 여기는 호황… “외국인 덕에 산다”,"[('경기침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여기는', 'O'), (' ', 'O'), ('호황…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
189,2012.06.04. 오전 8:46,강남 푸르지오시티 견본주택 주말에 1만6천여명 몰려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
190,2012.06.04. 오전 8:41,개발호재 풍부 강원도 원주시 분양열기 후끈,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
191,2012.06.04. 오전 8:36,강남보금자리 첫 오피스텔 주말 인파로 성황,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
192,2012.06.04. 오전 8:00,조합아파트도 인접광역시 거주자 참여,"[('조합아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('인접광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
193,2012.06.04. 오전 7:54,전세금으로 내집마련…서울 3억대 아파트,"[('전세금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
194,2012.06.04. 오전 7:48,집 작아서 속상하다고 그게 더 돈이 돼,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('작아서', 'O'), (' ', 'O'), ('속상하다고', 'O'), (' ', 'O'), ('그게', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
195,2012.06.04. 오전 7:45,소형 특화 인천 구월 파라디아 분양…도시형오피스텔 155실,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…도시형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('155실', 'QUANTITY')]"
196,2012.06.04. 오전 7:37,인테리어 선택하는 오피스텔 판교역 SG리슈빌 분양,"[('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SG리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
197,2012.06.04. 오전 6:50,너무 비싼 서울에 단돈 월 19만원 집이,"[('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단돈', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('19만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집이', 'O')]"
198,2012.06.04. 오전 6:00,해양쓰레기 관리 통해 환경· 어족자원 보호,"[('해양쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('환경·', 'O'), (' ', 'O'), ('어족자원', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
199,2012.06.04. 오전 5:30,투자식은 재건축 경매시장만 가면 펄펄,"[('투자식은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O')]"
200,2012.06.04. 오전 5:02,해외건설 수주 빨간불서 청신호로 변경 가능하나,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불서', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하나', 'O')]"
201,2012.06.04. 오전 3:08,매매 시황서울 ‘재건축’ 매매가 하락 주도… 전세는 보합세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
202,2012.06.04. 오전 3:08,부동산 캘린더강남보금자리 오피스텔 ‘푸르지오 시티’ 4일 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
203,2012.06.04. 오전 3:08,LH 동탄2신도시 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
204,2012.06.04. 오전 3:07,수도권 오피스텔 투자 가이드5 서대문종로성북 등 대학가 주변,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드5', 'O'), (' ', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('종로', 'LOCATION'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O')]"
205,2012.06.04. 오전 12:33,중형 아파트 매매가 상승률 전국 최고,"[('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
206,2012.06.04. 오전 12:33,LH 원주혁신도시 아파트 1100세대 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1100세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2012.06.05. 오후 9:28,공정위 4대강 담합 8개 건설사에 1115억 과징금,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('1115억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION')]"
208,2012.06.05. 오후 9:25,고사 위기 대구 아파트 시장 살아난다,"[('고사', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
209,2012.06.05. 오후 9:06,공정위 4대강 담합 8개 건설사에 과징금 1100억 부과종합,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1100억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과종합', 'O')]"
210,2012.06.05. 오후 8:16,4대강 건설사 중징계.. 업계 소송 불사,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중징계..', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('불사', 'O')]"
211,2012.06.05. 오후 8:12,대형 8개 건설사 영업정지…해외수주 빨간불,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('영업정지…해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불', 'O')]"
212,2012.06.05. 오후 7:14,인천 구월 아시아드 선수촌 1순위 경쟁률 2.28대 1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.28대 1', 'QUANTITY')]"
213,2012.06.05. 오후 7:06,인사동 지역보전 개발 무늬만,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역보전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O')]"
214,2012.06.05. 오후 7:06,코레일 영등포 롯데百 배당금 놓고 법정 다툼,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데百', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배당금', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('법정', 'O'), (' ', 'O'), ('다툼', 'O')]"
215,2012.06.05. 오후 6:56,울주군 수필2차 대체부지 제공한다,"[('울주군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수필', 'STUDY_FIELD'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대체부지', 'O'), (' ', 'O'), ('제공한다', 'O')]"
216,2012.06.05. 오후 6:32,인사동 일대 골목길 살려 재개발,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
217,2012.06.05. 오후 6:31,대림산업 충주호 명물 제천 청풍대교 완공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명물', 'O'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
218,2012.06.05. 오후 6:31,종로 YMCA 일대 골목길 살려…추억 서린 골동품점·화랑 둔 채로 재개발,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('YMCA', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('살려…추억', 'O'), (' ', 'O'), ('서린', 'O'), (' ', 'O'), ('골동품점·화랑', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('채로', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
219,2012.06.05. 오후 6:31,뉴타운 해제 절차 7월 본격 시행,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
220,2012.06.05. 오후 6:31,5·10 부동산대책 발표 한 달 서울 재건축 시가총액 5300억 증발,"[('5·10 부', 'EVENT'), ('동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
221,2012.06.05. 오후 6:31,수익형 부동산 인기…소형 아파트·오피스텔 1만가구 봇물,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
222,2012.06.05. 오후 6:31,강남역 노른자위는 뉴욕제과 앞,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴욕제과', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM')]"
223,2012.06.05. 오후 6:31,이지건설 부산신항 이지더원 792가구 분양,"[('이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('신항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('792가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2012.06.05. 오후 6:21,서희건설 사천 동금주공아파트 재건축 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동금주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2012.06.05. 오후 6:17,동부건설 국내 최초 민간 석탄화력발전소 건설,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('석탄', 'MATERIAL'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
226,2012.06.05. 오후 6:10,공모형PF 사업지 3곳 조정계획안 확정,"[('공모형PF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
227,2012.06.05. 오후 6:04,국토부 고양 한류월드 사업자변경 확정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자변경', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
228,2012.06.05. 오후 6:01,남양주 별내 복합단지 등 공모형 PF사업 3곳 정상화 방안 확정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 복합단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
229,2012.06.05. 오후 6:00,진흥기업 김포 한강로 더 루벤스 견본주택 8일 개관,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
230,2012.06.05. 오후 5:59,남양주 별내·마산 로봇랜드 PF 정상화된다,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화된다', 'O')]"
231,2012.06.05. 오후 5:57,별내 복합개발 아파트 비중 늘린다,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
232,2012.06.05. 오후 5:48,지지부진 공모형 PF사업 조정 가속도,"[('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모형 PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
233,2012.06.05. 오후 5:47,9천억 남양주 별내 주상복합 재개,"[('9천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
234,2012.06.05. 오후 5:32,공모형 PF 3곳 정상화案 마련,"[('공모형', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정상화案', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
235,2012.06.05. 오후 5:31,올 하반기 상가시장 전망 세미나 7일 개최,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
236,2012.06.05. 오후 5:30,분양가 거품 뺀 주상복합 수도권 공략,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
237,2012.06.05. 오후 5:29,공모형PF 사업지 3곳 조정계획안 확정,"[('공모형PF', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정계획안', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
238,2012.06.05. 오후 5:20,출범 2년차 권도엽號‥난제 산적,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), ('號‥난제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
239,2012.06.05. 오후 5:16,인천 구월 아시아드 선수촌 2.28대 1로 마감,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.28대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
240,2012.06.05. 오후 5:15,국가유공자 낡은 집 보수 훈훈,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈', 'O')]"
241,2012.06.05. 오후 5:13,남양주별내 복합단지PF 이르면 내년 착공,"[('남양주별내 복합단지', 'LOCATION'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
242,2012.06.05. 오후 5:11,5·10대책 이후 한달새…재건축 시가총액 5천억 날아가,"[('5·10대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('날아가', 'O')]"
243,2012.06.05. 오후 5:11,7월 수도권 1만3536가구 집들이,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
244,2012.06.05. 오후 5:11,거실에 계단·돌출 발코니…아파트 설계 튀어야 산다,"[('거실에', 'O'), (' ', 'O'), ('계단·돌출', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
245,2012.06.05. 오후 5:10,톡톡 부동산 화장실 층간소음 잡는다,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
246,2012.06.05. 오후 5:10,서울시 인사동 골목 살려 재개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골목', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
247,2012.06.05. 오후 5:01,구월아시아드선수촌 청약 경쟁률 1.97대1 기록,"[('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.97대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
248,2012.06.05. 오후 4:57,국내 최장 복합 사장교 충북 청풍대교 준공,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
249,2012.06.05. 오후 4:51,이시아폴리스 더샵 부동산시장 무덤 대구서 인기몰이… 마지막 4차 분양서도 웃을까,"[('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이…', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양서도', 'O'), (' ', 'O'), ('웃을까', 'O')]"
250,2012.06.05. 오후 4:51,톡톡 튀는 외관… 한국판 비벌리힐스,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('외관…', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('비벌리힐스', 'LOCATION')]"
251,2012.06.05. 오후 4:51,구월 아시아드선수촌 청약 경쟁률 1.97대1,"[('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.97대1', 'QUANTITY')]"
252,2012.06.05. 오후 4:18,용인서울 고속도로 통행료 200원 인상,"[('용인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('200원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
253,2012.06.05. 오후 4:17,희림 코엑스 리모델링 CM수주,"[('희림 코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM수주', 'O')]"
254,2012.06.05. 오후 4:17,국가유공자 낡은 집 보수 훈훈,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O'), (' ', 'O'), ('훈훈', 'O')]"
255,2012.06.05. 오후 4:16,인사동 지역보전 개발 무늬만,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역보전', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O')]"
256,2012.06.05. 오후 4:15,출범 2년차 권도엽號‥난제 산적,"[('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권도엽', 'PERSON'), ('號‥난제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
257,2012.06.05. 오후 4:06,대우건설 국내외 대학원생 대상 ‘제 4회 푸르지오 디자인 공모전’ 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제 4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 디자인 공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
258,2012.06.05. 오후 3:52,다음은 누구 중견건설사 덜덜 자금확보 안간힘,"[('다음은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('덜덜', 'O'), (' ', 'O'), ('자금확보', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
259,2012.06.05. 오후 3:33,강남아파트 6억3천만원‥지방 대비 4배↑,"[('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6억3천만원', 'QUANTITY'), ('‥지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
260,2012.06.05. 오후 3:19,혼전 속 재건축 시장… 그래도 ‘내땅비율’이 최고,"[('혼전', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내땅비율’이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
261,2012.06.05. 오후 3:16,르포 무너진 초고층의 꿈 상암DMC 가보니…,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
262,2012.06.05. 오후 2:44,민자고속도로 인상 러시..용서고속도로 통행료 인상,"[('민자고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('러시..', 'O'), ('용서고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
263,2012.06.05. 오후 2:39,추천 경매물건 강남구 압구정동 아파트 전용 154.12㎡ 12억8000만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('154.12㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12억8000만원', 'QUANTITY')]"
264,2012.06.05. 오후 2:03,5.10대책 한달…서울 재건축 시총 5300억 증발,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('5300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
265,2012.06.05. 오후 2:00,인사동 일대 골목길 살려 재개발한다,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('골목길', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발한다', 'O')]"
266,2012.06.05. 오후 1:54,희림 2020년 하계올림픽 스타디움 프로젝트 수주,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하계올림픽 스타디움 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
267,2012.06.05. 오후 1:49,현대건설 ‘국립공원 자원봉사센터 건립’ 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국립공원 자원봉사센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립’', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
268,2012.06.05. 오후 1:49,대우건설 푸르지오 디자인 공모전 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
269,2012.06.05. 오후 1:40,강남에 래미안 강남 힐즈 팝업 스토어 떴다,"[('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팝업', 'O'), (' ', 'O'), ('스토어', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
270,2012.06.05. 오후 1:37,현대건설 국립공원 자원봉사센터 건립 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공원 자원봉사센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
271,2012.06.05. 오후 1:35,내땅 건물 가격이 알고싶다면,"[('내땅', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가격이', 'O'), (' ', 'O'), ('알고싶다면', 'O')]"
272,2012.06.05. 오후 1:32,서귀포 동홍 인터불고 코아루…‘바다조망’ ‘개발호재’ 두 마리 토끼 잡아라,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동홍 인터불고 코아루', 'ORGANIZATION'), ('…‘바다조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개발호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
273,2012.06.05. 오후 1:27,대우푸르지오 말랑말랑한 대학생 머리 좀 빌려줘,"[('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('말랑말랑한', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려줘', 'O')]"
274,2012.06.05. 오후 1:09,송파구 주거문화만들기 세미나 11일 개최,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거문화만들기 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2012.06.05. 오전 11:51,서울시 마포구 괜찮은 미분양 아파트 찾아볼까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('괜찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
276,2012.06.05. 오전 11:46,포토뉴스 대림산업 충북 제천 청풍대교 완공,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
277,2012.06.05. 오전 11:46,한남뉴타운 2구역 첫 조합설립인가,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립인가', 'O')]"
278,2012.06.05. 오전 11:46,세종시 푸르지오 시티‘2차’도 대박 예감,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
279,2012.06.05. 오전 11:46,아파트 올인하던 건설사…이젠 오피스텔로 몰린다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올인하던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
280,2012.06.05. 오전 11:41,도로 뚫리는 곳 내집마련 기회,"[('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
281,2012.06.05. 오전 11:36,대우건설 푸르지오 디자인 공모전 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
282,2012.06.05. 오전 11:36,마포자이 2차 잔여 세대 분양…신규 계약 혜택 풍성,"[('마포자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
283,2012.06.05. 오전 11:33,12인 가구 급증에 따른 수익형 부동산 투자 전략,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
284,2012.06.05. 오전 11:31,동정 김흥수 한국건설산업연구원 원장,"[('동정', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION')]"
285,2012.06.05. 오전 11:23,한라산에 바다조망까지 서귀포 동홍 인터불고 코아루,"[('한라산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바다조망까지', 'O'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동홍 인터불고 코아루', 'ARTIFACT')]"
286,2012.06.05. 오전 11:21,서울시 인사동 소단위 맞춤형 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
287,2012.06.05. 오전 11:21,6월이 두렵다가계 집값 상투 잡은 하우스 푸어들…집 못팔고 끝내 경매로 내몰려…,"[('6월', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('두렵다가계', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상투', 'O'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어들…집', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰려…', 'O')]"
288,2012.06.05. 오전 11:16,인사동 일대 소단위 맞춤 개발,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('소단위', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
289,2012.06.05. 오전 11:15,서울시립 노원시각장애인복지관 재건축 아이디어 공모,"[('서울시립', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노원시각장애인복지관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
290,2012.06.05. 오전 11:15,인사동 재개발 원형 보전 방식으로 전환,"[('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('원형', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
291,2012.06.05. 오전 11:15,도심재개발 소형화… 인사동 전면철거 않는다,"[('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소형화…', 'O'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
292,2012.06.05. 오전 11:15,서울시 인사동 일대 전면철거 재개발 안한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전면철거', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
293,2012.06.05. 오전 11:14,코레일롯데역사 이익금 배당 싸고 법적 분쟁,"[('코레일롯데역사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이익금', 'O'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('법적', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O')]"
294,2012.06.05. 오전 11:11,7월 수도권 1만3536가구 입주.. 올들어 최대,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만3536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
295,2012.06.05. 오전 11:06,롯데역사 7293억원 중 16억만 배당 가처분 신청,"[('롯데역사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7293억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('16억만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배당', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
296,2012.06.05. 오전 10:55,글로벌시장에 손쉽게 접근할  수 있는 산업단지 등장,"[('글로벌시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('접근할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
297,2012.06.05. 오전 10:53,현대건설 국립공원자원봉사센터 건립 6억 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공원자원봉사센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
298,2012.06.05. 오전 10:49,부동산에세이재개발·재건축 투자를 보는 안목,"[('부동산에세이재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('안목', 'O')]"
299,2012.06.05. 오전 10:49,강남 한복판 ‘래미안 강남 힐즈’ 팝업 스토어 등장,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('팝업', 'O'), (' ', 'O'), ('스토어', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
300,2012.06.05. 오전 10:43,삼성물산 래미안 강남 힐즈 팝업 스토어 오픈,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('팝업', 'O'), (' ', 'O'), ('스토어', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
301,2012.06.05. 오전 10:38,대우건설 푸르지오 디자인 공모전 개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2012.06.05. 오전 10:36,中 오염된 땅에 주택 건설 안전성 논란,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오염된', 'O'), (' ', 'O'), ('땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
303,2012.06.05. 오전 10:36,내 땅·건물 가치 현장답사로 배우는 교육과정 개설,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅·건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('현장답사로', 'O'), (' ', 'O'), ('배우는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
304,2012.06.05. 오전 10:35,아파트도 팝업스토어 뜬다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('팝업스토어', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
305,2012.06.05. 오전 10:33,대림산업 국내 최초 복합 사장교 청풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
306,2012.06.05. 오전 10:32,현대건설 지리산·북한산 자원봉사센터 하반기 완공,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지리산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북한산 자원봉사센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
307,2012.06.05. 오전 10:31,현대건설 지리산ㆍ북한산 국립공원 자원봉사센터 건립 위해 6억원 후원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지리산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('북한산 국립공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('6억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
308,2012.06.05. 오전 10:29,대우건설 국내외 대학원생 대상 ‘디자인 공모전’,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('대학원생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전’', 'O')]"
309,2012.06.05. 오전 10:26,고속도로 휴게소 최고 인기 음식은 국밥,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('음식은', 'O'), (' ', 'O'), ('국밥', 'CIVILIZATION')]"
310,2012.06.05. 오전 10:21,경인 아라뱃길 개통 효과 톡톡귤현동 아파트 값 UP UP,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡', 'O'), ('귤현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
311,2012.06.05. 오전 10:18,대림산업 충주호 청풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충주호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
312,2012.06.05. 오전 10:17,현대건설 국립공원자원봉사센터 건립에 6억 쾌척,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립공원자원봉사센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립에', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쾌척', 'O')]"
313,2012.06.05. 오전 10:14,희림 CM·설계용역 등 2건 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CM·설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
314,2012.06.05. 오전 10:14,부산 3100여가구 대단지 백양산 동문굿모닝힐 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3100여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2012.06.05. 오전 10:12,코레일 롯데역사 상대 가처분 신청,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데역', 'ORGANIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
316,2012.06.05. 오전 10:06,“한옥 이미지 지붕이 결정한다”,"[('“한옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕이', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다”', 'O')]"
317,2012.06.05. 오전 10:03,코레일 롯데역사 상대로 회계장부열람 가처분 신청,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데역사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('회계장부열람', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
318,2012.06.05. 오전 10:01,고객의 눈높이로 지은 아파트 ‘래미안 한강신도시2차’,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈높이로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 한강신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
319,2012.06.05. 오전 10:01,손꼽히는 교육인프라 서울대입구역 일대 ‘눈길’,"[('손꼽히는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
320,2012.06.05. 오전 10:01,대림산업 청풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
321,2012.06.05. 오전 9:58,고속도로 최우수 휴게소에 칠곡부산방향,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소에', 'O'), (' ', 'O'), ('칠곡부산', 'LOCATION'), ('방향', 'O')]"
322,2012.06.05. 오전 9:56,희림 코엑스 리모델링 CM·NH IT센터 설계 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('CM·', 'O'), ('NH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('IT센', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
323,2012.06.05. 오전 9:54,LH 인천서창2지구 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
324,2012.06.05. 오전 9:52,강남 아파트에 텃밭·폭포가…조경만 3만6천㎡ 래미안 온다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭·폭포가…조경만', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
325,2012.06.05. 오전 9:46,대림산업 청풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
326,2012.06.05. 오전 9:41,하우스푸어 인생에서 끝내 경매로 가계 파산,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인생에서', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O')]"
327,2012.06.05. 오전 9:32,대림산업 청풍호 가로지르는 청풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청풍호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로지르는', 'O'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
328,2012.06.05. 오전 9:30,유동인구 1명당 월 매출액 노원＞강남역＞명동,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('＞', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('＞', 'O'), ('명동', 'LOCATION')]"
329,2012.06.05. 오전 9:26,LH 인천서창2지구 공동주택용지 5년 무이자할부 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무이자할부', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
330,2012.06.05. 오전 9:26,아파트짓던 건설사가 오피스텔에서 외도하는 속사정은,"[('아파트짓던', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에서', 'O'), (' ', 'O'), ('외도하는', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정은', 'O')]"
331,2012.06.05. 오전 9:21,대림산업 국내최초 복합 사장교 청풍대교 준공,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('사장교', 'O'), (' ', 'O'), ('청풍대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
332,2012.06.05. 오전 9:21,칠곡 휴게소 서비스 위생부문 최고,"[('칠곡 휴게소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('위생부문', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
333,2012.06.05. 오전 9:21,한남뉴타운 속도낸다… 한남뉴타운 2구역 최초 조합설립인가 승인,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속도낸다…', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
334,2012.06.05. 오전 9:21,대우건설 ‘세종시 2차 푸르지오 시티’ 오피스텔 824실 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('824실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
335,2012.06.05. 오전 9:07,7월 수도권 입주물량 1만3천가구 최고,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
336,2012.06.05. 오전 9:07,SH공사 임대주택 문화 공연 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
337,2012.06.05. 오전 9:04,부천터미널 소풍상가 분양,"[('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소풍상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2012.06.05. 오전 9:00,인천시국토부 7월까지 영종도 제3연륙교 해결,"[('인천시국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
339,2012.06.05. 오전 8:58,LH 서창2지구 5년무이자 공동주택용지 3필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
340,2012.06.05. 오전 8:51,남해와 제주도에부는 풀빌라펜션 바람 그정체는,"[('남해', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('에부는', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라펜션', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('그정체는', 'O')]"
341,2012.06.05. 오전 8:34,입소문 인천 아시아드선수촌 아파트 청약 굿,"[('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O')]"
342,2012.06.05. 오전 8:34,대한건설협회 취업인증아카데미 개설,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취업인증아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
343,2012.06.05. 오전 8:31,4대강 15개 건설사 중 13개 업체 적자,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
344,2012.06.05. 오전 8:30,장석효號 출범 1년 새로운 도약 기회,"[('장석효', 'ORGANIZATION'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
345,2012.06.05. 오전 8:30,6월 5일 조간신문브리핑 아시아 증시 블랙 먼데이,"[('6월 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조간신문브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('블랙 먼데이', 'DATE')]"
346,2012.06.05. 오전 8:11,주거환경·교통편 탁월한데…분양가는 고민,"[('주거환경·교통편', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월한데…분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
347,2012.06.05. 오전 7:49,진흥기업 ‘김포 한강로 더 루벤스’ 모델하우스 오픈,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로 더 루벤스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
348,2012.06.05. 오전 7:42,5·10 부동산 대책 한 달간 무슨 일이…재건축 시총 5000억 증발,"[('5·10', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
349,2012.06.05. 오전 7:31,7월 수도권 입주물량 1만3536가구 최대,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3536가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
350,2012.06.05. 오전 6:58,해외건설협회 중소건설 해외진출 협의회 개최,"[('해외건설협회 중소건설 해외진출 협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
351,2012.06.05. 오전 6:56,당신은 과연 부동산 사서 돈 벌 수 있을까,"[('당신은', 'O'), (' ', 'O'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
352,2012.06.05. 오전 6:33,진흥기업 김포 한강로 더 루벤스 견본주택 8일 개관,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
353,2012.06.05. 오전 6:01,건설사는 스페인어 열공 중…중남미 시장을 잡아라,"[('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('스페인어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('열공', 'O'), (' ', 'O'), ('중…', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
354,2012.06.05. 오전 6:00,선박도 자동차처럼 관리한다…이력관리시스템 도입,"[('선박', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('관리한다…이력관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
355,2012.06.05. 오전 6:00,SH공사 임대주택 문화예술 공연 펼쳐,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
356,2012.06.05. 오전 4:31,워크아웃 건설사 법정관리 도미노 막아라,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O')]"
357,2012.06.05. 오전 3:10,국토硏 ‘주거정책 보고서’…“고령자 맞춤형 주택 늘려야”,"[('국토硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘주거정책', 'O'), (' ', 'O'), ('보고서’…“', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야”', 'O')]"
358,2012.06.05. 오전 12:06,대학가 소형주택 ‘인기’,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
359,2012.06.06. 오후 11:14,건기연 ‘국제기술이전 및 교류 세미나’ 개최,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('국제기술이전 및 교류 세미나', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
360,2012.06.06. 오후 8:41,속절없는 추락… 주택시장 ‘백약이 무효’,"[('속절없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘백약이', 'O'), (' ', 'O'), ('무효’', 'O')]"
361,2012.06.06. 오후 8:01,서울 방배3구역 건축심의 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
362,2012.06.06. 오후 6:33,강남 랜드마크 아파트값도 급락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값도', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
363,2012.06.06. 오후 6:32,가격 빠지고 거래 줄고…정부가 연착륙 의지 보여야,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('보여야', 'O')]"
364,2012.06.06. 오후 6:32,방배3구역 건축심의 통과,"[('방배', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
365,2012.06.06. 오후 6:32,파이예 오시아홀딩스 대표 송도는 한국의 라 데팡스 될 것,"[('파이예', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오시아홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('라 데팡스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
366,2012.06.06. 오후 6:32,부영 계열사에 빌린 돈 땅으로 갚아,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계열사에', 'O'), (' ', 'O'), ('빌린', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O'), (' ', 'O'), ('갚아', 'O')]"
367,2012.06.06. 오후 6:32,수익형부동산 열풍에 임대사업자 급증…작년 13.8% 늘어,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
368,2012.06.06. 오후 6:31,문정동 로데오거리 찬바람…월세 20% 뚝,"[('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬바람…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
369,2012.06.06. 오후 6:24,국토부 제3연륙교 5자협의로 해법 찾는다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3연륙교', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5자', 'QUANTITY'), ('협의로', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는다', 'O')]"
370,2012.06.06. 오후 6:23,맹물 대책 에 주택거래 더 위축…밑바닥 경제 붕괴 직전,"[('맹물', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…밑바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O')]"
371,2012.06.06. 오후 6:11,잠자는 국유지 공원으로,"[('잠자는', 'O'), (' ', 'O'), ('국유지', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O')]"
372,2012.06.06. 오후 6:10,수익형 오피스텔 판교살까 광교살까,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('살까', 'O')]"
373,2012.06.06. 오후 5:55,한국토지신탁 목포 옥암지구 코아루 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥암지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2012.06.06. 오후 5:55,10년이상 공공임대 늘어…민간임대 사업자도 증가,"[('10년이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
375,2012.06.06. 오후 5:55,진흥기업 김포 한강로 더 루벤스 분양,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2012.06.06. 오후 5:55,아라뱃길 덕 좀 볼까…인천·김포 등 수혜단지 분양문의 늘어,"[('아라뱃길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까…', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
377,2012.06.06. 오후 5:55,佛자본 국내 아파트에 첫 투자…오시아홀딩스 200억원,"[('佛자본', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('오시아홀딩스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY')]"
378,2012.06.06. 오후 5:55,부천터미널 소풍 상가,"[('부천터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소풍', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
379,2012.06.06. 오후 5:55,철통 보안 오피스텔 뜬다,"[('철통', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
380,2012.06.06. 오후 5:43,공공기관 이전 신사옥 잡자 건설사 치열한 수주전 예고,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
381,2012.06.06. 오후 5:43,주택시장 냉각에도 재건축·재개발 수주는 경쟁 치열,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각에도', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주는', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
382,2012.06.06. 오후 5:20,아파트 분양시장 ‘발길 쇄도’… 훈풍 불어오나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘발길', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도’…', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('불어오나', 'O')]"
383,2012.06.06. 오후 5:17,부동산 단신 신동아건설 ‘강동역 신동아 파밀리에’ 230가구 분양 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('230가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
384,2012.06.06. 오후 5:15,김규정의 부동산특강 5·10대책 이후,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('5·10대책 이후', 'DATE')]"
385,2012.06.06. 오후 5:13,오피스텔·도시형생활주택 투자 가이드,"[('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'O')]"
386,2012.06.06. 오후 5:13,화제의 주거단지 기흥역 롯데캐슬 스카이,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT')]"
387,2012.06.06. 오후 5:13,오피스텔 인터넷 청약 활용 제로,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
388,2012.06.06. 오후 5:12,상가에도 브랜드 파워 시대,"[('상가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
389,2012.06.06. 오후 5:12,지방 택지지구내 아파트 청약 열풍,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
390,2012.06.06. 오후 5:00,CM협회 해외CM 진출 모색 협의체 구성,"[('CM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외CM', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
391,2012.06.06. 오후 4:31,건설사 4대강공사 수익도 없는데 1000억 과징금 내라고,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강공사', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내라고', 'O')]"
392,2012.06.06. 오후 4:18,삼성타운 인근 중층 아파트 재건축 가속,"[('삼성타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
393,2012.06.06. 오후 4:18,방배역 인근 주택가 299가구 아파트 건립,"[('방배역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
394,2012.06.06. 오후 4:18,강남보금자리 아파트 이어 오피스텔도 인기몰이,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
395,2012.06.06. 오후 4:18,인천 분양시장도 보금자리 후폭풍,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O')]"
396,2012.06.06. 오후 3:51,서울 방배동 재건축 최초로 건축심의 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
397,2012.06.06. 오후 3:49,공정위 하도급 서면실태 조사,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('서면실태', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
398,2012.06.06. 오후 3:22,강남 푸르지오 시티 23.6 대 1로 전 타입 마감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23.6 대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
399,2012.06.06. 오후 2:41,정주영도 처음엔 말렸던 압구정 현대백화점,"[('정주영', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('처음엔', 'O'), (' ', 'O'), ('말렸던', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대백화점', 'ORGANIZATION')]"
400,2012.06.06. 오후 2:41,대우건설 ‘강남 푸르지오 시티’ 최고 경쟁률 529대 1로 전 타입 마감,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('529대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('타입', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
401,2012.06.06. 오후 1:49,강남 푸르지오시티 최고 529대1 청약 마감,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('529대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
402,2012.06.06. 오후 1:34,길건너 아파트보다 2억원 싸네,"[('길건너', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸네', 'O')]"
403,2012.06.06. 오후 1:03,강남보금자리 오피스텔 인기 최고 529대 1 경쟁,"[('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('529대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
404,2012.06.06. 오후 12:50,서울 방배·장안동 주택 재건축사업 심의 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
405,2012.06.06. 오후 12:06,방배동에 14층 아파트 299가구 건립,"[('방배동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('14층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
406,2012.06.06. 오전 11:30,지난해 공공임대주택 재고 10.5%↑,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
408,2012.06.06. 오전 11:21,공공임대주택 재고 늘어，2010년보다 10.5% 증가,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어，', 'O'), ('2010년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
409,2012.06.06. 오전 11:15,서초구 방배동 상문고 일대 공동주택 299가구 건립,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상문고', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('299가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
410,2012.06.06. 오전 11:15,동대문구 장안사거리 인근 공동주택 466가구 건립,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('466가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
411,2012.06.06. 오전 11:15,소형주택 28% 추가 장안동 연립주택지 재건축 승인,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('28%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('장안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
412,2012.06.06. 오전 11:15,방배동 재건축 본격화…방배3구역 첫 심의 통과,"[('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
414,2012.06.06. 오전 11:00,작년 장기공공임대 재고량 89만가구…선진국 절반 수준,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장기공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('재고량', 'O'), (' ', 'O'), ('89만가구', 'QUANTITY'), ('…선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
415,2012.06.06. 오전 11:00,5월 컨테이너 물량 사상 첫 200만TEU 전망,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('컨테이너', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('200만TEU', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
416,2012.06.06. 오전 11:00,2012년 도시대상 공모.. 주거·문화 등 평가,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공모..', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
417,2012.06.06. 오전 11:00,한아세안 교통협력포럼.. 인프라 수주지원 나서,"[('한아세안 교통협력포럼', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
418,2012.06.06. 오전 11:00,공공임대주택 재고 10년 대비 10.5% 증가,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재고', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
419,2012.06.06. 오전 11:00,오피스텔 옥석 가리기… ‘희소성·배후수요’가 관건,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희소성·배후수요’가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
420,2012.06.06. 오전 11:00,임대주택 146만가구…1년比 4.3%↑,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('146만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
421,2012.06.06. 오전 10:22,인천 아시아드 선수촌 아파트 경쟁률 2.28대 1,"[('인천 아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선수촌', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.28대 1', 'QUANTITY')]"
422,2012.06.06. 오전 10:22,아파트 디자인 자유를 얻다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('자유를', 'O'), (' ', 'O'), ('얻다', 'O')]"
423,2012.06.06. 오전 10:01,부산 ‘백양산 동문굿모닝힐’ 1순위 최고 16.25대 1,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('16.25대 1', 'QUANTITY')]"
424,2012.06.06. 오전 9:30,광주 RD특구 첨단3지구 개발행위허가 제한,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('RD특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발행위허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
425,2012.06.06. 오전 9:02,건설사 4대강 과징금 폭탄에 발끈...법정대응준비,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('발끈...법정대응준비', 'O')]"
426,2012.06.06. 오전 8:00,지난해 토지보상금 14조원 풀렸다...6년래 최저,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('14조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀렸다...', 'O'), (' ', 'O'), ('6년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
427,2012.06.06. 오전 5:31,부산 대연혁신도시 일반분양 866가구 확정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대연혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('866가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
428,2012.06.06. 오전 4:43,남양주 별내·마산 로봇랜드 공모형 PF사업 정상화 발판,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로봇랜드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O')]"
429,2012.06.06. 오전 4:03,파주운정 복합단지·광명역세권은 보류,"[('파주운정 복합단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명역', 'LOCATION'), ('세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('보류', 'O')]"
430,2012.06.06. 오전 3:13,강남아파트 1채지방 4채5000만원,"[('강남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('4채5000만원', 'QUANTITY')]"
431,2012.06.07. 오후 10:04,첨단 국토해양기술 한자리,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('국토', 'STUDY_FIELD'), ('해양', 'STUDY_FIELD'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('한자리', 'QUANTITY')]"
432,2012.06.07. 오후 9:36,광주 선운지구 어등산 모아엘가 84㎡ 4.8대 1로 마감,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어등산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4.8대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
433,2012.06.07. 오후 7:08,대우건설 강남 오피스텔 청약 이어 송도도 대박치나,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('대박치나', 'O')]"
434,2012.06.07. 오후 6:48,서울시 마곡산업단지 일반분양 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
435,2012.06.07. 오후 6:33,골드라인 뜬다…압구정 로데오·왕십리 들썩,"[('골드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로데오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
436,2012.06.07. 오후 6:33,中업체 대우산업개발 경영권 인수,"[('中', 'LOCATION'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영권', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
437,2012.06.07. 오후 6:31,골프장 많은 용인 아파트 단지 안에 미니골프장,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니골프장', 'O')]"
438,2012.06.07. 오후 6:31,개발업계 뉴 페이스 속속 등장,"[('개발업계', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'O'), (' ', 'O'), ('페이스', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
439,2012.06.07. 오후 6:31,보금자리지구 하반기 12곳 추가 지정,"[('보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
440,2012.06.07. 오후 6:31,보금자리 vs 2기 신도시…수도권 분양시장 진검승부,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진검승부', 'O')]"
441,2012.06.07. 오후 6:31,래미안 강남 힐즈 강남 인프라 공유에 그린 프리미엄,"[('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('공유에', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
442,2012.06.07. 오후 6:31,서울 합정 메세나폴리스  부산 화명 롯데캐슬 카이저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 카이저', 'ARTIFACT')]"
443,2012.06.07. 오후 6:31,한강신도시·청라지구 입주물량 풍성…전셋집 미리 장만해볼까,"[('한강신도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성…전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('장만해볼까', 'O')]"
444,2012.06.07. 오후 6:31,송도 첨단국제도시로 빠르게 변신중…이달 2000가구 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단국제도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
445,2012.06.07. 오후 6:31,부천 소사역 푸르지오 역세권에 교육·편의시설 풍부,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
446,2012.06.07. 오후 6:31,은평아이파크 포레스트 게이트 구파발역 3분…전망좋은 오피스텔,"[('은평아이파크 포레스트 게이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구파발역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3분', 'TIME'), ('…전망좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
447,2012.06.07. 오후 6:31,서울 종로 CS타워 쇼핑·문화 중심…투자가치 높아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('CS타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼핑·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('중심…투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
448,2012.06.07. 오후 6:31,동탄2신도시 5519가구 동시분양…광교·판교 오피스텔 잇단 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양…', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2012.06.07. 오후 6:31,한강신도시 롯데캐슬 단지 인근에 63만㎡ 조류생태공원,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('63만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조류생태공원', 'LOCATION')]"
450,2012.06.07. 오후 6:31,광주 브라운스톤 진월 84㎡  201가구,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('브라운스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('201가구', 'QUANTITY')]"
451,2012.06.07. 오후 6:31,송도 아트윈 푸르지오 인천대교 · 서해바다 한눈에 조망,"[('송도 아트윈 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('서해바다', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O')]"
452,2012.06.07. 오후 6:31,현대엠코 이노시티상가 하루 유동인구 25만명 매력,"[('현대엠코 이노시티상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('25만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
453,2012.06.07. 오후 6:31,래미안 대치 청실 ·서울숲 푸르지오 관심,"[('래미안 대치 청실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), ('서울숲 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
454,2012.06.07. 오후 6:31,하남 미사 보금자리에 내 집 마련해볼까,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
455,2012.06.07. 오후 6:26,박상우 주택토지실장 도시형생활주택 포화,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택토지실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포화', 'O')]"
456,2012.06.07. 오후 6:09,국토부 코레일 소유 역사 환수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('환수', 'O')]"
457,2012.06.07. 오후 6:02,45만가구 인허가‥주택종합계획 확정,"[('45만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인허가‥주택종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
458,2012.06.07. 오후 5:51,올 주택공급물량 18% 줄어 45만가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급물량', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O'), (' ', 'O'), ('45만가구', 'QUANTITY')]"
459,2012.06.07. 오후 5:46,아파트 전세가율 10년만에 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
460,2012.06.07. 오후 5:45,건설업계 워킹맘 잡아라 총력,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('워킹맘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
461,2012.06.07. 오후 5:44,김광수 경제연구소수도권 부동산 시장 위험 수위 근접...,"[('김광수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경제연구소', 'ORGANIZATION'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('수위', 'O'), (' ', 'O'), ('근접...', 'O')]"
462,2012.06.07. 오후 5:42,2012 주택공급 계획 뭘 담았나,"[('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('뭘', 'O'), (' ', 'O'), ('담았나', 'O')]"
463,2012.06.07. 오후 5:39,공공주택 8천가구 더 착공…일감 1조원 늘린다,"[('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('착공…일감', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
465,2012.06.07. 오후 5:29,계룡건설 세종시 첫 도시형 생활주택 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
466,2012.06.07. 오후 5:15,역세권 유망 개원지 세미나,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('개원지', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
467,2012.06.07. 오후 5:15,서울숲 쌍용 스마트 원 분양,"[('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 스마트 원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
468,2012.06.07. 오후 5:15,경기 이천 갈산화성파크드림 분양,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈산화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2012.06.07. 오후 5:15,강동역 신동아 파밀리에 분양,"[('강동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신동아 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
470,2012.06.07. 오후 5:13,송도에 푸르지오 형제 동시 출격,"[('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('형제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('출격', 'O')]"
471,2012.06.07. 오후 5:13,잔금납부 2년간 유예 미분양아파트 파격세일,"[('잔금납부', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유예', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O')]"
472,2012.06.07. 오후 5:11,자족형 신도시 오피스텔 뜬다,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
473,2012.06.07. 오후 5:11,파주 땅 보상금으로 강남 아파트 산다,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
474,2012.06.07. 오후 5:11,재건축 현금청산 기준은 분양종료 익일…대법원 판결,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현금청산', 'O'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양종료', 'O'), (' ', 'O'), ('익일', 'DATE'), ('…', 'O'), ('대법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
475,2012.06.07. 오후 5:11,그린벨트 산책 하세요,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('산책', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
476,2012.06.07. 오후 5:11,건설사 워크아웃보다 차라리 법정관리를,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃보다', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리를', 'O')]"
477,2012.06.07. 오후 5:11,이천 패션물류단지에 경기서 두번째 큰 호텔,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션물', 'LOCATION'), ('류단', 'LOCATION'), ('지에', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
478,2012.06.07. 오후 5:08,입으로만 짓는 보금자리주택..87%가 미착공,"[('입', 'ANIMAL'), ('으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택..', 'O'), ('87%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('미착공', 'O')]"
479,2012.06.07. 오후 5:06,R1·R2블록 등 4곳… 대부분 한강 조망권,"[('R1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('R2블', 'QUANTITY'), ('록', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O')]"
480,2012.06.07. 오후 5:03,서부 이촌동 용산 개발 보상 본격화,"[('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
481,2012.06.07. 오후 5:02,대우산업개발 MA 마무리국면,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리국면', 'O')]"
482,2012.06.07. 오후 5:01,마곡산업단지 사전 시장조사위해 입주의향서 접수,"[('마곡산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('시장조사위해', 'O'), (' ', 'O'), ('입주의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
483,2012.06.07. 오후 5:00,홍콩 투자자 국내 건설사에 200억 유상증자방식 투자완료,"[('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유상증자방식', 'O'), (' ', 'O'), ('투자완료', 'O')]"
484,2012.06.07. 오후 4:56,미국교포 래미안강남힐즈 어떠냐…어떻길래,"[('미국', 'CIVILIZATION'), ('교포', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('어떠냐…어떻길래', 'O')]"
485,2012.06.07. 오후 4:48,주목이 단지대우건설 송도 센트럴파크 푸르지오,"[('주목이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
486,2012.06.07. 오후 4:47,대우산업개발 최대주주 유상증자 완료,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
487,2012.06.07. 오후 4:45,서울역 등 전국 435개 철도 역사 국유화 추진,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('435개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('역사', 'O'), (' ', 'O'), ('국유화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
488,2012.06.07. 오후 4:45,대구 ‘이시아폴리스 더샵 4차’ 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
489,2012.06.07. 오후 4:40,중국계 기업 국내 건설사 첫 직접투자,"[('중국계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('직접투자', 'O')]"
490,2012.06.07. 오후 4:40,아시아나 항공 회원 20명 광어요리 등 기내식 체험,"[('아시아나 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광어요리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기내식', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
491,2012.06.07. 오후 4:38,시세보다 저렴한 ‘틈새 아파트’가 뜬다,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
492,2012.06.07. 오후 4:38,수색·증산뉴타운 내 존치구역，재정비촉진구역으로 변경추진,"[('수색·', 'LOCATION'), ('증산뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('존치구역，재정비촉진구역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경추진', 'O')]"
493,2012.06.07. 오후 4:38,국토부 산하 공기업들，소외계층 일자리 창출 앞장선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산하', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업들，소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장선다', 'O')]"
494,2012.06.07. 오후 4:37,유럽 재정위기에 과징금 폭탄까지.. 건설산업 흔들,"[('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
495,2012.06.07. 오후 4:35,김포 한강로 더 루벤스 8일 견본주택 개관,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로 더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
496,2012.06.07. 오후 4:19,계룡건설 세종시에 도시형생활주택 공급,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
