,date,headline,keyword
0,2015.06.07. 오후 9:51,파독 근로자·한부모 가정도 국민임대주택 우선 공급,"[('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가정도', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
1,2015.06.07. 오후 9:51,‘같은 면적 다른 신고액’… 못 믿을 왕십리뉴타운 분양권 실거래가,"[('‘같은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('신고액’…', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
2,2015.06.07. 오후 9:51,분양권 시장 ‘떴다방’서 좌지우지… 실수요자는 ‘깜깜이’ 매매,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’서', 'O'), (' ', 'O'), ('좌지우지…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깜깜이’', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
3,2015.06.07. 오후 9:35,아파트 분양권 거래 폭증… 웃돈 거품 주의보,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증…', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
4,2015.06.07. 오후 9:15,e편한세상 영랑호 견본주택에 사흘간 방문객 2만명 찾아,"[('e편한세상 영랑호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
5,2015.06.07. 오후 8:43,서울 아파트 월세 비중 다시 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
6,2015.06.07. 오후 8:16,5월 서울 아파트 월세 거래 비중 32.8%…조사이래 최고치,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), ('…조사이래', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
7,2015.06.07. 오후 8:01,전세 시황 서울 0.17% 상승… 매물 부족해 국지적 강세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
8,2015.06.07. 오후 8:00,매매 시황 비수기 불구 실수요자 매수 발길에 오름세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('발길에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
9,2015.06.07. 오후 7:57,아파트 분양시장도 메르스 불똥,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
10,2015.06.07. 오후 7:57,한국도로공사 태양광 발전 수익금 1억 기부,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('수익금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
11,2015.06.07. 오후 6:55,경부선 벨트따라 분양시장도 후끈,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨트따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
12,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY')]"
13,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY')]"
14,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY')]"
15,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY')]"
16,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%…사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
17,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%…사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
18,2015.06.07. 오후 6:00,서울 아파트 월세 비중 32.8%…사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
19,2015.06.07. 오후 5:24,MK 추천매물 청라국제도시 수익형 상가 15억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억5천만원', 'QUANTITY')]"
20,2015.06.07. 오후 5:24,아주대 부동산 석사과정 모집,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
21,2015.06.07. 오후 5:24,잠실운동장 공모 698팀 참가,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('698팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
22,2015.06.07. 오후 5:16,한양 안양 한양수자인 에듀파크 견본주택에 주말 3일간 1만5000여명 북적,"[('한양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
23,2015.06.07. 오후 5:14,파독근로자·한부모가족에 공공 임대주택 공급 혜택,"[('파독근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
24,2015.06.07. 오후 5:14,행복주택 시범·일반사업지구간 온도차 뚜렷,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범·일반사업지구간', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
25,2015.06.07. 오후 5:11,분양현장 NOW 속초 e편한세상 영랑호,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영랑호', 'LOCATION')]"
26,2015.06.07. 오후 5:11,파이시티·DMC랜드마크·파크원·파인트리…서울 대형 개발사업 기지개,"[('파이시티', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('DMC랜드마크', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('파인트리', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
27,2015.06.07. 오후 5:10,중동 철도·수자원·신도시 개발 협력,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도·수자원·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
28,2015.06.07. 오후 5:10,메르스發 재건축 충격,"[('메르스', 'TERM'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O')]"
29,2015.06.07. 오후 5:10,톡톡 부동산 건설업계에 부는 BIM 바람,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
30,2015.06.07. 오후 5:09,LH 고양 지축지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2015.06.07. 오후 5:09,이번 주 전국 9864가구 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
32,2015.06.07. 오후 5:09,아파트 주차장 특화 경쟁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
33,2015.06.07. 오후 5:09,냉난방·전기료 절감 아파트를 찾아라,"[('냉난방·전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
34,2015.06.07. 오후 5:09,KTX·신분당선 타고 주택분양 질주,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
35,2015.06.07. 오후 5:09,서울 월세거래 32.8% 사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
36,2015.06.07. 오후 5:07,주택청약종합저축도 민영 청약 때 선납 인정,"[('주택청약종합저축', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('민영', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('선납', 'O'), (' ', 'O'), ('인정', 'O')]"
37,2015.06.07. 오후 5:07,외국인 건물 중 73% 중국인 소유,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('73%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유', 'O')]"
38,2015.06.07. 오후 4:56,행복주택 2년 시범지구와 일반지구 온도차 극명..이유는,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범지구와', 'O'), (' ', 'O'), ('일반지구', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('극명..이유는', 'O')]"
39,2015.06.07. 오후 4:56,아파트 주간 시세 6월 비수기 옛말… 서울 매매가 0.09% 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
40,2015.06.07. 오후 4:46,서울 아파트 월세 비중 32.8% 사상 최고치…원인은,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치…원인은', 'O')]"
41,2015.06.07. 오후 4:45,부동산 QA 수익형 빌딩 사려는데 투자기준은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('투자기준은', 'O')]"
42,2015.06.07. 오후 4:45,대림산업 e편한세상 영랑호 견본주택에 주말 3일간 2만여명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영랑호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
43,2015.06.07. 오후 4:42,경기 광명·군포 등 메르스우려에도 모델하우스 북적,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), ('우려에도', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
44,2015.06.07. 오후 4:35,투자 수익률 하락은 염두에 두세요,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락은', 'O'), (' ', 'O'), ('염두에', 'O'), (' ', 'O'), ('두세요', 'O')]"
45,2015.06.07. 오후 4:34,타트 분양관 롯데건설 롯데캐슬 블루오션,"[('타트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O')]"
46,2015.06.07. 오후 4:33,저렴한 가격에 아파트 뺨치는 편의성… 중형 오피스텔의 재발견,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성…', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
47,2015.06.07. 오후 4:29,서울 아파트 월세거래 역대 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
48,2015.06.07. 오후 4:17,HOT 아파트 옥수극동아파트,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('옥수극동아파트', 'ARTIFACT')]"
49,2015.06.07. 오후 4:11,메르스 공포에 아파트 모델하우스 한산,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'LOCATION')]"
50,2015.06.07. 오후 4:03,박원순 시장 메르스 확진 권한 이양받아,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확진', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('이양받아', 'O')]"
51,2015.06.07. 오후 4:01,분양권 전매 3년전의 4배…거품 키우는 분양시장,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4배', 'QUANTITY'), ('…거품', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
52,2015.06.07. 오후 4:01,메르스 병원 공개 주말 견본주택 당장은 큰 영향 없지만…다음주가 관건,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('병원', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당장은', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없지만…', 'O'), ('다음주', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
53,2015.06.07. 오후 3:44,수도권 주택시장 남부권 교통 호재 지역 주목하라,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('남부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
54,2015.06.07. 오후 3:28,메르스 공포…신규아파트 분양 연기 잇따라,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포…신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
55,2015.06.07. 오후 3:25,서울 아파트 도봉·서대문 저렴한 단지 매수세 많아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
56,2015.06.07. 오후 3:25,수도권 아파트 더 저렴한 지역으로 이동하는 매수세 꾸준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동하는', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
57,2015.06.07. 오후 3:23,메르스 우려에 주말 전국 아파트 모델하우스 한산,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('산', 'O')]"
58,2015.06.07. 오후 3:14,중동 간 유일호 국토부 장관 국내 건설사 전방위 지원,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
59,2015.06.07. 오후 3:13,대림산업 ‘e편한세상 영랑호’ 모델하우스 3일 동안 2만여명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영랑호', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
60,2015.06.07. 오후 3:08,교통 호재 등에 업은 경부선 벨트 분양시장 뜨겁다,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업은', 'O'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
61,2015.06.07. 오후 3:02,화생방실 클레오파트라 정체는…누리꾼들 “갓연우”,"[('화생방실 클레오파트라', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정체는…', 'O'), ('누리꾼', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('갓연우', 'PERSON'), ('”', 'O')]"
62,2015.06.07. 오후 2:42,건설사 주차장 특화 경쟁 거세다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
63,2015.06.07. 오후 2:26,고액자산가의 부동산 재테크 노하우를 만난다,"[('고액자산가', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우를', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
64,2015.06.07. 오후 2:12,분양 앞둔 건설사 메르스 여파 노심초사,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('노심초사', 'O')]"
66,2015.06.07. 오후 2:10,경기도에서도 국번없이 1333번…전국 택시 호출 가능,"[('경기도', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('국번없이', 'O'), (' ', 'O'), ('1333번', 'QUANTITY'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
67,2015.06.07. 오후 2:05,여름철 수도·전기 사용료 쏙 관리비 잡는 아파트 찾아라,"[('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도·전기', 'O'), (' ', 'O'), ('사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('쏙', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
68,2015.06.07. 오후 2:02,메르스 감염 정보 공개 이재명 성남시장은 누구,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감염', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이재명', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
69,2015.06.07. 오후 2:01,가계부채 줄이는 방법 주택 아파트담보대출금리비교 서비스 각광,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
70,2015.06.07. 오후 1:49,대림산업 e편한세상 영랑호 견본주택 주말 2만여명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 영랑호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
71,2015.06.07. 오후 1:49,안양 한양수자인 에듀파크 주말간 1만5천여명 방문,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2015.06.07. 오후 1:24,오랜만에 속초에 등장한 브랜드 아파트에 수도권 거주자 기웃기웃,"[('오랜만에', 'O'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기웃기웃', 'O')]"
73,2015.06.07. 오후 1:10,LH 고양지축지구내 공동주택용지 이달 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양지축지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2015.06.07. 오후 1:02,중동 수주지원단 UAE·쿠웨이트 등과 협력방안 모색,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
75,2015.06.07. 오후 12:56,영종도 웨스턴그레이스호텔 투자 설명회 및 영종도 투어 신청 접수 중,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스턴그레이스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
76,2015.06.07. 오후 12:55,상장 건설사 매출ㆍ이익 동반부진,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('매출ㆍ이익', 'O'), (' ', 'O'), ('동반부진', 'O')]"
77,2015.06.07. 오후 12:21,일문일답 최경환 메르스만으로 추경할 단계 아니다종합,"[('일문일답', 'O'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), ('만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추경할', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다종합', 'O')]"
78,2015.06.07. 오후 12:12,초저금리 시대 속 수익형부동산 코업스테이호텔 평택항,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
79,2015.06.07. 오후 12:01,속초 유일 초고층 아파트 ‘e편한세상 영랑호’ 모델하우스에 인파 몰려,"[('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유일', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 영랑호', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
80,2015.06.07. 오전 11:58,세종시 2단계 성장을 이끌 75만㎡ 규모 첨단산업단지 지정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장을', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('75만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
81,2015.06.07. 오전 11:57,메르스 공포 파장 최경환 이것만으로 추경할 단계 아니다,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('파장', 'O'), (' ', 'O'), ('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이것만으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추경할', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
82,2015.06.07. 오전 11:51,양평 휴먼빌 2차 산·강 보이는 멀티 뷰 아파트 각광,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산·강', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
83,2015.06.07. 오전 11:50,비수기 무색 서울 아파트 월세비중 사상최고,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('무색', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
84,2015.06.07. 오전 11:49,파독 근로자·한부모 가족··· 임대주택 우선 공급,"[('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
85,2015.06.07. 오전 11:48,세종시 집현리 일대에 도시첨단산업단지 조성,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집현리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
87,2015.06.07. 오전 11:35,코레일 역·열차 소독 강화…메르스 예방 총력,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역·', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
88,2015.06.07. 오전 11:20,서울아파트 전셋값 50주째 상승…싼집 없나요,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('50주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…싼집', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
89,2015.06.07. 오전 11:16,서울시 국제교류복합지구공모 국내외 698개팀 등록,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제교류복합지구', 'TERM'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('698개', 'QUANTITY'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
90,2015.06.07. 오전 11:15,천안 불당에 대규모 지웰시티타운 조성…6베이 도입,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰시티타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…', 'O'), ('6베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
91,2015.06.07. 오전 11:15,잠실운동장 도시재생공모에 전세계 698개팀 참여,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생공모', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계', 'O'), (' ', 'O'), ('698개', 'QUANTITY'), ('팀', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
92,2015.06.07. 오전 11:15,코엑스잠실운동장 개발 공모전에 세계 700여개팀 참가,"[('코엑스잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('700여개팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참가', 'O')]"
93,2015.06.07. 오전 11:15,서울시 도시디자인 아카데미 수강생 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시디자인 아카', 'EVENT'), ('데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
94,2015.06.07. 오전 11:06,행정중심복합도시 내 도시첨단산업단지 조성,"[('행정중심복합도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
95,2015.06.07. 오전 11:06,LH 고양지축지구 주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
96,2015.06.07. 오전 11:06,파독 근로자 국민임대 우선공급 한부모가족 공공임대 특별공급,"[('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('우선공급', 'O'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
97,2015.06.07. 오전 11:06,국토부 행복주택 대학생 SNS기자단 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행', 'ARTIFACT'), ('복주', 'ARTIFACT'), ('택', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('SNS기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
98,2015.06.07. 오전 11:02,파독 근로자 국민임대주택 우선 배정…국토부 주택공급 규칙 개정안 시행,"[('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('규칙', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
99,2015.06.07. 오전 11:02,국토부 세종시에 도시첨단산업단지 지정·고시…첨단기업 입주 길터,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·고시…첨단기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('길터', 'O')]"
100,2015.06.07. 오전 11:02,중동 수주지원단 철도·수자원·신도시 후속조치 가속화,"[('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도·수자원·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
101,2015.06.07. 오전 11:02,LH 고양지축지구 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
102,2015.06.07. 오전 11:02,삼성서울병원 오전 11시 긴급 기자회견…박원순 ”폐쇄 등 모든 조치“화답,"[('삼성서울병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오전 11시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('기자회견…', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('”폐쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('조치“화답', 'O')]"
103,2015.06.07. 오전 11:01,세종시 42생활권 도시첨단산업단지 지정,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('42생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시첨단산', 'LOCATION'), ('업단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
104,2015.06.07. 오전 11:01,전국 콜택시 전화…경기도에서도 1333,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('콜택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전화…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('1333', 'QUANTITY')]"
105,2015.06.07. 오전 11:01,파독 근로자·한부모 가족등에 공공임대주택 공급 확대,"[('파독', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
106,2015.06.07. 오전 11:01,행복주택 SNS기자단 Homes 1기 발족,"[('행복주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SNS기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('Homes', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
108,2015.06.07. 오전 11:01,파독근로자·한부모가족도 공공임대주택 공급..8일 공포,"[('파독근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
109,2015.06.07. 오전 11:01,전국택시 콜서비스 8일부터 경기에서도 1333,"[('전국', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콜서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('1333', 'QUANTITY')]"
110,2015.06.07. 오전 11:00,한국 아랍에미리트와 교통·해수담수 공동연구,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아랍에미리트', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·해수담수', 'O'), (' ', 'O'), ('공동연구', 'O')]"
112,2015.06.07. 오전 11:00,파독근로자·한부모가족에 공공임대주택 공급 확대,"[('파독근로자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
113,2015.06.07. 오전 11:00,전국 콜택시 국번없이 1333…경기에서도 이용,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('콜택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국번없이', 'O'), (' ', 'O'), ('1333…', 'QUANTITY'), ('경기에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O')]"
114,2015.06.07. 오전 11:00,국토부 행복주택 기자단 홈스Homes 운영,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('기자단', 'O'), (' ', 'O'), ('홈스', 'ORGANIZATION'), ('Homes', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
115,2015.06.07. 오전 11:00,세종시 도시첨단산업단지 지정…9월부터 토지공급,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지공급', 'O')]"
117,2015.06.07. 오전 11:00,청약종합저축도 약정일 상관없이 민영주택 청약,"[('청약종합저축', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('약정일', 'O'), (' ', 'O'), ('상관없이', 'O'), (' ', 'O'), ('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
118,2015.06.07. 오전 11:00,행복도시 남동쪽 75만㎡ 도시첨단산업단지로 개발,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남동쪽', 'TERM'), (' ', 'O'), ('75만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시첨단산업단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
119,2015.06.07. 오전 10:58,서울 아파트 월세 비중 역대 최대치..3건중 1건,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치..', 'O'), ('3건', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY')]"
120,2015.06.07. 오전 10:57,이번주 전국 18개 단지 9800여 가구 분양..견본주택 16곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
121,2015.06.07. 오전 10:47,아현역 푸르지오 모델하우스 84㎡ 109㎡ 마감임박 올해 11월 입주 앞두고 분양권 프리미엄까지...뭉칫돈이 몰린다,"[('아현역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('109㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O'), (' ', 'O'), ('올해 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지...', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
122,2015.06.07. 오전 10:33,정경연의 생활 속 풍수 이야기 ‘기운 없는’ 위례신도시,"[('정경연', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기운', 'O'), (' ', 'O'), ('없는’', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION')]"
123,2015.06.07. 오전 10:32,용인은 관광객 천국 숙박시설이 목마르다 월 77만원 확정 지급 코업 오피스텔 726실 6월 전격 분양돌입,"[('용인', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('천국', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('목마르다', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('77만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('코업', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('726실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양돌입', 'O')]"
124,2015.06.07. 오전 10:30,서울 아파트 월세 비중 32.8% .. 최고치 또 갱신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
125,2015.06.07. 오전 10:30,인천시 옥외광고업 우수업체 인증제 시행,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥외광고업', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수업체 인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
126,2015.06.07. 오전 10:29,고려대 상권은 40대가 먹여살려…다른 대학은 20대,"[('고려대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상권은', 'O'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('먹여살려…다른', 'O'), (' ', 'O'), ('대학은', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY')]"
127,2015.06.07. 오전 10:14,비수기 불구 서울 아파트 월세비중 사상 최고,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세비중', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
128,2015.06.07. 오전 10:10,복면가왕 김슬기 “슬퍼요. 미워요.”,"[('복면가왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김슬기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“슬퍼요.', 'O'), (' ', 'O'), ('미워요.”', 'O')]"
129,2015.06.07. 오전 10:02,MK분양캘린더 경기권 8곳 포함 전국 16곳 견본주택 개관,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
130,2015.06.07. 오전 10:02,대우조선해양건설 이달 ‘금강 로하스 엘크루’ 분양나서,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강 로하스 엘크루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나서', 'O')]"
131,2015.06.07. 오전 10:01,강남권 분양 단지 부족한 현상 대체 인근 지역이 뜬다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부족한', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('지역이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
132,2015.06.07. 오전 10:01,MK 추천아파트 동탄2신도시 대우푸르지오 59㎡ 3억300만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3억300만원', 'QUANTITY')]"
133,2015.06.07. 오전 10:01,시청역 이즈팰리스 센트럴2차 견본주택 방문객 북적북적…부산 다용도 소형아파트 주목,"[('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이즈팰리스 센트럴', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적북적…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
134,2015.06.07. 오전 10:00,이미 좋지만 더 좋아지는 교통 프리미엄…‘화성 남양 2차 양우내안애’,"[('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('좋지만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…‘', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
135,2015.06.07. 오전 10:00,복합단지 조성된 신도시 수요자 관심으로 높은 인기,"[('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성된', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
136,2015.06.07. 오전 9:51,한국 메르스 환자 64명 사우디ㆍUAE이어 세번째…이유는,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('64명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('세번째', 'QUANTITY'), ('…이유는', 'O')]"
137,2015.06.07. 오전 9:45,LH 고양지축 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양지축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
138,2015.06.07. 오전 9:43,부천시 30대 메르스 환자 동선공개 ’장례식장 사우나 등 방문‘,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('환자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('동선공개', 'O'), (' ', 'O'), ('’장례식장', 'O'), (' ', 'O'), ('사우나', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방문‘', 'O')]"
139,2015.06.07. 오전 9:43,한국은 메르스 공포…중동 건설현장은 차분,"[('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포…', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장은', 'O'), (' ', 'O'), ('차분', 'O')]"
140,2015.06.07. 오전 9:33,서울 아파트 월세 비중 32.8%…사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
141,2015.06.07. 오전 9:29,위례 사랑으로 부영 BI 논란,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('BI', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
142,2015.06.07. 오전 9:02,청주 첫 한양수자인 6월 공급,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2015.06.07. 오전 9:02,부동산캘린더 날씨 더워져도 분양 이어져…6월 둘째주 9864가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('날씨', 'O'), (' ', 'O'), ('더워져도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O'), ('6월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
144,2015.06.07. 오전 9:02,경매사냥 인천 서구 경서동 청라푸르지오 114.1㎡ 1회 유찰 4억5500만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('114.1', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억5500만원', 'QUANTITY')]"
145,2015.06.07. 오전 9:02,서울 아파트 매매가 0.09% 상승…22주 연속 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('22주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
146,2015.06.07. 오전 9:01,배곧 유호엔시티 오피스텔  10년만에 공급 20평대 소형아파트 대체상품,"[('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유호엔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('20평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체상품', 'O')]"
147,2015.06.07. 오전 9:01,대우조선해양건설 금강 로하스 엘크루 6월 분양,"[('대우조선해양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금강 로하스 엘크루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
148,2015.06.07. 오전 9:01,부동산 블루칩으로 떠오르는 유성…그 중에서도 주목 받는 유성 푸르지오 시티 상가 분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), ('…그', 'O'), (' ', 'O'), ('중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('유성 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
149,2015.06.07. 오전 8:50,숙청됐다던 현영철 북한 TV에 출현 왜,"[('숙청됐다던', 'O'), (' ', 'O'), ('현영철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('출현', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
150,2015.06.07. 오전 8:02,MK 주간시황 서울 매매가 22주째 상승세,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('22주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
151,2015.06.07. 오전 8:02,의정부 민락2지구 반도유보라 아이비파크 특화설계로 엄마맘 아빠맘 잡았다 홍보관북적,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관북적', 'O')]"
152,2015.06.07. 오전 8:01,우미린 분양가 890만원 카드 청주시 가이드라인 넘을까,"[('우미린', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('890만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('청주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
153,2015.06.07. 오전 7:44,그깟 과징금 내면 되고… 건설사 담합 끊을 수 없는 유혹,"[('그깟', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내면', 'O'), (' ', 'O'), ('되고…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('끊을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
154,2015.06.07. 오전 7:35,중국인들 자녀교육 위해 미국 부동산 구매 열풍,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
155,2015.06.07. 오전 7:02,르포 산단 종사자 몰린 천안 탕정지구 부동산 훈풍…웃돈만 5000만원,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('탕정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY')]"
156,2015.06.07. 오전 6:02,상장 건설사 수익성 악화…돈 벌어 이자 내기 ‘급급’,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화…돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('내기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급급’', 'O')]"
157,2015.06.07. 오전 6:00,아파트 커뮤니티 시설 관리비 개선 추세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('추세', 'O')]"
158,2015.06.07. 오전 6:00,역세권  아파트 프리미엄 만만치 않네,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('만만치', 'O'), (' ', 'O'), ('않네', 'O')]"
159,2015.06.07. 오전 6:00,재산세 제대로 알고 내자,"[('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제대로', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('내자', 'O')]"
160,2015.06.07. 오전 5:01,미친 전세난에 분양시장 대세된 전용면적 59㎡,"[('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세된', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY')]"
161,2015.06.07. 오전 12:02,일산 식사 자이 아파트 집값 전셋값 동반상승 1억4천으로 내집마련 최대 3억할인 3년잔금유예,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('잔금유예', 'O')]"
162,2015.06.07. 오전 12:02,영종도 엠포리움 호텔 객실특별분양 영종도 복합리조트 최적지 수익형호텔,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠포리움 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('객실특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('최적지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형호텔', 'O')]"
163,2015.06.08. 오후 11:46,법원 코레일 용산개발 무산 책임 없어,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
164,2015.06.08. 오후 10:15,하청업체 뒷돈 포스코건설 前상무 2명 구속기소,"[('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷돈', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('상무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
165,2015.06.08. 오후 8:46,신규 주상복합 아파트 중소형 90% 넘어,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
166,2015.06.08. 오후 8:36,법원 용산사업 중단은 민간사업자 책임 판결,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단은', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
167,2015.06.08. 오후 8:33,주상복합도 실용적 중소형이 대세,"[('주상복합도', 'O'), (' ', 'O'), ('실용적', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
168,2015.06.08. 오후 8:06,LX공사 브이월드 2차 사업 이달 완료,"[('LX공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브이월드', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
169,2015.06.08. 오후 8:04,한국 부자 부동산 투자 늘었다,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
170,2015.06.08. 오후 7:42,서울경제TV 실용성 높아진 주상복합… 상반기 93%가 중소형,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
172,2015.06.08. 오후 6:47,대세는 중소형아파트 전 가구 중소형 사당동 힐스테이트 조합원 모집,"[('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
173,2015.06.08. 오후 6:47,뜨거운 주택시장 대형 아파트도 불티나게 팔린다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('불티나게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
174,2015.06.08. 오후 6:47,광교 호수공원변 전용률 높은 상가 ‘여기있네’,"[('광교 호수공원', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여기있네’', 'O')]"
175,2015.06.08. 오후 6:46,부산 감천동 오펠리움 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오펠리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2015.06.08. 오후 6:41,분양 클로즈UP KT에스테이트 부산 영도 롯데캐슬 블루오션,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('KT에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O')]"
177,2015.06.08. 오후 6:35,법원 코레일 용산개발사업 중단책임 없다 판결,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
178,2015.06.08. 오후 6:15,종로해커스 지인과 함께 토익 등 6월 강의 등록 시 최대 20% 수강료 지원,"[('종로해커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('토익', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강의', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수강료', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
179,2015.06.08. 오후 6:11,단신해건협 한·중 해외건설 협력 포럼,"[('단신해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·중', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('포럼', 'O')]"
180,2015.06.08. 오후 6:07,대세는 중소형아파트 전 가구 중소형 사당동 힐스테이트 조합원 모집,"[('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('사당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
181,2015.06.08. 오후 6:06,‘신동탄 SK뷰파크 2차’ 전용59㎡ 각광,"[('‘', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
182,2015.06.08. 오후 6:06,뜨거운 주택시장 대형 아파트도 불티나게 팔린다,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('불티나게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
183,2015.06.08. 오후 6:05,법원 용산역세권 개발 중단 PFV·민간출자사 책임 재확인,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('PFV', 'ORGANIZATION'), ('·민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
184,2015.06.08. 오후 6:03,서울 생활권 경기 지역 입성 해볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
185,2015.06.08. 오후 6:02,광교 호수공원변 전용률 높은 상가 ‘여기있네’,"[('광교 호수공원', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('전용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여기있네’', 'O')]"
186,2015.06.08. 오후 6:01,월세 증가 가처분소득 감소…주택 아파트담보대출금리비교 필요성↑,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('가처분소득', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성↑', 'O')]"
187,2015.06.08. 오후 5:58,롯데캐슬 골드파크 민간임대 아파트 이틀만에 완판,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
188,2015.06.08. 오후 5:54,투자1번지 평택 코업스테이호텔 투자자 몰려 화제,"[('투자', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
189,2015.06.08. 오후 5:43,서울보증보험 용산역세권 517억 회생채권 이의소송 승소,"[('서울보증보험', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('517억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회생채권', 'O'), (' ', 'O'), ('이의소송', 'O'), (' ', 'O'), ('승소', 'O')]"
190,2015.06.08. 오후 5:37,클릭 분양 현장 위례 첫 분양 등 1만여가구 청약,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
191,2015.06.08. 오후 5:36,위기의 건설사 新사업에서 답을 찾다 대림산업 도시재생 디벨로퍼로 도약,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('新사업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('답을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O')]"
192,2015.06.08. 오후 5:35,분양시장 메르스 타격 ‘전전긍긍’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전전긍긍’', 'O')]"
193,2015.06.08. 오후 5:31,부산 부동산 시장 비수기 없는 여름 분양 예상.. 도심 알짜 재개발 단지 대거 등장,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예상..', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
194,2015.06.08. 오후 5:25,2035년 서울 3가구 중 2가구는 12인 초소형가구,"[('2035년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형가구', 'O')]"
195,2015.06.08. 오후 5:24,화순 동면제2농공단지 2차 분양,"[('화순', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동면제2농공단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2015.06.08. 오후 5:22,하나운용 경부종합물류센터 455억에 인수,"[('하나운용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경부종합물류센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('455억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
197,2015.06.08. 오후 5:22,공실률 50%인데… 묻지마 투자 많아 걱정돼요,"[('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('인데…', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정돼요', 'O')]"
198,2015.06.08. 오후 5:21,부동산시장 뒤집어보기 오피스텔에도 4베이 바람 거세다,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤집어보기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에도', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
199,2015.06.08. 오후 5:20,분양시장 메르스 타격 전전긍긍,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('전전긍긍', 'O')]"
200,2015.06.08. 오후 5:14,부산·대구 아지매 수도권 아파트 원정쇼핑,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아지매', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('원정쇼핑', 'O')]"
201,2015.06.08. 오후 5:14,톡톡 부동산 브랜드전쟁 휘말린 재건축,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('휘말린', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
202,2015.06.08. 오후 5:14,부산·경남 대단지 분양 몰렸네,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸네', 'O')]"
203,2015.06.08. 오후 5:13,소규모 복합공사 갈등…10억 한도 낮출듯,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출듯', 'O')]"
204,2015.06.08. 오후 4:59,킨텍스 꿈에그린 오피스텔 28.36대 1로 청약마감,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('28.36대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
205,2015.06.08. 오후 4:54,법원 용산사업 중단 코레일 책임 없다 재확인,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인', 'O')]"
206,2015.06.08. 오후 4:48,서울부동산정보광장서 네이버 부동산정보 제공,"[('서울부동산정보광장', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
207,2015.06.08. 오후 4:47,해남군 농촌마을 조성사업 순조,"[('해남군 농촌마을 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('순조', 'O')]"
208,2015.06.08. 오후 4:45,LH 주택설계·기술경진대회 시상식 개최,"[('LH 주택설계·기술경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2015.06.08. 오후 4:45,감정원·지방행정硏 지방투자사업 협력,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), ('·지방행정硏', 'O'), (' ', 'O'), ('지방투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
210,2015.06.08. 오후 4:45,초저금리 시대 덕에 늘어난 전세 낀 매매,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O')]"
211,2015.06.08. 오후 4:45,아파트·호텔 닮은 오피스텔 인기몰이,"[('아파트·호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
212,2015.06.08. 오후 4:44,부동산시장 메르스 불똥,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O')]"
213,2015.06.08. 오후 4:44,전세난민 공공임대주택에 눈돌린다,"[('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌린다', 'O')]"
214,2015.06.08. 오후 4:44,LH 전주효천지구 공동주택용지 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
215,2015.06.08. 오후 4:44,분양 가뭄 강원도에 브랜드 아파트 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
216,2015.06.08. 오후 4:44,킨텍스 꿈에그린 오피스텔도 인기,"[('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
217,2015.06.08. 오후 4:44,주상복합 대형 지고 중소형이 대세,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지고', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
218,2015.06.08. 오후 4:43,교통정체 줄어든다 들썩이는 삼송·원흥지구,"[('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원흥지구', 'LOCATION')]"
219,2015.06.08. 오후 4:40,강남 재건축 최대어 삼호가든 3차 시공사 결정 연기..왜,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('연기..왜', 'O')]"
220,2015.06.08. 오후 4:40,“서울 전세가 미쳤다” 부천 아이파크 내집마련 열기 고조,"[('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤다”', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
221,2015.06.08. 오후 4:39,뜨거워진 건설사 MA…동부·극동건설·남광토건 쏟아져,"[('뜨거워진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('MA…', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
222,2015.06.08. 오후 4:33,강원도에 대형 건설사 아파트 봇물,"[('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
223,2015.06.08. 오후 4:33,초저금리에 높아진 수익형부동산 인기 ‘영종 버터플라이시티’ 화제,"[('초저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버터플라이시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
224,2015.06.08. 오후 4:28,킨텍스 꿈에그린 오피스텔 청약 경쟁률 28대 1,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1', 'QUANTITY')]"
225,2015.06.08. 오후 4:25,LH 전주효천 공동주택용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
226,2015.06.08. 오후 4:24,우미건설 청주 우미린 협상 분양가 929만원 제시,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('929만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
227,2015.06.08. 오후 4:24,아파텔 호피스텔..오피스텔의 무한 변신,"[('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('호피스텔..오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('무한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
228,2015.06.08. 오후 4:21,시흥 배곧‘유호엔시티’ 분양 10일만에 전세대 ‘완판임박’,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('유호엔시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('10일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판임박’', 'O')]"
229,2015.06.08. 오후 4:14,금천구 롯데캐슬 골드파크 민간임대 이틀만에 완판,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
230,2015.06.08. 오후 4:13,LH 제3회 주택설계기술 경진대회 시상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택설계기술 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
231,2015.06.08. 오후 4:06,전세가율 껑충 전세 끼고 매매 확산..유의점은,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..유의점은', 'O')]"
232,2015.06.08. 오후 4:06,롯데캐슬 골드파크 민간임대 2일만에 완판,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
233,2015.06.08. 오후 3:56,롯데캐슬 골드파크 민간임대 13.9대 1로 마감,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('13.9대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
234,2015.06.08. 오후 3:55,화재 안전 위해 샌드위치패널 철판 두께 0.5㎜ 이상 의무화,"[('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
235,2015.06.08. 오후 3:54,킨텍스 꿈에그린 오피스텔 26.36대 1 마감,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('26.36대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
236,2015.06.08. 오후 3:53,교통문화편의공원 등 생활편의시설 원스톱으로  ‘라마다 앙코르 서울 마곡’,"[('교통문화편의공원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 앙코르 서울', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
237,2015.06.08. 오후 3:51,연말까지 서울 송파·대전·세종 지하공간 통합지도 만든다,"[('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('통합지도', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
238,2015.06.08. 오후 3:51,소형보다 넓고 중형보다 저렴한 ‘틈새평형’ 아파트 ‘용인 서천 효성해링턴 플레이스’,"[('소형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('넓고', 'O'), (' ', 'O'), ('중형보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새평형’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
240,2015.06.08. 오후 3:48,롯데캐슬 골드파크 민간임대 이틀만에 계약 완판,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('이틀만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
241,2015.06.08. 오후 3:47,아시아 최고가 아파트 기록 홍콩서 경신…평당 5억원,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경신…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
242,2015.06.08. 오후 3:42,신도시 상가 희소성 강해진다… 위례 우남역세권 內 ‘위례 드림시티’ 인기몰이,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('강해진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 드림시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
243,2015.06.08. 오후 3:40,공급 가뭄지역에 새 아파트가 뜬다… 안양 한양수자인 에듀파크 ‘인기몰이중’,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이중’', 'O')]"
244,2015.06.08. 오후 3:40,재테크 이슈 빌라 vs 소형아파트…돈 되는 수익형 부동산은,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트…돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
245,2015.06.08. 오후 3:39,재테크 이슈 빌라 vs 소형아파트…돈 되는 수익형 부동산은,"[('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('소형아파트…돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
246,2015.06.08. 오후 3:39,리얼타임 아파트옥수동 래미안옥수리버젠아파트 실거래가 10억 3500만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('옥수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안옥수리버젠아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('10억 3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
247,2015.06.08. 오후 3:39,고양 원흥강매 도로 개통 앞두고 집값 들썩,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥강매 도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
248,2015.06.08. 오후 3:35,제2롯데월드 화재 안전논란 재점화…3년새 안전사고 14번,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드 화재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('안전논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화…', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전사고', 'O'), (' ', 'O'), ('14번', 'QUANTITY')]"
249,2015.06.08. 오후 3:33,킨텍스 꿈에그린 오피스텔도 ‘완판’…경쟁률 28대1,"[('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완판’…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28대1', 'QUANTITY')]"
250,2015.06.08. 오후 3:32,메르스 때문에..부동산시장에도 발길 주춤 강북권은 글쎄,"[('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('때문에..부동산시장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
251,2015.06.08. 오후 3:32,전세난 심화 공공임대주택 노려라..LHSH공사 물량 풍성,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라..', 'O'), (' ', 'O'), ('LHSH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
252,2015.06.08. 오후 3:21,롯데캐슬 골드파크 민간임대 계약 2일 만에 100% 마감,"[('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
253,2015.06.08. 오후 3:19,코레일 메르스 예방위해 대책본부 꾸리고 열차소독 등 예방활동 강화,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('예방위해', 'O'), (' ', 'O'), ('대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸리고', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('소독', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('예방활동', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
254,2015.06.08. 오후 3:12,대림DI 용인 죽전서 단독주택 루시드 에비뉴 분양,"[('대림DI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2015.06.08. 오후 3:09,침수위험지구 공공건축물 침수방지시설 의무화 샌드위치패널 최소두께 기준 마련,"[('침수위험지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('침수방지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('최소두께', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
256,2015.06.08. 오후 3:08,주택 아파트담보대출금리비교 서비스 은행 문턱이 낮아진다,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱이', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
257,2015.06.08. 오후 3:07,임대수익률 높은 투룸 오피스텔 마곡지구 사이언스파크뷰를 노려라,"[('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('투룸', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사이언스파크뷰', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
258,2015.06.08. 오후 2:58,주상복합 아파트도 실용성…중소형 비중 90% 넘어,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('실용성…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
259,2015.06.08. 오후 2:52,수공 9일 남북 소통의 통로 조성위한 워터데탕트 대토론회 개최,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소통의', 'O'), (' ', 'O'), ('통로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성위한', 'O'), (' ', 'O'), ('워터데탕트 대토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
260,2015.06.08. 오후 2:51,킨텍스 꿈에그린 오피스텔 28.3대 1로 마감,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('28.3대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
261,2015.06.08. 오후 2:48,울산 오피스텔 전기료 폭탄…시행사에 손배소,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…시행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('손배소', 'O')]"
262,2015.06.08. 오후 2:47,LH 전주효천지구 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2015.06.08. 오후 2:45,서울시서울시 의사회 메르스 민관합동대응체계 구축,"[('서울시서울시 의사회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('민관합동대응체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
264,2015.06.08. 오후 2:45,서울시 8일부터 메르스 확진 검사 시작,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확진', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
265,2015.06.08. 오후 2:45,킨텍스 꿈에그린 오피스텔 평균경쟁률 28.36대1 기록,"[('킨텍스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28.36대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
266,2015.06.08. 오후 2:43,BWC 부산웨딩박람회 6.19일금21일일 벡스코에서 개최,"[('BWC 부산웨딩박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6.19일금21일일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벡스코', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
267,2015.06.08. 오후 2:43,한화건설 킨텍스 꿈에그린 오피스텔 780실 모집에 2만2121건 접수,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('780실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만2121건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
268,2015.06.08. 오후 2:42,LH 제3회 주택설계기술경진대회 최우수상 옵티멀 포인트 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택설계기술경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('옵티멀 포인트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
269,2015.06.08. 오후 2:41,리얼타임 아파트석촌호수 조망 가능한 잠실동 레이크팰리스아파트 매매 실거래가는,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('석촌호수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크팰리스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
270,2015.06.08. 오후 2:22,리얼타임 아파트김포 운양동 한강신도시반도유보라2차아파트 월세 실거래가는,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시반도유보라2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
271,2015.06.08. 오후 2:22,앞으론 샌드위치패널 철판두께 0.5㎜ 넘어야,"[('앞으론', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치', 'CIVILIZATION'), ('패널', 'O'), (' ', 'O'), ('철판두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
272,2015.06.08. 오후 2:18,목포 대양·세라믹산단 분양 기지개,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대양·', 'LOCATION'), ('세라믹산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
273,2015.06.08. 오후 2:15,서울부동산정보광장에서 네이버 매물도 확인,"[('서울부동산정보광장', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
274,2015.06.08. 오후 2:15,주상복합 아파트 평수 줄이니 인기 올라가,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평수', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이니', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가', 'O')]"
275,2015.06.08. 오후 2:03,영종도 부동산 투자 전망 세미나 및 현장투어 개최,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
276,2015.06.08. 오후 2:01,전세가 해결의 새로운 대안 수도권대단지 아파트포천 서희스타힐스 조합원 모집,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('해결의', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
277,2015.06.08. 오후 1:56,자연을 담은 광교산 한양수자인 더킨포크 새로운 주거 트렌드로 주목 받다.,"[('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('광교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('더킨포크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받다.', 'O')]"
278,2015.06.08. 오후 1:46,분양용인 죽전에 단독주택 루시드 에비뉴,"[('분양용인', 'O'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('루시드 에비뉴', 'ARTIFACT')]"
279,2015.06.08. 오후 1:45,주상복합 10가구 중 9곳은 중소형,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('10가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
280,2015.06.08. 오후 1:38,LH 전주효천지구 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2015.06.08. 오후 1:32,소형주택 품귀 겪는 송도국제도시 주거형 오피스텔 덩달아 ‘인기’,"[('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('겪는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('덩달아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
282,2015.06.08. 오후 1:27,메이저 건설사 강원도 분양대전,"[('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
283,2015.06.08. 오후 1:22,우정지역주택조합 조합설립인가 완료…울산 프리미엄급 아파트 팰라티움55 선보인다,"[('우정지역주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('팰라티움55', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
284,2015.06.08. 오후 1:22,제주중문 남해 오네뜨 오션힐 290세대 분양 예정,"[('제주중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨 오션힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('290세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
285,2015.06.08. 오후 1:17,“오빠 여기서 이런 아파트 본 적 있어”,"[('“', 'O'), ('오빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여기서', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('있어”', 'O')]"
286,2015.06.08. 오후 1:00,하반기까지 이어지는 부동산 시장 상승세 도심권 알짜 입지 아파트에 관심 몰려,"[('하반기까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
287,2015.06.08. 오후 12:45,삼성·LG전자 사업전략 요충지 평택 ‘평택코업호텔’ 투자처 인기,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업전략', 'O'), (' ', 'O'), ('요충지', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택코업호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
288,2015.06.08. 오후 12:41,광교신도시 첫 분양전환임대아파트 ‘호반베르디움 6차’ 인기 절정,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
289,2015.06.08. 오후 12:36,용인 명지대역 서희스타힐스역북 6월 중 Grand open 지역주택조합원 사전모집안내,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스역북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('Grand', 'O'), (' ', 'O'), ('open', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전모집안내', 'O')]"
290,2015.06.08. 오후 12:25,초저금리시대 투자안정성 높은 ‘코업스테이호텔 평택항’ 투자자 화제,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('투자안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
291,2015.06.08. 오후 12:15,경산 최초 테라스형 영남대역 코아루 더테라스 견본주택 주말 약 1만 5천여 명 방문,"[('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('영남대역 코아루 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1만 5천여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
292,2015.06.08. 오후 12:12,수익형부동산 옥석가리기준공 후 운영 중인 코업스테이호텔 평택항,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석가리기준공', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('중인', 'O'), (' ', 'O'), ('코업스테이호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION')]"
293,2015.06.08. 오후 12:10,김포한강신도시 일반단독주택지 소형타운하우스 ‘하니카운티’ 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('소형타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('하니카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2015.06.08. 오후 12:03,은평뉴타운 개발사업 1000억원대 소송 SH승소,"[('은평뉴타운 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1000억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('승소', 'O')]"
295,2015.06.08. 오후 12:02,전국민 비상 메르스 공포에 공기청정기기능 제습기 제공 충무로 엘크루 메트로시티2,"[('전', 'CIVILIZATION'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비상', 'O'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공포에', 'O'), (' ', 'O'), ('공기청', 'TERM'), ('정기기능', 'O'), (' ', 'O'), ('제습기', 'TERM'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엘크루 메트로시티2', 'ARTIFACT')]"
296,2015.06.08. 오후 12:00,평창올림픽 강원도 관광 특구 지정 효과 수요 인원 풍부한 ‘강원 라마다호텔리조트’,"[('평창올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('인원', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다호텔리조트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
297,2015.06.08. 오후 12:00,원스톱 라이프 누리는 초대형 단지 공급채비,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급채비', 'O')]"
298,2015.06.08. 오전 11:57,경남 지자체 도시·산단 개발 위법 수두룩,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시·산단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O'), (' ', 'O'), ('수두룩', 'O')]"
299,2015.06.08. 오전 11:52,지금은 분양중한화건설 한국국제전시단지 킨텍스 꿈에그린 분양중영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국국제전시단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
300,2015.06.08. 오전 11:50,초기 부담 줄인 양평 휴먼빌 2차 아파트 300만원 정액제 실시로 알짜 혜택,"[('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정액제', 'O'), (' ', 'O'), ('실시로', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
301,2015.06.08. 오전 11:48,LH 전주효천지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2015.06.08. 오전 11:41,수도권 소형 아파트 품귀 현상 심화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
303,2015.06.08. 오전 11:41,대전동구 용운동 주공아파트 재개발 탄력…건축심의 통과,"[('대전동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
304,2015.06.08. 오전 11:32,李기자의 리얼티 톡 아파텔·호피스텔 이상한 용어들 정체가,"[('李', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼티', 'O'), (' ', 'O'), ('톡', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔·호피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('이상한', 'O'), (' ', 'O'), ('용어들', 'O'), (' ', 'O'), ('정체가', 'O')]"
305,2015.06.08. 오전 11:32,나날이 상승하는 부산 아파트 가격 입주 빠르고 가격 저렴한 주택 어디 있을까,"[('나날이', 'O'), (' ', 'O'), ('상승하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
306,2015.06.08. 오전 11:32,제주도의 첫 분양 제주중문 남해 오네뜨 오션힐 분양예정,"[('제주도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제주중문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오네뜨 오션힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
307,2015.06.08. 오전 11:31,분양 클로즈UP KT에스테이트 부산 영도 롯데캐슬 블루오션,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('KT에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루오션', 'O')]"
308,2015.06.08. 오전 11:31,한강과 아라뱃길이 눈 앞에 펼쳐진다… 더블 조망권 확보한 ‘호텔 마리나베이 코업스위트’ 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'QUANTITY'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호', 'ARTIFACT'), ('텔 마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2015.06.08. 오전 11:31,서울과 가까울수록 신도시 아파트값 뛰네,"[('서울', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('가까울수록', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰네', 'O')]"
310,2015.06.08. 오전 11:31,안양 한양수자인 에듀파크 ‘엇 마스크도 나눠주네’,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인 에듀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘엇', 'O'), (' ', 'O'), ('마스크도', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠주네’', 'O')]"
311,2015.06.08. 오전 11:27,리얼타임 아파트양천구 목동신시가지1단지아파트 실거래가 8억 6500만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('8억 6500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
312,2015.06.08. 오전 11:22,광교신도시 풍수지리 명당 테라스하우스 e편한세상 테라스 광교 관심집중,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍수지리', 'O'), (' ', 'O'), ('명당', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
313,2015.06.08. 오전 11:21,라이프 칼럼박인호귀농·귀촌 빨리 땅부터 사라고,"[('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('박인', 'PERSON'), ('호', 'PERSON'), ('귀농·귀촌', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부터', 'O'), (' ', 'O'), ('사라고', 'O')]"
314,2015.06.08. 오전 11:20,건설업계 설계 및 공간 차별화 경쟁,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
315,2015.06.08. 오전 11:17,영종도 웨스턴그레이스호텔 투자 설명회 및 영종도 투어 이번주 개최,"[('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스턴그레이스호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2015.06.08. 오전 11:16,서울시 9일부터 네이버 매물·시세 정보 공개,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('네이버', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매물·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
318,2015.06.08. 오전 11:15,서울부동산정보광장 네이버 부동산 매물·시세 공개,"[('서울부동산정보광장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
319,2015.06.08. 오전 11:15,서울부동산정보광장에서 네이버 매물·시세 본다,"[('서울부동산정보광장', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
320,2015.06.08. 오전 11:15,한때‘꿈의 아파트’…“아직 살만해요”,"[('한때‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’…“아직', 'O'), (' ', 'O'), ('살만해요”', 'O')]"
321,2015.06.08. 오전 11:15,서울부동산정보광장서 네이버 부동산매물·시세 제공,"[('서울부동산정보광장', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산매물·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
322,2015.06.08. 오전 11:15,서울시 네이버 부동산 정보 9일부터 서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
323,2015.06.08. 오전 11:14,“비싸도 산다”분양시장 완판행진…서울 미분양 고가 아파트‘반전’,"[('“비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('완판행진…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트‘반전’', 'O')]"
324,2015.06.08. 오전 11:13,수자원공사 남북 물길 연결 워터데탕트 대토론회,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물길 연', 'EVENT'), ('결', 'O'), (' ', 'O'), ('워터데탕트 대토론회', 'EVENT')]"
325,2015.06.08. 오전 11:13,이번주부터 전국 9864가구 청약 돌입,"[('이번주부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9864가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
326,2015.06.08. 오전 11:12,위례 우남역 푸르지오 청약 접수 시작,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
327,2015.06.08. 오전 11:11,부천 상동역 복층형 오피스 제이팰리스 안정적 고수익 투자처로 각광,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('제이팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
328,2015.06.08. 오전 11:05,화재 안전 위해 샌드위치패널 철판 두께 0.5㎜ 넘어야,"[('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
329,2015.06.08. 오전 11:05,부동산 가치 기준 1위 조망권 확보 아라뱃길 호텔 마리나베이 코업스위트 한강이 눈앞에…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마리나베이 코업스위트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에…', 'O')]"
330,2015.06.08. 오전 11:04,13만 배후 광교신도시 핵심입지 광교 유니코어 오피스텔 494실 분양 임박,"[('13만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핵심입지', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('494실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
331,2015.06.08. 오전 11:02,샌드위치패널 등 복합자재 철판 두께 0.5㎜ 넘어야,"[('샌드위치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합자재', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
332,2015.06.08. 오전 11:02,국토부 2015년 여름 항공캠프 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2015.06.08. 오전 11:01,공공건물 침수방지 시설 의무화,"[('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('침수방지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
335,2015.06.08. 오전 11:01,샌드위치패널 등 복합자재 철판 두께 0.5㎜ 넘어야,"[('샌드위치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('복합자재', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
336,2015.06.08. 오전 11:01,자연녹지 프리미엄…숲세권 아파트 ‘수목원 서한이다음’ 주목,"[('자연녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수목원 서한이다음', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
337,2015.06.08. 오전 11:01,2015 여름항공캠프..민간항공 조종사 꿈 키워보세요,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름항공캠프', 'EVENT'), ('..민간항공', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('키워보세요', 'O')]"
338,2015.06.08. 오전 11:00,샌드위치패널 철판 두께 0.5㎜ 넘어야,"[('샌드위치', 'CIVILIZATION'), ('패널', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
339,2015.06.08. 오전 11:00,관광객 연 1000만명 몰리지만 숙박시설 턱없이 부족 구원투수 코업오피스텔 726실 6월 분양,"[('관광객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리지만', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('턱없이', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코업오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('726실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2015.06.08. 오전 11:00,항공조종사 양성 항공캠프 울진에서 열린다,"[('항공조종사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양성', 'O'), (' ', 'O'), ('항공캠프', 'O'), (' ', 'O'), ('울진', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
341,2015.06.08. 오전 11:00,건축물 복합자재 철판 두께 0.5㎜ 넘어야,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('복합자재', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
342,2015.06.08. 오전 11:00,국토부 항공체험캠프 참가자 모집…오는 23일까지,"[('국토부 항공체험캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('오는 23일까지', 'DATE')]"
343,2015.06.08. 오전 11:00,국토부 샌드위치패널 철판 두께 0.5㎜ 넘어야…화재 방지 차원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('샌드위치패널', 'O'), (' ', 'O'), ('철판', 'O'), (' ', 'O'), ('두께', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야…화재', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('차원', 'O')]"
344,2015.06.08. 오전 11:00,20만유동인구 미래형 첨단복합도시대구테크노폴리스투자관심 집중,"[('20만', 'QUANTITY'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단복합도시', 'O'), ('대구테크노폴리스', 'LOCATION'), ('투자관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
345,2015.06.08. 오전 10:59,e편한세상 영랑호 인기열풍.. 주말3일간 2만여명 문전성시,"[('e편한세상 영랑호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문전성시', 'O')]"
346,2015.06.08. 오전 10:58,LH 고양지축지구 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
347,2015.06.08. 오전 10:55,LH 전주 효천 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2015.06.08. 오전 10:54,LH 에너지 절감기술 발굴 주택설계·기술경진대회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감기술', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('주택설계·기술경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2015.06.08. 오전 10:52,복합스포츠타운 아파트 가치 높인다,"[('복합스포츠타운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
350,2015.06.08. 오전 10:49,LH 공공임대리츠로 중심 이동,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠로', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
351,2015.06.08. 오전 10:46,소규모 복합공사 종합건설업VS전문건설업 팽팽한 줄다리기,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('종합건설업VS전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('팽팽한', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
352,2015.06.08. 오전 10:40,68 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('68 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
353,2015.06.08. 오전 10:39,현대산업개발 재무구조개선약정 최단기간 조기종료,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재무구조개선약정', 'O'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기종료', 'O')]"
354,2015.06.08. 오전 10:37,수자원公 남북 물길 연결 위한 워터데탕트 토론회 개최,"[('수자원公', 'O'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('워터데탕트 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2015.06.08. 오전 10:35,서울 아파트 월세 거래비중 32.8%…사상 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래비중', 'O'), (' ', 'O'), ('32.8%', 'QUANTITY'), ('…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
356,2015.06.08. 오전 10:34,강원 브랜드 아파트 봇물…연말까지 8000가구 분양,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2015.06.08. 오전 10:32,LH 전주효천지구 A4블록 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('효천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A4블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2015.06.08. 오전 10:31,리얼타임 아파트북가좌동 DMC래미안e편한세상 실거래가 5억 8500만원 매매 완료,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트북', 'O'), ('가', 'LOCATION'), ('좌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC래미안e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 8500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
359,2015.06.08. 오전 10:27,경북 아파트 가격 2주간 평균 0.11% 올라,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
360,2015.06.08. 오전 10:22,건대입구역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('건대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
361,2015.06.08. 오전 10:17,강원도에 브랜드 아파트 5200가구 공급,"[('강원도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
362,2015.06.08. 오전 10:16,정몽규 회장 새로운 40년을 위한 차별화된 경쟁력 확보 주문,"[('정몽규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
363,2015.06.08. 오전 10:09,공급가뭄 강원에 브랜드 단지 줄 잇는다,"[('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
364,2015.06.08. 오전 10:05,서울 월세 거래 사상최고…가격 2개월 연속↑ 기현상,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↑', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상', 'O')]"
365,2015.06.08. 오전 10:02,원빌딩 씨에이치엠과 중소형빌딩 자산관리 서비스 선보여,"[('원빌딩 씨에이치엠', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
366,2015.06.08. 오전 10:01,소형 아파트 인기 급증 은행별 주택 담보대출금리비교 서비스 활용해야,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('은행별', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해야', 'O')]"
367,2015.06.08. 오전 10:01,MK 추천아파트 개포동 주공1단지 49㎡ 7억3000만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7억3000만원', 'QUANTITY')]"
368,2015.06.08. 오전 9:58,건어물 안주에 호프 한잔..신중부시장 호프타운 조성,"[('건어물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안주에', 'O'), (' ', 'O'), ('호프', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한잔', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('신중부시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호프타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
369,2015.06.08. 오전 9:58,IFC 서울 ‘2015 IFC 서울 블로거 홍보대사 프로그램’ 발대식 개최,"[('IFC 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IFC 서울 블로거 홍보대사 프로그램', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('발대식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
370,2015.06.08. 오전 9:57,‘5분 역세권’ 지식산업센터 ‘주목’,"[('‘', 'O'), ('5분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
371,2015.06.08. 오전 9:52,소형 아파트 귀하신 몸…주요 신도시 신규분양 ‘단비’,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('…주요', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘단비’', 'O')]"
372,2015.06.08. 오전 9:47,제2롯데월드서 화재 심야영화 관객 긴급대피 소동,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화재', 'O'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), ('영화', 'O'), (' ', 'O'), ('관객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급대피', 'O'), (' ', 'O'), ('소동', 'O')]"
373,2015.06.08. 오전 9:42,리얼타임 아파트재건축 앞둔 개포동 개포주공3단지아파트...매매 실거래가는,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), ('아파트...매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
375,2015.06.08. 오전 9:40,서울시 어린이집 1천500곳 대상 회계컨설팅 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('1천500곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('회계컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
376,2015.06.08. 오전 9:33,한국감정원 한국지방행정연구원과 지방사업 타당성조사 협력,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국지방행정연구원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지방사업', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
377,2015.06.08. 오전 9:33,e편한세상 영랑호 메르스 우려속 2만여 명 몰려…,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('영랑호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메르스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우려속', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
378,2015.06.08. 오전 9:32,인천로봇랜드에 투자하세요…인천시 투자자 공모,"[('인천로봇랜드', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요…', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
379,2015.06.08. 오전 9:31,강북권 전세가 큰 폭 상승 역세권 신규 단지에 주목하라,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
380,2015.06.08. 오전 9:21,원빌딩 씨에이치엠과 중소형빌딩 자산관리 서비스 선보여,"[('원빌딩 씨에이치엠', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
381,2015.06.08. 오전 9:17,제조업 중심이던 지식산업센터 스마트형 공장으로 진화,"[('제조업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심이던', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
382,2015.06.08. 오전 9:10,광교호수공원 내 부대시설 이용이 편리한 남광교 위치…‘광교 더샵’ 분양 인기,"[('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이용이', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('남광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위치…‘', 'O'), ('광교 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
383,2015.06.08. 오전 9:07,단신닥터아파트 10일 하반기 부동산 투자전략 세미나,"[('단신닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
384,2015.06.08. 오전 9:06,단신한국감정원한국지방행정연구원 업무협약,"[('단신한국감정원한국지방행정연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
385,2015.06.08. 오전 9:06,위례 우남역 푸르지오 8일 청약 시작…입지보니 대박,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…입지보니', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
386,2015.06.08. 오전 9:04,한중FTA최대 수혜지 평택항 라마다호텔이 선점하다,"[('한중FTA', 'ORGANIZATION'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다호텔', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('선점하다', 'O')]"
387,2015.06.08. 오전 9:02,전 세대 이순신대교 남해 오션뷰 프리미엄... e편한세상광양 ‘분양 러시’,"[('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('이순신대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오션뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄...', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상광양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시’', 'O')]"
388,2015.06.08. 오전 9:02,원빌딩부동산중개 중소형빌딩 자산관리 서비스 론칭,"[('원빌딩부동산중개', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
389,2015.06.08. 오전 9:01,경남 고성 조선해양산업특구 ‘고성파라디아’ 아파트 시세차익 임대수익 더블가치 노린다,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조선해양산업특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고성파라디아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세차익', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('더블가치', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
390,2015.06.08. 오전 8:45,서울경제TV 실용성 높아진 주상복합… 상반기 공급 93%가 중소형,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
391,2015.06.08. 오전 8:42,한국감정원 한국지방행정연구원과 지방투자사업 상생협력 체결,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국지방행정연구원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('지방투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
392,2015.06.08. 오전 8:39,실용성 높아진 주상복합…상반기 공급 93%가 중소형,"[('실용성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
393,2015.06.08. 오전 8:37,한국감정원·한국지방행정연구원 지방투자사업 타당성조사 MOU,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국지방행정연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
394,2015.06.08. 오전 8:30,포스코 AC가 시공하는 ‘광진 캠퍼스시티’ 분양마감,"[('포스코 AC', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('시공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광진 캠퍼스시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O')]"
395,2015.06.08. 오전 8:16,‘광주역 대광로제비앙’ 견본주택 북적북적…10일부터 청약,"[('‘', 'O'), ('광주역 대광로제비앙', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적…', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
396,2015.06.08. 오전 8:07,광교 아이파크④평면전체 84% 4베이 판상형 설계…주거용 오피스텔 눈길,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('④평면전체', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
397,2015.06.08. 오전 8:01,르포준공 50년 ‘동대문아파트’ 가보니…“아직 살만해요”,"[('르포준공', 'O'), (' ', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동대문아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…“아직', 'O'), (' ', 'O'), ('살만해요”', 'O')]"
398,2015.06.08. 오전 8:00,대구 안심역 코오롱하늘채 견본주택 3만4000여명 다녀가,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안심역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코오롱하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
399,2015.06.08. 오전 8:00,랜드프로 ‘제4회 부동산 콘서트’ 20일 숭실대,"[('랜드프로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제4회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산 콘서트', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숭실대', 'ORGANIZATION')]"
400,2015.06.08. 오전 7:58,닥터아파트 하반기 부동산 투자전략 세미나 연다,"[('닥터아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
401,2015.06.08. 오전 7:57,‘위례 우남역푸르지오’ 등 9800여가구 청약 돌입,"[('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
402,2015.06.08. 오전 7:49,한국감정원한국지방행정연구원 지방투자사업 타당성조사 MOU 체결,"[('한국감정원한국지방행정연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
403,2015.06.08. 오전 7:40,포스코건설 부산 서대신2구역 재개발 대신 더샵 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서대신', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
404,2015.06.08. 오전 7:33,광교 아이파크③구성주목받는 신도시 주거복합단지 편의시설 집중돼 편리,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('③구성주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('집중돼', 'O'), (' ', 'O'), ('편리', 'O')]"
405,2015.06.08. 오전 7:32,광교 아이파크②입지광교호수공원 인접 초교·인프라 가까이 누려,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('초교·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('가까이', 'O'), (' ', 'O'), ('누려', 'O')]"
406,2015.06.08. 오전 7:31,광교 아이파크①규모49층 초고층 아파트 958가구오피스텔 282실,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('①규모', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('958가구', 'QUANTITY'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('282실', 'QUANTITY')]"
407,2015.06.08. 오전 7:11,하반기 프리미엄 분양 단지를 먼저 만난다…세텍 7월 35일,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다…', 'O'), ('세텍', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월 35일', 'DATE')]"
408,2015.06.08. 오전 7:04,분양 현장 포커스 삼송화성파크드림 파티오 전 가구 전용 59㎡…1·4층에 테라스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송화성파크드림 파티오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡…', 'QUANTITY'), ('1·4층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O')]"
409,2015.06.08. 오전 7:04,분양 현장 포커스 세종 한신휴플러스·제일풍경채 2510가구 대단지…세종청사 인접,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('제일풍경채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2510가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
410,2015.06.08. 오전 7:03,‘하남 유니온시티 에일린의 뜰’ 청약 1순위 당해 마감,"[('‘', 'O'), ('하남 유니온시티 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당해', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
411,2015.06.08. 오전 7:03,풍수로 보는 재테크 감동 없는 건물 앞 미술품,"[('풍수로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('감동', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('미술품', 'O')]"
412,2015.06.08. 오전 7:03,평택 랜드마크 아파트 나요 나…대형 건설사 대단지 분양대전,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나요', 'O'), (' ', 'O'), ('나…대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
413,2015.06.08. 오전 7:02,매매·전셋값 뛰는 거제 브랜드 아파트 쏟아진다,"[('매매·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
414,2015.06.08. 오전 7:02,분양 현장 포커스 대농지구 롯데캐슬 시티 지역난방 오피스텔…청주산업단지 가까워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역난방', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('청주산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까워', 'O')]"
415,2015.06.08. 오전 6:44,서울 고가 미분양 아파트의 ‘놀라운 반전’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘놀라운', 'O'), (' ', 'O'), ('반전’', 'O')]"
416,2015.06.08. 오전 6:25,시설물공제조합 분리 독립 내홍,"[('시설물공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분리', 'O'), (' ', 'O'), ('독립', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
417,2015.06.08. 오전 6:16,기자수첩국토부 소규모 복합공사 결자해지해야,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공사', 'O'), (' ', 'O'), ('결자해지해야', 'O')]"
418,2015.06.08. 오전 6:10,중개사인 나도 전셋집 못구해요…집도 안보고 계약,"[('중개사', 'CIVILIZATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('못구해요…집도', 'O'), (' ', 'O'), ('안보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
419,2015.06.08. 오전 6:05,전세물건 나오면 즉시 계약…소리없는 전쟁,"[('전세물건', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('계약…소리없는', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
420,2015.06.08. 오전 6:01,천덕꾸러기 임대주택 ‘뉴스테이’,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
421,2015.06.08. 오전 6:00,노후주택 많은 공급가뭄 지역 새아파트 뜬다,"[('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
422,2015.06.08. 오전 5:53,서울지역 아파트 월세거래 역대 최고 찍었다,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었다', 'O')]"
423,2015.06.08. 오전 5:31,청약통장 없이도 내집 마련..무순위 청약 열풍,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('없이도', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련..', 'O'), ('무순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O')]"
424,2015.06.08. 오전 5:30,머니투데이 오프라인 헤드라인  8일자,"[('머니투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오프라인', 'O'), (' ', 'O'), ('헤드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), ('자', 'O')]"
425,2015.06.08. 오전 5:02,세종시 2단계 부흥 이끌 도시첨단산업단지 조성,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부흥', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('도시첨단산', 'LOCATION'), ('업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
426,2015.06.08. 오전 5:01,전용 59㎡ 아파트 신드롬,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신드롬', 'O')]"
427,2015.06.08. 오전 5:01,전용 59㎡ 아파트 신드롬 중형 5% 오를 때 소형 7.8% 올라…반포 래미안 59㎡ 11억 돌파,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신드롬', 'O'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('7.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
