,date,headline,keyword
0,2018.06.03. 오후 9:55,현대건설 ‘대치쌍용2차’ 재건축 시공사로 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치쌍용2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
1,2018.06.03. 오후 9:55,“온라인 상거래 증가에 물류센터 증가… 수도권 집중”,"[('“온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('상거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('물류센터', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집중”', 'O')]"
2,2018.06.03. 오후 8:51,서울시 4일 두 차례 회의 열고 용산 상가 붕괴사고 대책 논의,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 차례', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('용산 상가 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
4,2018.06.03. 오후 7:30,대치쌍용2차 시공사에 현대건설 선정,"[('대치쌍용2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
5,2018.06.03. 오후 7:16,시세보다 1억 이상 싼 급급매 중심으로 거래,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
6,2018.06.03. 오후 7:05,현대건설 대치쌍용2차 재건축 시공사로 선정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
7,2018.06.03. 오후 6:24,청약 광풍 이후… 서울 로또 분양 이어진다,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('광풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이후…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
8,2018.06.03. 오후 6:22,설립 15년 디벨로퍼협회 공매로 사옥 마련,"[('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공매로', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
9,2018.06.03. 오후 6:22,선거 앞두고 숨고르기… 5곳 청약,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기…', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2018.06.03. 오후 6:21,대치쌍용2차 시공사 현대건설 선정,"[('대치쌍용2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
11,2018.06.03. 오후 6:20,롯데건설 55개社 우수 파트너사 시상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('55개', 'QUANTITY'), ('社', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너', 'CIVILIZATION'), ('사', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
12,2018.06.03. 오후 6:07,잠실주공5단지 국제공모 설계안 채택…재건축 속도,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('채택…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
13,2018.06.03. 오후 6:06,분양현장 돋보기 거실·주방 층간소음 줄여 … 주방서 음식물쓰레기 배출 가능,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('거실·주방', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주방서', 'O'), (' ', 'O'), ('음식물쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
14,2018.06.03. 오후 6:06,분양캘린더 전국 5곳서 3275가구 1순위 청약,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
15,2018.06.03. 오후 6:06,부동산 QA 전세 보증금 지키는 방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
16,2018.06.03. 오후 6:06,알토란 전세금 지키자 반환보증 가입 급증,"[('알토란', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키자', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
17,2018.06.03. 오후 6:06,중견건설 오너2세 ‘우먼파워’… 경영일선서 제 몫 ‘톡톡’  ,"[('중견건설', 'O'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), ('2세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘우먼파워’…', 'O'), (' ', 'O'), ('경영일선서', 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('몫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘톡톡’', 'O')]"
18,2018.06.03. 오후 6:03,대치 쌍용2차 재건축 현대건설 수주,"[('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
19,2018.06.03. 오후 5:47,도심 속 폐가의 변신···자율주택정비사업 뜬다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('폐가의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신···', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
20,2018.06.03. 오후 5:46,특별공급 공고까지 해놓고···홍제 효성해링턴 분양 연기,"[('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('공고까지', 'O'), (' ', 'O'), ('해놓고···', 'O'), ('홍제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
21,2018.06.03. 오후 5:46,목동 재건축은 꽉 막혔는데···몸값 치솟는 신정뉴타운,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔는데···몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION')]"
22,2018.06.03. 오후 5:45,새만금개발공사 9월 설립 준비 착착,"[('새만금개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('착착', 'O')]"
23,2018.06.03. 오후 5:44,금주의 분양캘린더 8일 신길파크자이 분양···로또 청약 이을까,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신길파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양···로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
24,2018.06.03. 오후 5:44,1000만원 이사비 지원 통했나···현대건설 대치쌍용2 재건축 수주,"[('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이사비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대치쌍용2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
25,2018.06.03. 오후 5:43,재건축 더 늦출순 없다 잠실주공5 설계안 수용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늦출순', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'ORGANIZATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
26,2018.06.03. 오후 5:38,혼돈의 부동산 시장로또청약 역풍에 규제 칼 또 빼드나,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('빼드나', 'O')]"
27,2018.06.03. 오후 5:38,중국·유럽 가는 하늘길 넓어진다,"[('중국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
29,2018.06.03. 오후 5:29,얼마집 잠실주공5 국제설계공모작 총회 통과...재건축 속도붙나,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국제설계공모작', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('통과...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도붙나', 'O')]"
30,2018.06.03. 오후 5:28,대구 힐스테이트 범어 모델하우스에 나흘간 2만여명 방문,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('나흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
31,2018.06.03. 오후 5:28,강북 신축 대장주 전셋값 강남 일부 넘어섰다,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('대장주', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어섰다', 'O')]"
32,2018.06.03. 오후 5:26,규제 포격에 거품 빠져 VS 교육인프라 월등...강남불패 여전,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('포격에', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져', 'O'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('교육인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('월등...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
33,2018.06.03. 오후 5:19,한양 새 대표에 채정섭 경영기획실장,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('채정섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('경영기획실장', 'CIVILIZATION')]"
34,2018.06.03. 오후 5:18,선거 앞두고 분양시장 휴식기,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식기', 'O')]"
35,2018.06.03. 오후 5:18,새만금개발 투자자로 금융기관도 참여가능,"[('새만금', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여가능', 'O')]"
36,2018.06.03. 오후 5:18,재건축부담금 정면돌파 택한 강남 재건축,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('정면돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('택한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
37,2018.06.03. 오후 5:18,역시 역세권 수도권서 청약·매매 모두 강세,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
38,2018.06.03. 오후 5:11,혼돈의 부동산 시장핵심산업 무너진 군산·거제·창원… 부동산 경매 쏟아진다,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장핵심산업', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
39,2018.06.03. 오후 5:11,혼돈의 부동산 시장마냥 잘 팔리던 대단지 아파트 정부 규제 칼끝에 양극화 조짐,"[('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장마냥', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리던', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼끝', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
40,2018.06.03. 오후 4:47,Money  Money망설이는 올 여름에도 6만6000가구 쏟아진답니다,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money망설이는', 'O'), (' ', 'O'), ('올 여름', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진답니다', 'O')]"
41,2018.06.03. 오후 4:44,LH 제22회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
42,2018.06.03. 오후 4:44,지방 부동산 시장은 가라앉는데… 대구 수성구 집값은 들썩,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
43,2018.06.03. 오후 4:44,금주 분양일정 전국 3495가구 청약접수,"[('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
44,2018.06.03. 오후 4:44,아파트 거래량도 양극화… 강남↓ 강북↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('↑', 'O')]"
45,2018.06.03. 오후 4:36,알면 돈되는 부동산 상식발코니 확장 합법 베란다 확장은 불법,"[('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상식발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('합법', 'O'), (' ', 'O'), ('베란다', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
46,2018.06.03. 오후 4:30,아파트수익률재건축 시장 약세에 5월 서울 아파트값 하락세 전환,"[('아파트수익률재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세에', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
47,2018.06.03. 오후 3:49,고수의 눈 전세가격 하락 집값 하락으로 직행 안한다,"[('고수', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직행', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
48,2018.06.03. 오후 3:44,Real Estate LTV 70%… 수도권 非규제지역에 수요 몰린다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('非규제지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
49,2018.06.03. 오후 3:43,Real Estate 공사 중단됐거나 하자 있는 건축물 유치권 행사 인정되지 않을 수도,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단됐거나', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('인정되지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
50,2018.06.03. 오후 3:41,Real Estate 美 부동산 투자는 남부지역 유망,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
51,2018.06.03. 오후 3:37,현대건설 1821억 규모 대치쌍용2차 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1821억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대치쌍용', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
52,2018.06.03. 오후 3:26,주택 매매도 전세도 꽁꽁…지난달 거래지수 올해 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
53,2018.06.03. 오후 3:23,LH 제22회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
54,2018.06.03. 오후 3:11,원흥 퍼스트 푸르지오 시티 견본주택에 주말동안 1만여명 방문,"[('원흥 퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2018.06.03. 오후 2:39,주택거래 갈수록 냉각…매매지수 1년4개월 최저,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각…매매지수', 'O'), (' ', 'O'), ('1년4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
56,2018.06.03. 오후 2:06,건설투자 10.3%→ 2.6%…솥뚜껑 시위 나선 건설업계,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('10.3%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('2.6%', 'QUANTITY'), ('…솥뚜껑', 'O'), (' ', 'O'), ('시위', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O')]"
57,2018.06.03. 오후 1:44,주택 매매도 전세도 꽁꽁...지난달 거래지수 연중 최저 ,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁...', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
58,2018.06.03. 오후 1:42,비산먼지 연간 배출량 10만t…건설공사·도로 비중 55%,"[('비산먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('10만t', 'QUANTITY'), ('…건설공사·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('55%', 'QUANTITY')]"
59,2018.06.03. 오후 1:18,올해말 중국·유럽행 하늘길 복선화한다,"[('올해말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('복선화한다', 'O')]"
60,2018.06.03. 오후 1:09,여름이 왔지만 부동산 시장은 한겨울,"[('여름', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('왔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
61,2018.06.03. 오후 1:09,여름이 왔지만 부동산 시장은 한겨울,"[('여름', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('왔지만', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE')]"
62,2018.06.03. 오후 1:08,주택 매매·전세거래 동반 위축에 거래지수 연중 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
63,2018.06.03. 오후 1:08,주택 매매·전세거래 동반 위축에 거래지수 연중 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
64,2018.06.03. 오후 1:08,주택 매매·전세거래 동반 위축에 거래지수 연중 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
65,2018.06.03. 오후 1:07,새만금개발公 설립·운영 방안 구체화…금융기관도 출자 가능,"[('새만금개발公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립·운영', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('구체화…금융기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
66,2018.06.03. 오후 1:05,지방선거 끝나고 보자… 청약시장 숨고르기,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝나고', 'O'), (' ', 'O'), ('보자…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
67,2018.06.03. 오후 12:14,LH 제22회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
68,2018.06.03. 오전 11:38,잠실주공5단지 조성룡 건축가 설계안 채택키로,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건축가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('채택키로', 'O')]"
69,2018.06.03. 오전 11:25,주택 매매·전세거래 동반 위축에 거래지수 연중 최저,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래지수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
70,2018.06.03. 오전 11:16,서울시 필운동 ‘홍건익가옥’에서 월례 정오음악회 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('필운동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홍건익가옥', 'ARTIFACT'), ('’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('월례', 'O'), (' ', 'O'), ('정오음악회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
71,2018.06.03. 오전 11:12,현대건설 1821억원 규모 강남 대치쌍용2차 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1821억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치쌍용', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
74,2018.06.03. 오전 11:02,LH 대학생 주택건축대전 개최...도시형생산주거 아이디어 접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최...도시형생산주거', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
75,2018.06.03. 오전 11:02,‘드론산업육성법’ 제정 첫 발 내딛는다… 5일 심포지엄,"[('‘', 'O'), ('드론산업육성법', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('내딛는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
76,2018.06.03. 오전 11:02,새만금개발공사 준비 착착.…조직 설계ㆍ사업 구상 밑그림,"[('새만금개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('착착.…조직', 'O'), (' ', 'O'), ('설계ㆍ사업', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
77,2018.06.03. 오전 11:01,LH 제22회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2018.06.03. 오전 11:01,국토부 중남미 공무원·미주개발은행 전문가 초청 인프라 정책 연수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('미주개발은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
79,2018.06.03. 오전 11:01,국토부 5일 드론산업발전 심포지엄 개최…드론법 방향 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드론산업발전 심포지엄', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('드론법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
80,2018.06.03. 오전 11:01,중남미 공무원·미주개발은행 전문가 초청 인프라 정책 연수,"[('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('미주개발은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
81,2018.06.03. 오전 11:01,국토부 새만금개발공사 설립 등 내용담은 새만금특별법 개정안 공포,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('내용담은', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
82,2018.06.03. 오전 11:01,버스업계 군 운전병에 러브콜…45일 취업설명회 개최,"[('버스', 'ARTIFACT'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('군', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운전병', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜…', 'O'), ('45일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
83,2018.06.03. 오전 11:01,국토부 5일 서울 대한상의서 드론산업발전 위한 심포지엄,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대한상의', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('산업발전', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O')]"
84,2018.06.03. 오전 11:01,국토부 중남미 지역 개도국 고위공무원 초청 물관리 등 정책 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개도국', 'O'), (' ', 'O'), ('고위공무원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
85,2018.06.03. 오전 11:01,새만금사업 전담할 새만금개발공사에 금융기관도 출자 가능,"[('새만금사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전담할', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금개발공사', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융기관도', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
86,2018.06.03. 오전 11:01,LH 제22회 대학생 주택건축대전 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
87,2018.06.03. 오전 11:00,지난달05월 단독주택 매매 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
89,2018.06.03. 오전 11:00,국토부 중남미 공무원 대상 초청연수 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('초청연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
90,2018.06.03. 오전 11:00,軍 운전병 버스회사 취업 연계한다…취업설명회 개최,"[('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('운전병', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('취업', 'O'), (' ', 'O'), ('연계한다…취업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2018.06.03. 오전 11:00,중남미 개발도상국에 인프라 개발사업 노하우 전수,"[('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발도상국에', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
92,2018.06.03. 오전 11:00,중국·유럽행 하늘길 넓어진다…올해말까지 한중 항로 복선화,"[('중국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('행', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어진다…', 'O'), ('올해말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('항로', 'O'), (' ', 'O'), ('복선화', 'O')]"
93,2018.06.03. 오전 11:00,국토부 47일 軍 운전인력 취업설명회,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('47일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('軍', 'O'), (' ', 'O'), ('운전인력', 'O'), (' ', 'O'), ('취업설명회', 'O')]"
95,2018.06.03. 오전 11:00,새만금公 설립…국토부 새만금특별법령 개정안 입법예고,"[('새만금公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설립…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새만금특별법령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
96,2018.06.03. 오전 11:00,국토부 중남미 공무원·미주개발은행 전문가 초청 연수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중남미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('미주개발은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
97,2018.06.03. 오전 10:44,얼마집 강남구 대치쌍용2차 재건축 현대건설이 맡는다,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
98,2018.06.03. 오전 10:37,전셋값·집값 내림세 부동산 대세하락할까,"[('전셋값·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대세하락할까', 'O')]"
99,2018.06.03. 오전 10:24,KTX 무임승차시 30배 가산운임·장애인승차권 발급시 신분확인,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무임승차시', 'O'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가산운임·', 'O'), ('장', 'CIVILIZATION'), ('애인승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('발급시', 'O'), (' ', 'O'), ('신분확인', 'O')]"
100,2018.06.03. 오전 10:22,미국 이란제재 여파… 대림산업 이란 공사 계약 해지,"[('미국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('여파…', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O')]"
101,2018.06.03. 오전 10:22,경찰청도로교통공단 기관장 경영성과 협약,"[('경찰청도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기관장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영성과', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
102,2018.06.03. 오전 10:10,6월 첫째주 대구 힐스테이트범어 등 3495가구 분양,"[('6월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3495가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
103,2018.06.03. 오전 9:38,한국감정원 대구혁신도시 소재 중학교 적극 지원키로,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
104,2018.06.03. 오전 9:02,경매사냥 땅값 상승률 전국 1위 제주도…서귀포시 안덕면 상천리 단독주택 266.3㎡ 1회 유찰 17억1965만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('서귀포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안덕면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상천리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('266.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('17억1965만원', 'QUANTITY')]"
105,2018.06.03. 오전 9:01,부동산캘린더 힐스테이트 금정 등 전국 7곳 3275가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3275가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
106,2018.06.03. 오전 8:07,주간 실거래가역대 최고가 찍은 대치선경 거품 빠진 반포힐스테이트,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('선경', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('반포힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
107,2018.06.03. 오전 7:32,제주 주택공시가격 올라 세금 부담 눈덩이…하향요구 35％↑,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이…하향요구', 'O'), (' ', 'O'), ('35％', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
108,2018.06.03. 오전 7:31,집코노미 상가→지식산업센터…40·50대가 변심한 이유는요,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('상가→지식산업센터…', 'O'), ('40·50대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('변심한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는요', 'O')]"
109,2018.06.03. 오전 6:31,주요은행 개인신용대출 100조 돌파…주택대출 규제 강화 영향,"[('주요은행', 'O'), (' ', 'O'), ('개인신용대출', 'O'), (' ', 'O'), ('100조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
110,2018.06.03. 오전 6:01,매매시장 쪼그라들며 수도권 전월세 활발…가격은 약세,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼그라들며', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
111,2018.06.03. 오전 6:00,올 여름 전국 6만6800가구 분양…지난해 여름 대비 3%↑,"[('올 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만6800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('지난해 여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
112,2018.06.03. 오전 5:51,당첨확률 100% 로또 달아오른 미사강변도시,"[('당첨확률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION')]"
113,2018.06.04. 오후 10:58,서울 단독주택 둘 중 하나 30년 이상 돼 노후,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('둘', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('30년 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('돼', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O')]"
114,2018.06.04. 오후 9:01,‘부실시공’ 주택사업자·시공사 선분양 제한,"[('‘부실시공’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업자', 'CIVILIZATION'), ('·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
115,2018.06.04. 오후 7:23,부동산 규제·이란 리스크에 건설업계 체감 경기 ‘찬바람’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제·', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리스크에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
116,2018.06.04. 오후 7:15,서촌 궁중족발 12번째 강제집행…연대활동가 1명 부상종합,"[('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('궁중족발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강제집행…', 'O'), ('연대활동가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상종합', 'O')]"
117,2018.06.04. 오후 7:13,경제 브리핑 부실공사 주택업자·시공사 선분양 제한,"[('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('브리핑', 'O'), (' ', 'O'), ('부실공사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업자', 'CIVILIZATION'), ('·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
118,2018.06.04. 오후 7:04,미분양 적체에 시름하는 원주…첫 입주단지에 공급 쇼크 커져,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('적체에', 'O'), (' ', 'O'), ('시름하는', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('…첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
119,2018.06.04. 오후 7:04,부동산 중개소엔 파리 날려도 경매법정은 북적북적,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개소엔', 'O'), (' ', 'O'), ('파리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('날려도', 'O'), (' ', 'O'), ('경매법정은', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
120,2018.06.04. 오후 6:30,정비구역 10년 지난 182곳… 서울시 긴급 안전 점검 나서,"[('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지난', 'O'), (' ', 'O'), ('182곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
121,2018.06.04. 오후 6:29,부실시공 건설사 선분양 제한한다,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한한다', 'O')]"
122,2018.06.04. 오후 6:29,베트남 하노이 무학오피스… 롯데건설 260억 공사 수주,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
123,2018.06.04. 오후 6:27,GS건설 탄력·유연근무제 도입… 5일부터 주 52시간 조기 시행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탄력·유연근무제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
124,2018.06.04. 오후 6:26,한남뉴타운 5구역 법정다툼 매듭,"[('한남뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('법정다툼', 'O'), (' ', 'O'), ('매듭', 'O')]"
125,2018.06.04. 오후 6:21,폭삭 주저앉은 52년 건물…노후충격 복합 작용,"[('폭삭', 'O'), (' ', 'O'), ('주저앉은', 'O'), (' ', 'O'), ('52년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건물…노후충격', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('작용', 'O')]"
126,2018.06.04. 오후 6:16,입주타임 몸만 들어가 사는 오피스텔 서초구 현대썬앤빌 강남더인피닛 ②단지편,"[('입주타임', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남더인피닛', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('②단지편', 'O')]"
127,2018.06.04. 오후 6:11,스마트시티 수출·인테리어 코인 출시…한미글로벌의 변신,"[('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('수출·인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('코인', 'O'), (' ', 'O'), ('출시…', 'O'), ('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
128,2018.06.04. 오후 6:10,층간소음 건축기준 연내 재검토…“완화 가능성도 열려”,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기준', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…“완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성도', 'O'), (' ', 'O'), ('열려”', 'O')]"
129,2018.06.04. 오후 6:07,숲이 아파트 가치를 결정한다…숲 품은 단지 ,"[('숲이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다…숲', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
130,2018.06.04. 오후 6:06,내리막 걷는 신탁 재건축…청약자·공급 감소,"[('내리막', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), ('·공급', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
131,2018.06.04. 오후 6:06,해외건설 수주 늘었지만 중동이 변수,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
132,2018.06.04. 오후 6:02,코레일 SK그룹과 함께 사회적 가치 높인다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK그룹', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
133,2018.06.04. 오후 6:00,반도건설 성남고등지구에 지식산업센터 반도아이비밸리 공급예정,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남고등지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('반도아이비밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급예정', 'O')]"
134,2018.06.04. 오후 5:57,몸값 치솟는 소형주거상품 ‘김포 풍무역 웰라움 퍼펙트 시티’ 주목,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주거상품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무역 웰라움 퍼펙트 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
135,2018.06.04. 오후 5:57,HUG 부산 이전공공기관 오픈캠퍼스 추진 업무협약 체결,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
136,2018.06.04. 오후 5:56,부영그룹 명지신도시 부영 아파트 단지 내 상가 완판,"[('부영그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명지신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부영 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
138,2018.06.04. 오후 5:50,서울 곳곳 제2 용산 붕괴 우려…재개발 중단 340여곳 방치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('340여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
139,2018.06.04. 오후 5:49,언제 무너져도 안 이상해…50년 넘은 200채 붕괴위험 안고 생활,"[('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('무너져도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('이상해…', 'O'), ('50년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('200채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴위험', 'O'), (' ', 'O'), ('안고', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O')]"
140,2018.06.04. 오후 5:49,보전형 도시재생만 고집말고 철거형 재개발 병행,"[('보전형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생만', 'O'), (' ', 'O'), ('고집말고', 'O'), (' ', 'O'), ('철거형', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('병행', 'O')]"
141,2018.06.04. 오후 5:47,소형아파트 인기 이유는 핵가족화·주거비용 증가,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O'), (' ', 'O'), ('핵가족화·주거비용', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
142,2018.06.04. 오후 5:47,쿠시먼앤드웨이크필드 신한카드와 상권 분석 플랫폼 구축 협약,"[('쿠시먼앤드웨이크필드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신한카드', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
143,2018.06.04. 오후 5:37,싸면 잡는다…경매로 옮겨간 강남권 매수세,"[('싸면', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨간', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O')]"
144,2018.06.04. 오후 5:37,단독 재건축 얼어붙자…물만난 역세권 뉴타운,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙자…물만난', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
145,2018.06.04. 오후 5:37,품질검사만 부실해도 선분양 금지,"[('품질검사만', 'O'), (' ', 'O'), ('부실해도', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
146,2018.06.04. 오후 5:36,새만금에 바이오·의료 기업 첫 유치,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바이', 'STUDY_FIELD'), ('오·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
147,2018.06.04. 오후 5:36,포토 청약인파 몰린 대구 수성구,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('청약인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성구', 'LOCATION')]"
148,2018.06.04. 오후 5:24,부영 명지신도시 아파트단지 상가 완판…8.6대 1,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명지신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), ('8.6대 1', 'QUANTITY')]"
149,2018.06.04. 오후 5:23,국제빌딩5구역 정비사업은 조합 일정대로 사업 추진한다지만...붕괴 원인 조사 따라 차질 빚을수도,"[('국제빌딩5구역 정비사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('일정대로', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진한다지만...붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚을수도', 'O')]"
150,2018.06.04. 오후 5:23,분양단지 들여다보기 분양가 인근보다 1억이상 저렴...역세권에 학군도 우수,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인근보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴...역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
151,2018.06.04. 오후 5:23,연신내역 트리플파크 조합원 모집,"[('연신내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리플파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
152,2018.06.04. 오후 5:23,부실 시공 건설사 2년간 선분양 못해,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
153,2018.06.04. 오후 5:22,재건축 절차 속도...시세 반등 기대 커진다,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('속도...시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
154,2018.06.04. 오후 5:21,허점투성이 노후건물 관리구두 권고만 하는 지자체...일반 건물 강제점검도 못해,"[('허점투성이', 'O'), (' ', 'O'), ('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리구두', 'O'), (' ', 'O'), ('권고만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체...일반', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('강제점검도', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
155,2018.06.04. 오후 5:20,노후건물 붕괴막을 전문인력이 없다,"[('노후건물', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴막을', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
156,2018.06.04. 오후 5:19,롯데건설 베트남 무학오피스 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2018.06.04. 오후 5:18,시각 로또 아파트의 추억,"[('시각', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O')]"
158,2018.06.04. 오후 5:15,분양시장에서 인기 높은 브랜드 오피스텔 “세상에 없던 공간까지 꿈꾸다”,"[('분양시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('“세상에', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('공간까지', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸다”', 'O')]"
159,2018.06.04. 오후 5:08,부실시공 제재 건설사 아파트 선분양 못한다,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
160,2018.06.04. 오후 5:00,현장르포 얼어붙은 강남3구 주택 거래시장 1억원 뚝 떨어진 급급매물까지 등장,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('급급매물까지', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
161,2018.06.04. 오후 5:00,김형 사장 첫 행보는 ‘노조와 대화’,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행보는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘노조와', 'O'), (' ', 'O'), ('대화’', 'O')]"
162,2018.06.04. 오후 5:00,발주 늘어도 건설 체감경기 ‘싸늘’,"[('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘싸늘’', 'O')]"
163,2018.06.04. 오후 4:49,부영 부산명지국제도시 단지 내 상가 완판,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산명지국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
164,2018.06.04. 오후 4:40,코레일 SK사회공헌위원회 통해 철도 공공성 사회적가치 측정키로,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SK사회공헌위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('측정키로', 'O')]"
165,2018.06.04. 오후 4:39,쾌적한 주거만은 포기 못해…녹지 품은 단지 인기 꾸준해,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만은', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준해', 'O')]"
166,2018.06.04. 오후 4:37,부동산 114 인스타워즈와 손잡고 인테리어 견적 서비스 제공,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인스타워즈', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
167,2018.06.04. 오후 4:34,한국공항공사 노조 부사장에 이어 사장까지.. 국토부 낙하산 반대,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('낙하', 'ARTIFACT'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
168,2018.06.04. 오후 4:28,판교신도시 랜드마크 판교푸르지오그랑블 전용 103.96㎡ 16억대 매매 완료,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('판교푸르지오그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('103.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
169,2018.06.04. 오후 4:20,숲이 아파트 가치를 결정한다…숲 품은 단지 인기,"[('숲이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다…숲', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
170,2018.06.04. 오후 4:15,중견건설사 신용등급 희비…주택분양 실적에 따라 상하향 조정,"[('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('희비…주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실적에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('상하향', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
171,2018.06.04. 오후 4:13,부산명지국제도시 ‘사랑으로 부영’ 계약 하루 만에 상가 완판,"[('부산명지국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑으로 부영', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('하루 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
172,2018.06.04. 오후 4:04,허창수 전경련 회장 日서 한일 통화스와프 재개 건의,"[('허창수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('한일', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('통화스와프', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
173,2018.06.04. 오후 4:00, ‘연신내역 트리플파크’ 8일 주택홍보관 문 열어 ,"[('‘', 'O'), ('연신내역 트리플파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
174,2018.06.04. 오후 4:00,대형 녹지와 연결된 구월동 구월아시아드선수촌2단지 전세 2억원대 거래돼,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지와', 'O'), (' ', 'O'), ('연결된', 'O'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구월아시아드선수촌', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
175,2018.06.04. 오후 3:59,HUG 부산 이전공공기관 오픈캠퍼스 업무협약,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
176,2018.06.04. 오후 3:53,‘세종 공공시설복합단지 조성사업’ 순항…입주문의 쇄도,"[('‘', 'O'), ('세종 공공시설복합단지 조성사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…입주문의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
177,2018.06.04. 오후 3:49,서촌 궁중족발 12번째 강제집행…연대 활동가 1명 부상,"[('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('궁중족발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강제집행…연대', 'O'), (' ', 'O'), ('활동가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
178,2018.06.04. 오후 3:46,부동산임대업자 10만명 늘었다… 대부분 임대등록 다주택자,"[('부동산임대업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다…', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('임대등록', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION')]"
179,2018.06.04. 오후 3:46,바이오 거점 ‘청주’ 주거 인프라 시급… ‘스타레이크 더 테라스2차’ 희소성 높아,"[('바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시급…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타레이크 더 테라스2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
180,2018.06.04. 오후 3:40,미니신도시급 압도적 존재감 가락동 송파헬리오시티 공정률 80% 달성,"[('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O'), (' ', 'O'), ('존재감', 'O'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
181,2018.06.04. 오후 3:36,삼성물산 광교호수공원으로 IFLA 치수부문 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('IFLA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치수부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
182,2018.06.04. 오후 3:31,부동산114 인스타워즈와 손잡고 인테리오 견적 서비스 ,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인스타워즈', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리오', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
183,2018.06.04. 오후 3:30,근로시간 단축에 공공계약 기간 연장…계약금도 인상,"[('근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…계약금도', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
185,2018.06.04. 오후 3:26,HUG 제2기 대학생기자단 HUG 프렌즈 발대식 ,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생기자단', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('HUG 프렌즈 발대식', 'EVENT')]"
186,2018.06.04. 오후 3:25,양수리 한강조망 고급 테라스 아파트 6월 9일 그랜드 오픈,"[('양수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
187,2018.06.04. 오후 3:24,롯데건설 베트남 무학 오피스 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2018.06.04. 오후 3:17,의정부역 펠리스타워 추가 조합원 모집,"[('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펠리스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
189,2018.06.04. 오후 3:15,부실주택 선분양 제한으로 철퇴,"[('부실주택', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한으로', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O')]"
190,2018.06.04. 오후 3:14,몸값 치솟는 전용 50㎡ 이하 초소형 아파트,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('50㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
191,2018.06.04. 오후 3:14,GS건설 주 52시간 근로제 5일부터 조기 실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주 52시간 근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
192,2018.06.04. 오후 3:10,삼성물산 세계조경가협 수상작 선정돼,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정돼', 'O')]"
193,2018.06.04. 오후 3:06,뭉치면 산다 부산 동래구 일대 SK VIEW 브랜드타운 형성 눈길,"[('뭉치면', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
194,2018.06.04. 오후 3:05,도로이용자가 필요한 정보 한눈에…도로표지판 개선된다,"[('도로이용자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…도로표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된다', 'O')]"
195,2018.06.04. 오후 3:04,규제 무풍 속 상가 주택시장의 투자 대안으로 떠오르다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르다', 'O')]"
196,2018.06.04. 오후 3:01,교통 편리한 사당 신축빌라 직장인·신혼부부 문의 꾸준,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('사당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
197,2018.06.04. 오후 2:59,삼성물산 시공한 광교호수공원 2018 IFLA 시상식서 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IFLA 시상식', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
198,2018.06.04. 오후 2:59,GS건설 5일부터 주 52시간 근로제 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주 52시간 근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
199,2018.06.04. 오후 2:52,서울시 용산 후속대책으로 정비구역 전수조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후속대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('전수조사', 'O')]"
200,2018.06.04. 오후 2:52,호주 매력 포인트 멜버른 부동산 투자 설명회,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('멜버른', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
201,2018.06.04. 오후 2:48,대우건설 김형 신임사장 내정자 첫 행보는 노조와 대화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행보는', 'O'), (' ', 'O'), ('노조와', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O')]"
202,2018.06.04. 오후 2:43,광교호수공원 또 상받았다…뒤에서 웃는 기업은,"[('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('상받았다…뒤에서', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업은', 'O')]"
203,2018.06.04. 오후 2:35,GS건설 5일부터 주 52시간 근로제 도입,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주 52시간 근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
204,2018.06.04. 오후 2:32,출퇴근은 가깝게 생활은 쾌적하게...길음동 길음뉴타운8단지래미안,"[('출퇴근은', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝게', 'O'), (' ', 'O'), ('생활은', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적하게...', 'O'), (' ', 'O'), ('길음동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('길음뉴타운8단지래미안', 'ARTIFACT')]"
205,2018.06.04. 오후 2:30,롯데건설 260억 규모 베트남 무학오피스 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
206,2018.06.04. 오후 2:28,롯데건설 베트남 무학오피스 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2018.06.04. 오후 2:20,김동연 필리핀 재무장관에 인프라 확충 적극 협력,"[('김동연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재무장관', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
208,2018.06.04. 오후 2:19,서울시 노후 건축물 309곳 긴급 점검,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('309곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
209,2018.06.04. 오후 2:19,롯데건설 260억 규모 베트남 무학 오피스 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2018.06.04. 오후 2:19,12인 가구 증가로... 분양시장에서도 중소형 주택이 인기,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로...', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
211,2018.06.04. 오후 2:16,GS건설 내일부터 주 52시간 근로제 실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간 근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
212,2018.06.04. 오후 2:14,제주도 집주인들 공시가격 내려달라사상 최다,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내려달라사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
213,2018.06.04. 오후 2:13,SK건설 부산 ‘동래 3차 SK VIEW’ 이달 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2018.06.04. 오후 2:10,포스코건설 국내외서 직원 봉사활동 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
215,2018.06.04. 오후 2:07,공무원 기다리는 로또 재건축… 개포9 특별건축구역 지정,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기다리는', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), ('9', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별건축구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
216,2018.06.04. 오후 2:06,SK건설 부산 동래 3차 SK VIEW 이달 중 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK VIEW', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2018.06.04. 오후 2:05,삼성물산 시공한 광교호수공원 2018 IFLA 시상식서 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공한', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IFLA 시상식', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
218,2018.06.04. 오후 2:04,우수 학군 갖춘 고급 주상복합 목동 트라팰리스웨스턴에비뉴,"[('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트라팰리스웨스턴에비뉴', 'ARTIFACT')]"
219,2018.06.04. 오후 1:52,얼마집상인천초교주변 재개발 한화·포스코건설이 맡는다,"[('얼마집상인천초교', 'ARTIFACT'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
220,2018.06.04. 오후 1:52,삼성물산 시공 광교호수공원 IFLA상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IFLA상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
221,2018.06.04. 오후 1:37,용산건물 붕괴사고 후 서울 정비구역 정밀진단,"[('용산건물 붕괴사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('정밀진단', 'O')]"
222,2018.06.04. 오후 1:33,한화건설 대표 사회공헌활동 꿈에그린 도서관 올해 80호점 개관 목표,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 도서관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('80호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
223,2018.06.04. 오후 1:31,개발호재 품고있는 지방선거 공약은,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('품고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공약은', 'O')]"
224,2018.06.04. 오후 1:28,GS건설 업계 첫 주52시간 조기실시,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주', 'DATE'), ('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('조기실시', 'O')]"
225,2018.06.04. 오후 1:24,서울형 리모델링 시범사업 아파트로 선정된 신당동 남산타운아파트,"[('서울형 리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정된', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운아파트', 'ARTIFACT')]"
226,2018.06.04. 오후 1:17,익산 최다 청약자 몰린 프리미엄 주상복합 한화건설 익산 부송 꿈에그린 마감 임박,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최다', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부송', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
227,2018.06.04. 오후 1:16,양주신도시 GTX덕정역 인근 ‘양주 하이파크’ 아파트 분양 중,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('덕정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양주 하이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
228,2018.06.04. 오후 1:12,GS건설 주 52시간 근로제 5일부터 적용… 관리시스템도 구축,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간 근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('관리시스템도', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
229,2018.06.04. 오후 1:10,부실시공 꼼짝마… 적발시 시행사·시공사 선분양 제한,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), (' ', 'O'), ('적발시', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
230,2018.06.04. 오후 1:08,해외는 럭셔리 주거 단지 열풍 국내에서도 ‘나인원 한남’으로  ‘하이앤드 주택시장’ 트렌드 따라가나,"[('해외는', 'O'), (' ', 'O'), ('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('국내에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나인원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘하이앤드', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장’', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('따라가나', 'O')]"
232,2018.06.04. 오후 1:03,용인 게이티드 하우스 ‘수지성복 월드메르디앙 더 블룸’ 공급,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('게이티드 하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수지성복 월드메르디앙 더 블룸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
233,2018.06.04. 오후 12:39,신규주택공사 감소에 6.13 선거 영향도 없는 건설시장,"[('신규주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감소에', 'O'), (' ', 'O'), ('6.13 선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설시장', 'O')]"
234,2018.06.04. 오후 12:03,CW신한카드 빅데이터 협력 MOU…상권분석 플랫폼 공동개발,"[('CW신한카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU…상권분석', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
235,2018.06.04. 오후 12:03,포스코건설 인천·제주에 이어 베트남서 글로벌 봉사활동 펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
236,2018.06.04. 오후 12:00,인천공항에서도 89일 지방선거 사전투표할 수 있다,"[('인천공항', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('89일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('사전투표할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
237,2018.06.04. 오후 12:00,‘똘똘한 한 채’ 평택미군렌탈하우스 ‘더노블하우스’ 분양 진행,"[('‘똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한 채', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('평택미군렌탈하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더노블하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
238,2018.06.04. 오후 12:00,새만금 최초로 바이오·의료 제조시설 들어선다,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('바이오·의료', 'O'), (' ', 'O'), ('제조시설', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
239,2018.06.04. 오전 11:50,시행사 책임 부실시공 앞으로는 시공사도 진다,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사도', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
240,2018.06.04. 오전 11:48,GS건설 주52시간 근로제 실시…연장근무시 사전신청 필수 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주52시간 근로제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시…연장근무시', 'O'), (' ', 'O'), ('사전신청', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
241,2018.06.04. 오전 11:46,포스코건설 국내외서 화재예방·생필품 지원 등 다양한 봉사활동 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내외서', 'O'), (' ', 'O'), ('화재예방·생필품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
242,2018.06.04. 오전 11:44,전기·수소차 충전시설 표시…이달 도로표지판 확 바뀐다,"[('전기·수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('표시…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도로표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
243,2018.06.04. 오전 11:40, 부실시공 벌점 건설사 아파트 ‘선분양’ 제한된다  ,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('벌점', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘선분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('제한된다', 'O')]"
244,2018.06.04. 오전 11:40,HUG 부산혁신도시 이전기관 오픈캠퍼스 추진,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
245,2018.06.04. 오전 11:39,10대 건설사 새아파트 1만6000가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2018.06.04. 오전 11:39,14년간 70%넘게 오른 전세올해는 안정세로 돌아서나,"[('14년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서나', 'O')]"
247,2018.06.04. 오전 11:39,“철도·도로 연결위해 北 현지조사 검토”,"[('“철도·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('연결위해', 'O'), (' ', 'O'), ('北', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지조사', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
248,2018.06.04. 오전 11:39,서울 아파트값 1㎡당 800만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
249,2018.06.04. 오전 11:38,대출도 상환능력도 바닥…내집마련 여건 8년來 최악,"[('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('상환능력도', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('여건', 'O'), (' ', 'O'), ('8년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
250,2018.06.04. 오전 11:35,롯데건설 260억 규모 베트남 무학오피스 신축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
251,2018.06.04. 오전 11:34,롯데건설 베트남 하노이 무학 오피스 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
252,2018.06.04. 오전 11:34,롯데건설 260억 베트남 무학오피스 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
253,2018.06.04. 오전 11:32,식지 않는 서울 아파트 경매 열기…감정가 웃돈 낙찰 속출,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
254,2018.06.04. 오전 11:32,GS건설 근로시간 단축 법 앞서 자체 개발 시스템 적용,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서', 'O'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
255,2018.06.04. 오전 11:31,용산 건물붕괴 후속조치 서울시 정비구역 309개소 정밀진단한다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건물붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('후속조치', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('309개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정밀진단한다', 'O')]"
256,2018.06.04. 오전 11:31,롯데건설 베트남 무학오피스 신축공사 수주…260억 규모,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('260억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
257,2018.06.04. 오전 11:29,동대문구 이문·휘경 재개발 수혜 입는 이문e편한세상,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('이문e편한세상', 'ARTIFACT')]"
258,2018.06.04. 오전 11:28,52시간 넘으면 PC 끈다 GS건설 업계 첫 근로시간 단축 대응,"[('52시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('PC', 'TERM'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('근로시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('대응', 'O')]"
259,2018.06.04. 오전 11:26,롯데건설 베트남 하노이 무학오피스 신축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
260,2018.06.04. 오전 11:25,GS건설 오늘부터 주 52시간 근로제,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('52시간 근로제', 'CIVILIZATION')]"
261,2018.06.04. 오전 11:25,부실시공 주택건설 사업자·시공사 선분양 제한,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
262,2018.06.04. 오전 11:25,남북관계 훈풍에 수도권 북서지역 부동산시장 활활,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북서', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활활', 'O')]"
263,2018.06.04. 오전 11:24,서울시 정비구역 지정 10년 넘은 309곳 안전 전수 조사,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('309곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
264,2018.06.04. 오전 11:22,삼성물산 건설부문 시공 광교호수공원 세계조경가협회 치수관리 부문 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치수관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
267,2018.06.04. 오전 11:17,롯데건설 베트남 무학오피스 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2018.06.04. 오전 11:16,서울시 내부순환로 월곡IC 교통정체 해소…진출연결로 추가 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내부순환로', 'O'), (' ', 'O'), ('월곡IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통정체', 'O'), (' ', 'O'), ('해소…진출연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
269,2018.06.04. 오전 11:16,서울시 내부순환로 월곡IC화랑로 진출연결로 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내부순환로', 'O'), (' ', 'O'), ('월곡IC화랑로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('진출연결로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
270,2018.06.04. 오전 11:16,관악산 아래에서 즐기는 평촌의 인프라 안양시 동안구 그린빌주공아파트,"[('관악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아래에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린빌주공아파트', 'ARTIFACT')]"
271,2018.06.04. 오전 11:12,김형 대우건설 신임사장 내정자 노동조합에 면담 제의,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노동조합에', 'O'), (' ', 'O'), ('면담', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O')]"
272,2018.06.04. 오전 11:11,종부세 개편 권고안 임박… ‘폭탄’될까 ‘공포탄’될까,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('권고안', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), ('’될까', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공포탄', 'ARTIFACT'), ('’될까', 'O')]"
273,2018.06.04. 오전 11:08,반도건설 도시재생 호재 부산 구포에 6월말 반도유보라 선보인다,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
274,2018.06.04. 오전 11:07,중소형 대단지 ‘화성시청역 서희스타힐스4차 숲속마을’ 효율적인 설계로 호평,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('화성시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲속마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적인', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
275,2018.06.04. 오전 11:07,역세권 입지에 특화설계까지 갖춘 공실걱정 없는‘수원 커낼파크 아파텔’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('공실걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('커낼파크 아파텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
276,2018.06.04. 오전 11:07,인천 구도심 ‘새 아파트’ 관심↑… 공급 적어 희소성 부각,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
277,2018.06.04. 오전 11:07,김형 대우건설 사장 내정자 ‘선임 반대’ 노조와 만나 해명,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘선임', 'O'), (' ', 'O'), ('반대’', 'O'), (' ', 'O'), ('노조와', 'O'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
278,2018.06.04. 오전 11:06,국토부 부실시공 사업·시공사 선분양 제한,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('사업·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
279,2018.06.04. 오전 11:02,롯데건설 260억원 규모 베트남 하노이 무학오피스 신축공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('260억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
280,2018.06.04. 오전 11:02,LH 제22회 대학생 주택건축대전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제22회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학생 주택건축대전', 'EVENT')]"
281,2018.06.04. 오전 11:02,부실시공 시공 건설사 선분양 못한다.. 최대 사용승인 이후로 강화,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('사용승인', 'O'), (' ', 'O'), ('이후로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
282,2018.06.04. 오전 11:02,부실시공 땐 선분양 제한…9월부터 엄격해진다,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한…', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엄격해진다', 'O')]"
283,2018.06.04. 오전 11:01,연신내역 트리플파크 주택홍보관 8일 개관,"[('연신내역 트리플파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
284,2018.06.04. 오전 11:01,LG디지털파크 위치 진위2산단 내 ‘평택 스마트큐브‘ 상반기 중 분양,"[('LG디지털파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위치', 'O'), (' ', 'O'), ('진위2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택 스마트큐브', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2018.06.04. 오전 11:01,얼마집성북구 4호선 역세권 동부센트레빌 중소형 강세,"[('얼마집', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
286,2018.06.04. 오전 11:01,교통호재 줄줄이… 다시 주목받는 고양 삼송지구,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION')]"
287,2018.06.04. 오전 11:01,부실시공 건설사 선분양 못한다,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
288,2018.06.04. 오전 11:00,부실시공 주택 시행·시공사 모두 선분양 제한,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시행·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
289,2018.06.04. 오전 11:00,지난달05월 아파트 전세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
290,2018.06.04. 오전 11:00,지난달05월 아파트 월세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
291,2018.06.04. 오전 11:00,LH 스마트시티 공론장’ 개최…똑똑한 도시 삶의 질 높여,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티 공론장', 'EVENT'), (""'개최…똑똑한"", 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
292,2018.06.04. 오전 11:00,김형 대우건설 사장 내정자 이번주 노조 만난다…소통 첫 발,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다…소통', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'O')]"
293,2018.06.04. 오전 11:00,건설 체감경기 위축 5월 CBSI 84.5 주춤,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CBSI', 'O'), (' ', 'O'), ('84.5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
294,2018.06.04. 오전 11:00,국토부 부실시공 선분양 제한 강화…시공사까지 제재,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…시공사까지', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
295,2018.06.04. 오전 11:00,부실시공 주택건설 사업자·시공사 선분양 제한,"[('부실시공', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('·시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
296,2018.06.04. 오전 10:53,주거·업무 혼합된 리얼역세권이 뜬다 마곡역 7번출구 ‘마곡 엠시그니처’,"[('주거·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('혼합된', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼역세권이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7번출', 'QUANTITY'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 엠시그니처', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
297,2018.06.04. 오전 10:53,쿠시먼앤드웨이크필드신한카드 리테일 상권 플랫폼 구축,"[('쿠시먼앤드웨이크필드신한카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리테일', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
298,2018.06.04. 오전 10:51,‘전원도시’ 화성 남양뉴타운 주택용지 4만8000㎡ 공급,"[('‘전원도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4만8000㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
299,2018.06.04. 오전 10:47,부동산 정보업체 인테리어 회사와 손잡는 이유가…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('회사와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
300,2018.06.04. 오전 10:46,대우건설 김형 사장 내정자 노조에 면담 제의,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조에', 'O'), (' ', 'O'), ('면담', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O')]"
301,2018.06.04. 오전 10:42,롯데건설 베트남 무학오피스 신축 공사 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('무학오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2018.06.04. 오전 10:42,서울까지 한걸음 김포도시철도 수혜 입는 풍무동 유현현대프라임빌,"[('서울', 'CITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('입는', 'O'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유현현대프라임빌', 'ARTIFACT')]"
303,2018.06.04. 오전 10:41,성북·마포·관악 등 중소형 위주 오름세,"[('성북', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
304,2018.06.04. 오전 10:39,김형 대우건설 사장 내정자 선임 반대 노조와 만난다,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('노조와', 'O'), (' ', 'O'), ('만난다', 'O')]"
305,2018.06.04. 오전 10:39,김형 대우건설 사장 내정자 노조에 대화 제의,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조에', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('제의', 'O')]"
306,2018.06.04. 오전 10:39,대도시로 도약해요…투자 활발한 평택시 용이동 다가구주택·상가주택,"[('대도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약해요…투자', 'O'), (' ', 'O'), ('활발한', 'O'), (' ', 'O'), ('평택시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택·상가주택', 'O')]"
307,2018.06.04. 오전 10:37,지난달 건설기업 경기실사지수 84.5…전월比 0.7p↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('84.5…', 'QUANTITY'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
309,2018.06.04. 오전 10:34,송도 파크뷰 오피스 오피스텔 특별 분양 눈길,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
310,2018.06.04. 오전 10:32,역세권 상가보단 개통예정 역세권 상가 투자 노려라,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가보단', 'O'), (' ', 'O'), ('개통예정', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
311,2018.06.04. 오전 10:29,‘의정부 메트하임 센트리버’ 경기북부2차 테크노밸리 개발 수혜 기대감 고조,"[('‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메트하임 센트리버', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
312,2018.06.04. 오전 10:27,사통팔달 교통 허브한강신도시 ‘김포G타워’ 투자자 눈독,"[('사통팔달', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포G타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
313,2018.06.04. 오전 10:27,부동산114 ‘인스타워즈’와 손잡고 인테리어 견적 서비스 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인스타워즈', 'ORGANIZATION'), ('’와', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡고', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
314,2018.06.04. 오전 10:24,김형 대우건설 사장 내정자 노조와 대화 시도,"[('김형', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노조와', 'O'), (' ', 'O'), ('대화', 'O'), (' ', 'O'), ('시도', 'O')]"
315,2018.06.04. 오전 10:19,부동산114인스타워즈 MOU체결  인테리어 견적 서비스 제공   ,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), ('인스타워즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
316,2018.06.04. 오전 10:18,중간층 내집마련 능력ㆍ환경 역대 최악,"[('중간층', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('능력ㆍ환경', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최악', 'O')]"
317,2018.06.04. 오전 10:16,재건축 연한 1년 앞둔 반포동 반포미도2차 뛰어난 입지로 주목,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포미도', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('입지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
318,2018.06.04. 오전 10:15,KB부동산신탁 하남 미사 에코큐브 지식산업센터 계약 훈풍,"[('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코큐브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
319,2018.06.04. 오전 10:15,서울 아파트값중위값 1㎡당 800만원 돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값중위값', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
320,2018.06.04. 오전 10:13,지역 내 첫 출사표…건설사 첫 공급 단지 눈길,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출사표…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
321,2018.06.04. 오전 10:11,삼성물산 광교호수공원  세계조경가협회상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
322,2018.06.04. 오전 10:09,이슈포커스 박상우 LH사장 공공주택 새로운 틀 만들 것,"[('이슈포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('틀', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
323,2018.06.04. 오전 10:04,신한카드 글로벌 부동산서비스사와 유통상권분석 플랫폼 구축,"[('신한카드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스사와', 'O'), (' ', 'O'), ('유통상권분석', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
324,2018.06.04. 오전 10:04,일본계 기업 모이는 인천경제자유구역 內 청라 ‘시티타워역 골드클래스’눈길,"[('일본계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시티타워역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), ('’눈길', 'O')]"
325,2018.06.04. 오전 10:03,5월 건설산업경기실사지수 하락... 체감 경기 위축 나타나,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설산업경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('나타나', 'O')]"
326,2018.06.04. 오전 10:03,주변 풍경 한눈에 내려다봐요…개방감 뛰어난 기흥역롯데캐슬스카이,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('내려다봐요…개방감', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), ('롯데캐슬스카이', 'ARTIFACT')]"
327,2018.06.04. 오전 10:02,목 좋고 비싼 땅은 화장품 매장 터 이유는,"[('목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('땅은', 'O'), (' ', 'O'), ('화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('매장', 'O'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
328,2018.06.04. 오전 10:02,오피스텔도 평면특화 바람... 복층·테라스 있으면 임대료 올라간다,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('평면특화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람...', 'O'), (' ', 'O'), ('복층·테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
329,2018.06.04. 오전 10:01,삼성물산 조경분야 최고 권위 IFLA상 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조경분야', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('권위', 'O'), (' ', 'O'), ('IFLA상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
330,2018.06.04. 오전 10:01,14년간 70% 넘게 오른 전세...올해 드디어 하락,"[('14년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('전세...', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('드디어', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
331,2018.06.04. 오전 10:00,부동산114 인스타워즈와 인테리어 견적 서비스,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인스타워즈', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('견적', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
332,2018.06.04. 오전 9:55,부동산개발협 부동산개발 전문인력 사전교육 대전 순회교육 진행,"[('부동산개발협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('사전교육', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순회교육', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
333,2018.06.04. 오전 9:54,삼성물산 광교호수공원 세계조경가협회로부터 치수관리부문 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('치수관리부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
334,2018.06.04. 오전 9:52,은마아파트사거리 상권 상업용 빌딩 매매사례 분석,"[('은마아파트사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
335,2018.06.04. 오전 9:51,현대건설 강남 대치 쌍용2차 재건축 수주 ,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
336,2018.06.04. 오전 9:51,한미글로벌 그룹 경력사원 모집..창의·혁신 마인드 필요,"[('한미글로벌 그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집..창의·혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('마인드', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
337,2018.06.04. 오전 9:50,지방선거 부동산 공약 봇물…서울 재초환 승부수,"[('지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
339,2018.06.04. 오전 9:49,삼성물산 시공 광교호수공원 세계조경가협회 치수관리 부문 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치수관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
340,2018.06.04. 오전 9:42,얼마집전용 84㎡ 매매가 9억원...동작 상도더샵1차,"[('얼마집전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도더샵', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY')]"
341,2018.06.04. 오전 9:39,삼성물산 광교호수공원 세계조경가협회 치수관리 부문 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치수관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
342,2018.06.04. 오전 9:38,삼성물산 시공 광교호수공원 세계 조경가들 마음 사로잡아,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('조경가', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡아', 'O')]"
343,2018.06.04. 오전 9:37,얼마집 분당인 듯 판교인 듯… 상승세 꾸준한 이매성지,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('이매성지', 'O')]"
344,2018.06.04. 오전 9:32,한미글로벌 본사·해외에서 근무할 경력사원 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사·해외에서', 'O'), (' ', 'O'), ('근무할', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
345,2018.06.04. 오전 9:31,LH 행복주택 품질혁신을 위한 상생 콘서트 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('품질혁신을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2018.06.04. 오전 9:31,한국감정원 중기부 주관 사내벤처 운영기업 선정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기부', 'O'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
347,2018.06.04. 오전 9:30,전국 땅값 상승률 1위지역에 들어선 ‘제주 데이즈힐 블루스톤’ 특별공급,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('데이즈힐 블루스톤', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
348,2018.06.04. 오전 9:28,남북관계 개선에 고양삼송·파주운정 등 분양단지에도 훈풍,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지에도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O')]"
349,2018.06.04. 오전 9:28,LH 스마트시티 ‘시민참여 도시컨셉 공론장’ 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시민참', 'EVENT'), ('여 도시컨셉 공론장', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2018.06.04. 오전 9:26,LH 스마트시티시민참여 도시컨셉 공론장 열어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티시민참여', 'O'), (' ', 'O'), ('도시컨셉', 'O'), (' ', 'O'), ('공론장', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
351,2018.06.04. 오전 9:26,대림산업 이란공사 무산… 건설업계 확산 우려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
352,2018.06.04. 오전 9:25,LH 스마트시티 시민참여 도시컨셉 공론장 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('도시컨셉', 'O'), (' ', 'O'), ('공론장', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
353,2018.06.04. 오전 9:23,광교호수공원 세계조경가협회 치수관리 부문 수상,"[('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치수관리', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
354,2018.06.04. 오전 9:22, LH 행복주택 품질혁신 상생 콘서트,"[('LH 행복주택 품질혁신 상생 콘서트', 'EVENT')]"
355,2018.06.04. 오전 9:22,인테리어 플랫폼 집닥 누적 거래액 1000억 돌파,"[('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('집닥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('누적', 'O'), (' ', 'O'), ('거래액', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
356,2018.06.04. 오전 9:21,부동산114 인스타워즈와 인테리어 견적서비스 제공,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인스타워즈', 'TERM'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어', 'O'), (' ', 'O'), ('견적서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
357,2018.06.04. 오전 9:19,실투자금 1억원대 미만 강남 빌라 ‘눈길’,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈길’', 'O')]"
358,2018.06.04. 오전 9:17,삼성물산 광교호수공원 세계조경가협회 치수관리부문 수상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계조경가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('치수관리부문', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
359,2018.06.04. 오전 9:15,중흥 공공임대아파트 사하 구평지구 중흥S클래스 이달 공급,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
360,2018.06.04. 오전 9:13,상가 분양 방식 이렇게 바꾸세요…7일 설명회 개최,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸세요…', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2018.06.04. 오전 9:07,국토부 “교통연결 위해 북한 현지조사 검토”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“교통연결', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('현지조사', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
362,2018.06.04. 오전 9:05,DIY전문매장 홈센터 금천서 첫 오픈,"[('DIY전문매장', 'O'), (' ', 'O'), ('홈센터', 'O'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
363,2018.06.04. 오전 9:04,동네방네성북구 “개별공시지가 이의신청 전문가와 상담하세요”,"[('동네방네성북구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상담하세요”', 'O')]"
364,2018.06.04. 오전 9:03,북한 교통인프라 건설 위한 정부 전탐팀 급물살,"[('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('교통인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전탐팀', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
365,2018.06.04. 오전 9:02,출퇴근 편리한 도심 역세권의 미래가치 ‘신길파크자이’ 관심,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신길파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
366,2018.06.04. 오전 9:02,최우수 녹색건축물 인증에 이은 LEED플래티넘 최고등급 획득 마제스타시티,"[('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증에', 'O'), (' ', 'O'), ('이은', 'O'), (' ', 'O'), ('LEED플래티넘', 'O'), (' ', 'O'), ('최고등급', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타시티', 'ARTIFACT')]"
367,2018.06.04. 오전 9:02,대박상가 고객이 찾고 머무는 ‘미사강변 오벨리스크 리버스퀘어’ 상가,"[('대박상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('찾고', 'O'), (' ', 'O'), ('머무는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크 리버스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
368,2018.06.04. 오전 8:53,출자자 범위·자금조달 규정 등 새만금특별법 시행령 개정안 입법예고,"[('출자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('범위·자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행령', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('입법예고', 'O')]"
369,2018.06.04. 오전 8:48,한국감정원 중기부 주관 ‘사내벤처 운영기업’ 선정,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중기부', 'O'), (' ', 'O'), ('주관', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사내벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기업’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
370,2018.06.04. 오전 8:47,서울 ‘여의도역SIFC’ 지하보도 연장공사 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도역SIFC', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지하보도', 'O'), (' ', 'O'), ('연장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
371,2018.06.04. 오전 8:46,3년 전 첫 아파트 분양나섰던 원주기업도시 이달 입주 시작,"[('3년 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나섰던', 'O'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
373,2018.06.04. 오전 8:42,김세용 SH공사 사장 日 출장 이번에도 스마트시티 공부,"[('김세용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('공부', 'O')]"
374,2018.06.04. 오전 8:42,내 집 마련 ‘경부선 라인’ 따라 살펴볼까,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴볼까', 'O')]"
375,2018.06.04. 오전 8:34,사업자 넷 중 한 명은 부동산임대업…1분기만 7만명↑,"[('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('넷', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한 명', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산임대업…', 'O'), ('1분기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만명', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
376,2018.06.04. 오전 8:28,경매시장으로 발 돌리는 투자자들… 5월 낙찰가율 역대최고,"[('경매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들…', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최고', 'O')]"
377,2018.06.04. 오전 8:27,부동산임대업자 큰 폭으로 늘어 사업자 4명 중 1명 임대업자,"[('부동산임대업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대업자', 'CIVILIZATION')]"
378,2018.06.04. 오전 8:26,파이낸셜뉴스 오늘의 1면 로또청약 역풍에 규제 칼 또 빼드나 外,"[('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('역풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('칼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('빼드나', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
379,2018.06.04. 오전 8:16,대림산업 이란 계약 해지 주가 영향 제한적,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지', 'O'), (' ', 'O'), ('주가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
380,2018.06.04. 오전 8:02,규제에도 여전한 내 집 마련 열기… 전국 견본주택에 6만여명 방문,"[('규제에도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('6만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
381,2018.06.04. 오전 8:01,잠실주공5단지 재건축 속도… 국제공모 설계안 채택,"[('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), (' ', 'O'), ('국제공모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
382,2018.06.04. 오전 8:00,현대건설 1821억 규모 ‘대치쌍용2차’ 재건축 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1821억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치쌍용2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
383,2018.06.04. 오전 7:59,용산 5구역 정비사업 상가 붕괴로 추진에 발목,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
384,2018.06.04. 오전 7:21,원주 롯데캐슬 더 퍼스트 입주 시작…원주기업도시 첫 집들이,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
385,2018.06.04. 오전 7:02,얼마집 서초우성2차 재건축 래미안서초에스티지S 시세는,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('서초우성', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안서초에스티지S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
386,2018.06.04. 오전 7:01,얼마집 북서울꿈의숲 안마당… 장위뉴타운 꿈의숲코오롱하늘채,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('북서울꿈의숲', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안마당…', 'O'), (' ', 'O'), ('장위뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈의숲코오롱하늘채', 'ARTIFACT')]"
387,2018.06.04. 오전 6:23,월세 지원에 할인 분양까지…분양조건 바꾸니 계약자 관심 쑥,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양까지…분양조건', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
388,2018.06.04. 오전 6:23,공항부터 전기ㆍ수소연료까지…도로표지판 보기 쉽게 바뀐다,"[('공항부터', 'O'), (' ', 'O'), ('전기ㆍ', 'O'), ('수소연료', 'MATERIAL'), ('까지…도로표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('보기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
389,2018.06.04. 오전 6:06,이란 달러결제 제한 안 풀렸는데…교두보 선점에 스냅백 폭탄 외면,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('달러', 'CIVILIZATION'), ('결제', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('풀렸는데…교두보', 'O'), (' ', 'O'), ('선점에', 'O'), (' ', 'O'), ('스냅백', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
390,2018.06.04. 오전 6:06,올 게 왔다…예고됐던 이란 리스크 본격 현실화,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다…예고됐던', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
391,2018.06.04. 오전 6:02,전기차·수소 충전소도 표시…도로 표지판 바뀐다,"[('전기차', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('수소', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('충전소도', 'O'), (' ', 'O'), ('표시…도로', 'O'), (' ', 'O'), ('표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
392,2018.06.04. 오전 6:02,재건축 부담금 폭탄에 재조명받는 신탁 방식,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명받는', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O')]"
393,2018.06.04. 오전 6:01,서울시 강남역 침수 기형 하수관로 조정 공사 완료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침수', 'O'), (' ', 'O'), ('기형', 'O'), (' ', 'O'), ('하수관로', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
394,2018.06.04. 오전 6:00,고속도로 휴게소 표지에 전기·수소차 충전시설 표시,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('표지에', 'O'), (' ', 'O'), ('전기·수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전시설', 'O'), (' ', 'O'), ('표시', 'O')]"
395,2018.06.04. 오전 6:00,고속도로 휴게소 안내표지판 전기·수소차 충전소 추가된다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('안내표지판', 'O'), (' ', 'O'), ('전기·수소차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('충전소', 'O'), (' ', 'O'), ('추가된다', 'O')]"
396,2018.06.04. 오전 5:56,멈춰버린 ‘한남 5구역’의 시계 다시 돌아갈까,"[('멈춰버린', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5구역', 'QUANTITY'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('시계', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아갈까', 'O')]"
397,2018.06.04. 오전 4:04,김현미 한부모가족 임대주택 차별없게 하겠다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한부모가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('차별없게', 'O'), (' ', 'O'), ('하겠다', 'O')]"
398,2018.06.04. 오전 3:03,분양 단신‘원흥 퍼스트 푸르지오 시티’ 오피스텔 820실 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신‘', 'O'), ('원흥 퍼스트 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('820실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
399,2018.06.04. 오전 3:03,몸값 치솟는 수도권 공공택지 분양 아파트,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
400,2018.06.04. 오전 3:03,부동산 캘린더전국 아파트 등 3495채 분양… 본보기집 4곳 열어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3495채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
401,2018.06.04. 오전 3:03,부담금 여파 서울 재건축 6주 연속 하락,"[('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
402,2018.06.04. 오전 12:32,아파트값 1년새 6800만원 곤두박질,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곤두박질', 'O')]"
403,2018.06.05. 오후 8:24,힐스테이트 범어 전 주택형 1순위 청약마감...평균 85.3대 1 ,"[('힐스테이트 범어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약마감...평균', 'O'), (' ', 'O'), ('85.3대 1', 'QUANTITY')]"
404,2018.06.05. 오후 7:07,한국경제TV 부동산엑스포 참가기업을 모집합니다,"[('한국경제TV 부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가기업을', 'O'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
405,2018.06.05. 오후 6:31,광명역 역세권 들어서는 GS건설 자이스트릿 주목,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설 자이스트릿', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
406,2018.06.05. 오후 6:21,‘로또 아파트’ 당첨 욕심에…위장전입에 통장매매까지,"[('‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('욕심에…위장전입에', 'O'), (' ', 'O'), ('통장매매까지', 'O')]"
407,2018.06.05. 오후 6:03,참전 노병에 새집을…국가유공자 무료 집수리,"[('참전', 'O'), (' ', 'O'), ('노병', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새집을…', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O')]"
408,2018.06.05. 오후 6:02,서울 집값 선거결과 보다 정부정책이 좌우,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('선거결과', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('정책이', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우', 'TERM')]"
409,2018.06.05. 오후 5:54,GS건설 대구 원대동3가 주택재개발 3269억 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원대동3가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('3269억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
410,2018.06.05. 오후 5:51,스타트업 속속 둥지… 강북 도심 업무지구가 젊어졌다,"[('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지…', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('업무지구가', 'O'), (' ', 'O'), ('젊어졌다', 'O')]"
411,2018.06.05. 오후 5:44,서울·과천 일반분양서도 불법 의심 68명 적발,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양서도', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('68명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
412,2018.06.05. 오후 5:40,사직2구역 무너질까 두렵다,"[('사직', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너질까', 'O'), (' ', 'O'), ('두렵다', 'O')]"
413,2018.06.05. 오후 5:39,백화점·오피스·시장 자리… 아파트 단지로 탈바꿈,"[('백화점·오피스·시장', 'O'), (' ', 'O'), ('자리…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
414,2018.06.05. 오후 5:38,10년째 반복 위장전입…청약제 불신 키운다,"[('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반복', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('청약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불신', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
415,2018.06.05. 오후 5:38,단독 응암2구역 128가구 추가분양,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('응암', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('128가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가분양', 'O')]"
416,2018.06.05. 오후 5:38,수직증축 안전성 검토 최대 50일로 ,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50일', 'DATE'), ('로', 'O')]"
417,2018.06.05. 오후 5:38,일자리·자금·주택…주거복지 허브로 자리 잡는 LH,"[('일자리·자금·주택…주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
418,2018.06.05. 오후 5:37,성남고등 첫 지식산업센터 반도 아이비밸리 7월 분양,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이비밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
419,2018.06.05. 오후 5:35,서울 등 일부지역 부동산 버블 위험,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
420,2018.06.05. 오후 5:34,송도 아트센터 인천 2년째 방치,"[('송도 아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O')]"
421,2018.06.05. 오후 5:25,도시재생 건물안전 중심 방향 전환해야,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('건물안전', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O')]"
422,2018.06.05. 오후 5:24,롯데월드타워 전망대 엘리베이터 1대 운행 중단,"[('롯데월드타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전망대', 'O'), (' ', 'O'), ('엘리베이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
423,2018.06.05. 오후 5:20,김해시 스마트시티 국가전략프로젝트 실증도시 공모사업 참여,"[('김해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티 국가전략프로젝트 실증도시 공모사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
424,2018.06.05. 오후 5:18,50% 할인 KTX정기권도 지정석 이용한다,"[('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('정기권도', 'O'), (' ', 'O'), ('지정석', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한다', 'O')]"
425,2018.06.05. 오후 5:17,장모 위장전입시켜 가점 받고 해외 살면서… 몰래 로또 청약,"[('장모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위장전입시켜', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('살면서…', 'O'), (' ', 'O'), ('몰래', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
