,date,headline,keyword
0,2019.10.13. 오후 9:13,상업용 부동산 분양 광고 ‘수익 뻥튀기’ 조심,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수익', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥튀기’', 'O'), (' ', 'O'), ('조심', 'O')]"
1,2019.10.13. 오후 9:13,‘충무로역 스위트엠’ 오피스 131실 특별 분양,"[('‘', 'O'), ('충무로역 스위트엠', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('131실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
2,2019.10.13. 오후 9:13,두산건설 ‘안양예술공원 두산위브’ 558가구,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양예술공원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('558가구', 'QUANTITY')]"
3,2019.10.13. 오후 9:13,현대건설 ‘힐스테이트 에코 안산 중앙역’ 834실,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('834실', 'QUANTITY')]"
4,2019.10.13. 오후 9:03,경기도·경기도시공사 3기 신도시 공동사업시행 참여,"[('경기도', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업시행', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
5,2019.10.13. 오후 8:30,LH 한베트남 경제협력 산업단지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경제협력 산업단지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
6,2019.10.13. 오후 7:26,분양가상한제 개정안 규개위도 넘었다…시행 ‘카운트다운’,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('규개위', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다…시행', 'O'), (' ', 'O'), ('‘카운트다운’', 'O')]"
7,2019.10.13. 오후 7:03,본궤도 오른 ‘3기 신도시’… 남양주 왕숙 등 5곳 지구지정,"[('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시’…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
8,2019.10.13. 오후 7:03,수상한 집값 오늘부터 합동조사…중개업소 문 닫고 깜깜이 영업,"[('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('합동조사…중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫고', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('영업', 'O')]"
9,2019.10.13. 오후 7:03,공시價 이의신청 1만6257건… 1년새 14배 ↑,"[('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('1만6257건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
10,2019.10.13. 오후 6:48,경고 파업 철도 노조 14일 파업 종료…월요일 출·퇴근 전철 99.9% 운행,"[('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), ('월요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출·퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('99.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
11,2019.10.13. 오후 6:37,미분양·깡통전세 탓 … 주택 보증사고 급증세,"[('미분양·깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
12,2019.10.13. 오후 6:37,안산市 최초 오피스텔 브랜드 단지 짓는다,"[('안산市', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
13,2019.10.13. 오후 6:14,민간택지 분양가 상한제 규개위 통과… 이달말 시행 예상,"[('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규개위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
14,2019.10.13. 오후 5:46,정부 서울 집값 들썩이자 공급 시그널 로 맞대응,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대응', 'O')]"
15,2019.10.13. 오후 5:46,fn 이사람 부동산 종합 자산 관리전문가 이춘란 오비스트 본부장 서울 집값 비싸도 발로 뛰면 성공투자 가능,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('이사람', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('자산 관리전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이춘란', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('오비스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸도', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰면', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
16,2019.10.13. 오후 5:43,이번주 전국 7426가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7426가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2019.10.13. 오후 5:43,서울 3억이하 전세 아파트 5년 새 4분의 1수준으로 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('4분의 1수', 'QUANTITY'), ('준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
18,2019.10.13. 오후 5:43,월문가 올해의 한옥대상 영예,"[('월문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해의', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한옥대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영예', 'O')]"
19,2019.10.13. 오후 5:43,코레일 찾아간 국토교통위원장 철도노조 사회적 책임 다해야,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아간', 'O'), (' ', 'O'), ('국토교통위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('다해야', 'O')]"
20,2019.10.13. 오후 5:43,3기 신도시 사업 본궤도 올랐지만… 원주민 반발도 본격화,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만…', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발도', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
21,2019.10.13. 오후 5:41,시동 건 3기신도시···남양주 왕숙지구 등 5곳 12만가구 2021년부터 공급,"[('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시···', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('왕숙지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
22,2019.10.13. 오후 5:38,분양단지 들여다보기대신 해모로 센트럴 초역세권에 명문학군 품은 친환경 스마트단지,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기대신', 'O'), (' ', 'O'), ('해모로 센트럴', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트단지', 'O')]"
23,2019.10.13. 오후 5:37,갈현1구역 재개발사업 현대 vs 롯데 맞붙는다,"[('갈현1구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞붙는다', 'O')]"
24,2019.10.13. 오후 5:36,분양캘린더 안양동 두산위브 등 전국 14곳 9700가구 분양,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('안양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2019.10.13. 오후 5:36,민간택지 분양가상한제 규개위서 원안 통과,"[('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('규개위', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('원안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
26,2019.10.13. 오후 5:36,기술혁신·자동화로 노동비용 해결 시간 걸리겠지만 경제 성장에 도움,"[('기술혁신·자동화로', 'O'), (' ', 'O'), ('노동비용', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리겠지만', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('성장에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움', 'O')]"
27,2019.10.13. 오후 5:31,약초 썰기 대회부터 시민 노래자랑까지… 한의학 축제의 장,"[('약초', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('썰기', 'O'), (' ', 'O'), ('대회부터', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노래자랑까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('한의학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('축제의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
28,2019.10.13. 오후 5:30,유덕열 동대문구청장 서울약령시는 한방의 메카 한의학 활성화 노력 계속 생활 속에 뿌리 내렸으면,"[('유덕열', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울약령시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('한방', 'STUDY_FIELD'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('한의학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('노력', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('속에', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸으면', 'O')]"
29,2019.10.13. 오후 5:30,대체의학 세계적으로 커지는데… 정작 한국선 보험도 안돼,"[('대체의학', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('세계적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('정작', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('보험도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
30,2019.10.13. 오후 5:25,전국 13곳 7000여 가구 청약,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
31,2019.10.13. 오후 5:25,왕숙·교산·계양 등 5곳 3기신도시 15일 지구지정,"[('왕숙', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
32,2019.10.13. 오후 5:25,신혼 첫 주택 취득세 절반 감면 내년까지,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE')]"
33,2019.10.13. 오후 5:25,남산제비꽃 심어라…또 발목잡힌 한옥호텔,"[('남산', 'LOCATION'), ('제비꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('심어라…또', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥호텔', 'O')]"
34,2019.10.13. 오후 5:25,공시가 두 배인데 분양가는 3억 싸다니…,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('두 배', 'QUANTITY'), ('인데', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다니…', 'O')]"
35,2019.10.13. 오후 5:21,주담대 막히니 마통으로… 2년간 9조 넘게 늘었다,"[('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('막히니', 'O'), (' ', 'O'), ('마통으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
36,2019.10.13. 오후 5:20,3기신도시 2021년말부터 12만가구 공급,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
37,2019.10.13. 오후 5:20,3기신도시 2021년말부터 12만가구 공급,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
38,2019.10.13. 오후 4:59,새 아파트 속속 들어서니 마포·성동 집값 껑충,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서니', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
39,2019.10.13. 오후 4:56,상한제 초읽기…규제개혁委 통과,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초읽기…규제개혁委', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
40,2019.10.13. 오후 4:34,제 54회 전국기능경기대회에서 대구 3위 경북 2위 차지,"[('제 54회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국기능경기대회', 'EVENT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
41,2019.10.13. 오후 4:05,인천공항공사 “2022년까지 사회적 경제조직 200개 육성” MOU 체결,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('2022년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('경제조직', 'O'), (' ', 'O'), ('200개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육성”', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
42,2019.10.13. 오후 3:57,식지 않는 청약열기…주말 방방곡곡서 모델하우스 ‘북새통’,"[('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방방곡곡서', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
43,2019.10.13. 오후 2:59,새 아파트 이어 기존 주택도 ... 큰손으로 떠오른 30대,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY')]"
44,2019.10.13. 오후 2:58,대형 교통호재 타고 인천 부동산 열기 후끈,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
45,2019.10.13. 오후 2:56,2030代 영 리치 큰 손 부각 미래가치보다 주거 편리성 선호,"[('2030代', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영', 'O'), (' ', 'O'), ('리치', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('부각', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치보다', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('편리성', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O')]"
46,2019.10.13. 오후 2:53,모십니다 23일 조물주 위 건물주 되기 프로젝트 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('되기', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
47,2019.10.13. 오후 2:52,모십니다 29일 당첨 확률 높이는 아파트 청약 세미나,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
48,2019.10.13. 오후 2:33,3기신도시본궤도진입지구지정은 시작일 뿐...주민보상이라는 큰 산 넘어야,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시본궤도진입지구지정은', 'O'), (' ', 'O'), ('시작일', 'O'), (' ', 'O'), ('뿐...', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('보상이라는', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
49,2019.10.13. 오후 2:32,3기신도시본궤도진입대규모 택지 5곳 지구지정 완료 15일 고시,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시본궤도진입대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고시', 'O')]"
50,2019.10.13. 오후 2:31,‘분양가상한제’ 적용 필수조건… ‘투기과열지구’로 개정,"[('‘', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('필수조건…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투기과열지구’로', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O')]"
51,2019.10.13. 오후 2:22,“OO억 밑으론 팔지마” 1년간 수도권 집값 담합 159건,"[('“OO억', 'O'), (' ', 'O'), ('밑으론', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지마”', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('159건', 'QUANTITY')]"
52,2019.10.13. 오후 2:16,지역 특화 건축물 함께 설계할 청년 건축사를 찾습니다,"[('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('설계할', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
53,2019.10.13. 오후 2:13,인기 지역도 아닌데 3만명 우르르…곳곳이 로또 청약 열기,"[('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우르르…곳곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
54,2019.10.13. 오후 2:11,전세 3억 매물 찾아보기 힘들다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아보기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
55,2019.10.13. 오후 2:09,2019 한방문화축제 “한방 주먹밥으로 한약에 대한 편견 깨졌어요” 한방축제 이색행사,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한방문화축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('“한방', 'O'), (' ', 'O'), ('주먹밥', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한약', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('편견', 'O'), (' ', 'O'), ('깨졌어요”', 'O'), (' ', 'O'), ('한방축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이색행사', 'O')]"
56,2019.10.13. 오후 2:09,정동영 100대 건설사서 매년 70여명 사망사고…10년간 775명,"[('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사서', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('70여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망사고…', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('775명', 'QUANTITY')]"
57,2019.10.13. 오후 2:04,철도노조 파업 사흘째...열차 운행률 75.2%·KTX 68.2%,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), ('...', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('75.2%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('68.2%', 'QUANTITY')]"
58,2019.10.13. 오후 2:02,서울 아파트 거래량 70% 감소 “비싸서 못산다vs 싸게는 안판다”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('“비싸서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다vs', 'O'), (' ', 'O'), ('싸게는', 'O'), (' ', 'O'), ('안판다”', 'O')]"
59,2019.10.13. 오후 2:01,도로교통공단 고령운전자 교통사고 증가… 아버님 차에 스마일 실버를 부착해 주세요,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고령운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('아버', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마일 실버', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('부착해', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
60,2019.10.13. 오후 1:56,철도노조 파업 사흘째… 열차 운행률 75.2%,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘째', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행률', 'O'), (' ', 'O'), ('75.2%', 'QUANTITY')]"
61,2019.10.13. 오후 1:33,깡통전세의 저주…주택 보증사고 2014년 이후 최대,"[('깡통전세의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
62,2019.10.13. 오후 1:25,서울시 갭투자 피해대책 가동한다,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가동한다', 'O')]"
63,2019.10.13. 오후 1:23,한국감정원 Kapt 시스템 관리비 비교 유명무실,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Kapt', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
64,2019.10.13. 오후 1:18,2019 국감 올해 공동주택 공시가격 이의신청 전년比 14배↑,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
65,2019.10.13. 오후 1:16,2019 국감 집값 담합 신고 서울·수도권이 90% 차지,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
66,2019.10.13. 오후 1:15,2019 국감 서울 3억원 이하 전세 5년새 4분의 1로 줄어,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3억원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4분의 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
67,2019.10.13. 오후 1:14,2019 국감 최근 4년간 하자보수보증 미지급율 74.4%,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하자보수보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미지급율', 'O'), (' ', 'O'), ('74.4%', 'QUANTITY')]"
68,2019.10.13. 오후 1:14,2019 국감 주담대 누르니 2년간 마통 9조원 폭증,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('누르니', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마통', 'O'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
69,2019.10.13. 오후 1:13,2019 국감 한국감정원 Kapt 관리비 비교 기능 유명무실,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('Kapt', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('비교', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
70,2019.10.13. 오후 1:12,안양예술공원 두산위브 견본주택 사흘간 3.2만명 다녀가,"[('안양예술공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
71,2019.10.13. 오후 1:12,3기 신도시 하남·남양주·과천·인천 5곳 이달 15일 지구지정,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
72,2019.10.13. 오후 1:08,김현미표 3기 신도시 본궤도…고양은 내년부터,"[('김현미', 'PERSON'), ('표', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도…', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE')]"
73,2019.10.13. 오후 1:08,이상현 기자의 모델하우스 탐방기 안산 최대규모 오피스텔 ‘힐스테이트 에코 안산 중앙역’,"[('이상현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방기', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 에코 안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙역', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
74,2019.10.13. 오후 1:07,주담대 막히니 마통으로… 마이너스 통장 대출 9조 급증,"[('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('막히니', 'O'), (' ', 'O'), ('마통으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
75,2019.10.13. 오후 12:43,10월 셋째주 안양·울산 등 14개 단지 분양,"[('10월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
76,2019.10.13. 오후 12:33,한화건설 ‘포레나 전주 에코시티’ 견본주택에 주말 사이 2만8000여명 방문,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나 전주 에코시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
77,2019.10.13. 오후 12:29,관리인 유무조차 파악 안되는 기계식주차장 전국 1만7010곳에 달해,"[('관리인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유무조차', 'O'), (' ', 'O'), ('파악', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('기계식주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7010곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
78,2019.10.13. 오후 12:25,훈풍 부는 부산 분양시장…‘힐스테이트 사하역’ 견본주택에 2만명 인파,"[('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장…‘', 'O'), ('힐스테이트 사하역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
79,2019.10.13. 오후 12:01,속도내는 3기 신도시…서울 집값 안정화 효과는 ‘글쎄’,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
80,2019.10.13. 오후 12:00,민간택지 분양가상한제 시행 後 치솟은 집값…잡을 수 있나,"[('민간택지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('後', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
81,2019.10.13. 오후 12:00,10월 3주 분양동향 전국 7000여 가구 청약…견본주택 13곳 오픈,"[('10월 3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
82,2019.10.13. 오전 11:59,미분양·깡통전세 증가에 ‘주택 보증사고’ 2014년 이후 최대,"[('미분양·깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고’', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
83,2019.10.13. 오전 11:49,국토부 남양주·하남·인천·과천 대규모 택지 5곳 지구지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
84,2019.10.13. 오전 11:38,인천공항공사 사회적 경제조직 육성 위한 업무협약 체결,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('경제조직', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
85,2019.10.13. 오전 11:35,서울 갭투자 피해 대책 가동…세입자 알 권리에 방점,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알', 'O'), (' ', 'O'), ('권리에', 'O'), (' ', 'O'), ('방점', 'O')]"
86,2019.10.13. 오전 11:27,갭투자 피해 없도록…세입자 알권리 강화나선 박원순,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알권리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화나선', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON')]"
87,2019.10.13. 오전 11:24,서울시 공인중개사 손해배상 보장금액 한도 2억으로 두배 확대 추진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('보장금액', 'O'), (' ', 'O'), ('한도', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
88,2019.10.13. 오전 11:22,서울시 ‘갭투자’로 인한 세입자 피해 예방 대책 가동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘갭투자’로', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
89,2019.10.13. 오전 11:20,남양주왕숙 하남교산 등 3기 새도시 지구 지정...2021년부터 12만2천가구 공급,"[('남양주왕숙', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2019.10.13. 오전 11:16,서울시 갭투자 피해방지 위한 법개정 건의…‘위법’ 중개업소 집중단속,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('피해방지', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('법개정', 'O'), (' ', 'O'), ('건의…‘위법’', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
91,2019.10.13. 오전 11:15,갭투자 주의보···서울시 대책 마련 나서,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보···', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
92,2019.10.13. 오전 11:15,갭투자로 전세금 떼이지 않도록…서울시 예방 대책 가동,"[('갭투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않도록…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
93,2019.10.13. 오전 11:12,3기 신도시 5곳 지구 지정…고양창릉·부천대장은 내년 상반기,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('고양창릉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 상반기', 'DATE')]"
94,2019.10.13. 오전 11:08,3기 신도시 본궤도...남양주·하남 등 5곳 지구지정,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도...', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
95,2019.10.13. 오전 11:08,올해 주택 보증사고 2014년 이후 최대...미분양·깡통전세 증가 탓,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대...미분양·깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
96,2019.10.13. 오전 11:03,“주담대 막히니 마이너스 통장으로”…文정부 출범 이후 50조 돌파,"[('“주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('막히니', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장으로”…', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('50조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
97,2019.10.13. 오전 11:02,국토부·한국감정원 “지역 특화 건축물 설계할 청년 건축사를 찾아요”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“지역', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('설계할', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아요”', 'O')]"
98,2019.10.13. 오전 11:02,LH “베트남 최초 한국형 산업단지에 진출할 기업 찾습니다”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('진출할', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다”', 'O')]"
99,2019.10.13. 오전 11:01,남양주·하남·인천·과천 지구지정…여의도 8배 규모·12만2000가구 공급,"[('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모·', 'O'), ('12만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2019.10.13. 오전 11:01,시동 거는 3기 신도시…왕숙·교산·계양·과천 지구지정,"[('시동', 'O'), (' ', 'O'), ('거는', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), ('왕숙', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O')]"
101,2019.10.13. 오전 11:01,3기 신도시 청사진왕숙 GTXB 노선 중심 복합개발,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진왕숙', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXB', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
102,2019.10.13. 오전 11:01,왕숙·교산·계양·과천 공공주택지구 지정 3기 신도시 본궤도,"[('왕숙', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('교산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
103,2019.10.13. 오전 11:01,3기 신도시 청사진계양 新경인산엽축 거점도시 육성,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진계양', 'O'), (' ', 'O'), ('新', 'O'), ('경인산', 'LOCATION'), ('엽축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거점도시', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
104,2019.10.13. 오전 11:01,3기 신도시 청사진교산 지하철 3호선 연장 하남스마트 밸리 연계,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'LOCATION'), ('교산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('하남스마트 밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연계', 'O')]"
105,2019.10.13. 오전 11:01,3기 신도시 청사진과천화훼복합유통센터 조성,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), ('과천화훼복합유통센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
106,2019.10.13. 오전 11:01,미분양·깡통전세 증가에 주택 보증사고 6617억원···2014년 이후 최대,"[('미분양·깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('6617억원', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
107,2019.10.13. 오전 11:01,지역건축사 협력 자율주택정비사업 공모 실시,"[('지역건축사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2019.10.13. 오전 11:01,3기 신도시 남양주·하남·인천·과천 지구 지정···2021년부터 12만 가구 공급,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정···', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
109,2019.10.13. 오전 11:00,LH 이달 18일 한베트남 산업단지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한베트남 산업단지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
110,2019.10.13. 오전 11:00,건설분야 가치공학 경진대회 출품작 모집,"[('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('가치공학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('출품작', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
111,2019.10.13. 오전 11:00,3기 신도시 밑그림 나왔다… 2021년부터 12만2000가구 공급,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다…', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
112,2019.10.13. 오전 11:00,친환경·일자리·교통... 3기 신도시 이렇게 바뀐다,"[('친환경·일자리·교통...', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
113,2019.10.13. 오전 11:00,14일부터 청년 건축사 공모…6개 우수디자인에 설계비 1000만원 지원,"[('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계비', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
114,2019.10.13. 오전 11:00,건설분야 가치공학VE 성과품 출품작 21일부터 공모…콘퍼런스도 개최,"[('건설분야', 'O'), (' ', 'O'), ('가치공학', 'STUDY_FIELD'), ('VE', 'O'), (' ', 'O'), ('성과품', 'O'), (' ', 'O'), ('출품작', 'O'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모…콘퍼런스도', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
115,2019.10.13. 오전 11:00,3기 신도시 본궤도 진입… 남양주·하남·인천·과천 지구 지정 완료,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('진입…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('·', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
116,2019.10.13. 오전 11:00,LH 베트남 산업단지 투자설명회 18일 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남 산업단지 투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
117,2019.10.13. 오전 11:00,LH 18일 한·베트남 경제협력 산업단지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한·', 'EVENT'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제협력 산업단지', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
118,2019.10.13. 오전 11:00,3기신도시전문가 공급불안 해소 제한적…갈등조정 더 큰 숙제로,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'CIVILIZATION'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공급불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적…갈등조정', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('숙제로', 'O')]"
119,2019.10.13. 오전 11:00,3기신도시청사진 공개된 3기 신도시 면면은,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('면면은', 'O')]"
120,2019.10.13. 오전 11:00,3기신도시수도권 30만호 절반 지구지정…3기 신도시 개발 속도낸다,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
121,2019.10.13. 오전 11:00,3기신도시하남·남양주 등 5곳 지구지정…3기 신도시 개발 본궤도,"[('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
123,2019.10.13. 오전 11:00,국토부 가치공학 경진대회 출품작 접수…첨단기술에 가점,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가치공학', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O'), (' ', 'O'), ('출품작', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…첨단기술에', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O')]"
124,2019.10.13. 오전 10:56,한화건설 45층 복합단지 ‘포레나전주 에코시티’ 15일 특별공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포레나전주 에코시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
125,2019.10.13. 오전 10:55,미분양·깡통전세로 주택 보증사고 급증…2014년 이후 최대,"[('미분양·깡통전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
126,2019.10.13. 오전 10:46,합동단속에 상승폭 주춤···서울 0.06%↑,"[('합동단속에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
127,2019.10.13. 오전 10:45,주담대 규제 풍선효과 마이너스 통장 대출 2년간 9조원 폭증,"[('주담대', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
128,2019.10.13. 오전 10:41,깡통전세에 눈물짓는 세입자들…주택 보증사고 5년만에 최다,"[('깡통전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
129,2019.10.13. 오전 10:40,못믿을 공시가격…올해 공동주택 공시가격 이의신청 14배 급증,"[('못믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('14배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
130,2019.10.13. 오전 10:26,꽁꽁 묵인 주택담보대출…마이너스 통장 대출 9조 이상 급증,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('묵인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출…마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('9조 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
131,2019.10.13. 오전 10:01,HUG 통과해도 어렵네…분양가 잡기 나선 지자체,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통과해도', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵네…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O')]"
132,2019.10.13. 오전 9:59,수상한 집값 역대급 합동조사에 숨죽인 강남·마용성,"[('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('합동조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마용성', 'LOCATION')]"
133,2019.10.13. 오전 9:54,깡통 전세 증가로 전세금 보증사고 2014년 이후 최대,"[('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
134,2019.10.13. 오전 9:31,10월 셋째주 전국 14곳서 9712가구 분양…견본주택 10곳 오픈,"[('10월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('9712가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
135,2019.10.13. 오전 9:31,미분양·깡통전세 증가에 주택 보증사고 급증…2014년 이후 최대,"[('미분양·깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('2014년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
136,2019.10.13. 오전 9:27,김상훈 文정부 주택담보대출 규제로 마이너스 통장 9조 폭증,"[('김상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('文정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
137,2019.10.13. 오전 9:01,심상찮은 대구 아파트…청약경쟁 치열·분양권 고점 거래,"[('심상찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트…청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치열·분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
138,2019.10.13. 오전 9:00,역세권 아파트 편리한 교통환경 선호도 고공행진…신규 분양 소식은,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('소식은', 'O')]"
139,2019.10.13. 오전 9:00,한화건설이 건강과 안전을 생각해 선보인 특화단지가 있다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('건강과', 'O'), (' ', 'O'), ('안전을', 'O'), (' ', 'O'), ('생각해', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인', 'O'), (' ', 'O'), ('특화단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
140,2019.10.13. 오전 8:02,분양가상한제 큰 산 넘은 김현미…정밀 타격 카운트다운,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('…정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
141,2019.10.13. 오전 8:00,경기도 올해의 살기좋은 아파트 8곳 선정,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
142,2019.10.13. 오전 6:01,상반기 24만명 청약한 대구 4분기 분양시장도 열기 잇는다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('24만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
143,2019.10.14. 오후 10:04,“가족 돌보고 자기계발·재충전” 대한항공 단기 희망휴직 제도 실시,"[('“', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돌보고', 'O'), (' ', 'O'), ('자기계발·재충전”', 'O'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단', 'CIVILIZATION'), ('기 희망휴직 제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
144,2019.10.14. 오후 8:00,일산오피스텔 ‘삼부르네상스스퀘어’ 고양시 마이스산업 중심지 킨텍스 주변수요까지 확보,"[('일산', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼부르네상스스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마이스산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변수요까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
145,2019.10.14. 오후 7:21,HUG 차량개조·사무실비 예산 낭비 도마 위,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차량개조·사무실비', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O')]"
146,2019.10.14. 오후 7:14,“베트남 투자 현지 전문가와 상담하세요”,"[('“', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상담하세요”', 'O')]"
147,2019.10.14. 오후 6:58,금리 내렸는데 대출이자 그대로 서민 상대로 폭리 취하는 HUG,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('내렸는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('취하는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION')]"
148,2019.10.14. 오후 6:58,30대 非강남권·40대 강남4區 집중 매입,"[('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('非', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('4區', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
149,2019.10.14. 오후 6:58,호반그룹 中 상하이서 신입사원 해외연수,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
150,2019.10.14. 오후 6:47,노원 월계 미·미·삼 예비안전진단 문턱 못 넘었다,"[('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미', 'ORGANIZATION'), ('·미·삼', 'O'), (' ', 'O'), ('예비안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
151,2019.10.14. 오후 6:47,철도공단 철도정책 국민의견 반영,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도정책', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
152,2019.10.14. 오후 6:47,포스코건설 방글라데시 의료봉사.. 현지직원 26명 사흘간 의약품 지원,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('의료봉사..', 'O'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('26명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의약품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
153,2019.10.14. 오후 6:47,GS건설 한남 3구역 단지명 한남자이 더 헤리티지,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT')]"
155,2019.10.14. 오후 6:47,송도 GTX 호재… 대방건설 송도국제도시 THE M CITY 주목,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('THE M CITY', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
156,2019.10.14. 오후 6:46,서울 18곳 공시價 통째로 정정…감정원 철저한 감사 필요 지적,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('통째로', 'O'), (' ', 'O'), ('정정…', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('지적', 'O')]"
157,2019.10.14. 오후 6:46,김상훈 SH공사 임대주택사업 5년간 1조6800억원 손실,"[('김상훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조6800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손실', 'O')]"
158,2019.10.14. 오후 6:46,3기 본궤도에 외면 받나… 떨고 있는 2기,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본궤도에', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('받나…', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY')]"
159,2019.10.14. 오후 6:45,이재광 HUG 사장 둔촌주공 분양가 논란에 “개선점 찾겠다”,"[('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('“개선점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾겠다”', 'O')]"
160,2019.10.14. 오후 6:43,국감현장사퇴하세요 의원들 질타 부른 이재광 HUG 사장,"[('국감현장사퇴하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O'), (' ', 'O'), ('부른', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
161,2019.10.14. 오후 6:40,가을 이사철 개막…SK북한산시티 거래 기지개,"[('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('SK북한산시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
163,2019.10.14. 오후 6:31,공시가격 ‘불신’ 논란에 감정원장 “산정 기준 공개 국토부와 상의하겠다”,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불신’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상의하겠다”', 'O')]"
164,2019.10.14. 오후 6:29,임종성 민간검사소 30% 전기차 교육 미이수…범용장비 전무,"[('임종성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민간검사소', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전기차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('미이수…범용장비', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('무', 'O')]"
165,2019.10.14. 오후 6:27,강북권 최대 규모…막오른 한남3구역 재개발 수주전,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모…막오른', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
166,2019.10.14. 오후 6:26,2019 국감 신뢰도 도마 오른 HUG·감정원,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION')]"
167,2019.10.14. 오후 6:26,2019 국감 서울교통공사 채용비리·제로페이 집중 질타,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('서울교통공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용비리·제로페이', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O')]"
168,2019.10.14. 오후 6:25,아시아나 캐릭터 ‘색동크루’ 탄생,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐릭터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘색동크루’', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
169,2019.10.14. 오후 6:11,관리비 공개 공동주택 1000만 가구 연 20조원 예상,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
170,2019.10.14. 오후 6:08,분양가 상한제 유예에 주택경기 개선 기대 커졌다,"[('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유예에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
171,2019.10.14. 오후 6:02,강남 집주인의 꼼수 쪼개기 증여 늘었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개기', 'O'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
172,2019.10.14. 오후 6:02,국감현장김학규 감정원장 빌라 정보 제공·공시價 확대공개 검토,"[('국감현장', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공·공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('확대공개', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
173,2019.10.14. 오후 5:56,올해 아파트 전세거래가격 하향 안정세…4억원 이상 전세 거래 비중 감소,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), ('4억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
175,2019.10.14. 오후 5:50,롯데 새 프리미엄 브랜드 르엘 대치2·반포우성에 첫 선,"[('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('르엘 대치', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('반포우성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
176,2019.10.14. 오후 5:49,공사비 2조 한남3구역…빅3 진검승부 시동,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('빅3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진검승부', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
177,2019.10.14. 오후 5:49,아파트 공시가 불신 심각…이의신청건수 14.5배 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('불신', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…이의신청건수', 'O'), (' ', 'O'), ('14.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
178,2019.10.14. 오후 5:49,200억 들인 지하 3D지도 매설정보는 엉터리,"[('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들인', 'O'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('3D지도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매설정보는', 'O'), (' ', 'O'), ('엉터리', 'O')]"
179,2019.10.14. 오후 5:49,HUG 고객정보 관리 허술…600건 위반 소지,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허술…', 'O'), ('600건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O')]"
180,2019.10.14. 오후 5:44,분양단지 들여다보기대방건설송도국제도시 디엠시티...호수가 눈앞에 GTX B노선 수혜,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), ('대방건설송도국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디엠시티', 'ARTIFACT'), ('...호수가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞에', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX B', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
181,2019.10.14. 오후 5:43,이수 스위첸 포레힐즈 착한 분양가 예상 이수 분양 열기 잇는다,"[('이수 스위첸 포레힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O'), (' ', 'O'), ('이수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
182,2019.10.14. 오후 5:43,공시가 비판한 정수연 교수 감정원 명예훼손 ‘무혐의’,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('비판한', 'O'), (' ', 'O'), ('정수연', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예훼손', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘무혐의’', 'O')]"
183,2019.10.14. 오후 5:43,현대건설 다음 달 힐스테이트 대구역 분양…아파트 803세대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('803세대', 'QUANTITY')]"
184,2019.10.14. 오후 5:42,상봉역 주상복합 프로젝트···반도건설 시공사로 선정,"[('상봉역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('주상복합 프로젝트', 'TERM'), ('···', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
185,2019.10.14. 오후 5:42,대전 도안새도시에 ‘자이’ 아파트 2500가구 들어선다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안새도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
186,2019.10.14. 오후 5:42,역대 최대 현장조사에...숨죽인 부동산시장,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('현장조사에...숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
187,2019.10.14. 오후 5:42,GS건설 한남3구역 단지명 ‘한남자이 더 헤리티지’…16일 설계안 공개,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
188,2019.10.14. 오후 5:41,집값 뛰어도 고가 기준 11년째 요지부동,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어도', 'O'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('11년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O')]"
189,2019.10.14. 오후 5:40,호반그룹 중국 상해서 신입사원 해외연수 실시,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상해', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
190,2019.10.14. 오후 5:39,HUG 풍수지리적 사유로 사무실 이전…사실과 달라,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍수지리적', 'O'), (' ', 'O'), ('사유로', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…사실과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
191,2019.10.14. 오후 5:39,사라지는 특목고···강남 집값에 기름 붓나,"[('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고···', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('기름', 'O'), (' ', 'O'), ('붓나', 'O')]"
192,2019.10.14. 오후 5:37,감정원 공시가 산정 전문성 논란…통계 신뢰성도 도마 위,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…통계', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성도', 'O'), (' ', 'O'), ('도마', 'O'), (' ', 'O'), ('위', 'O')]"
193,2019.10.14. 오후 5:17,못 빼내니 또 다른 못질···미궁 빠지는 공원 일몰제,"[('못', 'O'), (' ', 'O'), ('빼내니', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('못질···미궁', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰제', 'CIVILIZATION')]"
194,2019.10.14. 오후 5:17,2015년 이후 재개발 지정 0···상한제 덮칠땐 住맥경화,"[('2015년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY'), ('···상한제', 'O'), (' ', 'O'), ('덮칠땐', 'O'), (' ', 'O'), ('住', 'O'), ('맥경화', 'TERM')]"
195,2019.10.14. 오후 5:16,국감현장이재광 HUG 사장 지방 미분양 환매조건부 매입 검토,"[('국감현장', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
196,2019.10.14. 오후 5:10,둔촌주공 분양가 개선점 찾겠다,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('개선점', 'O'), (' ', 'O'), ('찾겠다', 'O')]"
197,2019.10.14. 오후 5:08,지식산업센터 현대 실리콘앨리 동탄 11월 분양 예정,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 실리콘앨리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
198,2019.10.14. 오후 5:08,한남3구역 강남 뛰어넘는 랜드마크로,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뛰어넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O')]"
199,2019.10.14. 오후 5:07,잠실 5단지 재건축 5년째 학교용지에 발목,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학교용지에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
200,2019.10.14. 오후 5:02,이재광 HUG 사장 둔촌주공 분양가 논란에 부작용 해소할것,"[('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할것', 'O')]"
201,2019.10.14. 오후 5:02,대구 주택경기 활기 기대감…실사지수 25.2p 급등,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('25.2p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
202,2019.10.14. 오후 4:56,당진 수청2지구 지엔하임 견본주택 오픈…주말 많은 방문객 몰려,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수청2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
203,2019.10.14. 오후 4:53,수도권서 블록형 단독주택 공급 이어져,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
204,2019.10.14. 오후 4:50,고분양가 관리지역 지정 피한 광주 북구… 아직 저평가,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O')]"
205,2019.10.14. 오후 4:50,시설안전공단 뉴비전 선포식…안전·편리한 삶의터전 선도,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포식…안전·편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의터전', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
206,2019.10.14. 오후 4:47,삼성디스플레이 ‘탕정에 13조원 투자 계획’… 인근 부동산 ‘주목’,"[('삼성디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계획’…', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
207,2019.10.14. 오후 4:45,국감현장이재광 허그 사장 둔촌주공 분양가논란에 부작용 해소할 것,"[('국감현장', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('허그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가논란에', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('해소할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
208,2019.10.14. 오후 4:44,강남 하이엔드 주거공간 ‘지젤 시그니티 서초’ 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이엔드', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지젤 시그니티 서초', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
209,2019.10.14. 오후 4:43,수도권에서 1억원대 투자 가능한 수익형 부동산 어디,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
210,2019.10.14. 오후 4:43,서수원 개발 수혜지 배후수요 풍부한 ‘권선행정타운 ZOOM시티’ 주목,"[('서수원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('권선행정타운 ZOOM시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
211,2019.10.14. 오후 4:42,호반그룹 신입사원 중국 해외연수 진행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
212,2019.10.14. 오후 4:42,2019 국감 주택도시보증공사 중도금 대출보증 사고 5년 새 15배 ↑,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
213,2019.10.14. 오후 4:41,조합원 부담 가중시키는 대안설계 사실상 불허…서울 대어급 정비사업 수주 향방은,"[('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중시키는', 'O'), (' ', 'O'), ('대안설계', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('불허…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O')]"
214,2019.10.14. 오후 4:41,부동산 합동 점검 떴다… 블라인드 치고 야유회 가는 강남 부동산종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다…', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('치고', 'O'), (' ', 'O'), ('야유회', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산종합', 'O')]"
215,2019.10.14. 오후 4:36,대한부동산학회 2019년 추계정기학술대회 19일 개최,"[('대한부동산학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추계정기학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2019.10.14. 오후 4:35,호반그룹 신입사원 중국 해외연수,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
217,2019.10.14. 오후 4:33,아파트 매매價 서울 중심 상승전환…전세가는 하향 안정세,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매價', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('상승전환…전세가는', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
218,2019.10.14. 오후 4:33,강남3구 집값상승률 1위 송파구 위력 과시한다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위력', 'O'), (' ', 'O'), ('과시한다', 'O')]"
219,2019.10.14. 오후 4:30,GTX효과로 들썩이는 인천 수익형부동산 시장… ‘마크원 복합비즈센터’ 분양,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마크원 복합비즈센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2019.10.14. 오후 4:30,삼성디스플레이 ‘탕정 라인에 13조원 투자’…인근 부동산 ‘들썩’,"[('삼성디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('탕정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('13조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자’…인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
221,2019.10.14. 오후 4:30,아파트 전세거래 가격 하향 안정세4억 이상 거래 점점 줄어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), ('4억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
222,2019.10.14. 오후 4:29,호반그룹 신입사원 61명 중국 해외연수 진행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('61명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
223,2019.10.14. 오후 4:29,새만금박물관 내년 착공…2022년 완공 목표,"[('새만금박물관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('2022년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
224,2019.10.14. 오후 4:27,목동우성2차 리모델링 조합설립 추진…롯데건설 참여,"[('목동우성', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
225,2019.10.14. 오후 4:27,이규희 LX 측량 오류로 민원인에 6년간 34억원 물어줘,"[('이규희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('오류로', 'O'), (' ', 'O'), ('민원인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물어줘', 'O')]"
226,2019.10.14. 오후 4:23,호반그룹 신입사원 61명 중국 상하이 해외연수,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('61명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
227,2019.10.14. 오후 4:21,이후삼 국토·교통 RD 지원 예산 수도권에 65% 편중,"[('이후삼', 'O'), (' ', 'O'), ('국토·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('RD', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('편중', 'O')]"
228,2019.10.14. 오후 4:18,과천 전세 품귀현상에 오피스텔 인기도 쑥,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기도', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
229,2019.10.14. 오후 4:13,동문건설 지식산업센터 등 잇단 수주 눈길,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
230,2019.10.14. 오후 4:10,호반그룹 신입사원 61명 중국 해외연수,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('61명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
231,2019.10.14. 오후 4:08,395채 보유 임대사업자 전세보증보험 가입 가구는 11채뿐,"[('395채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('11채', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
232,2019.10.14. 오후 4:03,주택도시보증공사 멀쩡한 사장실 이전 사실과 달라,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('멀쩡한', 'O'), (' ', 'O'), ('사장실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('사실과', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
233,2019.10.14. 오후 4:03,상반기 청약자 24만명 몰린 대구 4분기에도 열기 이어갈까,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O')]"
234,2019.10.14. 오후 3:59,철도공단 대국민 철도정책 아이디어 공모…내달 4일까지 접수,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('철도정책', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('내달 4일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
235,2019.10.14. 오후 3:58,현대건설 힐스테이트 대구역 11월 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2019.10.14. 오후 3:55,비규제 지역 ‘평택’ 부동산 시장 반등 조짐,"[('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
237,2019.10.14. 오후 3:55,한신공영 서울 종로에서 무료급식 봉사활동,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
238,2019.10.14. 오후 3:50,한국철도시설공단 대국민 아이디어 공모전 개최,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대', 'EVENT'), ('국민 아이디어 공', 'EVENT'), ('모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
239,2019.10.14. 오후 3:50,철도노조 3일 파업 종결...합의 불발시 11월 무기한 파업 예고,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('종결...합의', 'O'), (' ', 'O'), ('불발시', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무기한', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
240,2019.10.14. 오후 3:46,2019 국정감사 HUG 풍수지리로 사장실 이전…“업무수행 때문”,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍수지리로', 'O'), (' ', 'O'), ('사장실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…“업무수행', 'O'), (' ', 'O'), ('때문”', 'O')]"
241,2019.10.14. 오후 3:46,신동아건설 13년째 이어온 인연 올해도 일사일촌 봉사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이어온', 'O'), (' ', 'O'), ('인연', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
242,2019.10.14. 오후 3:45,업무 무관한 직원이 개인정보 버젓이 열람…HUG 구멍 뚫린 보안,"[('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('무관한', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정보', 'O'), (' ', 'O'), ('버젓이', 'O'), (' ', 'O'), ('열람…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('보안', 'O')]"
243,2019.10.14. 오후 3:41,대림산업 건설사업부 경력사원 채용…24일까지 서류접수,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용…', 'O'), ('24일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서류접수', 'O')]"
244,2019.10.14. 오후 3:41,HUG 방만경영 지적에…이재광 사장 뼈저리게 반성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방만경영', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에…', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뼈저리게', 'O'), (' ', 'O'), ('반성', 'O')]"
245,2019.10.14. 오후 3:40,LH 데이터분석 경진대회로 도시문제 해결 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데이터분석', 'O'), (' ', 'O'), ('경진대회로', 'O'), (' ', 'O'), ('도시문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
246,2019.10.14. 오후 3:38,재건축교통개발까지 후끈한 광명,"[('재건축교통개발까지', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈한', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION')]"
247,2019.10.14. 오후 3:35,2019 국감감정원 공시가격 신뢰성 도마에,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰성', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
248,2019.10.14. 오후 3:34,신동아건설 강원 영월 덕전마을서 봉사활동 진행,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
249,2019.10.14. 오후 3:33,국감브리핑안호영 전북 깜깜이 공동주택 관리비 여전,"[('국감브리핑', 'O'), ('안호영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
250,2019.10.14. 오후 3:31,호반그룹 3박4일 신입사원 중국 연수 진행,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3박4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
251,2019.10.14. 오후 3:31,호반그룹 임시정부수립 100주년 기념 신입사원 중국 해외연수,"[('호반그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임시정부', 'ORGANIZATION'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('100주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해외연수', 'O')]"
252,2019.10.14. 오후 3:30,울산 B05구역 재개발 대주단 시공사 재선정 절차 진행 중지 요청,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('B05구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대주단', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('재선정', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중지', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
253,2019.10.14. 오후 3:26,공시가 산정 기준 공개해야 지적에···감정원장 공개 범위 확대할 것,"[('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에···', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
254,2019.10.14. 오후 3:22,수원 4분기 재건축·재개발 9곳·1만8000가구 공급,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('1만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
255,2019.10.14. 오후 3:21,HDC현대산업개발 전북 전주 태평 아이파크 10월 분양,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태평 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
256,2019.10.14. 오후 3:20,포스코건설 방글라데시 주민 1500명에게 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
257,2019.10.14. 오후 3:17,투기·투기과열지역 내 주택매매·임대업자 오늘부터 LTV 40% 적용,"[('투기·투기과열지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매·임대업자', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
258,2019.10.14. 오후 3:14,철도노조 파업 일단락 서울지하철도 16일 파업 예고,"[('철도노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('일단락', 'O'), (' ', 'O'), ('서울지하철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
259,2019.10.14. 오후 3:14,인터뷰 욕실 층간소음 줄이는 시공법 개발한 송공석 와토스 회장,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('욕실', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이는', 'O'), (' ', 'O'), ('시공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한', 'O'), (' ', 'O'), ('송공석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('와토스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION')]"
260,2019.10.14. 오후 3:14,포스코건설 방글라데시 오지 주민 1500명 대상 의료봉사 진행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
261,2019.10.14. 오후 3:13,주택도시보증공사 고객정보 관리 허술…600건 위반 소지,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('허술…', 'O'), ('600건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('소지', 'O')]"
262,2019.10.14. 오후 3:11,서울 집값과 거꾸로 가는 전셋값…하향 안정세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값과', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
263,2019.10.14. 오후 3:11,전국 오피스텔 거래량 반등세 신세계건설 ‘빌리브 인테라스’,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('반등세', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('빌리브 인테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
264,2019.10.14. 오후 3:07,대구 중심에 49층 랜드마크···현대건설 힐스테이트 대구역 11월 분양,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('49층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크···', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2019.10.14. 오후 3:06,GS건설 한남3구역 설계안 일반공개 이유는,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('일반공개', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
266,2019.10.14. 오후 3:01,다시 퍼지는 ‘3기 신도시 공포’에 떨고있는 2기 신도시들,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공포’에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고있는', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시들', 'O')]"
267,2019.10.14. 오후 2:59,2019 국정감사 정동영 공시가격 집단 정정사태 서울서 작년만 18개 단지,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국정감사', 'O'), (' ', 'O'), ('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('정정사태', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('작년만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
268,2019.10.14. 오후 2:57,‘힐스테이트 사하역’ 15일 특별공급 분양,"[('‘', 'O'), ('힐스테이트 사하역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2019.10.14. 오후 2:57,다양한 분양 혜택 오시리아 스위첸 마티에 주목,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('오시리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위첸 마티에', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
270,2019.10.14. 오후 2:55,현대건설 힐스테이트 창경궁 11월 분양 예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('창경궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
271,2019.10.14. 오후 2:55,재개발 최대어 수주대전…윤곽 드러나는 대진표종합,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주대전…윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대진표종합', 'O')]"
272,2019.10.14. 오후 2:54,국감현장 이동걸 대우건설 재매각 2년 후 시기 좋아지면…,"[('국감현장', 'O'), (' ', 'O'), ('이동걸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재매각', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아지면…', 'O')]"
273,2019.10.14. 오후 2:51,LH 18일 韓  베트남 경협 ‘흥옌 산업단지’ 투자설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경협', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('흥옌 산업단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
274,2019.10.14. 오후 2:50,전셋값 하향 안정세…4억원 이상 비중도 감소,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), ('4억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중도', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
275,2019.10.14. 오후 2:48,올해 아파트 전셋값 하향 안정세…서울 4억원 미만 비중↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('비중↑', 'O')]"
276,2019.10.14. 오후 2:47,HUG “서울역 사무실 여의도 이전은 정책·국회 업무 대응용…‘풍수지리설’ 사실 아냐”,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전은', 'O'), (' ', 'O'), ('정책·', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('대응용…‘풍수지리설’', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O')]"
277,2019.10.14. 오후 2:45,365일 넘치는 소비수요 확보… MXD상권 잡아볼까,"[('365일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('소비수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보…', 'O'), (' ', 'O'), ('MXD', 'LOCATION'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
279,2019.10.14. 오후 2:45,포스코건설 방글라데시 오지 찾아가 1500명에 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
281,2019.10.14. 오후 2:41,정동영 작년 매각 대형빌딩 16곳 과표 43%…아파트는 70%,"[('정동영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('16곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과표', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('…아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY')]"
282,2019.10.14. 오후 2:41,김포 고촌역 아라캐슬 단지 내 상가에 인근 대형 복합몰까지 인접 눈길,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합몰까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
283,2019.10.14. 오후 2:40,개발호재 풍부 경산시장 상가 ‘J메디스퀘어’ 분양,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('경산시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('J메디스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2019.10.14. 오후 2:40,태영건설 TV광고에 국내 최초 피카소 작품 등장,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('피카소', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
285,2019.10.14. 오후 2:33,HDC현대산업개발 ‘서울숲 2차 아이파크’ 수주,"[('HDC현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
286,2019.10.14. 오후 2:30,동북권 랜드마크 꿈꿨던 ‘월계시영미미삼’ 재건축 불가 판정,"[('동북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꿨던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('월계시영미미삼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
287,2019.10.14. 오후 2:27,임대수요ㆍ인프라 탄탄 교통 편리··· 제주 알짜 오피스텔에 투자자 관심,"[('임대수요ㆍ인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리···', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
288,2019.10.14. 오후 2:27,계약체결 대가 거액 주고받은 주택조합장 등 구속기소,"[('계약체결', 'O'), (' ', 'O'), ('대가', 'O'), (' ', 'O'), ('거액', 'O'), (' ', 'O'), ('주고받은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
289,2019.10.14. 오후 2:26,대림산업 건설사업부 정규직 경력사원 채용,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사업부', 'O'), (' ', 'O'), ('정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경력사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
290,2019.10.14. 오후 2:25,서울시 1∼5월 라디오 광고비 전액 김어준 방송에 지출종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1∼5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('라디오', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고비', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('김어준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방송에', 'O'), (' ', 'O'), ('지출종합', 'O')]"
291,2019.10.14. 오후 2:22,대전 도안신도시 2단계 개발 내년 일반분양… GS건설로 시공사 변경,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
292,2019.10.14. 오후 2:21,건설업계 별들의 전쟁 한남3구역… GS 글로벌 유명 설계사 합작,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('별들의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('유명', 'O'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합작', 'O')]"
293,2019.10.14. 오후 2:19,녹번역 복합시설 은평 미드스퀘어 분양 중,"[('녹번역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 미드스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
294,2019.10.14. 오후 2:10,공시제도 비판했다가 고소된 경제학자 검찰 불기소 결정,"[('공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비판했다가', 'O'), (' ', 'O'), ('고소된', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불기소', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
295,2019.10.14. 오후 2:10,송도 씨워크 인테라스 한라 차원이 다른 마케팅 신개념 도시형 생활 오피스,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씨워크', 'O'), (' ', 'O'), ('인테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차원이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
296,2019.10.14. 오후 2:09,2019 국감 감정원 부동산가격공시제도 집단 정정 사례 빈번,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산가격공시제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('정정', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('빈번', 'O')]"
297,2019.10.14. 오후 2:09,HUG 풍수지리 때문에 사장실 이전 사실 무근,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('풍수지리', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('사장실', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('사실', 'O'), (' ', 'O'), ('무근', 'O')]"
298,2019.10.14. 오후 2:08,2019 국감 한국감정원 주간 아파트 가격동향지수 폐지,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격동향지수', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
299,2019.10.14. 오후 2:06,GS건설 한남3구역 단지명 한남자이 더 헤리티지로 확정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
300,2019.10.14. 오후 2:05,2019 국감 부동산 전자계약시스템 활성화 대책 필요성↑,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 전자계약시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('필요성↑', 'O')]"
301,2019.10.14. 오후 2:04,포스코건설 방글라데시 주민 1500명 대상 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
302,2019.10.14. 오후 2:01,미분양 털어낸 인천 검단···이달부터 신규분양 시동,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털어낸', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단', 'LOCATION'), ('···', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
303,2019.10.14. 오후 1:55,작년에도 서울만 18곳 공시가 통째 정정…정부 통계 신뢰도 추락,"[('작년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('통째', 'O'), (' ', 'O'), ('정정…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰도', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
304,2019.10.14. 오후 1:55,말로만 후분양…작년 이후 후분양보증액 선분양보증의 1%도 안돼,"[('말로만', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양…', 'O'), ('작년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('후분양보증액', 'O'), (' ', 'O'), ('선분양보증의', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
305,2019.10.14. 오후 1:55,금리 떨어졌는데 대출 이자는 그대로…서민 상대로 폭리 취하는 HUG,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌는데', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('이자는', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로…', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상대로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭리', 'O'), (' ', 'O'), ('취하는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION')]"
306,2019.10.14. 오후 1:55,30대는 비강남권 40대는 강남 똘똘한 한채…서울 주택 시장 큰손 떠오른 3040,"[('30대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('똘똘한', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY')]"
307,2019.10.14. 오후 1:53,관리비 공개 공동주택 1000만 세대 육박…올해 연 20조원 넘을 듯,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
308,2019.10.14. 오후 1:49,국감중도금 대출보증 보증사고 15배로 폭증,"[('국감중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('15배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증', 'O')]"
309,2019.10.14. 오후 1:45,신동아건설 강원도 덕전마을서 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
310,2019.10.14. 오후 1:41,안전통학 가능한 초품아 주거단지  ‘범어자이엘라’ 공급 예정,"[('안전통학', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('초품아', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범어자이엘라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
311,2019.10.14. 오후 1:36,국감현장김학규 감정원장 부동산 전자계약시 인센티브 검토,"[('국감현장', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
312,2019.10.14. 오후 1:33,석정도시개발 대전 도안신도시 사업 시공사로 GS건설 선정,"[('석정도시', 'TERM'), ('개발', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
313,2019.10.14. 오후 1:27,신동아건설 하반기 일사일촌 봉사활동…수확기 맞아 영월 덕전마을 일손 도와,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일사일촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동…수확기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일손', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O')]"
314,2019.10.14. 오후 1:25,2019 국감 일찍 가입할수록 손해보는 HUG 전세보증보험,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('일찍', 'O'), (' ', 'O'), ('가입할수록', 'O'), (' ', 'O'), ('손해보는', 'O'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세보증보험', 'O')]"
315,2019.10.14. 오후 1:25,우미건설 고양 삼송 우미라피아노 11월 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2019.10.14. 오후 1:24,오늘부터 투기·투기과열지구 주택매매·임대업자에 LTV 40% 적용,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투기·투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매매·임대업자에', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
317,2019.10.14. 오후 1:23,‘테크트리 영통 지식산업센터’…국내 최초 공유 오피스와 협업,"[('‘', 'O'), ('테크트리 영통 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스와', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O')]"
318,2019.10.14. 오후 1:22,‘동탄2신도시 A41블록 행복주택’ 접수 첫날부터 청약 신청자 몰려,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A41블록', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('행복주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('신청자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
319,2019.10.14. 오후 12:07,국감현장뼈저리게 반성 고개숙인 이재광 HUG 사장,"[('국감현장뼈저리게', 'O'), (' ', 'O'), ('반성', 'O'), (' ', 'O'), ('고개숙인', 'O'), (' ', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
320,2019.10.14. 오후 12:04,2019 국감이재광 허그 사장 둔촌주공 분양가 개선 검토,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), ('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('허그', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
321,2019.10.14. 오후 12:01,포스코 ICT 대창건설 책임준공 1만여명 이상 배후수요 담은 ‘제주1번가 더테라스’ 특별분양,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ICT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대창건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('책임준공', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주1번가 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
322,2019.10.14. 오전 11:47,임종성 부적합 판정 후 재검기간 안 지킨 건설기계 8500대,"[('임종성', 'O'), (' ', 'O'), ('부적합', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('재검기간', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('지킨', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('8500대', 'QUANTITY')]"
323,2019.10.14. 오전 11:47,국감SH공사 임대주택 사업 5년 간 1조7000억원 적자,"[('국감SH공사 임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('5년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
324,2019.10.14. 오전 11:47,포스코건설 방글라데시 오지 주민 1500명에 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
325,2019.10.14. 오전 11:46,GS건설 한남3구역 수주전 기선제압…설계안·단지명 공개,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('기선제압…설계안·단지명', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
326,2019.10.14. 오전 11:46,건설연 안동하천실험포럼 15일 개최,"[('건설연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안동하천실험포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
327,2019.10.14. 오전 11:44,김학규 감정원장 공시가격 국민 신뢰 대폭 제고,"[('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신뢰', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
329,2019.10.14. 오전 11:36,황희 리츠 10년간 10배 성장…상시검사 등 제도개선해야,"[('황희 리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장…상시검사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('제도개선해야', 'O')]"
330,2019.10.14. 오전 11:35,도시재생과 환경…고양시 고양도시포럼 22일 개최,"[('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('환경…', 'O'), ('고양시 고양도시포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
331,2019.10.14. 오전 11:35,현대건설 ‘힐스테이트 대구역’ 11월 분양 예정,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 대구역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
332,2019.10.14. 오전 11:35,10년 새 열 배 커진 리츠···안전장치 개선 필요 지적도,"[('10년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열 배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠···안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('지적도', 'O')]"
333,2019.10.14. 오전 11:34,상위 30인 보유 임대주택 수는 1만1천호…전세보증 가입률은 8% 그쳐,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('30인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수는', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1천호', 'QUANTITY'), ('…전세보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가입률은', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
334,2019.10.14. 오전 11:33,이후삼 임대사업자 체납·연체 정보 임차인에게 제공해야,"[('이후삼', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체납·연체', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('제공해야', 'O')]"
335,2019.10.14. 오전 11:33,철도파업 72시간만에 종료…추가파업 불씨 남아,"[('철도파업', 'O'), (' ', 'O'), ('72시간만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…추가파업', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨', 'O'), (' ', 'O'), ('남아', 'O')]"
336,2019.10.14. 오전 11:26,GS건설 한남 3구역 브랜드 공개…‘한남자이 더 헤리티지’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…‘', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
337,2019.10.14. 오전 11:26,부동산 합동 단속 철퇴 피해… 블라인드 치고 야유회 가고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('철퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('피해…', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드', 'O'), (' ', 'O'), ('치고', 'O'), (' ', 'O'), ('야유회', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O')]"
338,2019.10.14. 오전 11:25,임대주택 수백채인데 보증보험 가입 5채 중 1채뿐,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수백채인데', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
339,2019.10.14. 오전 11:25,오늘부터 법인 주택담보대출 LTV도 40%로 규제,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법인', 'O'), (' ', 'O'), ('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV도', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
340,2019.10.14. 오전 11:24,포스코건설 방글라데시서 인하대 의료진과 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('인하대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의료진과', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
341,2019.10.14. 오전 11:24,집값과 거꾸로 가는 서울 전셋값…가격·고가거래 ‘뚝’,"[('집값과', 'O'), (' ', 'O'), ('거꾸로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값…가격·고가거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
342,2019.10.14. 오전 11:23,2019 국감 SH공사 임대주택사업 최근 5년간 1.6조 적자,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국', 'EVENT'), ('감', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.6조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
343,2019.10.14. 오전 11:23,박일한의 住土피아 신도시 주변 거주 A씨의 3기신도시 악몽,"[('박일한', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('住土', 'LOCATION'), ('피아 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('A씨의', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O')]"
344,2019.10.14. 오전 11:22,“지방 깡통 전세 대책 마련하라”…국감 질타 ‘봇물’,"[('“지방', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하라”…국감', 'O'), (' ', 'O'), ('질타', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
345,2019.10.14. 오전 11:21,GS건설 한남3구역 수주전 ‘잰걸음’,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잰걸음’', 'O')]"
346,2019.10.14. 오전 11:20,3기 신도시 조성 속도전…등돌린 해당·인근 주민 “당장 철회를”,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('속도전…등돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('해당·인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“당장', 'O'), (' ', 'O'), ('철회를”', 'O')]"
347,2019.10.14. 오전 11:19,석정도시개발 대전 도안신도시 2단계 시공사 GS건설 선정,"[('석정도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
348,2019.10.14. 오전 11:18,제주 제2공항 찬성단체 “도의회 공론조사로 갈등 조장”,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찬성단체', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공론조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('조장”', 'O')]"
349,2019.10.14. 오전 11:17,포스코건설 인하대병원과 방글라데시 주민 1500여명에게 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인하대병원', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500여명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
350,2019.10.14. 오전 11:15,정책 무풍지대…달아오르는 대전,"[('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('무풍지대…달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
351,2019.10.14. 오전 11:14,국감전직원에 40만원짜리 패딩 나눠 준 새만금개발공사,"[('국감', 'O'), ('전직원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('40만원짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패딩', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금개발공사', 'ORGANIZATION')]"
352,2019.10.14. 오전 11:13,촘촘한 고속도로망에 서울 7호선 연장까지 확정 교통호재 탄 청라국제도시에 ‘라피아노’ 공급 화제,"[('촘촘한', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로망에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
353,2019.10.14. 오전 11:12,한신공영 한신孝플러스 봉사단 무료급식 봉사활동,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신孝플러스 봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료급식', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
354,2019.10.14. 오전 11:11,임대보장제 실시하는 서충주신도시 대단지 오피스텔 ‘서충주 시그니처시티’ 분양,"[('임대보장제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서충주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서충주 시그니처시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2019.10.14. 오전 11:11,동네방네한남동 패션파이브 앞 문화거리 조성,"[('동네방네', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문화거리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
356,2019.10.14. 오전 11:11,포스코건설 방글라데시 오지 주민 1500명에게 의료봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방글라데시', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('의료봉사', 'O')]"
357,2019.10.14. 오전 11:10,“관리비 공개 공동주택 1000만가구 육박…연 20조원 규모”,"[('“관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박…연', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모”', 'O')]"
359,2019.10.14. 오전 11:09,KCC건설 ‘KCC스위첸 웰츠타워’ 견본주택 개관..울산 동구 최고층 랜드마크,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KCC스위첸 웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관..', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
360,2019.10.14. 오전 11:08,중개업자 외면에 부동산전자계약시스템 유명무실,"[('중개업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산전자계약시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('유명무실', 'O')]"
361,2019.10.14. 오전 11:06,알쏭달쏭 생활법률 주택임대인이 바뀐 경우 임차인의 보증금반환청구권 행사,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('생활법률', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('경우', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금반환청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
362,2019.10.14. 오전 11:05,시공사 선정 앞둔 한남3구역 GS건설 설계안 16일 공개,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계안', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
363,2019.10.14. 오전 11:03,건설공제조합 임시 총회 개최…내년 예산안·조합원 감사 의결,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예산안·', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'O'), (' ', 'O'), ('의결', 'O')]"
364,2019.10.14. 오전 11:03,GS건설 한남3구역 한남자이 더 헤리티지…100년 주거 유산 짓는다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한남자이 더 헤리티지', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('유산', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
365,2019.10.14. 오전 11:02,오늘14일부터 주택매매·임대업자에도 LTV 40% 적용,"[('오늘14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매·임대업자에도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
366,2019.10.14. 오전 11:01,2019 국감 박원순 재개발·재건축 집값상승 야기…도시노후화 심각,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('야기…도시노후화', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
367,2019.10.14. 오전 11:01,한샘 중소기업 상생기획전 착한상품 연다,"[('한샘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('상생기획전', 'O'), (' ', 'O'), ('착한상품', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
368,2019.10.14. 오전 11:01,10월 주택사업경기 ‘껑충’…“분양가 상한제에 정비사업장 기대감↑”,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’…“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감↑”', 'O')]"
369,2019.10.14. 오전 11:01,한남3구역 재개발 시공사 입찰 제안 마감 앞두고 이전투구,"[('한남', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'O')]"
370,2019.10.14. 오전 11:01,車 전조등·보조발판 튜닝 자유로워진다,"[('車', 'O'), (' ', 'O'), ('전조등·보조발판', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로워진다', 'O')]"
371,2019.10.14. 오전 11:00,상한제 조정안 발표에 주택사업경기 좋아질 것 기대감 상승,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택사업경기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
372,2019.10.14. 오전 11:00,국지적 개선 기대와 전월 기저효과 10월 주택경기전망 80선 위로,"[('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대와', 'O'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기저효과', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기전망', 'O'), (' ', 'O'), ('80선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위로', 'O')]"
373,2019.10.14. 오전 11:00,10월 주택경기 반짝 회복…분양가상한제 조정안 영향,"[('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('회복…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조정안', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
374,2019.10.14. 오전 11:00,전조등·보조발판 등 튜닝 27건 승인없이 가능해진다,"[('전조등·보조발판', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('튜닝', 'O'), (' ', 'O'), ('27건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승인없이', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
375,2019.10.14. 오전 10:58,우미건설 11월 블록형 단독주택 고양삼송 우미라피아노 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미라피아노', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2019.10.14. 오전 10:58,신동아건설 하반기 일사일촌 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('사', 'O'), ('일', 'QUANTITY'), ('촌', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
377,2019.10.14. 오전 10:56,2019 국감SH공사 임대주택사업 최근 5년간 1조6855억원 적자,"[('2019', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국감SH공사 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최근 5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조6855억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
378,2019.10.14. 오전 10:55,시장금리 떨어지는데…임대주택 건설비 이자율은 고정,"[('시장금리', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지는데…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설비', 'O'), (' ', 'O'), ('이자율은', 'O'), (' ', 'O'), ('고정', 'O')]"
379,2019.10.14. 오전 10:54,관리비 공개 공동주택 980만 가구…조만간 1천만 세대 돌파,"[('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('980만 가구', 'QUANTITY'), ('…조만간', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
380,2019.10.14. 오전 10:52,신동아건설 영월 덕전마을 찾아 ‘일사일촌’ 봉사활동,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘일사일촌’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
381,2019.10.14. 오전 10:49,안산 원시동에 근로자 행복주택 건설…2021년 준공,"[('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원시동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
382,2019.10.14. 오전 10:48,속도전 돌입한 3기 신도시 …“토지보상·철회 요구” 더 커진 주민 반발,"[('속도전', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입한', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('…""토지보상·철회', 'O'), (' ', 'O'), ('요구""더', 'O'), (' ', 'O'), ('커진', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
383,2019.10.14. 오전 10:46,인천 검단신도시 모아미래도 엘리트파크 분양 관심집중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 엘리트파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
384,2019.10.14. 오전 10:46,재개발 최대어 수주대전…윤곽 드러나는 대진표,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('수주대전…윤곽', 'O'), (' ', 'O'), ('드러나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대진표', 'O')]"
385,2019.10.14. 오전 10:45,송희경 지상파 3사 주요 시청 시간대 공익광고 실종,"[('송희경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지상파', 'O'), (' ', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('시청', 'O'), (' ', 'O'), ('시간대', 'O'), (' ', 'O'), ('공익광고', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
386,2019.10.14. 오전 10:45,국감현장김학규 감정원장 청약 부적격 검증기능 도입할 것,"[('국감현장', 'O'), ('김학규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('검증기능', 'O'), (' ', 'O'), ('도입할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
387,2019.10.14. 오전 10:42,‘루원시티 대성베르힐 2차 더 센트로’ 모델하우스 오픈 3일간  6만 여명 인파 몰려,"[('‘', 'O'), ('루원시티 대성베르힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 더 센트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
388,2019.10.14. 오전 10:42,용인 한숲시티 750m 대형 스트리트몰은 지금,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('750m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O')]"
389,2019.10.14. 오전 10:41,오늘부터 주택매매·임대업자에도 LTV 40% 적용,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매·임대업자', 'CIVILIZATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
390,2019.10.14. 오전 10:41,부교협 북한 도시·부동산 전문가과정 2기 11월 개설…현황 무료 특강 진행,"[('부교협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('북한', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도시·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개설…현황', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
391,2019.10.14. 오전 10:40,현대건설 힐스테이트 대구역 11월 분양…오피스텔도 2룸 아파트처럼,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('2룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트처럼', 'O')]"
392,2019.10.14. 오전 10:40,현대건설 11월 힐스테이트 대구역 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
