,date,headline,keyword
0,2016.05.01. 오후 9:51,‘집값 하락’ 염려 될 때 가장 ‘매력적인 선택’ 역세권,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’', 'O'), (' ', 'O'), ('염려', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('선택’', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
1,2016.05.01. 오후 9:51,순수 민간 개발 ‘국내 최대 복합단지’,"[('순수', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지’', 'O')]"
2,2016.05.01. 오후 9:50,양주신도시 A18블록 e편한세상 1160가구,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A18블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1160가구', 'QUANTITY')]"
3,2016.05.01. 오후 9:50,경기 시흥은계지구 공공임대 1594가구,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시흥은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1594가구', 'QUANTITY')]"
4,2016.05.01. 오후 9:50,화성 동탄2신도시에 포스코 더샵 745가구,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY')]"
5,2016.05.01. 오후 8:29,주말 견본주택 북적…청주 테크노폴리스 우미린에 2만여명 방문,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적…', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
6,2016.05.01. 오후 8:14,강남발 재건축 훈풍… 서울 매매가 두달째 상승,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
7,2016.05.01. 오후 7:21,창원 유니시티 청약에 20만명 몰렸다,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
8,2016.05.01. 오후 7:19,손 없는 날 겹친 임시 휴일…은행 휴무로 부동산 잔금 비상,"[('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일…은행', 'O'), (' ', 'O'), ('휴무로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
9,2016.05.01. 오후 7:18,e편한세상 양주신도시 2차,"[('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
10,2016.05.01. 오후 7:18,김포사우 서희스타힐스,"[('김포사우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
11,2016.05.01. 오후 7:16,연휴 맞아 쉬어가는 분양 시장,"[('연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
12,2016.05.01. 오후 7:16,분양가 착시 현상에 건설사 울상,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('착시', 'O'), (' ', 'O'), ('현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
13,2016.05.01. 오후 6:58,카림 라시드·잭 부비에…국내 건물에 ‘마법’,"[('카림 라시드', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('잭 부비에', 'PERSON'), ('…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건물에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마법’', 'O')]"
14,2016.05.01. 오후 6:33,물만난 아파트 분양시장 이달 역대 최대 물량이…,"[('물만난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량이…', 'O')]"
15,2016.05.01. 오후 6:33,분양현장 돋보기 대림산업 e편한세상 양주신도시 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
16,2016.05.01. 오후 6:33,부동산 파일 미사강변도시 1만4209㎡ 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1만4209㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
17,2016.05.01. 오후 6:33,분양캘린더 신규분양 아파트 10곳 청약접수,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
18,2016.05.01. 오후 6:30,뜨는 골목상권 서울대입구역 샤로수길..공존의 모델 될까,"[('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('골목상권', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샤로수길', 'ARTIFACT'), ('..공존의', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
19,2016.05.01. 오후 6:15,주말동안 전국 견본주택에 9만명 이상 몰려,"[('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('9만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
20,2016.05.01. 오후 6:15,건축설계 BIM라이브러리로 쉽게 하세요,"[('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM', 'TERM'), ('라이브러리로', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
21,2016.05.01. 오후 6:15,임시공휴일 6일 고속도로 통행료 면제,"[('임시공휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
22,2016.05.01. 오후 6:15,e편한세상 양주신도시2차 청약일정 변경,"[('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
23,2016.05.01. 오후 6:15,화제의 분양단지 부산 동래구 명륜동 힐스테이트 명륜,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명륜동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT')]"
24,2016.05.01. 오후 6:15,금호산업 자회사 KAPS 지분 50% 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('KAPS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
25,2016.05.01. 오후 6:15,20대 국회서도 못말리는 국토위 인기,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('못말리는', 'O'), (' ', 'O'), ('국토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
26,2016.05.01. 오후 6:14,이번주 14곳 1만677가구 청약 접수,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
27,2016.05.01. 오후 5:39,2016 대한민국 한옥공모전 개최··· 총상금 4300만원,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최···', 'O'), (' ', 'O'), ('총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
28,2016.05.01. 오후 5:29,건설사 CEO 朴대통령과 대거 이란行…23조 수주물꼬 트일까,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('朴', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('行…', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주물꼬', 'O'), (' ', 'O'), ('트일까', 'O')]"
29,2016.05.01. 오후 5:23,그래도 방3개가 좋다...준대형 평형의 인기몰이,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다...', 'O'), (' ', 'O'), ('준대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
30,2016.05.01. 오후 5:15,화창한 주말…전국 견본주택 방문객 발길로 북적,"[('화창한', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
31,2016.05.01. 오후 5:14,고양 청약통장 몰렸네…킨텍스 원시티 5대1,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('몰렸네…', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY')]"
32,2016.05.01. 오후 5:14,한양수자인호매실 등 8135가구 청약,"[('한양수자인호매실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('8135가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
33,2016.05.01. 오후 5:14,상가·오피스텔이 예술이네,"[('상가·오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('예술이네', 'O')]"
34,2016.05.01. 오후 5:14,MK 추천매물 성북구 대학가 중심상권 빌딩 80억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
35,2016.05.01. 오후 5:14,그래도 침실은 넓어야 준대형 평형 인기,"[('그래도', 'O'), (' ', 'O'), ('침실은', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어야', 'O'), (' ', 'O'), ('준대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
36,2016.05.01. 오후 5:13,더 좋은 아파트엔 ‘The’ 있다,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘The’', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
37,2016.05.01. 오후 5:13,올 최대 SOC공사 제2경부 결국 수의계약,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2경부', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('수의계약', 'O')]"
38,2016.05.01. 오후 5:13,서울아파트 재건축 수주戰 시작…우선협상자 여의공영·GS건설 7월 최종 입찰,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주戰', 'O'), (' ', 'O'), ('시작…', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여의공영', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
39,2016.05.01. 오후 4:48,단독 에머슨퍼시픽 부동산운용사 설립,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('에머슨퍼시픽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
40,2016.05.01. 오후 4:47,어떻게 생각하십니까 부동산 전속 중개계약 시장 활성화 효과 있을까,"[('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하십니까', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전속', 'O'), (' ', 'O'), ('중개계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
41,2016.05.01. 오후 4:38,분양단지 들여다보기 현대엔지니어링 힐스테이트 명륜...500m 거리에 지하철역 ··· 초·중·고 걸어서 통학,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명륜', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), ('500m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거리에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('초·중·고', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('통학', 'O')]"
42,2016.05.01. 오후 4:18,취준생에게도 임대주택 공급 주거비 경감방안 QA,"[('취준생', 'CIVILIZATION'), ('에게도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('경감방안', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O')]"
43,2016.05.01. 오후 4:15,대기업 총수 집값 1년새 8.4% 상승…가장 많이 오른 주택은,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('주택은', 'O')]"
44,2016.05.01. 오후 4:10,킨텍스 원시티 오피스텔도 완판… 평균 경쟁률 43.3대1,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판…', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('43.3대1', 'QUANTITY')]"
45,2016.05.01. 오후 3:25,‘e편한세상 양주신도시 2차’ 오픈 사흘간 2만 여명 방문,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
46,2016.05.01. 오후 3:07,‘한양 수자인 호매실’ 모델하우스에 3일간 3만 2천명 방문,"[('‘', 'O'), ('한양 수자인 호매실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2016.05.01. 오후 3:00,상업지구·학교 사이 입지 양주신도시 신규 아파트에 구름인파,"[('상업지구·학교', 'O'), (' ', 'O'), ('사이', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
48,2016.05.01. 오후 2:47,일산 간만에 들썩...킨텍스 원시티 1순위 마감,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간만에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩...', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
49,2016.05.01. 오후 2:42,LH 의정부 민락2지구 공공임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
50,2016.05.01. 오후 2:35,수원 호매실지구 한양 수자인... 견본주택에 인파 몰려,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
51,2016.05.01. 오후 2:30,부동산QA 포장이사 현명하게 잘하는 방법은,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('현명하게', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
52,2016.05.01. 오후 2:28,킨텍스 원시티 오피스텔 ‘최고 197대 1’ 마감,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('197대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
53,2016.05.01. 오후 2:24,‘김포 반도유보라 6차’···견본주택에 1만 3000여 명 몰려,"[('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('’···견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 3000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
54,2016.05.01. 오후 2:23,소비심리 위축에 선방한 상권 공실률 늘은 이유가···,"[('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('위축에', 'O'), (' ', 'O'), ('선방한', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가···', 'O')]"
55,2016.05.01. 오후 2:20,킨텍스 원시티 오피스텔…평균 경쟁률 43.3대 1 기록,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('43.3대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
56,2016.05.01. 오후 2:16,청주 테크노폴리스 우미린 모델하우스에 3일간 2만명 방문,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하', 'ARTIFACT'), ('우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2016.05.01. 오후 2:07,로열층 당첨 확률 높은 재건축 단지 어디,"[('로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('확률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
58,2016.05.01. 오후 2:06,테라스 공짜 김포 반도유보라 6차…초역세권·숲세권 아파트,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), ('…초역세권·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
59,2016.05.01. 오후 2:04,킨텍스 원시티 오피스텔 ‘최고 197대 1’ 마감,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최고', 'O'), (' ', 'O'), ('197대 1', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
60,2016.05.01. 오후 2:03,판교에 유럽풍 건물 준공,"[('판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
61,2016.05.01. 오후 2:01,분양 현장 포커스  강남구 래미안루체하임 중소형 위주…교육·교통여건 뛰어나,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안루체하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('위주…교육·교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
62,2016.05.01. 오후 1:59,분양 현장 포커스 대전 유성매드블럭 스트리트형 대규모 복합상업시설,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성매드블럭', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상업시설', 'O')]"
63,2016.05.01. 오후 1:58,분양 현장 포커스 용인 동천자이 2차 분당·판교 생활권…미래가치 높아,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권…미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
64,2016.05.01. 오후 1:53,‘북동탄 중심 교육·상업시설 갖춰’…동탄파크자이 실수요자들 호평,"[('‘', 'O'), ('북동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('교육·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰’…', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O')]"
65,2016.05.01. 오후 1:45,사진GS건설 동탄파크자이 견본주택 개관...주말동안 2만8000명 찾아,"[('사진', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관...', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
66,2016.05.01. 오후 1:45,사진대림산업 e편한세상 양주신도시2차 견본주택 개관...주말동안 2만2000명 방문,"[('사진', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관...', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
67,2016.05.01. 오후 1:42,사진현대건설 힐스테이트 리버파크 견본주택 개관...3만여명 방문,"[('사진', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관...', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
68,2016.05.01. 오후 1:33,한국형 BIM 표준 라이브러리 무료 공개,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
69,2016.05.01. 오후 1:24,“최상층 다락공간 테라스 서비스면적이 얼마야” 한강신도시 반도유보라6차 실수요자 몰려…,"[('“최상층', 'O'), (' ', 'O'), ('다락공간', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마야”', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
70,2016.05.01. 오후 1:09,‘괴정 어반 푸르지오’ 모델하우스 3일간 6천명 방문,"[('‘', 'O'), ('괴정 어반 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
71,2016.05.01. 오후 12:55,창원 39사단 유니시티 1순위 청약에 20만명 몰려,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
72,2016.05.01. 오후 12:55,갑작스런 임시공휴일로 분양 연기…19곳 청약일정 변경,"[('갑작스런', 'O'), (' ', 'O'), ('임시공휴일로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…', 'O'), ('19곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약일정', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
73,2016.05.01. 오후 12:18,지방도 주택대출규제 강화…업계 부동산시장 냉각 가속화 우려,"[('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…업계', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('냉각', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
74,2016.05.01. 오후 12:00,지방 주택대출 어떻게 달라지나…여신심사 문답풀이,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나…여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('문답풀이', 'O')]"
75,2016.05.01. 오후 12:00,처음부터 나눠갚는 주택대출 내일부터 전국 확대,"[('처음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠갚는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
76,2016.05.01. 오후 12:00,내집연금 3종세트 순항…5일간 주택연금 상담 11배로,"[('내집연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3종세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('5일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('11배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
77,2016.05.01. 오전 11:59,경기 고양시 청약 기록 다시 쓴 킨텍스 원시티,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT')]"
78,2016.05.01. 오전 11:57,금호산업 베트남 사업장 지분 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
79,2016.05.01. 오전 11:50,5월6일 임시공휴일 고속도로 모든 차량 통행료 면제,"[('5월6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시공휴일', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
80,2016.05.01. 오전 11:38,분양탐방수원 권선구 한양수자인 호매실 둘러보니,"[('분양탐방수원', 'O'), (' ', 'O'), ('권선구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
81,2016.05.01. 오전 11:29,조선 구조조정 충격에 거제·울산 주택시장도 한파,"[('조선', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('충격에', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O')]"
82,2016.05.01. 오전 11:02,이번주 금요일엔 고속도로에서 요금 내지 마세요,"[('이번주 금요일', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로에서', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
83,2016.05.01. 오전 11:02,‘2016 대한민국 한옥공모전’ 7월 접수…총상금 4300만원,"[('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수…총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
84,2016.05.01. 오전 11:01,LH 의정부 민락2지구 공공임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2016.05.01. 오전 11:01,6일 고속도로 진출·입 모든 차량 통행료 면제,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('진출·', 'O'), ('입', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
87,2016.05.01. 오전 11:01,건설정보모델BIM 라이브러리 무료 배포,"[('건설정보모델BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('배포', 'O')]"
88,2016.05.01. 오전 11:01,5월 6일 임시공휴일…024시 고속도로 통행료 면제,"[('5월 6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시공휴일…', 'O'), ('024시', 'TIME'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
89,2016.05.01. 오전 11:01,대한민국 한옥공모전 연다…총 상금 4300만원,"[('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다…총', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
90,2016.05.01. 오전 11:01,LH 의정부 민락2지구 10년 공공임대주택 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
91,2016.05.01. 오전 11:00,건축설계 건설정보모델BIM 라이브러리 통해 쉽게 하세요,"[('건축설계', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정보모델', 'TERM'), ('BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
92,2016.05.01. 오전 11:00,‘도심 속 한옥’과 마주하기… 2016 대한민국 한옥공모전 개최,"[('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥’과', 'O'), (' ', 'O'), ('마주하기…', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
93,2016.05.01. 오전 11:00,임시공휴일6일 고속도로 모든 차량 통행료 면제,"[('임시공휴일', 'O'), ('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
94,2016.05.01. 오전 11:00,LH 의정부 민락2지구 10년 공공임대 992가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('992가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
95,2016.05.01. 오전 11:00,아파트 주간 시황 강남 재건축의 힘···서울 매매가 두달째 상승,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘···', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
96,2016.05.01. 오전 11:00,경남 ‘창원 중동 유니시티’아파트···1순위 청약에 20만 여명 몰려,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ARTIFACT'), ('’아파트···', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
98,2016.05.01. 오전 11:00,건설정보모델 라이브러리 활용해 설계시간 줄이세요,"[('건설정보모델', 'O'), (' ', 'O'), ('라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('설계시간', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이세요', 'O')]"
99,2016.05.01. 오전 11:00,도심에도 이런 한옥이…2016 대한민국 한옥공모전,"[('도심에도', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥이…', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT')]"
100,2016.05.01. 오전 11:00,6일 자정 넘어 고속도로 빠져나와도 통행료 면제,"[('6일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자정', 'TIME'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져나와도', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
101,2016.05.01. 오전 11:00,대한민국 한옥공모전 7월25일부터 접수…총상금 4300만원,"[('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7월25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수…총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
102,2016.05.01. 오전 11:00,한국형 건설정보모델BIM 라이브러리 무료 공개,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정보모델BIM', 'TERM'), (' ', 'O'), ('라이브러리', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
103,2016.05.01. 오전 10:59,LH 의정부 민락2지구 10년 공공임대주택 992가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('992가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
104,2016.05.01. 오전 10:50,테라스 is  뭔들 테라스 분양시장 최대 히트작 우뚝,"[('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('is', 'O'), (' ', 'O'), ('뭔들', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('히트작', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
105,2016.05.01. 오전 10:37,경남 창원 중동 유니시티아파트…1순위 청약에 창원 인구 20% 몰려,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티아파트', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
106,2016.05.01. 오전 10:03,GS건설 동탄파크자이 모델하우스 사흘간 2만8천명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
107,2016.05.01. 오전 10:00,강남따라 움직이는 분양시장…남양주 다산신도시 ‘힐스테이트 진건’ 주목,"[('강남', 'LOCATION'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 진건', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
108,2016.05.01. 오전 9:56,부동산캘린더 서울·부산·울산 등 전국 14곳 1만677가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만677가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
109,2016.05.01. 오전 9:55,서울 아파트값 두 달 연속 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('두 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
110,2016.05.01. 오전 9:53,경매사냥 서울 경기 1억원대 아파트,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
111,2016.05.01. 오전 9:51,GS건설 동탄파크자이 견본주택 2만8000여명 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
112,2016.05.01. 오전 9:22,보고도 믿을 수 없는 20만명 청약,"[('보고도', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
113,2016.05.01. 오전 9:02,건설현장 불법부패비리 꼼짝마…경찰 오늘부터 특별단속,"[('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('불법부패비리', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼짝마…', 'O'), ('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별단속', 'O')]"
114,2016.05.01. 오전 9:01,부富되는 뷰VIEW… 조망권 갖춘 아파트 인기,"[('부富되는', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰VIEW…', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
115,2016.05.01. 오전 9:01,강남 부자들 지금은 탈脫강남시대,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('탈脫', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('시대', 'O')]"
116,2016.05.01. 오전 9:01,뭐니뭐니 해도 임대수익이 최고…부동산펀드 질주,"[('뭐니뭐니', 'O'), (' ', 'O'), ('해도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('부동산펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
117,2016.05.01. 오전 9:00,동화지구 2019년까지 약 2400여 세대 계발 계획,"[('동화지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 2400여 세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
118,2016.05.01. 오전 9:00,SK건설 강남역 1.5룸 분리형 오피스텔‘강남역 BIEL 106’분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.5룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분리형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔‘', 'O'), ('강남역 BIEL 106', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
119,2016.05.01. 오전 8:10,전세난에 임대 눈 돌리는 수요자들 “어디로 갈까”,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('돌리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까”', 'O')]"
120,2016.05.01. 오전 8:00,답합 과징금에 손해배상까지…두번 우는 건설사,"[('답합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), ('까지…', 'O'), ('두번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
121,2016.05.01. 오전 8:00,제주 부동산가격 주춤 가파른 오름세 숨고르기,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
122,2016.05.01. 오전 7:32,이소은 기자의 핫플레이스 아파트에 설계되는 옥상 다락방 직접 들어가봤더니,"[('이소은', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계되는', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상', 'O'), (' ', 'O'), ('다락방', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가봤더니', 'O')]"
123,2016.05.01. 오전 7:18,‘도서관 가까운 아파트’…실수요자 마음 훔쳤다,"[('‘도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('훔쳤다', 'O')]"
124,2016.05.01. 오전 7:17,단독 포스코AC 천안공장 6개월 전 이미 폐업,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6개월 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O')]"
125,2016.05.01. 오전 7:08,지방 부동산경기 한파 북상중…대기업 구조조정으로 설상가상,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('한파', 'O'), (' ', 'O'), ('북상중…대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상', 'O')]"
126,2016.05.01. 오전 6:50,제2의 연트럴파크 되나…희비 갈리는 경의선숲길,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('연트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되나…희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('경의선숲길', 'ARTIFACT')]"
127,2016.05.01. 오전 6:15,대출규제 지방 확대…대구 아파트 값 17주 연속 내리막,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('17주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('내리막', 'O')]"
128,2016.05.01. 오전 6:00,서울 아파트 전세거래 42.8%↑…평당 전세가 1247만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('42.8%', 'QUANTITY'), ('↑…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('1247만원', 'QUANTITY')]"
129,2016.05.01. 오전 5:30,김용일의 빌딩톡상가건물임대차보호법 임차인의 대항력,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩톡상가건물임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대항력', 'O')]"
130,2016.05.01. 오전 12:33,금호산업 자산 지분 매각 통해 재무구조 개선,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('재무구조', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
131,2016.05.02. 오후 11:30,문 열린 이란 인프라 시장 국토부 지원 나서,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
132,2016.05.02. 오후 9:47,42조 이란 인프라 시장 선점…남은 과제는,"[('42조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점…남은', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
134,2016.05.02. 오후 8:49,제주공항 태풍급 강풍에 항공기 100여편 결항,"[('제주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태풍급', 'O'), (' ', 'O'), ('강풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('항', 'ARTIFACT'), ('공기', 'O'), (' ', 'O'), ('100여편', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('결항', 'O')]"
135,2016.05.02. 오후 7:49,다시 열린 이란 시장…42조 수주 발판 마련,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('열린', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('42조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
136,2016.05.02. 오후 7:43,주택 경기 본격 둔화세로 들어서나,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화세로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O')]"
137,2016.05.02. 오후 7:13,에머슨퍼시픽·대보그룹·엠디엠…자산운용사 세우는 부동산업체들,"[('에머슨퍼시픽', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대보그룹', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('엠디엠', 'ORGANIZATION'), ('…자산운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('세우는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업체들', 'O')]"
138,2016.05.02. 오후 7:13,이란 ‘큰 장’ 섰다…국토부 이란 주요 부처들과 연쇄 MOU 체결,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장’', 'O'), (' ', 'O'), ('섰다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부처들과', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
139,2016.05.02. 오후 7:04,동탄2로 전학 간 대치동 학원가,"[('동탄2', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전학', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O')]"
140,2016.05.02. 오후 7:04,계절의 여왕 5월 분양물량도 6만가구 위풍,"[('계절의', 'O'), (' ', 'O'), ('여왕', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위풍', 'O')]"
141,2016.05.02. 오후 7:03,분당 무지개 4단지 수직증축 리모델링 포스코건설이 짓는다,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
142,2016.05.02. 오후 7:02,경남기업 매각 절차 돌입,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
143,2016.05.02. 오후 7:01,모십니다 아름다운 아파트 사진 공모전 엽니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다', 'O')]"
144,2016.05.02. 오후 7:00,한화건설 공식 블로그 열고 온라인 소통 강화,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('열고', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
145,2016.05.02. 오후 6:56,교통연구원 신교통서비스 등 토론회 개최,"[('교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신교통서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
146,2016.05.02. 오후 6:56,서비스면적 많은 수익형 부동산 훨훨,"[('서비스면적', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨', 'O')]"
147,2016.05.02. 오후 6:55,종이 없이 스마트폰으로 부동산 계약 끝…국토교통부 무료 앱 출시,"[('종이', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝…', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
148,2016.05.02. 오후 6:55,“‘성경’도 땅 영구매매 금지…토지세 올려야 집 문제 해결”,"[('“‘', 'O'), ('성경', 'ARTIFACT'), ('’도', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('영구매매', 'O'), (' ', 'O'), ('금지…', 'O'), ('토지세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올려야', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결”', 'O')]"
149,2016.05.02. 오후 6:55,SK건설 인천 SK스카이뷰 야간 점등식,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O')]"
150,2016.05.02. 오후 6:55,한화건설 고객소통 기업블로그 공식 오픈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('기업블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
152,2016.05.02. 오후 6:38,실시간 거래영등포 대림3주택 재건축지역 내 대지 139㎡ 주택 5억 4000만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), ('3주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('139㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
153,2016.05.02. 오후 6:37,용인 한숲시티 등 3.3㎡당 1000만원 이하 수도권 단지 눈길,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
154,2016.05.02. 오후 6:35,공급과잉 논란에도 부산 등은 청약과열,"[('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('논란에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약과열', 'O')]"
155,2016.05.02. 오후 6:35,경남기업 본격적 MA 절차 나선다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격적', 'O'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
156,2016.05.02. 오후 6:35,화제의 분양단지 제주도 화이트디어 해안,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화이트디어 해안', 'LOCATION')]"
157,2016.05.02. 오후 6:35,LH 의정부 고산 공동주택용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
159,2016.05.02. 오후 6:20,빈라덴 일가 소유 사우디 건설사 5만명 해고,"[('빈라덴', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해고', 'O')]"
160,2016.05.02. 오후 6:05,실시간 거래 마포구 이대역푸르지오시티 전용 28.8㎡ 월세 1000만원 90만원,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이대역푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('28.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('90만원', 'QUANTITY')]"
161,2016.05.02. 오후 6:04,그린벨트 해제지역 분양 본격화…녹색 단지 총 1만8000여가구 공급,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
162,2016.05.02. 오후 6:04,‘공주 월송지구 흥화 하브’ 모델 하우스 개관…3일동안 1만명 방문,"[('‘', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
163,2016.05.02. 오후 6:02,경남기업 MA 개시…투자의향서 접수 5월27일 마감,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…투자의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('5월27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
164,2016.05.02. 오후 6:02,래미안 용산 더센트럴 상업시설 5월 분양홍보관 개관,"[('래미안 용산 더센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
165,2016.05.02. 오후 6:00,실시간 거래입주 앞두고 매물 귀해…잠원동 래미안신반포팰리스 1억원 275만원 월세 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('귀해…', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안신반포팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('275만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
166,2016.05.02. 오후 5:55,대한국토도시계획학회 춘계산학학술대회 개최,"[('대한국토도시계획학회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('춘계산학학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
167,2016.05.02. 오후 5:50,영동대로 밑에 잠실구장 30배 규모 지하도시 만든다,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밑', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
168,2016.05.02. 오후 5:48,한화건설 고객과의 소통 강화 위해 공식 블로그 오픈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과의', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
169,2016.05.02. 오후 5:46,실시간 거래10년 만에 강남 최초 복층형으로 설계된 논현동 리체힐 오피스텔,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계된', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리체힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
170,2016.05.02. 오후 5:45,한화건설 공식 블로그 오픈…22일까지 오픈 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('22일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
171,2016.05.02. 오후 5:35,세입자 이것 때문에 분양 받겠다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이것', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받겠다', 'O')]"
172,2016.05.02. 오후 5:35,최계운 수자원공사 사장 임기 6개월 남기고 퇴임,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
173,2016.05.02. 오후 5:34,실시간 거래개포주공1단지 사업시행인가 확정 전용 41.98㎡ 9억원대 육박...,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('41.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박...', 'O')]"
174,2016.05.02. 오후 5:33,한양수자인 호매실 모델하우스 3일 만에 3만 2000여명 방문,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
175,2016.05.02. 오후 5:27,내달 입주 인천 SK스카이뷰....SK건설 야간 점등식 열어,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('....', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
176,2016.05.02. 오후 5:23,도시정비사업 공들이는 KB부동산신탁,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공들이는', 'O'), (' ', 'O'), ('KB부동산신탁', 'ORGANIZATION')]"
177,2016.05.02. 오후 5:22,반도건설 동탄에 대치학원가 유치 계약,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
178,2016.05.02. 오후 5:22,알립니다 세빌스와 함께하는 서울경제 부동산 자산관리 최고위 과정,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('세빌스', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고위', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
180,2016.05.02. 오후 5:20,실시간 거래서울의 숨은 진주 구의동 구의현대2단지 가성비 최고 아파트로 인기몰이,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의현대', 'ARTIFACT'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
181,2016.05.02. 오후 5:20,이달 6만가구 쏟아진다…수도권이 지방의 2배,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('지방의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
182,2016.05.02. 오후 5:20,동탄2 반도유보라에 대치동 학원가 입점,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
183,2016.05.02. 오후 5:19,신정동 청년조합주택 51가구,"[('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('51가구', 'QUANTITY')]"
184,2016.05.02. 오후 5:19,구조조정 부동산 블라인드펀드,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부동', 'CIVILIZATION'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('블라인드펀드', 'CIVILIZATION')]"
185,2016.05.02. 오후 5:19,분양 초기계약률 78%로 급락…대구·광주는 40%대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('초기계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('78%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락…', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('40%대', 'QUANTITY')]"
186,2016.05.02. 오후 5:19,영동대로 밑에 잠실야구장 30배 지하도시,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밑', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O')]"
187,2016.05.02. 오후 5:15,복잡한 강남에 지하도시 영동대로 교통난 우려,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통난', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
188,2016.05.02. 오후 5:07,전국 분양시장 공급 잇따라…지난달 청약 마친 아파트 성적표 어땠나,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마친', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('어땠나', 'O')]"
189,2016.05.02. 오후 5:06,주택도시보증공사 보증금 반환보증 가입 안전장치 확보한 반전세 아파트 주목,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환보증', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O'), (' ', 'O'), ('안전장치', 'O'), (' ', 'O'), ('확보한', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
190,2016.05.02. 오후 5:04,실시간 거래수원 영통동 벽적골롯데 전용면적 49.71㎡ 매매 2억 3500만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽적골롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('49.71㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('2억 3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
191,2016.05.02. 오후 5:04,이젠 주거지도 경기 동부권이 대세,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지도', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
192,2016.05.02. 오후 5:02,학세권 아파트 동탄파크자이 인기,"[('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
193,2016.05.02. 오후 4:52,아파트단지 경계를 넘다..새 주거 공동체 세종시에 조성,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경계를', 'O'), (' ', 'O'), ('넘다..', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
194,2016.05.02. 오후 4:42,포항 경제자유구역 개발 탄력…실시계획 승인,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력…실시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
195,2016.05.02. 오후 4:42,서울시·양천구 청년임대주택 51개 공급,"[('서울시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('51개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2016.05.02. 오후 4:41,실시간 거래구로 교통의 중심 개봉동 현대아파트 매매 4억 6200만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래구로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 6200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
197,2016.05.02. 오후 4:39,스마트폰으로 부동산 전자계약 서울 서초구에서 첫 시작,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
198,2016.05.02. 오후 4:39,LH 대구혁신도시 A7블록에 ‘10년 공공임대리츠’ 822가구 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A7블록', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('822가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2016.05.02. 오후 4:34,‘직장 가깝고 인프라 풍부한’ 직주근접 오피스텔 인기,"[('‘직장', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝고', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한’', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
200,2016.05.02. 오후 4:32,경기도시공사 “올해 임대주택 옥상텃밭 100호 조성”,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('100호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성”', 'O')]"
203,2016.05.02. 오후 4:25,“넓은 공간을 누려라” 포스코건설 ‘소사벌 더샵’ 오늘부터 3일간 정당계약,"[('“넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('공간을', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O')]"
204,2016.05.02. 오후 4:24,‘시리즈 아파트’ 분양 시장서 강세··· 대단지 이점 부각,"[('‘시리즈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('강세···', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('이점', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
205,2016.05.02. 오후 4:24,서울시 수색·상암 일대 담당 서북권사업과 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('서북권사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
206,2016.05.02. 오후 4:21,‘주차전쟁은 남의 일’… 실수요자 배려한 아파트 인기,"[('‘주차전쟁은', 'O'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('일’…', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배려한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
207,2016.05.02. 오후 4:20,최계운 Kwater 사장 임기 6개월 남기고 퇴임,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
208,2016.05.02. 오후 4:19,경남기업 MA 본격화…9월 본계약 목표,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
209,2016.05.02. 오후 4:17,경남에서 가장 비싼 집…창원 대방동 18억9천만원,"[('경남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('집…', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('18억9천만원', 'QUANTITY')]"
210,2016.05.02. 오후 4:17,2030세대 소비 유행 이끄는 ‘가산 W center’,"[('2030세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소비', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O'), (' ', 'O'), ('이끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('W', 'O'), (' ', 'O'), ('center’', 'O')]"
211,2016.05.02. 오후 4:15,소형아파트 대체하는 주거용 오피스텔 ‘위례 우남역 KCC웰츠타워’ 인기,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우남역 KCC웰츠타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
212,2016.05.02. 오후 4:13,코레일 유커 전담조직 발족하고 현지서 마케팅 활동 펼쳐,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전담조직', 'O'), (' ', 'O'), ('발족하고', 'O'), (' ', 'O'), ('현지서', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
213,2016.05.02. 오후 4:12,실시간 현장가양역 초역세권 오피스텔 가양동 이스타빌2차 … 거주환경 좋고 배후수요 풍부,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('가양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이스타빌', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('거주환경', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
214,2016.05.02. 오후 4:12,현대엔지니어링 부산 ‘힐스테이트 명륜’ 4일 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2016.05.02. 오후 4:11,서울경제TV 이달 전국 6만2988가구 분양··· 올들어 최대,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만2988가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
216,2016.05.02. 오후 4:11,서울경제TV 1분기 아파트 거래량 34.7%↓ vs  분양 18.9%↑,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('34.7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
217,2016.05.02. 오후 4:11,서울경제TV 내일부터 스마트폰으로 부동산 전자계약,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O')]"
218,2016.05.02. 오후 4:10,경남기업 MA 본격 돌입...9월 중 마무리,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입...', 'O'), ('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
219,2016.05.02. 오후 4:09,스마트폰 앱으로 부동산 임대·매매 계약하고 대출금리도 우대혜택 받고,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대·매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하고', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금리도', 'O'), (' ', 'O'), ('우대혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O')]"
220,2016.05.02. 오후 4:07,포스코건설 분당 ‘무지개마을4단지’ 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
221,2016.05.02. 오후 4:06,서울시 영동대로 밑에 대규모 지하도시 건설한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밑에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설한다', 'O')]"
222,2016.05.02. 오후 4:04,‘초고층 아파트가 매매가 이끈다’…주안 지웰 에스테이트 5월 분양,"[('‘초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다’…', 'O'), ('주안 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2016.05.02. 오후 4:03,국토도시계획학회도시계획기술사회 개발협회 건설주택포럼과 함께  춘계학술대회 개최,"[('국토도시계획학회도시계획기술사회 개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설주택포럼', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('춘계학술대회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
224,2016.05.02. 오후 4:01,오늘부터 지방 대출 심사 강화…부담 적은 신규 분양 노려볼까,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
225,2016.05.02. 오후 3:56,경남기업 MA공고 이후 회생 결의 다져,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA공고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
226,2016.05.02. 오후 3:55,65년 전통 경남기업 매각 절차 개시,"[('65년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
227,2016.05.02. 오후 3:54,고공행진하는 서울 전셋값…수도권 알짜 새아파트 반사효과,"[('고공행진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과', 'O')]"
228,2016.05.02. 오후 3:51,실시간 거래마포구 대흥동 오피스텔 캠프21 월세 500만 원 65만 원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('캠프21', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('65만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
229,2016.05.02. 오후 3:51,영동대로 지하도시 개발해 국제명소로,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발해', 'O'), (' ', 'O'), ('국제명소로', 'O')]"
230,2016.05.02. 오후 3:49,영동대로 복합환승센터 조성 2021년 대중교통 허브 예약,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('허브', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
231,2016.05.02. 오후 3:48,대우건설 충북 ‘청주 사천 푸르지오’ 4일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2016.05.02. 오후 3:47,6만8000가구… 역대최대 분양 5월에 쏟아진다,"[('6만8000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('역대최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
233,2016.05.02. 오후 3:46,삼성전자 수원 이전 수혜...일대 오피스 시장 들썩,"[('삼성전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜...일대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
234,2016.05.02. 오후 3:43,롯데건설 목동 롯데캐슬 마에스트로 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2016.05.02. 오후 3:41,포스코건설 분당 무지개마을4단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
236,2016.05.02. 오후 3:41,삼성역 인근에 잠실야구장 30배 크기 지하도시 조성,"[('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
237,2016.05.02. 오후 3:40,CGS 2016 숨비 해상구조 드론 선보인다,"[('CGS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숨비', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해상구조 드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
238,2016.05.02. 오후 3:39,대우건설 청주 사천 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2016.05.02. 오후 3:38,문화 품은 판교 알파돔 시티…‘모자이크 파크’ 조성,"[('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔 시티', 'LOCATION'), ('…‘', 'O'), ('모자이크 파크', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
240,2016.05.02. 오후 3:36,지난해 엔지니어링 수주 전년比 14.6%↓,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('14.6%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
241,2016.05.02. 오후 3:34,서울시 수색·상암 일대 담당 서북권사업과 신설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수색', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('담당', 'O'), (' ', 'O'), ('서북권사업과', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
242,2016.05.02. 오후 3:34,한화건설 기업 블로그 공식 오픈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
243,2016.05.02. 오후 3:31,청약 경쟁률과 따로 노는 계약률 ‘부동산시장 경보음’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률과', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('경보음’', 'O')]"
244,2016.05.02. 오후 3:29,‘경북도청신도시 동일스위트’ 전 가구 중소형 평면으로 ‘각광’,"[('‘', 'O'), ('경북도청신도시 동일스위트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평면으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
245,2016.05.02. 오후 3:27,신영건설 대표 대학상권 이대역 지웰 에스테이트 분양,"[('신영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대학상권', 'O'), (' ', 'O'), ('이대역 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2016.05.02. 오후 3:27,오피스텔 상가 등 수익형 부동산시장 ‘나홀로 훨훨’,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('훨훨’', 'O')]"
247,2016.05.02. 오후 3:26,실시간 거래도심 속 쾌적한 입지 갖춘 일원동 샘터마을 매매 12억 8400만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('일원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('샘터마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('12억 8400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
248,2016.05.02. 오후 3:23,영동대로 지하공간 개발부동산 업계 한국의 맨해튼 기대,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
249,2016.05.02. 오후 3:23,실시간 거래개포주공 분양 성공열기 힘입어… 역삼동 개나리래미안아파트 11.5억 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공열기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어…', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개나리래미안아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('11.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
250,2016.05.02. 오후 3:22,스마트폰으로 부동산 계약할 수 있다,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
251,2016.05.02. 오후 3:18,황금연휴 중부·영동고속도 개량공사 중단…전차로 통행,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('영동고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개량공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…', 'O'), ('전차', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행', 'O')]"
252,2016.05.02. 오후 3:16,“고객과 성장하다” 한화건설 기업블로그 활짝,"[('“', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('성장하다”', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
253,2016.05.02. 오후 3:15,최계운 Kwater 사장 임기 6개월 남기고 돌연 퇴임,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남기고', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O')]"
254,2016.05.02. 오후 3:15,수원광명고속도로 개통 수혜…‘한양수자인 호매실’ 인기,"[('수원광명고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜…‘', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
255,2016.05.02. 오후 3:12,‘그린벨트 해제지역’ 알짜분양 잇따라…금싸라기는 어디,"[('‘그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역’', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…금싸라기는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
256,2016.05.02. 오후 3:11,건축 인허가 면적 1년 사이 19% 늘었다,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 사이', 'DATE'), (' ', 'O'), ('19%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
257,2016.05.02. 오후 3:09,경남기업 MA 작업 본격화 건설명가 비전선포,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('작업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('비전선포', 'O')]"
258,2016.05.02. 오후 3:03,그린벨트 해제지역 분양 주목…1만7천922가구,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('1만7천922가구', 'QUANTITY')]"
259,2016.05.02. 오후 3:03,한화건설 기업 공식 블로그 오픈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
260,2016.05.02. 오후 3:03,앞으로 부동산 계약 스마트폰으로 한다…‘전자계약 앱’ 출시,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한다…‘', 'O'), ('전자계', 'TERM'), ('약 앱', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
261,2016.05.02. 오후 3:03,대우건설 청주 사천 푸르지오 총 729가구 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('729가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
262,2016.05.02. 오후 3:02,최계운 한국수자원공사 사장 임기 6개월 앞두고 사임,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
263,2016.05.02. 오후 2:55,최계운 Kwater 사장 퇴임 글로벌 기업 도약 기틀 마련,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('기틀', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
264,2016.05.02. 오후 2:51,서울 신정동에 청년협동조합주택 51가구 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년협동조합주택', 'O'), (' ', 'O'), ('51가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
265,2016.05.02. 오후 2:51,포스코건설과 시공예정사 MOU 체결로 안정된 사업지로 주목받는 ‘송도센토피아 포스코’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('시공예정사', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결로', 'O'), (' ', 'O'), ('안정된', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도센토피아 포스코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
266,2016.05.02. 오후 2:49,한화건설 블로그 문 활짝,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝', 'O')]"
267,2016.05.02. 오후 2:48,6만 가구 쏟아진다…내 집 장만 한 번 나서볼까,"[('6만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('한 번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나서볼까', 'O')]"
268,2016.05.02. 오후 2:43,최계운 수공 사장 임기 6개월 남겨두고 돌연 사퇴,"[('최계운', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임기', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남겨두고', 'O'), (' ', 'O'), ('돌연', 'O'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O')]"
269,2016.05.02. 오후 2:41,실시간 거래송도신도시 內 교육환경 우수한  더샵엑스포10단지아파트 5억 8500만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('교육환경', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵엑스포10단지', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 8500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
270,2016.05.02. 오후 2:39,5월 분양물량 6만 8천 가구…올해 최대 물량,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('6만 8천 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
271,2016.05.02. 오후 2:39,포스코건설 분당 무지개마을 4단지 수직증축 리모델링,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
272,2016.05.02. 오후 2:39,CGS 2016 KAI 한국형 기동헬기 수리온 선봬,"[('CGS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('KAI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('기동헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
273,2016.05.02. 오후 2:39,서울시 영동대로 지하공간 본격 개발 착수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
274,2016.05.02. 오후 2:39,올해 1분기 주거용 건축물 허가 전년比 32%↑,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
275,2016.05.02. 오후 2:39,현대엔지니어링 힐스테이트 명륜 견본주택 4일 개관,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
276,2016.05.02. 오후 2:39,수도권 녹색 분양대전 시작,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹색 분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
277,2016.05.02. 오후 2:38,LH 의정부고산지구 공동주택용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
278,2016.05.02. 오후 2:38,김포 한강신도시 3040 수요층 새 아파트 거래 활발,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
279,2016.05.02. 오후 2:36,1분기 건축 인허가 면적 전년比 18.9%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
280,2016.05.02. 오후 2:35,반도 유보라 단지내 대치동 학원 입주로 차별화,"[('반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('입주로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
281,2016.05.02. 오후 2:34,경남기업 MA 본격화…빠르면 9월 본계약,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…빠르면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O')]"
282,2016.05.02. 오후 2:33,경남기업 새로운 시작 신뢰받는 건설명가 비전선포,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('신뢰받는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설명가', 'O'), (' ', 'O'), ('비전선포', 'O')]"
283,2016.05.02. 오후 2:33,민락2지구 마지막 민간분양 아파트 대광로제비앙 5월 오픈,"[('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대광로제비앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
284,2016.05.02. 오후 2:33,롯데건설 ‘목동 롯데캐슬 마에스트로’ 이달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2016.05.02. 오후 2:31,황금연휴 맞아 중부·영동고속도로 공사 임시 중단,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
286,2016.05.02. 오후 2:31,아파트 주차공간은 진화 중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주차공간은', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
287,2016.05.02. 오후 2:28,한화건설 공식 블로그 오픈…고객 소통 강화 일환,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('일환', 'O')]"
288,2016.05.02. 오후 2:27,실시간 거래교육과 교통 두 마리 토끼 잡은 강남 도곡렉슬 매매 7.7억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래교육과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
289,2016.05.02. 오후 2:27,해외 건설 부진에 지난해 상장건설사 10곳 중 3곳 적자,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부진에', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상장건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
290,2016.05.02. 오후 2:22,경남기업 매각 본격화…27일까지 인수의향서 접수,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인수의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
291,2016.05.02. 오후 2:22,LH 의정부고산지구 공동주택용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
292,2016.05.02. 오후 2:21,신도시급 대단지 아파트 프리미엄 高高,"[('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
293,2016.05.02. 오후 2:19,한화건설 블로그 오픈 기념 이벤트,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
294,2016.05.02. 오후 2:08,MA 공고 낸 경남기업…9월 중 투자본계약 체결,"[('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('낸', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('9월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
295,2016.05.02. 오후 2:08,경남기업 매각 본격화…27일까지 인수의향서 접수,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인수의향서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
296,2016.05.02. 오후 2:05,황금연휴 중부·영동고속도로 전 차로 통행…49일 공사 중단,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('중부', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행…', 'O'), ('49일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
297,2016.05.02. 오후 2:03,반도건설 동탄2 반도유보라에 대치학원가 유치,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
298,2016.05.02. 오후 2:02,한국자동차 튜닝협회 시장 활성화 대토론회 개최,"[('한국자동차 튜닝협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
299,2016.05.02. 오후 2:02,실시간 거래성남시 분당구 이매동 이매한신아파트 4억 6150만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매한신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4억 6150만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
300,2016.05.02. 오후 2:01,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 명륜’ 4일 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.05.02. 오후 2:01,대기업 개발 호재 탄탄한 배후수요 돋보이는 인천 역세권 호텔,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O')]"
302,2016.05.02. 오후 2:00,반도건설 강남 ‘대치학원가’ 교육특화 계약 체결,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치학원가', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
303,2016.05.02. 오후 1:59,GS건설 이달 영종하늘도시 ‘스카이시티자이’ 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스카이시티자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2016.05.02. 오후 1:59,대우건설 ‘청주 사천 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2016.05.02. 오후 1:54,경남기업 MA 공고 이후 회생 결의 다져,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('회생', 'O'), (' ', 'O'), ('결의', 'O'), (' ', 'O'), ('다져', 'O')]"
306,2016.05.02. 오후 1:53,SK건설 입주 앞둔 ‘인천 SK스카이뷰’ 점등식 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
307,2016.05.02. 오후 1:52,원도심 활성화 사업 추진 천안에 ‘도솔노블시티 동문굿모닝힐’ 분양,"[('원도심', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도솔노블시티 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2016.05.02. 오후 1:51,반도건설 동탄2신도시에 대치동 학원 유치,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
309,2016.05.02. 오후 1:48,지하도시 들어서는 영동대로,"[('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT')]"
310,2016.05.02. 오후 1:48,영동대로 지하도시,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O')]"
311,2016.05.02. 오후 1:47,경남기업 MA 본격화…9월쯤 투자본계약,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MA', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('9월쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자본계약', 'O')]"
312,2016.05.02. 오후 1:46,인천공항공사 사회적 경제·공유경제 일자리 경진대회 개최,"[('인천공항공사 사회적 경제·공유경제 일자리 경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
313,2016.05.02. 오후 1:46,원하는 것만 ‘쏙쏙’ 담은 아파트 어디 있나,"[('원하는', 'O'), (' ', 'O'), ('것만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쏙쏙’', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
314,2016.05.02. 오후 1:43,태화강 센트럴시티 에일린의 뜰 5월중 설립인,"[('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('설립인', 'O')]"
315,2016.05.02. 오후 1:40,태화강 센트럴시티 에일린의 뜰 조합원 창립총회 개최,"[('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2016.05.02. 오후 1:40,교통연구원 신新교통서비스의 부상과 교통부문의 과제 정책토론회 개최,"[('교통연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신新교통서비스의', 'O'), (' ', 'O'), ('부상과', 'O'), (' ', 'O'), ('교통부문의', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('정책토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
317,2016.05.02. 오후 1:38,경남기업 우선협상대상자 선정 뒤 이르면 9월 양수도계약 체결,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양수도계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
318,2016.05.02. 오후 1:35,1·4분기 주거용 건축 허가 전년동기 대비 31.9% 증가,"[('1·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('31.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
319,2016.05.02. 오후 1:31,인천 계양구에 700만원대 아파트 5월 초 550세대 조합원 모집,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('550세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
320,2016.05.02. 오후 1:30,원주기업도시 공동주택·상업용지 추가 공급,"[('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택·상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2016.05.02. 오후 1:29,반도건설 동탄2신도시에 강남 대치학원가 입점,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치학원가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입점', 'O')]"
322,2016.05.02. 오후 1:28,5월 전국 6만298가구…올해 최대 물량 쏟아진다,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만298가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
323,2016.05.02. 오후 1:26,포스코건설 분당 무지개마을4단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2016.05.02. 오후 1:21,한화건설 기업블로그 오픈,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업블로그', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
325,2016.05.02. 오후 1:15,주말 18만명 들락날락…견본주택 문턱 닳았다,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들락날락…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('문턱', 'O'), (' ', 'O'), ('닳았다', 'O')]"
326,2016.05.02. 오후 1:10,통영 첫 브랜드 통영 코아루 분양 중,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
327,2016.05.02. 오후 1:04,중소형 아파트 전체 거래물량 87% 이상 차지,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('거래물량', 'O'), (' ', 'O'), ('87% 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
328,2016.05.02. 오후 1:04,메이저 브랜드 아파트 힐스테이트 세종3차 분양 마감임박,"[('메이저', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 세종', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
329,2016.05.02. 오후 1:01,부산 분양 시장 교육 교통 행정의 중심인 거제동 아파트로 청약 관심집중,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('행정의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심인', 'O'), (' ', 'O'), ('거제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
330,2016.05.02. 오후 12:59,최고 경쟁률 131.71대 1 e편한세상 부산항 내일부터 정당계약 시작,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('131.71대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정당계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
331,2016.05.02. 오후 12:50,4월 건설기업 체감경기 85.6…비관적 전망 많아,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('85.6', 'QUANTITY'), ('…비관적', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
332,2016.05.02. 오후 12:45,상장 건설사 경영지표 하락…왜,"[('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경영지표', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…왜', 'O')]"
333,2016.05.02. 오후 12:10,KDI 기업 구조조정으로 가계 대출 상환능력 악화 우려,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('상환능력', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
334,2016.05.02. 오후 12:05,부동산시장 가라앉나…1분기 주택거래 26.1%↓ 분양 물량은 18.9%↑,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('가라앉나…', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('26.1%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
335,2016.05.02. 오후 12:05,1분기 아파트 전세가율 75% 돌파…전분기比 0.4%p↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…전분기', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('0.4%p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
336,2016.05.02. 오후 12:03,1Q 주택매매시장 둔화…가계부채종합대책 여파,"[('1Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…가계부채종합대책', 'O'), (' ', 'O'), ('여파', 'O')]"
337,2016.05.02. 오후 12:02,대한국토도시계획학회 ‘2016 춘계산학학술대회’ 성료,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('춘계산학학술대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('성료', 'O')]"
338,2016.05.02. 오후 12:00,지방 아파트 매매 찬바람…대구 65%·광주 50% 격감,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격감', 'O')]"
339,2016.05.02. 오전 11:55,스트리트형 상가 천안미래 에이스하이테크시티 상가 분양 중,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('천안미래 에이스하이테크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
340,2016.05.02. 오전 11:48,영동대로에 잠실야구장 30배 지하도시 건설…2021년 복합환승센터종합,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실야구장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('복합환승센터종합', 'O')]"
341,2016.05.02. 오전 11:48,대우건설 이달 ‘청주 사천 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2016.05.02. 오전 11:46,영동대로 지하공간 개발일문일답신용목 본부장 사업비 부담 큰 문제 없을 것,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발일문일답', 'O'), ('신용목', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
343,2016.05.02. 오전 11:44,태화강 조망권 ‘삼산동 퍼스트리움’ 5월 분양,"[('태화강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼산동 퍼스트리움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2016.05.02. 오전 11:43,아파트 건설 인허가는 증가...착공은 감소,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가...', 'O'), (' ', 'O'), ('착공은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
345,2016.05.02. 오전 11:42,SK건설 내달 입주 앞둔 ‘인천 SK스카이뷰’ 점등식 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
346,2016.05.02. 오전 11:39,롯데건설 이달 ‘목동 롯데캐슬 마에스트로’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
347,2016.05.02. 오전 11:39,부동산중개 전자거래 서초구 시범실시…스마트폰 앱 출시,"[('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('전자거래', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범실시…', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
348,2016.05.02. 오전 11:37,분양시장에 분 ‘에코 프리미엄’ 바람,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('‘에코', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
349,2016.05.02. 오전 11:36,포스코건설 분당 무지개마을 4단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2016.05.02. 오전 11:33,국토부 부동산 전자계약 스마트폰 앱 출시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
351,2016.05.02. 오전 11:33,GS건설 내달 준공 ‘역삼자이’ 상가·아파트 일반 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2016.05.02. 오전 11:32,롯데건설 이달 목동 롯데캐슬 마에스트로 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2016.05.02. 오전 11:31,분양 클로즈UP 포스코건설 평택 소사벌 더샵,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
354,2016.05.02. 오전 11:31,‘래미안 용산 더센트럴’ 상업시설 분양홍보관 열어,"[('‘', 'O'), ('래미안 용산 더센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
355,2016.05.02. 오전 11:30,대림산업 e편한세상 테라스 오포 573가구 선착순 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 테라스 오포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('573가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2016.05.02. 오전 11:27,흥화 ‘공주 월송지구 흥화 하브’ 분양,"[('흥화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥화 하브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
357,2016.05.02. 오전 11:26,총선 특수 없었다 4월 CBSI 전월비 4.2P 상승 그쳐,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('없었다', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('C', 'EVENT'), ('BSI', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
358,2016.05.02. 오전 11:25,포스코건설 분당 무지개마을 4단지 수직증축 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무지개마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2016.05.02. 오전 11:24,‘청주 사천 푸르지오’ 729가구 분양..평균분양가 855만원,"[('‘', 'O'), ('청주 사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('729가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..평균분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('855만원', 'QUANTITY')]"
361,2016.05.02. 오전 11:22,SK건설 입주 앞둔 ‘인천 SK스카이뷰’ 점등식 열어,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
362,2016.05.02. 오전 11:21,서울시 서북권사업과 시설 등 도시개발 부서 개편,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서북권사업', 'TERM'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부서', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
363,2016.05.02. 오전 11:19,1분기 주거용 건축물 인허가 늘고 착공 줄었다,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
364,2016.05.02. 오전 11:19,공공건축물 에너지 성능개선 지원사업 대상 13곳 선정,"[('공공건축물 에너지 성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
365,2016.05.02. 오전 11:18,영동대로 지하공간 개발코엑스·현대GBC 연계 효과는,"[('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('현대GBC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연계', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O')]"
366,2016.05.02. 오전 11:17,대우건설 청주 사천 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2016.05.02. 오전 11:17,2016 공공건축물 에너지 성능개선 지원사업 대상 13곳 선정 6억2000만원 지원,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공건축물 에너지 성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('6억2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
368,2016.05.02. 오전 11:17,올해까지 1만6000여 가구 입주…‘위례신도시’로 투자자들 몰린다,"[('올해까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만6000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…‘', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
369,2016.05.02. 오전 11:17,개포주공1단지 재건축 가속도 붙는다,"[('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙는다', 'O')]"
370,2016.05.02. 오전 11:17,5월 분양 둑 터졌다…6만2000가구 ‘올해 최대’,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('둑', 'O'), (' ', 'O'), ('터졌다…', 'O'), ('6만2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대’', 'O')]"
371,2016.05.02. 오전 11:17,부산 명륜역 역세권교육·생활인프라‘힐스테이트 명륜’ 견본주택 4일 개관,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명륜역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권교육·생활인프라‘', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
372,2016.05.02. 오전 11:16,“웃돈 1억은 기본”…마곡지구 ‘홀로질주’,"[('“웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본”…', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘홀로질주’', 'O')]"
373,2016.05.02. 오전 11:14,공공임대주택 공급방식의 일부 보완이 필요하다,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식의', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('보완이', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O')]"
374,2016.05.02. 오전 11:13,백사마을 재개발 다시 삽뜨나,"[('백사마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('삽뜨나', 'O')]"
375,2016.05.02. 오전 11:12,대한국토도시계획학회 춘계학술대회 개최,"[('대한국토도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘계학술대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
376,2016.05.02. 오전 11:12,5월 11일 부동산 무료 세미나 ‘여전히 뜨거운 제주도 부동산’,"[('5월 11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('‘여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O')]"
377,2016.05.02. 오전 11:10,제3회 공간정보 융복합 창업 페스티벌 개최,"[('제3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공간정보 융복합 창업 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2016.05.02. 오전 11:07,강남구 영동대로 지하개발 환영…동부간선로 겹쳐 혼잡 우려,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영동대로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하개발', 'O'), (' ', 'O'), ('환영…', 'O'), ('동부간선로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
379,2016.05.02. 오전 11:07,반도건설 강남‘대치학원가 동탄캠퍼스’교육특화 계약 체결,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('대치학원가 동탄캠퍼스', 'ARTIFACT'), ('’교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
380,2016.05.02. 오전 11:03,LH 의정부 고산지구 최초 아파트 용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2016.05.02. 오전 11:03,일문일답삼성동탄 GTX 2021년까지 개발완료할 것,"[('일문일답', 'O'), ('삼성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2021년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개발완료할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
382,2016.05.02. 오전 11:03,서초구 부동산 전자계약 시범사업,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산 전자계약 시범사업', 'TERM')]"
383,2016.05.02. 오전 11:03,1분기 건축허가 18.9% 증가,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
384,2016.05.02. 오전 11:03,부동산 전자계약 앱 출시 서초구 시범사업 본격 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계', 'TERM'), ('약 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
385,2016.05.02. 오전 11:03,올 1분기 건축 인허가 4041만여㎡…전년 동기 比 18.9% 증가,"[('올 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4041만여㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기', 'O'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
386,2016.05.02. 오전 11:02,김포공항 국내선청사 에너지 효율30% 높인다,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내선청사', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
387,2016.05.02. 오전 11:02,스마트폰으로 부동산 전자계약 체결…서초구 시범사업 시행,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
388,2016.05.02. 오전 11:02,스마트폰으로 부동산 전자계약 체결…서초구 시범사업 시행,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
389,2016.05.02. 오전 11:01,반도건설 강남 대치학원가와 ‘동탄 아이비파크 1.0 교육특화’ 계약 체결,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치학원가', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 아이비파크 1.0', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교육특화’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
390,2016.05.02. 오전 11:01,부동산 전자계약 때 스마트폰 서명 가능…3일부터 서초구서 시범사업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서명', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O')]"
391,2016.05.02. 오전 11:00,스마트폰으로도 부동산 전자계약 가능해진다,"[('스마트폰', 'TERM'), ('으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
392,2016.05.02. 오전 11:00,부동산 전자계약 스마트폰 앱 3일 출시…시범사업 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시…시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
393,2016.05.02. 오전 11:00,1분기 주택 인허가면적 늘었는데 착공 면적은 감소,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었는데', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('면적은', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
394,2016.05.02. 오전 11:00,1분기 아파트 건축 인허가 면적 전년비 39.5% 늘어…증가세 지속,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('39.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
395,2016.05.02. 오전 11:00,1분기 건축 인·허가 면적 전년比 18.9% ↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
396,2016.05.02. 오전 11:00,동탄2신도시 ‘동탄 반도유보라 아이비파크 9차’ 동탄호수공원역세권 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄호수공원역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2016.05.02. 오전 11:00,의정부고산지구 공동주택용지C5BL 첫 공급,"[('의정부고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지C5BL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2016.05.02. 오전 11:00,부동산 전자계약 앱 출시...서초구 시범사업,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출시...', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O')]"
399,2016.05.02. 오전 11:00,건설업 체감경기 침체 여전…총선 영향 거의 없어,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
400,2016.05.02. 오전 11:00,대우건설 ‘청주 사천 푸르지오’ 5월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청주 사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2016.05.02. 오전 11:00,김포공항 국내선 청사 에너지성능 개선된다,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선된다', 'O')]"
402,2016.05.02. 오전 11:00,국토부 공간정보 융·복합 창업 페스티벌 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 융·복합 창업 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
403,2016.05.02. 오전 11:00,부동산 계약 스마트폰으로 된다…서초구 시범사업 본격 시행,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('된다…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
404,2016.05.02. 오전 11:00,국토부 공간정보 융복합 창업 페스티벌 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보 융복합 창업 페스티벌', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
405,2016.05.02. 오전 11:00,김포공항·KAIST 등 13곳에 에너지성능 개선 국비 지원,"[('김포공항', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('KAIST', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지성능', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('국비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
406,2016.05.02. 오전 11:00,1분기 건축 인허가 4000만㎡…전년 동기比 18.9%↑,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만㎡', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('18.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
407,2016.05.02. 오전 11:00,김포 국제공항 등 13개 에너지 성능개선 지원사업 선정,"[('김포 국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지 성능개선 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
408,2016.05.02. 오전 10:58,집앞에서 휴가를 보낸다…스테이케이션 아파트 ’천안 레이크타운 2차 푸르지오’,"[('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가를', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸다…스테이케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('천안 레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
409,2016.05.02. 오전 10:57,현대엔지니어링 힐스테이트 명륜 견본주택 4일 오픈,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 명륜', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
410,2016.05.02. 오전 10:56,청주 율량동에 첫 푸르지오 청주 사천 푸르지오 729가구 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('율량동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('729가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2016.05.02. 오전 10:56,지금은 분양중광주 오포 양우내안애 지역주택조합 300가구 일반 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
412,2016.05.02. 오전 10:55,서울의 상업ㆍ비즈니스 중심  ‘용산’··· ‘래미안 용산 더센트럴’ 최대 수혜지로,"[('서울', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('’···', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 용산 더센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O')]"
413,2016.05.02. 오전 10:54,황금연휴 교통체증 풀자 중부·영동고속道 공사 임시중단,"[('황금연휴', 'O'), (' ', 'O'), ('교통체증', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자', 'O'), (' ', 'O'), ('중부', 'TERM'), ('·', 'O'), ('영동고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('임시중단', 'O')]"
414,2016.05.02. 오전 10:54,반도건설 강남 대치 학원들의 ‘대치학원가 동탄캠퍼스’ 교육특화 계약 체결,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원들의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대치학원가 동탄캠퍼스', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육특화', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
415,2016.05.02. 오전 10:52,LH 의정부고산지구 공동주택용지 최초 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2016.05.02. 오전 10:52,롯데건설 서울 목동 목동 롯데캐슬 마에스트로 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2016.05.02. 오전 10:51,용인양지이안 아파트 주말에만 1만 여명 방문,"[('용인양지이안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
418,2016.05.02. 오전 10:51,MK 빌딩 매각뉴스 논현동 소재 빌딩 77억원 매각,"[('MK 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('77억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
419,2016.05.02. 오전 10:48,동탄 반도 유보라 단지에 대치학원가 들어선다,"[('동탄 반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('대치학원가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
420,2016.05.02. 오전 10:48,실시간 거래송파구 잠실동 트리지움아파트 9억 6500만 원 매매완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트리지움아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9억 6500만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매완료', 'O')]"
421,2016.05.02. 오전 10:45,반도건설 ‘동탄 반도유보라 아이비파크 10.0’에 강남 대치학원 유치,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄 반도유보라 아이비파크 10.0', 'ARTIFACT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치학원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
422,2016.05.02. 오전 10:44,아산탕정신도시에 분산형빗물관리체계,"[('아산탕정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분산형빗물관리', 'TERM'), ('체계', 'O')]"
423,2016.05.02. 오전 10:44,율량지구 인프라를 품다…‘청주 사천 푸르지오’ 분양,"[('율량지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인프라를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다…‘', 'O'), ('청주 사천 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2016.05.02. 오전 10:43,목동 14년만에 신규 분양 롯데캐슬 마에스트로,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'CIVILIZATION')]"
425,2016.05.02. 오전 10:40,인천 재난위험시설물 급감…110개→46개,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재난위험시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('급감…', 'O'), ('110개', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('46개', 'QUANTITY')]"
426,2016.05.02. 오전 10:40,실시간 거래김포한강신도시 고창마을반도유보라 보증금 3000만원월세 100만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고창마을반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
427,2016.05.02. 오전 10:40,SK건설 오는 6월 입주 앞둔 ‘인천 SK스카이뷰’ 점등식 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('SK스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('점등식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
428,2016.05.02. 오전 10:40,LH 의정부 고산지구 공동주택용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2016.05.02. 오전 10:38,국토부 기조실장에 손병석 중토위 상임위원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기조실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손병석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위원', 'CIVILIZATION')]"
430,2016.05.02. 오전 10:34,롯데건설 ‘목동 롯데캐슬 마에스트로’ 이달 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 마에스트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2016.05.02. 오전 10:33,권익위 3일 공공계약 분쟁 관련 건설사 민원 현장상담,"[('권익위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공계약', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('현장상담', 'O')]"
