,date,headline,keyword
0,2009.01.18. 오후 11:21,장기 전세주택 인기 폭발,"[('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
1,2009.01.18. 오후 11:09,경제매거진0100 제2롯데월드 3도의 진실,"[('경제매거진', 'O'), ('0100', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3도', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
2,2009.01.18. 오후 10:05,국민임대 전국 6만8천가구 입주모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주모집', 'O')]"
3,2009.01.18. 오후 9:49,광교 추가청약 ‘북새통’ 3천여명 몰려 13.7대 1,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O'), (' ', 'O'), ('3천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('13.7대 1', 'QUANTITY')]"
4,2009.01.18. 오후 9:02,뉴타운 이주민에 일반분양가 적용 안돼,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('이주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
5,2009.01.18. 오후 8:11,화제의 분양단지 분양가 싼 판교 중대형 눈길,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
6,2009.01.18. 오후 8:11,부동산 기상도 뉴타운 청사진 나오나..구조조정 ‘칼날’ 어디로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나..', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘칼날’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
7,2009.01.18. 오후 7:58,올 국민임대 작년보다 6% 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
8,2009.01.18. 오후 7:56,캠코 압류재산 309건 485억원 온라인 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압류재산', 'O'), (' ', 'O'), ('309건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('485억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
9,2009.01.18. 오후 7:55,광교 ‘이던하우스’ 추가모집 ‘북새통’,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('추가모집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북새통’', 'O')]"
10,2009.01.18. 오후 7:55,주택보증 미분양 매입 목표치 61% 수준,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('목표치', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
11,2009.01.18. 오후 7:52,현장르포 “일시 반등… 섣부른 투자 금물”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('“일시', 'O'), (' ', 'O'), ('반등…', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물”', 'O')]"
12,2009.01.18. 오후 7:49,현장르포 급매물 거의 소진… 호가는 ‘쑥쑥’,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…', 'O'), (' ', 'O'), ('호가는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
13,2009.01.18. 오후 7:35,나홀로 가구 ‘12인용 아파트’ 찜해볼까,"[('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('찜해볼까', 'O')]"
14,2009.01.18. 오후 7:35,집값 바닥 “아직은 성급한 관측”,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('“아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('성급한', 'O'), (' ', 'O'), ('관측”', 'O')]"
15,2009.01.18. 오후 7:31,강남권 재건축‘투기세력’유입 징후,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축‘투기세력’유입', 'O'), (' ', 'O'), ('징후', 'O')]"
16,2009.01.18. 오후 7:25,아파트 공사중단 잇따라…계약자 ‘발 동동’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사중단', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('동동’', 'O')]"
17,2009.01.18. 오후 7:08,시세급락ㆍ줄소송…지쳐가는 뉴타운,"[('시세급락ㆍ줄소송…지쳐가는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
18,2009.01.18. 오후 7:08,강남 이웃동네강동ㆍ과천도 호가 상승,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이웃동네', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
19,2009.01.18. 오후 7:08,김포 사우ㆍ풍무동에 뉴타운,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사우', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O')]"
20,2009.01.18. 오후 7:08,판교 중대형 마지막 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2009.01.18. 오후 7:08,MK추천매물 고양 화정동 상가점포 2억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
22,2009.01.18. 오후 7:08,부천 25만㎡ 산업단지,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O')]"
23,2009.01.18. 오후 7:08,2차 환매조건부 미분양 9천억원 매입신청 그쳐,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
24,2009.01.18. 오후 7:08,광교 뒤늦게 햇볕 이던하우스 2500명 추가청약,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('햇볕 이던하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가청약', 'O')]"
25,2009.01.18. 오후 7:08,특별건축구역내 호텔 3천㎡ 넘어야,"[('특별건축구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3천㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O')]"
26,2009.01.18. 오후 7:08,올해 국민임대 6만8341가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8341가구', 'QUANTITY')]"
27,2009.01.18. 오후 7:08,첫 중형임대 출발부터 삐걱,"[('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
28,2009.01.18. 오후 6:40,천안시 풍세면에 산업단지 조성,"[('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍세면', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
29,2009.01.18. 오후 6:35,서울 아파트값 7개월만에 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
30,2009.01.18. 오후 6:35,1월 19일 부동산 파일,"[('1월 19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
31,2009.01.18. 오후 6:05,“은평뉴타운 원주민에 분양가 32% 돌려주라”,"[('“', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌려주라”', 'O')]"
32,2009.01.18. 오후 5:45,버블세븐 호가 오름세 다시 ‘주춤’…급매물 사라져 거래 잠잠,"[('버블세븐 호', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주춤’…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
33,2009.01.18. 오후 5:27,서울·수도권 집값 ‘봄날은 오나’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봄날은', 'O'), (' ', 'O'), ('오나’', 'O')]"
34,2009.01.18. 오후 4:37,방학수요로 서울 아파트 전세값 하락폭 둔화…송파 0.45%↑,"[('방학수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
35,2009.01.18. 오후 4:33,서울 아파트값 7개월만에 상승…재건축 4주연속 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4주', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
36,2009.01.18. 오후 4:18,은마 한달새 7500만원↑..서울 집값 7개월만에 상승,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7500만원', 'QUANTITY'), ('↑..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
37,2009.01.18. 오후 4:14,투자포인트송도 훈풍 판교로 이어지나,"[('투자포인트송도', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
38,2009.01.18. 오후 4:03,부자들 100억 안팎 빌딩 눈독,"[('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('100억 안팎', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독', 'O')]"
39,2009.01.18. 오후 4:03,올 국민임대 6만8000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
40,2009.01.18. 오후 4:03,분양 하이라이트 판교 대우·서해종건 20일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('종건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
41,2009.01.18. 오후 4:02,판교 마지막 중대형 청약해 말아,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해', 'O'), (' ', 'O'), ('말아', 'O')]"
42,2009.01.18. 오후 3:57,강남 재건축 상승 그들만의 잔치,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('그들만의', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치', 'O')]"
43,2009.01.18. 오후 3:57,환매조건부 미분양 매입 미달,"[('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
44,2009.01.18. 오후 3:43,김포베이징 셔틀 항공노선 합의,"[('김포베이징', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('셔틀', 'O'), (' ', 'O'), ('항공노선', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
45,2009.01.18. 오후 2:42,부동산 QA 임야 田으로 변경하면 가치 높아진다는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('田으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경하면', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아진다는데…', 'O')]"
46,2009.01.18. 오후 2:33,부동산 투자 안개국면… 레버리지 비율 최대한 낮춰라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('안개국면…', 'O'), (' ', 'O'), ('레버리지', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
47,2009.01.18. 오후 2:29,광교 청약 뒤늦게 북새통,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤늦게', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
48,2009.01.18. 오후 2:23,김포시 김포.사우동 2.4㎢ 뉴타운 개발,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('사우동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.4', 'QUANTITY'), ('㎢', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
49,2009.01.18. 오후 1:46,보금자리주택 전용 청약통장 만든다,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
50,2009.01.18. 오후 12:50,강원도개발공사 신임 사장에 조방래씨,"[('강원도개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조방래', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
51,2009.01.18. 오후 12:50,돌아온 4순위족...분양시장 새변수로,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), ('족...분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('새변수로', 'O')]"
52,2009.01.18. 오후 12:32,판교 중대형 계약금 20%..초기 부담 커,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('..초기', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
53,2009.01.18. 오후 12:19,태영건설 조직개편 임원 12명 승진,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
54,2009.01.18. 오후 12:19,특별건축구역내 건물규모 용도별 차등화,"[('특별건축구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('건물규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용도별', 'O'), (' ', 'O'), ('차등화', 'O')]"
55,2009.01.18. 오후 12:17,2차 미분양 매입신청 9800억원..목표 미달,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('9800억원', 'QUANTITY'), ('..목표', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
56,2009.01.18. 오전 11:32,판교 마지막 민간 중대형 분양…청약 성적은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('성적은', 'O')]"
57,2009.01.18. 오전 11:04,김포베이징 항공 셔틀노선 개설 합의,"[('김포베이징 항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('셔틀노선', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
58,2009.01.18. 오전 11:01,주택보증 미분양 매입..2차모집서 미달,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입..', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('모집서', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
59,2009.01.18. 오전 11:01,올해 국민임대주택 6만8천가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
60,2009.01.18. 오전 11:01,은평뉴타운 원주민에 분양대금 35% 반환,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환', 'O')]"
61,2009.01.18. 오전 11:00,2차 환매조건부 미분양 9천억원 신청,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('9천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
62,2009.01.18. 오전 11:00,올해 국민임대 6만8000가구 입주자 모집,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
63,2009.01.18. 오전 11:00,건설업계 미분양 안사줘도 돼,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안사줘도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
64,2009.01.18. 오전 11:00,올해 국민임대주택 6만8천가구 공급..6%↑,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급..', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
65,2009.01.18. 오전 10:48,태영건설 장윤규 전무 등 임원 12명 승진,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장윤규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전무', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
66,2009.01.18. 오전 10:33,2차 환매조건부 미분양 매입신청 6364가구 그쳐,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환매조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입신청', 'O'), (' ', 'O'), ('6364가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
67,2009.01.18. 오전 10:26,두산건설 여직원회 전시용품 팔아 ‘홀트’에 후원금,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여직원회', 'O'), (' ', 'O'), ('전시용품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('홀트', 'ORGANIZATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('후원금', 'O')]"
68,2009.01.18. 오전 10:26,해양연구원 19일 동해독도 종합 심포지움,"[('해양연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동해독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지움', 'O')]"
69,2009.01.18. 오전 10:26,강남ㆍ송파구 아파트는 오르는데  왜 서초구만,"[('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('만', 'O')]"
70,2009.01.18. 오전 10:26,“여기가 새해 분양 블루칩 대단지” 콕콕 집었다,"[('“여기가', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지”', 'O'), (' ', 'O'), ('콕콕', 'O'), (' ', 'O'), ('집었다', 'O')]"
71,2009.01.18. 오전 10:16,은평 원주민에 분양대금 35% 반환 첫 판결,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
72,2009.01.18. 오전 10:13,MB식 반값아파트 청약 미달,"[('MB', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('반값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
73,2009.01.18. 오전 10:00,2월 분양 물량 전년比 35% 수준...서울은 0,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준...', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
74,2009.01.18. 오전 9:52,주간부동산서울 아파트값 7개월만에 반등,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
75,2009.01.18. 오전 9:00,부동산캘린더판교 마지막 중대형 청약개시,"[('부동산캘린더', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약개시', 'O')]"
76,2009.01.18. 오전 7:28,두 얼굴의 강남아파트,"[('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남아파트', 'ARTIFACT')]"
77,2009.01.18. 오전 7:12,제주 세계유산지구 토지이용안 마련,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세계유산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지이용안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
78,2009.01.18. 오전 7:01,부동산 사기 매매 차액 돌려줘야수원지법,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('차액', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려줘야', 'O'), ('수원지법', 'ORGANIZATION')]"
79,2009.01.18. 오전 6:05,특별건축구역내 호텔 3천㎡이상만 가능,"[('특별건축구역내', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3천㎡이상만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
80,2009.01.18. 오전 6:01,버블세븐 아파트 거래ㆍ호가 주춤,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래ㆍ호가', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
81,2009.01.18. 오전 4:04,돈주머니 꽉 쥐고 오르기 직전에 풀어라,"[('돈주머니', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('쥐고', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('직전에', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어라', 'O')]"
82,2009.01.19. 오후 10:49,현대차노조 대의원대회서 파업 결의...비판 목소리 커,"[('현대차노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대의원대회', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('결의...비판', 'O'), (' ', 'O'), ('목소리', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
83,2009.01.19. 오후 8:40,윤석경 SK건설부회장임직원 격려편지감동,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설부회장', 'CIVILIZATION'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('격려편지감동', 'O')]"
84,2009.01.19. 오후 8:00,분양가 반환 은평뉴타운 줄소송 예고,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('반환', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줄소송', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
85,2009.01.19. 오후 7:45,데스크칼럼 건설사 구조조정 시장질서 회복 계기 돼야,"[('데스크칼럼', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('시장질서', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('계기', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
86,2009.01.19. 오후 7:31,한강변 재건축 아파트 ‘잠재적 프리미엄’의 영향은,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잠재적', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄’의', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
87,2009.01.19. 오후 6:56,한강 ‘스카이 라인’ 확 바뀐다… ‘공공성 회복선언’ 발표,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘스카이', 'O'), (' ', 'O'), ('라인’', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('회복선언’', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
89,2009.01.19. 오후 6:52,한강發 집값 불안 오나종합,"[('한강', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('오나종합', 'O')]"
90,2009.01.19. 오후 6:40,역발상 기회 ‘마지막 판교 분양’,"[('역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
91,2009.01.19. 오후 6:30,인천공항공사 입주업체와 공동사업 확대키로,"[('인천공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대키로', 'O')]"
92,2009.01.19. 오후 6:30,여의도에 최고 100층 주상복합 ‘서울 뉴딜 활짝’,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('100층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝’', 'O')]"
93,2009.01.19. 오후 6:30,서울 한강변 재건축，기부채납 25%가 ‘걸림돌’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축，기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘걸림돌’', 'O')]"
94,2009.01.19. 오후 6:27,공공주도 통합 개발로 한강을 시민에게,"[('공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O')]"
95,2009.01.19. 오후 6:27,한강변 50층 가능 강남 집값 상승 불씨되나,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불씨되나', 'O')]"
96,2009.01.19. 오후 6:26,국내 빌딩값 하락에 외국자본 ‘군침’,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('‘군침’', 'O')]"
97,2009.01.19. 오후 6:21,한강변 50층 가능 용적률 안풀어 재건축 힘들것,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('안풀어', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들것', 'O')]"
98,2009.01.19. 오후 6:20,지난해 대형빌딩 거래 총액 4조2181억원,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('4조2181억원', 'QUANTITY')]"
99,2009.01.19. 오후 6:19,‘한강변 50층 아파트’..대형호재에 강남권 들썩,"[('‘', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트’..대형호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
100,2009.01.19. 오후 6:18,대우건설 ‘푸르지오 밸리’ 안전 인증,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
101,2009.01.19. 오후 6:17,신일건업 공공공사 수주 확대 위해 수주전략팀 운용,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전략팀', 'O'), (' ', 'O'), ('운용', 'O')]"
102,2009.01.19. 오후 5:59,서울시 한강변에 50층 아파트,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변에', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
103,2009.01.19. 오후 5:57,시가 9억이하 최고 1억 보증…‘역전세 대출’ 내달부터 시행,"[('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보증…‘역전세', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
104,2009.01.19. 오후 5:55,한강변 스카이라인 맨해튼처럼 확 바뀐다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
105,2009.01.19. 오후 5:51,주공 판교 환매 더 못 받아줘,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아줘', 'O')]"
106,2009.01.19. 오후 5:51,부동산개발전문가 과정 모집,"[('부동산개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
107,2009.01.19. 오후 5:51,국토해양부 공사대금 지급 알리미 서비스 실시,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('알리미', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2009.01.19. 오후 5:51,경인운하 6개 공구 이달말 공사 발주,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
109,2009.01.19. 오후 5:51,4대강 살리기 세미나 개최,"[('4대강 살리기 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
110,2009.01.19. 오후 5:51,주공 미분양아파트 3천가구 매입,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
111,2009.01.19. 오후 5:51,송도 커낼워크ㆍ판교 근린상가 분양,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
112,2009.01.19. 오후 5:51,1000억 든 개인 강남쪽 적당한 빌딩 없나요,"[('1000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('쪽', 'O'), (' ', 'O'), ('적당한', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
113,2009.01.19. 오후 5:50,건설사 유동성 지원 겉돈다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O')]"
114,2009.01.19. 오후 5:43,디자인 전문 온라인마켓 ‘WDM’ 20일 오픈,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('WDM', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
115,2009.01.19. 오후 5:42,강남 집값 기지개,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
116,2009.01.19. 오후 5:40,집중취재2 건설사 구조조정 부작용 속출,"[('집중취재2', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
117,2009.01.19. 오후 5:39,집중취재1 건설사 구조조정 대상 윤곽,"[('집중취재1', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
118,2009.01.19. 오후 5:38,한강변 재건축 아파트 수혜,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
119,2009.01.19. 오후 5:37,한강변 병풍 아파트 사라진다종합,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병풍', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다종합', 'O')]"
120,2009.01.19. 오후 5:36,한강변 초고층아파트 허용,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
121,2009.01.19. 오후 5:33,한강변 아파트 최고 50층 선다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
122,2009.01.19. 오후 5:19,집중취재2 건설사 구조조정 부작용 속출,"[('집중취재2', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
123,2009.01.19. 오후 5:19,집중취재1 건설사 구조조정 대상 윤곽,"[('집중취재1', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
124,2009.01.19. 오후 5:18,구조조정 소문..건설업계 당황스럽다,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('소문..건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('당황스럽다', 'O')]"
125,2009.01.19. 오후 5:18,리포트 역발상 기회 ‘마지막 판교 분양’,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('역발상', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
126,2009.01.19. 오후 5:18,리포트 강남 집값 기지개,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
127,2009.01.19. 오후 5:17,리포트 한강변 재건축 아파트 수혜,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
128,2009.01.19. 오후 5:17,리포트 한강변 초고층아파트 허용,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
129,2009.01.19. 오후 5:17,SK건설 윤석경 부회장 임직원에 격려편지 화제,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('격려편지', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
130,2009.01.19. 오후 5:13,한강변 재건축단지 50층 초고층으로 재건축,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
131,2009.01.19. 오후 5:13,한강변 어떻게 달라지나,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('달라지나', 'O')]"
132,2009.01.19. 오후 5:12,한강변 초고층 허용…전화 문의 잇따라,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…전화', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
133,2009.01.19. 오후 5:12,판교 마지막 민간 분양…청약할까 말까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…청약할까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까', 'O')]"
134,2009.01.19. 오후 5:12,한강변에 초고층 아파트 들어선다,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
135,2009.01.19. 오후 5:12,고양 원당뉴타운 주문형 맞춤식으로 개발,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원당뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주문형', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
136,2009.01.19. 오후 5:12,주택공사 미분양 3천 가구 추가 매입,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
137,2009.01.19. 오후 5:12,토지공사 위례신도시 개발 본격화,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
138,2009.01.19. 오후 5:12,광교 이던하우스 잔여분 경쟁률 13대 1 넘어,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
139,2009.01.19. 오후 5:12,뉴타운 주민들 서울시 개선안 현실 무시,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O')]"
140,2009.01.19. 오후 5:12,대우건설 푸르지오 밸리 첫 공간안전인증  획득,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공간안전인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
141,2009.01.19. 오후 5:12,해외부동산 구입 크게 줄었다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
142,2009.01.19. 오후 5:12,잠실 상가 고분양가 후유증,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증', 'O')]"
143,2009.01.19. 오후 5:12,외국인 국내빌딩 입질,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O')]"
144,2009.01.19. 오후 5:12,위례신도시 軍시설 이전 시작,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('軍시설', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
145,2009.01.19. 오후 5:12,서울 대규모 입주단지 희비 갈려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('갈려', 'O')]"
146,2009.01.19. 오후 5:06,국토부 올 미분양 3000가구 매입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
147,2009.01.19. 오후 5:04,구조조정대상 건설사 왜 우리가 C냐 강력반발,"[('구조조정대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('C냐', 'O'), (' ', 'O'), ('강력반발', 'O')]"
148,2009.01.19. 오후 4:59,한강변 공공성확보·복합공간 두마리토끼 잡기,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공성확보·복합공간', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O')]"
149,2009.01.19. 오후 4:51,윤석경 SK건설 부회장이 보낸 희망의 편지,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('보낸', 'O'), (' ', 'O'), ('희망의', 'O'), (' ', 'O'), ('편지', 'O')]"
150,2009.01.19. 오후 4:32,숙원사업 해결되나..한강변 재건축 들썩,"[('숙원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('해결되나..', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
151,2009.01.19. 오후 4:06,여의도에 63빌딩 보다 높은 초고층 주상복합 건립,"[('여의도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('63빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
152,2009.01.19. 오후 4:00,초고층 재건축 수혜 한강변 아파트는,"[('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
153,2009.01.19. 오후 3:42,압구정 현대·여의도 시범 수혜,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
154,2009.01.19. 오후 3:32,주공 올해 미분양아파트 3천가구 매입,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
155,2009.01.19. 오후 3:09,경인운하 건설공사 이달말 발주시작,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주시작', 'O')]"
156,2009.01.19. 오후 3:02,미리 가본 2016년 한강변은,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('은', 'O')]"
157,2009.01.19. 오후 2:55,한강변 병풍아파트 대신 초고층 마천루 들어선다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병풍아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
158,2009.01.19. 오후 2:52,압구정동 24개단지 3개권역 통합개발,"[('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('24개단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('통합개발', 'O')]"
159,2009.01.19. 오후 2:44,한강변 초고층 숲으로..어디가 어떻게 바뀌나,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('숲으로..어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
160,2009.01.19. 오후 2:22,서울시 여의도·압구정에 초고층 빌딩 건축 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
161,2009.01.19. 오후 2:12,공사대금 지급 SMS 문자 서비스 개시,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('SMS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
162,2009.01.19. 오후 2:04,광교 이던하우스 미분양 인기,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
163,2009.01.19. 오후 2:04,올해 국민임대 6만8천가구 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2009.01.19. 오후 2:03,경인운하 이달말 6개 공구로 나눠 발주,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공구로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
165,2009.01.19. 오후 2:00,한강변 스카이라인 확 바꾼다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
166,2009.01.19. 오후 2:00,1.19개각정종환 장관 유임 4대강 살리기 힘 실어주나,"[('1.19개', 'EVENT'), ('각', 'O'), ('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('유임', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('실어주나', 'O')]"
167,2009.01.19. 오후 1:57,한강변 재건축 2만여가구 50층까지 짓는다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
168,2009.01.19. 오후 1:57,건설회사 유동성 지원 겉돈다,"[('건설회사', 'O'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('겉돈다', 'O')]"
169,2009.01.19. 오후 1:56,한강변에 초고층 아파트 들어선다,"[('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
170,2009.01.19. 오후 1:56,주공 판교 아파트 환매 더 못 받아줘,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환매', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('받아줘', 'O')]"
171,2009.01.19. 오후 1:53,일문일답한강변 재건축값 오르면 토지거래허가구역 지정,"[('일문일답', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
172,2009.01.19. 오후 1:53,한강변 재건축 50층까지 허용,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
173,2009.01.19. 오후 1:50,코레일 3기 고객대표 모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고객대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
174,2009.01.19. 오후 1:39,성남시 재건축협 청와대에 항의서한 제출,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('항의서한', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
175,2009.01.19. 오후 1:37,인사삼성엔지니어링,"[('인사', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION')]"
176,2009.01.19. 오후 1:28,서울 한강변에 병풍아파트 사라진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('병풍아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
177,2009.01.19. 오후 1:11,포천시토지 저수지와 계곡을 접한 전원 토지 ㎡11948원 매각공고,"[('포천시', 'CITY'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('저수지와', 'O'), (' ', 'O'), ('계곡을', 'O'), (' ', 'O'), ('접한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('㎡', 'O'), ('11948원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
178,2009.01.19. 오후 12:40,푸르지오 밸리 주택문화관 공간안정인증 획득,"[('푸르지오 밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('공간안정인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
179,2009.01.19. 오후 12:38,삼성 임원인사삼성엔지니어링 5명 임원인사 실시,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), ('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
180,2009.01.19. 오후 12:36,부동산캘린더 판교 마지막 민간분양 20일 청약접수,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
181,2009.01.19. 오후 12:36,턴키심의제도 투명성 높인다,"[('턴키심의제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
182,2009.01.19. 오후 12:36,왕십리 매수문의 꿈틀 분위기 ‘UP’,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘UP’', 'O')]"
183,2009.01.19. 오후 12:36,디지털단지 인근 부동산 ‘기지개’,"[('디지털단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기지개’', 'O')]"
184,2009.01.19. 오후 12:36,태영건설 임원 12명 승진,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
185,2009.01.19. 오후 12:36,윤석경 SK건설 부회장 직원에 격려편지 감동훈훈,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('격려편지', 'O'), (' ', 'O'), ('감동훈훈', 'O')]"
186,2009.01.19. 오후 12:35,신일건업 공공수주영업 강화 나서,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공수주영업', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
187,2009.01.19. 오후 12:21,한강 초고층의 꿈..재건축 아파트 값 뛸까,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O')]"
188,2009.01.19. 오전 11:57,주택공사 미분양 3000여 가구 매입,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3000여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
189,2009.01.19. 오전 11:49,넉달 겨울가뭄으로 식수부족 심각,"[('넉달 겨울', 'DATE'), ('가뭄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('식수부족', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
190,2009.01.19. 오전 11:27,공사대금 지급 문자 알리미 서비스 실시,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('문자', 'O'), (' ', 'O'), ('알리미', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
191,2009.01.19. 오전 11:26,주춤했던 서울디지털단지 인근 부동산  다시 기지개,"[('주춤했던', 'O'), (' ', 'O'), ('서울디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
192,2009.01.19. 오전 11:25,동정김흥수 한국건설산업연구원장,"[('동정', 'O'), ('김흥수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국건설산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
193,2009.01.19. 오전 11:21,대우건설 ‘푸르지오 밸리’ 최초로 공간안전인증,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('공간안전인증', 'O')]"
194,2009.01.19. 오전 11:16,문답부지 25% 기부채납시 한강변 초고층 아파트 허용,"[('문답부지', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부채납시', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
195,2009.01.19. 오전 11:16,서울시 한강변 초고층 아파트 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
196,2009.01.19. 오전 11:16,압구정·여의도아파트 50층 안팎으로 재건축,"[('압구정', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('여의도아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('50층 안팎', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
197,2009.01.19. 오전 11:15,대어급 상가들 설 이후 분양 줄이어,"[('대어급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가들', 'O'), (' ', 'O'), ('설 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
198,2009.01.19. 오전 11:15,한강변아파트 광역개발 50층 허용,"[('한강변아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
199,2009.01.19. 오전 11:15,문답 서울시 한강변 재건축 초고층 통합 개발,"[('문답', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
200,2009.01.19. 오전 11:15,압구정 등 한강변 재건축 초고층 전면 허용..최고 50층,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY')]"
201,2009.01.19. 오전 11:15,여의도.압구정.잠실에 마천루 솟는다,"[('여의도', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
202,2009.01.19. 오전 11:11,한강변 아파트 최고 50층까지 짓는다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
203,2009.01.19. 오전 11:10,푸르지오밸리 견본주택 최초 공간안전인증,"[('푸르지오밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('공간안전인증', 'O')]"
204,2009.01.19. 오전 11:09,댐 저수량 급감‥식수 비상종합,"[('댐', 'O'), (' ', 'O'), ('저수량', 'O'), (' ', 'O'), ('급감‥식수', 'O'), (' ', 'O'), ('비상종합', 'O')]"
205,2009.01.19. 오전 11:03,부동산개발전문가 과정 모집,"[('부동산개발전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
206,2009.01.19. 오전 11:02,정부 올해 미분양 아파트 3000호 사들인다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사들인다', 'O')]"
207,2009.01.19. 오전 11:01,주공 올해 미분양아파트 3천가구 매입,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
208,2009.01.19. 오전 11:00,주택공사 미분양 3천가구 추가 매입,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
209,2009.01.19. 오전 11:00,미분양아파트 올해 3천가구 매입 추진,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
210,2009.01.19. 오전 11:00,국토부 미분양아파트 올 3000가구 매입 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
211,2009.01.19. 오전 11:00,정부 올해 미분양아파트 3000가구 매입,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
212,2009.01.19. 오전 11:00,공사대금 지급 ‘알리미 서비스’ 개시,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘알리미', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
213,2009.01.19. 오전 10:59,판교신도시 마지막 일반 물량 20일 청약,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
214,2009.01.19. 오전 10:54,삼성건설 인사 해외 부문 전진 배치종합,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('전진', 'O'), (' ', 'O'), ('배치종합', 'O')]"
215,2009.01.19. 오전 10:53,삼성임원인사삼성물산 이언기 부사장 이력,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이언기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이력', 'O')]"
216,2009.01.19. 오전 10:46,미리가본 경인운하 첫 삽 뜰 날만 기다리고 있습니다,"[('미리가본', 'O'), (' ', 'O'), ('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜰', 'O'), (' ', 'O'), ('날만', 'O'), (' ', 'O'), ('기다리고', 'O'), (' ', 'O'), ('있습니다', 'O')]"
217,2009.01.19. 오전 10:45,항구도시 서울.. 서해경제 부흥 진원지로,"[('항구도시', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('서해', 'LOCATION'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('부흥', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지로', 'O')]"
218,2009.01.19. 오전 10:44,삼성물산 건설부문 이언기 부사장 승진,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('이언기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O')]"
219,2009.01.19. 오전 10:42,토공 위례신도시 개발 본격 착수,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
220,2009.01.19. 오전 10:40,삼성인사삼성물산 이언기 부사장 승진 등 12명,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('인사', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이언기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12명', 'QUANTITY')]"
221,2009.01.19. 오전 10:40,게시판 푸르지오 밸리 공간안전인증,"[('게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공간안전인증', 'O')]"
222,2009.01.19. 오전 10:34,위례신도시 군시설 이전개발사업 본격화,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군시설 이전개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
223,2009.01.19. 오전 10:33,검찰 포스코 세무조사 무마 로비 수사 종결,"[('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('무마', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('종결', 'O')]"
224,2009.01.19. 오전 10:28,외국자본 국내 빌딩시장 군침,"[('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
225,2009.01.19. 오전 10:28,다음달부터 전세반환금 대출보증,"[('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세반환금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O')]"
226,2009.01.19. 오전 10:28,위례신도시내 군시설이전사업 착공,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('군시설이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
227,2009.01.19. 오전 10:28,2차 미분양 매입 9천억원에 그쳐,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('9천억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
228,2009.01.19. 오전 10:24,회원권골프·콘도가격 전면 재조정,"[('회원권골프', 'CIVILIZATION'), ('·콘도가격', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재조정', 'O')]"
229,2009.01.19. 오전 10:20,경인운하사업 2조2500억원 누가 가져가나,"[('경인운하사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2조2500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('가져가나', 'O')]"
230,2009.01.19. 오전 10:20,위례신도시내 군시설이전사업 조기착공,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('군시설이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조기착공', 'O')]"
231,2009.01.19. 오전 9:51,대형급 상가 설이후 분양시장에 모습 드러낸다,"[('대형급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸다', 'O')]"
232,2009.01.19. 오전 9:43,경인운하 오는 28일께 발주..총 6개공구 분할,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오는 28일께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주..총', 'O'), (' ', 'O'), ('6개공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분할', 'O')]"
233,2009.01.19. 오전 9:43,뉴타운 주민들 서울시 개선안 현실 무시,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('무시', 'O')]"
234,2009.01.19. 오전 9:34,경인운하 6개공구로 나눠 이달말 입찰,"[('경인운하', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개공구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('나눠', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
235,2009.01.19. 오전 9:26,광교 이던하우스 잔여분 경쟁률 13대1,"[('광교 이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('13대1', 'QUANTITY')]"
236,2009.01.19. 오전 9:15,국토부 턴키설계심의제도 투명성 확 높인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('턴키설계심의제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
237,2009.01.19. 오전 9:14,중구남산 주변 옥상공원 조성 사업비 90% 지원,"[('중구남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
238,2009.01.19. 오전 9:09,송도 아파트 프리미엄 여전히 분양가 두배,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('두배', 'QUANTITY')]"
239,2009.01.19. 오전 8:49,금융위기가 오피스 매도·매수 수익률 갈랐다,"[('금융위기', 'EVENT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·매수', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
240,2009.01.19. 오전 8:40,4대강살리기 세미나,"[('4대강살리기 세미나', 'EVENT')]"
241,2009.01.19. 오전 8:28,값싼 빌딩 매수세 꿈틀..외국자본에 국내 자산가도 가세,"[('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀..외국자본에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가세', 'O')]"
242,2009.01.19. 오전 8:22,구로 명품가로 2020 프로젝트’ 추진,"[('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품가로 2020 프로젝트', 'TERM'), (""'추진"", 'O')]"
243,2009.01.19. 오전 7:31,경쟁률 316대1 단지도 무피 분양권,"[('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('316대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('무피', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O')]"
244,2009.01.19. 오전 6:45,내달부터 전세반환금 대출보증,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세반환금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출보증', 'O')]"
245,2009.01.19. 오전 6:32,강남 집값 꿈틀…규제 완화하려던 정부 움찔,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하려던', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('움찔', 'O')]"
246,2009.01.19. 오전 6:01,가격 빠진 국내 빌딩시장 외국자본 기웃,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('외국자본', 'O'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
247,2009.01.19. 오전 3:15,전세 시황수요 증가에도 송파강동서초外하락세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('송파강동', 'LOCATION'), ('서초', 'COUNTRY'), ('外하락세', 'O')]"
248,2009.01.19. 오전 3:11,국민임대주택 올해 6만8341채 공급,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만8341채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
249,2009.01.19. 오전 3:11,포토 부동산송도 ‘더ㅤㅅㅑㅍ 퍼스트월드’ 중앙수로 설치,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산송도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘더ㅤㅅㅑㅍ', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼스트월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙수로', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
250,2009.01.19. 오전 3:11,住소식 地소식서울 구의동 ‘해모로 리버뷰’ 오피스텔 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구의동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해모로 리버뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
251,2009.01.19. 오전 3:11,판교 마지막 중대형 ‘푸르지오 그랑블’ 살펴보니,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
252,2009.01.19. 오전 3:11,부동산 인사이트불황이 준 선물 ‘탐욕에 대한 반성’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인사이트불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('준', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O'), (' ', 'O'), ('‘탐욕에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('반성’', 'O')]"
253,2009.01.19. 오전 3:11,부동산 캘린더화성 향남김포 양곡 국민임대 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더화성', 'O'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
254,2009.01.19. 오전 3:11,매매 시황서울 강남구 재건축 모처럼 오름세로,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('모처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세로', 'O')]"
255,2009.01.20. 오후 11:44,구조조정 건설사 공사 규모 해외 44억달러·국내 12조원,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('44억달러', 'QUANTITY'), ('·국내', 'O'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY')]"
256,2009.01.20. 오후 11:35,건설사 퇴출돼도 입주 예정자는 안심하세요,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출돼도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하세요', 'O')]"
257,2009.01.20. 오후 9:18,아파트 계약 해지되나 문의 빗발,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('해지되나', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
258,2009.01.20. 오후 8:58,용산참사 뉴타운사업 불똥튀나종합2보,"[('용산참사 뉴타운사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불똥튀나종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
259,2009.01.20. 오후 8:29,구조조정 12개사 아파트 입주지연 피할까종합,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('12개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('피할까종합', 'O')]"
260,2009.01.20. 오후 7:46,구조조정 12개사 해외사업 44억달러 규모,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('12개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('44억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
261,2009.01.20. 오후 7:46,주택보증 워크아웃과 보증사고는 무관,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃과', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고는', 'O'), (' ', 'O'), ('무관', 'O')]"
262,2009.01.20. 오후 7:38,예고된 참사…끊이지 않는 갈등,"[('예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('참사…끊이지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
263,2009.01.20. 오후 7:37,용산철거민 시위 진압 희생자 6명으로 늘어,"[('용산철거민 시위', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진압', 'O'), (' ', 'O'), ('희생자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
264,2009.01.20. 오후 7:11,구조조정기업 해외 44억달러·국내 12조 진행,"[('구조조정기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('44억달러', 'QUANTITY'), ('·국내', 'O'), (' ', 'O'), ('12조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
265,2009.01.20. 오후 7:04,주택보증 구조조정 건설사 사업장 111곳,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('111곳', 'QUANTITY')]"
266,2009.01.20. 오후 7:00,워크아웃 건설사 분양대금 납부 OK,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대금', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
267,2009.01.20. 오후 6:49,철거민사망서울시 용산구에 대책본부 설치,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('사망', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대책본부', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
268,2009.01.20. 오후 6:38,삼환기업 주문진속초 고속도로 공사 수주,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주문진속초 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2009.01.20. 오후 6:33,재건축 장기전세 가점제 도입,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'CIVILIZATION'), ('전세 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
270,2009.01.20. 오후 6:29,서울시 ‘SHift’ 입주자 선정기준 확 바뀐다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘SHift’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
271,2009.01.20. 오후 6:20,구조조정기업 아파트 보증사고 아니다,"[('구조조정기업', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보증사고', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
272,2009.01.20. 오후 6:16,뉴타운 주민 반발…공청회 결국 무산,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발…공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
273,2009.01.20. 오후 6:16,보상금 갈등…세입자 불만 폭발,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
274,2009.01.20. 오후 6:10,무안기업도시 개발 본격화,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
275,2009.01.20. 오후 6:05,판교 푸르지오 그랑블 특별공급 5대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5대 1', 'QUANTITY')]"
276,2009.01.20. 오후 6:00,퇴출되는 대주건설 어떤 회사,"[('퇴출되는', 'O'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
277,2009.01.20. 오후 6:00,한라건설 공사대금 설전에 지급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('설전에', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
278,2009.01.20. 오후 6:00,톡톡부동산 아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('톡톡부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
279,2009.01.20. 오후 6:00,여주 타운하우스 분양,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2009.01.20. 오후 6:00,여수엑스포 토지보상 6월 착수,"[('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
281,2009.01.20. 오후 6:00,엠코 캄보디아에 첫 오피스빌딩 건립,"[('엠코 캄보디아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
282,2009.01.20. 오후 6:00,일동 칸리조트 부대시설 분양,"[('일동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칸리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2009.01.20. 오후 6:00,韓·中 기업도시 내년초 첫 삽,"[('韓', 'LOCATION'), ('·中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
284,2009.01.20. 오후 6:00,건설업 선진화 토론회 22일 건설회관서 개최,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설회관', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
285,2009.01.20. 오후 6:00,광교신도시 올해 81만 5606㎡ 토지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('81만 5606㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2009.01.20. 오후 6:00,재건축시프트 전용 청약가점 생긴다,"[('재건축시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
287,2009.01.20. 오후 5:55,해외건설 보증 보험 대폭 확대,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
288,2009.01.20. 오후 5:52,수도권 전셋값 보합.상승 전망,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('보합.상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
289,2009.01.20. 오후 5:52,경기도시공사 1조2천억원 상반기 조기발주,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기발주', 'O')]"
290,2009.01.20. 오후 5:49,C·D등급 건설사 당혹·반발,"[('C·D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹·반발', 'O')]"
291,2009.01.20. 오후 5:49,워크아웃 건설사 분양계약자 보호,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O')]"
292,2009.01.20. 오후 5:48,“역세권 살수록 자가용 출퇴근 많아” 교통연구원,"[('“역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('살수록', 'O'), (' ', 'O'), ('자', 'ARTIFACT'), ('가용', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('많아”', 'O'), (' ', 'O'), ('교통연구원', 'ORGANIZATION')]"
293,2009.01.20. 오후 5:48,광교 81만5606㎡ 2조원 규모 토지 공급,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('81만5606㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2009.01.20. 오후 5:47,건설사 퇴출 1개 워크아웃 11개,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY')]"
295,2009.01.20. 오후 5:47,서울시 장기전세 입주요건 까다로워진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
296,2009.01.20. 오후 5:45,설 직후 집값 많이 올라..까치，희소식 물고올까,"[('설 직후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('까치', 'ANIMAL'), ('，희소식', 'O'), (' ', 'O'), ('물고올까', 'O')]"
297,2009.01.20. 오후 5:43,C중공업 퇴출 결정에 강력 반발,"[('C중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('결정에', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
298,2009.01.20. 오후 5:40,‘한강 고층아파트’ 소형·임대의무 그대로..현실성 떨어져,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고층아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·임대의무', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로..현실성', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
299,2009.01.20. 오후 5:39,재개발 주민 뿔났다,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
300,2009.01.20. 오후 5:38,C·D등급 12개 건설사 분양보증 15.4조,"[('C·D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('15.4조', 'QUANTITY')]"
301,2009.01.20. 오후 5:37,판교.일산 입주자 값 오른다기에 채권 샀더니..,"[('판교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다기에', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('샀더니..', 'O')]"
302,2009.01.20. 오후 5:36,시프트 청약에 가점제 도입,"[('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
303,2009.01.20. 오후 5:33,수도권 미분양 집중점검 1 서울 서남권,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중점검', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION')]"
304,2009.01.20. 오후 5:29,서울시 뉴타운 공청회 주민반발로 무산,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반발로', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
305,2009.01.20. 오후 5:28,광교 이던하우스 본계약 21일 시작,"[('광교 이던하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
306,2009.01.20. 오후 5:27,생생 경매토크 직장인 이모씨 5000만원 싸게 내집 마련한 사연,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이', 'PERSON'), ('모씨', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련한', 'O'), (' ', 'O'), ('사연', 'O')]"
307,2009.01.20. 오후 5:18,재건축 시프트도 청약가점제,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION')]"
308,2009.01.20. 오후 5:18,서울 역전세난 하반기부터 완화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
309,2009.01.20. 오후 5:17,광교 이던하우스 21일부터 본계약 체결,"[('광교 이던하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
310,2009.01.20. 오후 5:16,리포트 해외건설 보증 보험 대폭 확대,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('보증', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
311,2009.01.20. 오후 5:16,리포트 시프트 청약에 가점제 도입,"[('리포트 시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
312,2009.01.20. 오후 5:15,리포트 재개발 주민 뿔났다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
313,2009.01.20. 오후 5:15,리포트 C·D등급 건설사 당혹·반발,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('C·D등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹·반발', 'O')]"
314,2009.01.20. 오후 5:15,리포트건설사 퇴출 1개 워크아웃 11개,"[('리포트건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('1개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY')]"
315,2009.01.20. 오후 5:14,대주건설 퇴출…11개 건설사는 워크아웃,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출…', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사는', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O')]"
316,2009.01.20. 오후 5:14,국토부 대주건설 분양 계약자 피해 없을 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
317,2009.01.20. 오후 5:14,C·D 등급 건설사 채권은행단 결정 수용,"[('C·D 등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('채권은행단', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
318,2009.01.20. 오후 5:14,판교 입주예정자 집값 하락 대책 마련하라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주예정자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련하라', 'O')]"
319,2009.01.20. 오후 5:14,광교신도시 3월부터 택지 80만㎡ 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('80만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
320,2009.01.20. 오후 5:14,엠코 캄보디아 첫 오피스텔 건설,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
321,2009.01.20. 오후 5:14,한중합작 무안기업도시 개발 본격화,"[('한중', 'LOCATION'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('무안기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
322,2009.01.20. 오후 5:14,아파트 발코니 확장 쉬워져,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
323,2009.01.20. 오후 5:11,삼환기업 주문진속초 고속도공사 수주,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주문진속초', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2009.01.20. 오후 5:08,동정윤석경 SK건설 부회장,"[('동정윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
325,2009.01.20. 오후 5:07,살생부오른 건설사 당혹·억울,"[('살생부오른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹·억울', 'O')]"
326,2009.01.20. 오후 5:03,GS건설 임원 성과급·연봉 20% 삭감,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성과급·연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삭감', 'O')]"
327,2009.01.20. 오후 5:01,워크아웃 삼호 어떤 회사,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O')]"
328,2009.01.20. 오후 4:58,퇴출·워크아웃 후폭풍..6만가구 사업 난항,"[('퇴출·워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍..', 'O'), ('6만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
329,2009.01.20. 오후 4:54,부동산 희망있다 주공，올해 9만2461가구 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9만2461가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2009.01.20. 오후 4:54,부동산 희망있다 한화건설，인천청라지구 기대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
331,2009.01.20. 오후 4:54,부동산 희망있다 동부건설，‘아스테리움‘으로 특화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('，‘아스테리움‘으로', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O')]"
332,2009.01.20. 오후 4:53,부동산 희망있다 SK건설，시장·사업영역 다변화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，시장·사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O')]"
333,2009.01.20. 오후 4:53,부동산 희망있다 금호건설，4대강 정비등 수익창출,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비등', 'O'), (' ', 'O'), ('수익창출', 'O')]"
334,2009.01.20. 오후 4:52,대주건설 왜 호남기업만 퇴출시키나,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('호남', 'LOCATION'), ('기업만', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시키나', 'O')]"
335,2009.01.20. 오후 4:45,“대주건설 분양계약자 피해없다” 국토부,"[('“', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해없다”', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION')]"
336,2009.01.20. 오후 4:45,재개발사업 추진 전면 재검토 필요,"[('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
337,2009.01.20. 오후 4:45,부동산 희망있다 “하반기 미분양해소 시장 회복”,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양해소', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복”', 'O')]"
338,2009.01.20. 오후 4:45,부동산 희망있다 현대산업개발，수원 아이파크시티 주력,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
339,2009.01.20. 오후 4:45,부동산 희망있다 포스코건설，내실·글로벌경영 구축,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('，내실·글로벌경영', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
340,2009.01.20. 오후 4:45,부동산 희망있다 현대건설，공공·해외공사로 돌파,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('，공공·해외공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
341,2009.01.20. 오후 4:44,부동산 희망있다 대림산업，에너지절약건물 틈새 공략,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('희망있다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('，에너지절약건물', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
343,2009.01.20. 오후 4:41,용산 사고...재개발 보상체계 어떻기에,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사고...재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('보상체계', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻기에', 'O')]"
344,2009.01.20. 오후 4:32,풍림산업 주주·협력업체·소비자 피해없도록 최선,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('·협력업체·', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해없도록', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
345,2009.01.20. 오후 4:31,대주건설 퇴출·대한조선 워크아웃..대주그룹 해체,"[('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출·', 'O'), ('대한조선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃..', 'O'), ('대주그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해체', 'O')]"
346,2009.01.20. 오후 4:31,워크아웃 대상 건설사들 당혹…채권은행과 협의 갖겠다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('당혹…채권은행과', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('갖겠다', 'O')]"
347,2009.01.20. 오후 4:29,풍림산업 겸허히 받아들이겠다,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('겸허히', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들이겠다', 'O')]"
348,2009.01.20. 오후 4:26,재건축 시프트 입주자 선정기준 변경,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
349,2009.01.20. 오후 4:24,왜 우리가..퇴출ㆍ워크아웃 건설사 공황상태,"[('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('우리가..', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출ㆍ워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('공황상태', 'O')]"
350,2009.01.20. 오후 4:23,철거민사망法에 세입자는 없다…허술한 법 도마에,"[('철거민사망法', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…허술한', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('도마에', 'O')]"
351,2009.01.20. 오후 4:20,서울시 뉴타운 개선안 공청회 무산종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개선안', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무산종합', 'O')]"
352,2009.01.20. 오후 4:12,퇴출 대주건설 아무말도 할 수 없다,"[('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아무말도', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
353,2009.01.20. 오후 4:08,건설사 구조조정 워크아웃의 그림자,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃의', 'O'), (' ', 'O'), ('그림자', 'O')]"
354,2009.01.20. 오후 4:06,우리가 왜 C등급이냐..해당 건설사 강력 반발,"[('우리가', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('C등급', 'QUANTITY'), ('이냐..해당', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
355,2009.01.20. 오후 3:56,장기전세주택 입주자 선정기준 바뀐다,"[('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
356,2009.01.20. 오후 3:54,판교 중대형 특별공급 5대1 기록,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
357,2009.01.20. 오후 3:47,경남기업 워크아웃 포함 수용 못해 소송내겠다,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O'), (' ', 'O'), ('소송내겠다', 'O')]"
358,2009.01.20. 오후 3:46,건설사 구조조정1차는 서막 2차가 본게임,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('서막', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본게임', 'O')]"
359,2009.01.20. 오후 3:43,의왕과천간 유료도로 설 연휴 통행료 면제,"[('의왕과천간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유료도로', 'O'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제', 'O')]"
360,2009.01.20. 오후 3:42,풍림산업 채권단과 협의해 주주 피해 없도록,"[('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채권단과', 'O'), (' ', 'O'), ('협의해', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없도록', 'O')]"
361,2009.01.20. 오후 3:42,건설 12개사 공사현장 4만여가구..입주지연 피할까,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('12개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('4만여가구', 'QUANTITY'), ('..입주지연', 'O'), (' ', 'O'), ('피할까', 'O')]"
362,2009.01.20. 오후 3:38,경남기업 주채권은행과 향후계획 협의,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주채권은행과', 'O'), (' ', 'O'), ('향후계획', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
363,2009.01.20. 오후 3:38,워크아웃 건설사삼능건설 단기유동성 악화가 결정적,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('삼능건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단기유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정적', 'O')]"
364,2009.01.20. 오후 3:36,한강변 초고층 허용 최대 수혜단지는 어디,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
365,2009.01.20. 오후 3:31,올해 두바이 칙령1호 임대료 동결,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('칙령', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('동결', 'O')]"
366,2009.01.20. 오후 3:27,국토부 대주건설 분양계약자 피해 없어,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
367,2009.01.20. 오후 3:27,경남기업 워크아웃 수용 못해,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('못해', 'O')]"
368,2009.01.20. 오후 3:27,광교신도시 2조원대 금싸라기땅 풀린다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금싸라기땅', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
369,2009.01.20. 오후 3:26,서울시 주거환경개선책 공청회 무산,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경개선책', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
370,2009.01.20. 오후 3:26,건설산업 선진화 공개토론회 22일 개최,"[('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('선진화', 'O'), (' ', 'O'), ('공개토론회', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
371,2009.01.20. 오후 3:21,건설업계 지형도 확 바뀐다,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
372,2009.01.20. 오후 3:20,철거민사망서울 주거환경정비사업 차질 빚나,"[('철거민사망서울 주거환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('빚나', 'O')]"
373,2009.01.20. 오후 3:19,경기도시공사 1조2300억원 상반기 발주,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
374,2009.01.20. 오후 3:16,뉴타운 반대 시위로..서울시 공청회 무산종합,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('시위로..', 'O'), ('서울시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('무산종합', 'O')]"
375,2009.01.20. 오후 3:07,구조조정 대상 확정...구조개편 본격화,"[('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확정...구조개편', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
377,2009.01.20. 오후 3:04,현대차 부회장 2명 갑자기 퇴진...럭비공 인사 뒷말 무성,"[('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갑자기', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진...럭비공', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷말', 'O'), (' ', 'O'), ('무성', 'O')]"
378,2009.01.20. 오후 3:02,워크아웃 건설사대동종건 지방시장침체 직격탄,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사대', 'O'), ('동종건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'CIVILIZATION'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O')]"
379,2009.01.20. 오후 3:01,워크아웃 건설사롯데기공 PF우발채무 현실화,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('롯데기공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PF우발채무', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
380,2009.01.20. 오후 3:00,정부 분양계약자·협력업체보호 최선,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양계약자', 'CIVILIZATION'), ('·협력업체보호', 'O'), (' ', 'O'), ('최선', 'O')]"
381,2009.01.20. 오후 3:00,워크아웃 건설사신일건업 단기차입 증가 부담,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단기차입', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
382,2009.01.20. 오후 2:59,워크아웃 건설사이수건설 만성적자 그룹에도 부담,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('만성적자', 'O'), (' ', 'O'), ('그룹에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
383,2009.01.20. 오후 2:58,워크아웃 건설사삼호 지방사업 부진으로 채무 급증,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방사업', 'O'), (' ', 'O'), ('부진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('채무', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
384,2009.01.20. 오후 2:58,워크아웃 건설사동문건설 아파트사업지에 돈 묶여,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트사업지에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('묶여', 'O')]"
385,2009.01.20. 오후 2:57,워크아웃 건설사월드건설 지방미분양이 원인,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('월드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방미분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O')]"
386,2009.01.20. 오후 2:56,워크아웃 건설사우림건설 과도한 금융권 PF 부담,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
387,2009.01.20. 오후 2:55,서울시 주거환경개선 공청회 취소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경개선 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
388,2009.01.20. 오후 2:55,워크아웃 건설사풍림산업 분양실적 저조로 쓴잔,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('풍림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양실적', 'O'), (' ', 'O'), ('저조로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴잔', 'O')]"
389,2009.01.20. 오후 2:55,워크아웃 건설사경남기업 해외자원실패설이 발목,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외자원실패설이', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
390,2009.01.20. 오후 2:52,지금은 분양중광교신도시 용인 이던하우스 VOD,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이던하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('VOD', 'TERM')]"
391,2009.01.20. 오후 2:49,올 전세값 ‘서울 안정경기 하락’ 전망,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안정경기', 'O'), (' ', 'O'), ('하락’', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
392,2009.01.20. 오후 2:49,뉴타운 반대 시위로..서울시 공청회 무산상보,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('시위로..', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('무산상보', 'O')]"
393,2009.01.20. 오후 2:48,중구청 아파트 시설 업그레이드 지원,"[('중구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
394,2009.01.20. 오후 2:43,엠코 캄보디아에 첫 오피스 전용빌딩 건립,"[('엠코 캄보디아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('전용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
395,2009.01.20. 오후 2:39,안산시 재건축 인허가 일주일 안에,"[('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일 안', 'DATE'), ('에', 'O')]"
396,2009.01.20. 오후 2:38,판교 당첨자 송파신도시도 청약 가능,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
397,2009.01.20. 오후 2:35,GS건설 “임원 연봉20% 반납”,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반납”', 'O')]"
398,2009.01.20. 오후 2:35,서울시 장기전세 가점제 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세 가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
399,2009.01.20. 오후 2:35,아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
400,2009.01.20. 오후 2:35,“삼성동에 제2 아이파크” 소문 다시 등장,"[('“', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('소문', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
401,2009.01.20. 오후 2:35,압구정 등 “대환영” 효과는 “글쎄”,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('“대환영”', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('“글쎄”', 'O')]"
402,2009.01.20. 오후 2:35,주공 엑스포추진단 가동,"[('주공 엑스포추진단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
403,2009.01.20. 오후 2:35,‘4대江살리기’ 세미나 건산연 21일 오후 개최,"[('‘', 'O'), ('4대江살리기', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
404,2009.01.20. 오후 2:35,성내동 초역세권 아파트 파라다이스글로벌 분양,"[('성내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파라다이스글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2009.01.20. 오후 2:33,뉴타운비대위 뉴타운 원점부터 재검토해야,"[('뉴타운비대위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('원점부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
406,2009.01.20. 오후 2:32,영등포구공동주택 관리 지원 강화,"[('영등포구', 'LOCATION'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
407,2009.01.20. 오후 2:24,보상금 갈등…세입자 불만 폭발,"[('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
408,2009.01.20. 오후 2:12,한강변 스카이라인 확 바뀐다,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
409,2009.01.20. 오후 2:11,칸리조트 부대시설 분양,"[('칸리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
410,2009.01.20. 오후 2:10,한라건설 공사대금 설이전 조기 지급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('이전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
411,2009.01.20. 오후 2:10,엠코 캄보디아 22층 오피스 건립,"[('엠코 캄보디아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
412,2009.01.20. 오후 2:10,한·중 합작 무안기업도시 개발 본격화,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('합작', 'O'), (' ', 'O'), ('무안기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
413,2009.01.20. 오후 2:09,판교신도시 모의청약 평균 50점,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모의청약', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('50점', 'QUANTITY')]"
414,2009.01.20. 오후 2:07,뉴타운 사업 원점부터 재검토해야,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원점부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
415,2009.01.20. 오후 2:05,광교신도시 3월부터 택지 80만㎡ 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('80만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
416,2009.01.20. 오후 1:57,한라건설 상생경영 눈길,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
417,2009.01.20. 오후 1:57,LG전자 양재동 RD 센터부지 부동산 대박,"[('LG전자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('RD 센터', 'ARTIFACT'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
418,2009.01.20. 오후 1:56,경기도 지난해 토지면적 증가…제부도 2개 크기,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지면적', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('제부도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O')]"
419,2009.01.20. 오후 1:52,북아현3구역 재개발조합 인가 적정하지 않다,"[('북아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('적정하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
421,2009.01.20. 오후 1:43,건설인“상반기 넘어야 채용시장 회복”…속타는 구직자,"[('건설인', 'CIVILIZATION'), ('“', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('넘어야', 'O'), (' ', 'O'), ('채용시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복”…속타는', 'O'), (' ', 'O'), ('구직자', 'CIVILIZATION')]"
422,2009.01.20. 오후 1:43,역세권 거주자가 자가용 더 많이 탄다,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
423,2009.01.20. 오후 1:36,수도권 경기도 가평 전원토지8900원㎡매각공고,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각공고', 'O')]"
424,2009.01.20. 오후 1:25,눈여겨 볼만한 한강변 재건축 경매물건,"[('눈여겨', 'O'), (' ', 'O'), ('볼만한', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
425,2009.01.20. 오후 1:20,뉴타운자문위 공청회장 시작 1시간전부터 북새통,"[('뉴타운자문위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공청회장', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간전부터', 'TIME'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
426,2009.01.20. 오후 1:13,삼환기업 주문진속초고속도 5공구 수주,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주문진속초고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
427,2009.01.20. 오후 1:12,통계청 “베이비붐 은퇴 주택가격 영향 줄 것”,"[('통계청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
428,2009.01.20. 오후 1:10,용산구 관내 도심재개발 사업지구 모두 4곳,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관내', 'O'), (' ', 'O'), ('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY')]"
429,2009.01.20. 오후 1:05,광교신도시 주택용지 5월부터 본격 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('5월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2009.01.20. 오후 1:01,무안기업도시 개발계획승인 사업본격화,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획승인', 'O'), (' ', 'O'), ('사업본격화', 'O')]"
431,2009.01.20. 오후 12:47,21일부터 부동산정보 3차원으로 열람,"[('21일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('열람', 'O')]"
432,2009.01.20. 오후 12:41,수원시 주택단지 교통소음 일부지점 기준초과,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('교통소음', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지점', 'O'), (' ', 'O'), ('기준초과', 'O')]"
433,2009.01.20. 오후 12:25,용산 참사 뉴타운사업에 영향주나,"[('용산 참사 뉴타운사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('영향주나', 'O')]"
434,2009.01.20. 오후 12:03,기아 쏘렌토 2009 다카르랠리 완주,"[('기아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쏘렌토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다카르랠리', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('완주', 'O')]"
435,2009.01.20. 오후 12:00,용산 철거민 왜 강력 반발하나종합,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철', 'CIVILIZATION'), ('거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발하나종합', 'O')]"
436,2009.01.20. 오전 11:45,미분양 처리 공공보다 금융권이 낫다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O'), (' ', 'O'), ('공공보다', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권이', 'O'), (' ', 'O'), ('낫다', 'O')]"
437,2009.01.20. 오전 11:42,아파트 입주자 절반만 동의해도 발코니 확장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의해도', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
438,2009.01.20. 오전 11:42,경기도 ‘제2외곽순환고속도로’를  ‘경기순환고속도로’로,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), ('’를', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경기순환고속도로', 'ARTIFACT'), ('’로', 'O')]"
439,2009.01.20. 오전 11:39,엠코 캄보디아에 첫 오피스빌딩 건립,"[('엠코 캄보디아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
440,2009.01.20. 오전 11:38,광교명품신도시 올해 81만여㎡ 토지 공급,"[('광교명품신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('81만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
441,2009.01.20. 오전 11:34,인명사고 난 재개발 구역 보상문제 갈등,"[('인명사고', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('보상문제', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
442,2009.01.20. 오전 11:31,극동건설 저소득층에 사랑의 쌀 배달,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('배달', 'O')]"
443,2009.01.20. 오전 11:25,대전 아파트 단지 4곳 토지거래허가 해제,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
444,2009.01.20. 오전 11:24,부동산정보 3차원으로 본다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
445,2009.01.20. 오전 11:24,윤석경 SK건설 부회장 설 연휴 해외 현장경영,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('현장경영', 'O')]"
446,2009.01.20. 오전 11:21,장기전세주택재건축 가점 산정기준,"[('장기전세주택재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('산정기준', 'O')]"
447,2009.01.20. 오전 11:18,부동산정보 이제는 3차원 영상으로 본다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
448,2009.01.20. 오전 11:16,광교신도시 에듀타운 5월 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2009.01.20. 오전 11:10,주택금융공사 시가 9억이하 주택 대상 내달 초부터 보증,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보증', 'O')]"
450,2009.01.20. 오전 11:09,엠코 캄보디아 최초 오피스빌딩 짓는다,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
451,2009.01.20. 오전 11:06,한라건설 600여개 협력업체 자금난 돕는다,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
452,2009.01.20. 오전 11:06,SK건설 윤석경 부회장 설맞이 해외현장 방문,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
453,2009.01.20. 오전 11:06,엠코 캄보디아에 22층 오피스 건립,"[('엠코 캄보디아', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('22층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
454,2009.01.20. 오전 11:06,한라건설 협력업체 공사대금 설전에 조기 지급,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('설전에', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
455,2009.01.20. 오전 11:03,토지이용규제 등 부동산 정보 3D로 보세요,"[('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
458,2009.01.20. 오전 11:00,엠코 캄보디아에 오피스빌딩 공사,"[('엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캄보디아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
459,2009.01.20. 오전 11:00,부동산정보 3D로 본다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
460,2009.01.20. 오전 11:00,부동산정보 3차원으로 본다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
461,2009.01.20. 오전 11:00,무안기업도시 개발 본격화,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
462,2009.01.20. 오전 11:00,무안기업도시 곧 보상 착수…하반기 착공,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
463,2009.01.20. 오전 11:00,무안기업도시 개발계획 승인..한중산업단지로 조성,"[('무안기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인..', 'O'), ('한중산업단지', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
464,2009.01.20. 오전 11:00,부동산정보 온나라 3차원으로 본다,"[('부동산정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온나라', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
465,2009.01.20. 오전 10:59,온천테마파크 칸리조트 부대시설 분양,"[('온천테마파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칸리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부대시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
467,2009.01.20. 오전 10:56,각국 지방공항 비교해보니..,"[('각국', 'O'), (' ', 'O'), ('지방공항', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니..', 'O')]"
468,2009.01.20. 오전 10:55,철거민사망 용산국제빌딩 4구역은,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('용산국제빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
469,2009.01.20. 오전 10:55,광역형 SOC 투자늘려 바닥경기 되살려라,"[('광역형', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥경기', 'O'), (' ', 'O'), ('되살려라', 'O')]"
470,2009.01.20. 오전 10:53,여수 엑스포타운 토지보상 6월 착수,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
471,2009.01.20. 오전 10:53,충주호 호수앞토지 870만원992㎡ 특별가 선착순마감,"[('충주호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수앞토지', 'O'), (' ', 'O'), ('870만원992㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순마감', 'O')]"
472,2009.01.20. 오전 10:51,한라건설 협력업체 설 자금난 해소 돕는다,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
473,2009.01.20. 오전 10:47,철거민 사망 용산 4구역은 어떤 곳인가상보,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳인가상보', 'O')]"
474,2009.01.20. 오전 10:47,철거민사망용산 국제빌딩4구역 철거 보상 85.7% 완료,"[('철거민사망', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제빌딩', 'ARTIFACT'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('85.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
476,2009.01.20. 오전 10:36,여주 타운하우스 분양,"[('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
477,2009.01.20. 오전 10:31,GS건설 작년 영업익 4768억..7.9%↑상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4768억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('7.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
478,2009.01.20. 오전 10:31,삼성엔지 작년 영업익 1790억원..20.4%↑상보,"[('삼성엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1790억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('20.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
479,2009.01.20. 오전 10:26,서울 장기전세 입주선정때 가점제 도입한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주선정때', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('도입한다', 'O')]"
480,2009.01.20. 오전 10:26,윤석경 SK건설 부회장 설맞이 해외현장 경영,"[('윤석경', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('설', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
481,2009.01.20. 오전 10:26,GS건설 임원 연봉 20% 반납 등 자구방안 실행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반납', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자구방안', 'O'), (' ', 'O'), ('실행', 'O')]"
482,2009.01.20. 오전 10:26,르포초고층 제한 풀린 압구정ㆍ이촌,"[('르포초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('이촌', 'LOCATION')]"
483,2009.01.20. 오전 10:23,계룡건설 작년 영업익 507억원..전년비 18.5%↓,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('507억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('18.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
484,2009.01.20. 오전 10:22,계룡 올해 2.7조원 수주 목표,"[('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.7조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
485,2009.01.20. 오전 10:21,주공 여수 엑스포타운 건설 박차,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('여수 엑스포타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
486,2009.01.20. 오전 10:21,GS건설 08년 영업익 4768억원. 09년 자구안 발표,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('08년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('4768억원', 'QUANTITY'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('09년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자구안', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
487,2009.01.20. 오전 10:18,삼성엔지니어링 작년 4Q 영업익 488억..53%↑1보,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('488억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
488,2009.01.20. 오전 10:15,건설사 구조조정 명단 확정 임박...관련업계 초긴장,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('임박...관련업계', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
489,2009.01.20. 오전 10:05,광교신도시 금싸라기 택지 분양한다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한다', 'O')]"
490,2009.01.20. 오전 10:04,용산 국제빌딩 4구역 철거민 4명 사망,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
491,2009.01.20. 오전 10:03,경기도 2조원 규모 광교신도시 택지 공급,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
492,2009.01.20. 오전 10:01,GS건설 2008년 수주 12조원 달성종합,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성종합', 'O')]"
493,2009.01.20. 오전 9:53,철도 건설 1.5조원 상반기 집행,"[('철도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
494,2009.01.20. 오전 9:52,재건축 장기전세용 청약가점제 도입,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세용', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
495,2009.01.20. 오전 9:48,철거민사망시위 벌어진 용산 국제빌딩4구역은,"[('철거민사망시위', 'O'), (' ', 'O'), ('벌어진', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제빌딩', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('은', 'O')]"
496,2009.01.20. 오전 9:44,광교신도시 에듀타운 등 2조원 규모 택지 공급,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에듀타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
497,2009.01.20. 오전 9:44,계간지 水자원 창간,"[('계간지', 'O'), (' ', 'O'), ('水자원', 'O'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
498,2009.01.20. 오전 9:43,GS건설 2008년 수주 12조원 달성1보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('12조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
499,2009.01.20. 오전 9:43,아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
500,2009.01.20. 오전 9:43,주공 여수엑스포타운 조성 착수,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
501,2009.01.20. 오전 9:38,인명사고 난 용산 재개발사업 어떻게 되나2보,"[('인명사고', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
502,2009.01.20. 오전 9:37,아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
503,2009.01.20. 오전 9:32,주공 여수엑스포타운 추진단 구성,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('여수엑스포타운', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추진단', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
504,2009.01.20. 오전 9:27,철거민 사망 용산4구역은 어떤 곳인가 ,"[('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사망', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳인가', 'O')]"
505,2009.01.20. 오전 9:20,3월부터 발코니 확장 쉬워진다,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
506,2009.01.20. 오전 9:18,인명사고 난 용산재개발사업 어떻게 되나,"[('인명사고', 'O'), (' ', 'O'), ('난', 'O'), (' ', 'O'), ('용산재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
507,2009.01.20. 오전 8:56,일반철도 건설 1조5000억원 상반기 조기 집행,"[('일반철도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
508,2009.01.20. 오전 8:56,아파트 발코니확장 입주민 50% 동의로 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니확장', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동의로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
509,2009.01.20. 오전 8:47,용산 철거민 5명 시위도중 사망,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시위도중', 'O'), (' ', 'O'), ('사망', 'O')]"
510,2009.01.20. 오전 8:13,아파트 발코니 확장 쉬워진다종합,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다종합', 'O')]"
511,2009.01.20. 오전 7:46,“아파트 발코니 봄이 오면 넓히세요”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('오면', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히세요”', 'O')]"
512,2009.01.20. 오전 7:12,아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
513,2009.01.20. 오전 6:31,역세권 단지가 자가용 이용률 높아,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('자가용', 'O'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
514,2009.01.20. 오전 6:30,아파트 발코니 확장·관리비 납부 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장·관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
515,2009.01.20. 오전 6:02,재건축 장기전세주택 청약시 가점제 적용,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
516,2009.01.20. 오전 6:02,철도건설 예산 66% 1조 5천억 원 상반기 지출,"[('철도건설', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1조 5천억 원 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지출', 'O')]"
517,2009.01.20. 오전 6:00,아파트 발코니 확장 쉬워진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
518,2009.01.20. 오전 6:00,아파트 근린생활시설 상호용도변경 가능해진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('상호용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
519,2009.01.20. 오전 6:00,배려계층 서울 장기전세 입주 쉬워진다,"[('배려계층', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
520,2009.01.20. 오전 6:00,계간 水자원 창간,"[('계간', 'O'), (' ', 'O'), ('水자원', 'O'), (' ', 'O'), ('창간', 'O')]"
521,2009.01.20. 오전 6:00,3월부터 발코니 확장 쉬워진다,"[('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
522,2009.01.20. 오전 6:00,올해 일반철도 건설예산 2.3조원 투자,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반철도', 'O'), (' ', 'O'), ('건설예산', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
523,2009.01.20. 오전 6:00,재건축 장기전세 가점제·특별공급 도입,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('가점제', 'CIVILIZATION'), ('·특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
524,2009.01.20. 오전 3:09,“한국 부동산 노려라” 엔화의 급습,"[('“', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라”', 'O'), (' ', 'O'), ('엔화', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('급습', 'O')]"
525,2009.01.20. 오전 3:09,미분양 아파트 3000채 매입,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3000채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
526,2009.01.21. 오후 11:42,판교 중대형 1순위 마감‥대박 비결은,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감‥대박', 'O'), (' ', 'O'), ('비결은', 'O')]"
527,2009.01.21. 오후 10:47,‘판교 푸르지오 그랑블’ 청약 경쟁률 28대 1,"[('‘', 'O'), ('판교 푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('28대 1', 'QUANTITY')]"
528,2009.01.21. 오후 10:34,판교 중대형 최고 51대1‥전주택형 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대1', 'QUANTITY'), ('‥전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
529,2009.01.21. 오후 10:24,판교 중대형 아파트 청약률 51대 1,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY')]"
530,2009.01.21. 오후 10:09,서울시 여의도  국제금융허브 로 육성사진,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융허브', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('육성사진', 'O')]"
531,2009.01.21. 오후 10:08,판교 푸르지오 그랑블 1순위 평균 27대1 전 주택형 마감,"[('판교 푸르지오 그랑블', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('27대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
532,2009.01.21. 오후 9:56,판교 중대형 최고 51대 1 경쟁률,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
533,2009.01.21. 오후 9:32,판교 중대형 분양 최고 51대 1로 1순위 마감,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
534,2009.01.21. 오후 9:32,판교 중대형 최고 51대 1 경쟁률,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('51대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
535,2009.01.21. 오후 8:26,집중 문제는 결국 돈…재개발 공공역할 필요,"[('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('문제는', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('돈…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공역할', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
536,2009.01.21. 오후 8:20,서울시 세입자 보상비 보조 검토종합2보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('보조', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
537,2009.01.21. 오후 7:53,보금자리론 대출금리 0.5%p 인하,"[('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
538,2009.01.21. 오후 7:49,경매 무료강좌 열띤 분위기속 개최,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('열띤', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기속', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
539,2009.01.21. 오후 7:49,4대강 전문가에게 일임해야,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('일임해야', 'O')]"
540,2009.01.21. 오후 7:49,분양계약자 중도금 떼일 염려 안해도 돼,"[('분양계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('떼일', 'O'), (' ', 'O'), ('염려', 'O'), (' ', 'O'), ('안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
541,2009.01.21. 오후 7:48,워크아웃 반드시 조기 졸업해낸다,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업해낸다', 'O')]"
542,2009.01.21. 오후 7:48,한전 투자재원 마련 위해 부동산 개발 추진,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자재원', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
543,2009.01.21. 오후 7:48,보금자리론 금리 0.5%P 내린다,"[('보금자리론', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내린다', 'O')]"
544,2009.01.21. 오후 7:40,서울시 재개발 세입자 보상비 보조종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('보조종합', 'O')]"
545,2009.01.21. 오후 7:05,여의도 국제금융도시 어떻게 추진되나,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제금융도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('추진되나', 'O')]"
546,2009.01.21. 오후 7:03,부부간 상속주택 종부세 장기공제,"[('부부', 'CIVILIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('상속주택', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장기공제', 'O')]"
547,2009.01.21. 오후 6:55,분양권 시장 유망 단지는 어디,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
