,date,headline,keyword
0,2018.05.13. 오후 11:35,경기도시공사 상생위원회 출범,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
1,2018.05.13. 오후 11:35,이문3구역 관리처분인가 획득,"[('이문', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관리처분인가', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
2,2018.05.13. 오후 9:23,월세·보증금·생활비 적게 드는 셰어하우스 “친구도 생겨 만족”,"[('월세·보증금·생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('적게', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('친구', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O'), (' ', 'O'), ('만족”', 'O')]"
3,2018.05.13. 오후 9:22,한화건설 임대주택 ‘수원 권선 꿈에그린’ 입주자 모집,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
4,2018.05.13. 오후 9:22,성남 금토 임야 15필지 매각,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금토', 'O'), (' ', 'O'), ('임야', 'O'), (' ', 'O'), ('15필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
5,2018.05.13. 오후 6:53,코레일 용산역세권 부지 소유권 소송 최종 승소… 개발 본궤도 전망,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소…', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
6,2018.05.13. 오후 6:07,억대 프리미엄·개발호재까지… ‘뜨는 뉴타운’어디,"[('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄·개발호재까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운’어디', 'O')]"
7,2018.05.13. 오후 6:07,알아봅시다 어린이 교통사고 급증하는 5월 예방법,"[('알아봅시다', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예방법', 'O')]"
8,2018.05.13. 오후 6:07,10대 건설사 여성임원은 단 3곳… 아직도 견고한 ‘유리천장’,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아직도', 'O'), (' ', 'O'), ('견고한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유리', 'MATERIAL'), ('천장’', 'O')]"
9,2018.05.13. 오후 6:07,분양현장 돋보기 전가구 남향 채광·통풍 굿…반경 1㎞ 내 마트·골프장,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향', 'O'), (' ', 'O'), ('채광·통풍', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…반경', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마트·골프장', 'O')]"
10,2018.05.13. 오후 6:07,산업은행  보건산업진흥원 바이오·헬스 지원 협약,"[('산업은행 보건산업진흥원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바이오', 'STUDY_FIELD'), ('·헬스', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
11,2018.05.13. 오후 6:07,분양캘린더 청약접수 17곳·견본주택 6곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
12,2018.05.13. 오후 6:07,부동산 QA  지방선거 전 부동산 투자 전략은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지방선거 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
13,2018.05.13. 오후 5:56,내년 하반기 상암 DMC에 무인 자율주행버스 운행,"[('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인 자율주행버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
14,2018.05.13. 오후 5:54,분당·수성구도 분양가 족쇄… 분양 늦어진다,"[('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('수성구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('족쇄…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
15,2018.05.13. 오후 5:52,재건축 입주 16년 잠원 롯데 리모델링 추진하는 이유는…,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('16년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는…', 'O')]"
16,2018.05.13. 오후 5:52,강남 재건축 단지 후분양제 논의 급물살 타나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O'), (' ', 'O'), ('타나', 'O')]"
17,2018.05.13. 오후 5:51,17곳 1만여 가구 1순위 접수 분양 풍년,"[('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍년', 'O')]"
18,2018.05.13. 오후 5:24,靑 재건축 비리 적폐 규정한 날 규제 반대 집단행동 선언한 조합,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('적폐', 'O'), (' ', 'O'), ('규정한', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('집단행동', 'O'), (' ', 'O'), ('선언한', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O')]"
19,2018.05.13. 오후 5:23,서울 고급주택 가격 25% 올라 세계 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
20,2018.05.13. 오후 5:23,분양 캘린더 강남권 로또청약 또 나올까,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로또청약', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나올까', 'O')]"
21,2018.05.13. 오후 5:22,같은 아파트인데..3.3㎡당 건축비 분양용은 159만원 임대용은 101만원,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트인데..', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축비', 'O'), (' ', 'O'), ('분양용은', 'O'), (' ', 'O'), ('159만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대용은', 'O'), (' ', 'O'), ('101만원', 'QUANTITY')]"
22,2018.05.13. 오후 5:21,1억7000만원실거래가아파트 1억에 분양전환 왜,"[('1억7000만원', 'QUANTITY'), ('실거래가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
23,2018.05.13. 오후 5:19,내년 상암DMC에 자율주행버스 운행,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
24,2018.05.13. 오후 5:18,SK건설 노량진2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
25,2018.05.13. 오후 5:18,분양대행업 규제 대란.. 시행사 전문성·윤리교육 강화해야,"[('분양대행업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대란..', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('전문성·윤리교육', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
26,2018.05.13. 오후 5:18,LH 5000가구에 스마트홈 구축,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
27,2018.05.13. 오후 5:18,신혼부부 특별공급 대상 늘리면 뭐하나,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리면', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐하나', 'O')]"
28,2018.05.13. 오후 5:17,금주의 분양일정 9769가구 청약.. 견본주택 7곳 개관,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('9769가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
29,2018.05.13. 오후 5:17,코레일 용산 역세권 부지 최종 승소…용산개발 탄력,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승소…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
30,2018.05.13. 오후 5:16,뉴청량리 확장…7년 표류 3구역도 개발시동,"[('뉴청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장…', 'O'), ('7년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발시동', 'O')]"
31,2018.05.13. 오후 5:16,투기 잡기위한 토지공개념 무의미,"[('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기위한', 'O'), (' ', 'O'), ('토지공개념', 'O'), (' ', 'O'), ('무의미', 'O')]"
32,2018.05.13. 오후 5:16,현실 외면한 분양대행업 규제…편법만 난무,"[('현실', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제…편법만', 'O'), (' ', 'O'), ('난무', 'O')]"
33,2018.05.13. 오후 5:16,한국감정원 공적기능 강화 시장분석연구실 등 신설,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('시장분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
34,2018.05.13. 오후 5:16,올 최대 분양場…이번주 전국 15곳서 청약 기회,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양場…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
35,2018.05.13. 오후 5:16,미사강변 골든프라자 상가,"[('미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
36,2018.05.13. 오후 5:10,감정원 시장분석연구실 등 신설..공적기능 강화 위해 조직 개편,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신설..공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
37,2018.05.13. 오후 5:08,하반기 입주대란 현실로 올 입주물량 10년 만에 최다.. 역전세난.잔금대란 폭풍전야,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다..', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난.잔금대란', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍전야', 'O')]"
38,2018.05.13. 오후 5:08,하반기 입주대란 현실로 수도권 새 아파트 전세가 9000만원.. 미분양·대출규제 겹친 지방 더 심각,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('9000만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양·대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
39,2018.05.13. 오후 5:08,하반기 입주대란 현실로 입주물량 넘치는 화성·파주·고양.. 경기도 7월까지 역전세난 ‘심각’,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘심각’', 'O')]"
40,2018.05.13. 오후 5:05,정두환의 집과 사람 과세 강화보다 공시가격 현실화부터,"[('정두환', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('집과', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화보다', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화부터', 'O')]"
41,2018.05.13. 오후 4:34,Money  Money 미세먼지 걱정이 싹 숲세권 누리는 아파트 인기몰이,"[('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('Money', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정이', 'O'), (' ', 'O'), ('싹', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
42,2018.05.13. 오후 4:31,부분임대 특화설계 통했다...영등포 중흥S클래스 2만여명 운집 ,"[('부분임대', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('통했다...', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
43,2018.05.13. 오후 4:22,전국 13곳 청약접수 분양대행 복병에 일정 미루기도,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('복병에', 'O'), (' ', 'O'), ('일정', 'O'), (' ', 'O'), ('미루기도', 'O')]"
44,2018.05.13. 오후 4:18,e편한세상 문래 모델하우스에 3일간 1.8만명 구름 인파...신혼부부 특별공급량 2배 확대 효과,"[('e편한세상 문래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.8만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파...', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
45,2018.05.13. 오후 4:00,얼마집 하남포웰시티 청약 가점 만점 당첨자 3명 등장,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('하남포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
46,2018.05.13. 오후 3:58,서울 강남 집값 상승률 英 조사업체도 깜짝…2위와 격차는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('조사업체도', 'O'), (' ', 'O'), ('깜짝…', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('격차는', 'O')]"
47,2018.05.13. 오후 3:56,한정훈 미래가치투자연구소 대표 남북 해빙 섣부른 기대로 묻지마 투자는 위험,"[('한정훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('미래가치투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남북', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해빙', 'O'), (' ', 'O'), ('섣부른', 'O'), (' ', 'O'), ('기대로', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O')]"
48,2018.05.13. 오후 3:48,제주 맹모들은 지금 영어교육도시에 꽂혔다,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('꽂혔다', 'O')]"
49,2018.05.13. 오후 3:47,Real Estate 새로 지은 건물·토지 함께 경매 땐 법정지상권에 대한 문제 유념해야,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('건물·토지', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('법정지상권', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('유념해야', 'O')]"
50,2018.05.13. 오후 3:45,용산역세권 땅 코레일 품으로…개발 청신호,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
51,2018.05.13. 오후 3:41,영등포 중흥S클래스 모델하우스 3일간 약 2만여명 방문,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2018.05.13. 오후 3:39,동원개발 일광신도시 비스타동원 2차 모델하우스 2만명 방문,"[('동원개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일광신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비스타동원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
53,2018.05.13. 오후 3:39,금강주택 인천도화 금강펜테리움 센트럴파크 모델하우스 3일간 1만7000여 명 방문,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('도화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7000여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
54,2018.05.13. 오후 3:39,중흥 영등포 중흥S클래스 모델하우스 3일간 약 2만명 방문,"[('중흥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2018.05.13. 오후 3:38,Real Estate 터널 뚫리니 막힌 집값도 뚫렸다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리니', 'O'), (' ', 'O'), ('막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
56,2018.05.13. 오후 3:36,분양 현장 포커스 청주 힐즈파크 푸르지오 13만㎡ 정원을 발아래 숲세권 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('13만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정원을', 'O'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), ('아래', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
57,2018.05.13. 오후 3:34,분양 현장 포커스 힐스테이트 금정역 지하철 1·4호선 환승역 인접 교통 우수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승역', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
58,2018.05.13. 오후 3:07,감정원 시장분석연구실 신설…부동산시장 관리 강화,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
59,2018.05.13. 오후 2:45,지방서도 뜨거운 청약열기…청주 힐즈파크 푸르지오 견본주택에 1만명 몰려,"[('지방서도', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기…', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐즈파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
60,2018.05.13. 오후 2:40,삼호 ‘e편한세상 문래’ 오픈 3일간 1만 8000여명 방문,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 문래', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2018.05.13. 오후 2:30,시흥은계 A2블록 등 5000가구에 스마트홈 플랫폼 도입,"[('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
62,2018.05.13. 오후 2:26,한화건설 퇴근 후 어학교육 프로그램 운영 호평…수강료 90% 회사 지원,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('어학교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('호평…수강료', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
63,2018.05.13. 오후 2:23,남북관계 개선 기대감에 연천·파주·철원 고가 낙찰 속출,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('관계', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
64,2018.05.13. 오후 2:20,SK건설 노량진2구역 재개발 수주…6·7구역 함께 ‘SK VIEW 타운’ 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('6·7구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK VIEW 타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
65,2018.05.13. 오후 2:16,내년 하반기 상암DMC에 자율주행 버스 달린다,"[('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
66,2018.05.13. 오후 2:05,내년 하반기 상암DMC에 무인 자율주행버스 다닌다,"[('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인', 'O'), (' ', 'O'), ('자율주행버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다닌다', 'O')]"
67,2018.05.13. 오후 2:05,서울 고급주택 상승률 세계 1위…강남 투기 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
68,2018.05.13. 오후 1:59,SK건설 노량진 2구역 재개발 시공권 따내,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
69,2018.05.13. 오후 1:51,SK건설 서울 노량진 2구역에 주상복합 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
70,2018.05.13. 오후 1:41,SK건설 서울 노량진 2구역에 주상복합 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
71,2018.05.13. 오후 1:15,부동산시장에 부는 4차 산업혁명 바람,"[('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('4차 산업혁명', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
72,2018.05.13. 오후 12:58,보유세 포비아…숨죽인 아파트 시장,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포비아…숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
73,2018.05.13. 오후 12:57,감정원 공적기능 강화 위해 조직개편…시장분석연구실 등 신설,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편…시장분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
74,2018.05.13. 오후 12:46,미사강변도시 골든프라자 상가 분양,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골든프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
75,2018.05.13. 오후 12:27,틈새시장 들어간 아파트 틈새평면,"[('틈새시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새평면', 'O')]"
76,2018.05.13. 오후 12:27,SK건설 노량진 2구역 재개발 시공사로 선정,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
77,2018.05.13. 오후 12:26,SK건설 서울 노량진에 2500가구 SK 뷰 타운 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
78,2018.05.13. 오후 12:12,장승배기 종합행정타운 설계도 확정,"[('장승배기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('종합행정타운', 'O'), (' ', 'O'), ('설계도', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
79,2018.05.13. 오후 12:06,상암DMC에 무인자율버스… 세계 첫 5G융합 시범지구,"[('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인자율버스…', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('5G', 'TERM'), ('융합', 'O'), (' ', 'O'), ('시범지구', 'O')]"
80,2018.05.13. 오후 12:01,공인중개사 시험 적중률 99% 거짓·과장 광고 경록 과태료 500만원,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('적중률', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거짓·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('경록', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY')]"
81,2018.05.13. 오전 11:45,SK건설 노량진에 SK VIEW 타운 2500가구 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
82,2018.05.13. 오전 11:41,서울 고급주택 가격상승률 세계 1위,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
83,2018.05.13. 오전 11:41,한반도 봄 바람에 접경지역 경매시장도 들썩인다,"[('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩인다', 'O')]"
84,2018.05.13. 오전 11:34,특공 없어진 강남 연말까지 일반분양 1000여가구 달해,"[('특공', 'O'), (' ', 'O'), ('없어진', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
85,2018.05.13. 오전 11:16,한국감정원 부동산시장 관리 기능 강화…시장 분석연구실 신설,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
86,2018.05.13. 오전 11:14,LH 스마트홈 기술 경쟁력 키운다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('키운다', 'O')]"
87,2018.05.13. 오전 11:14,롯데건설 다음 달 김포한강 롯데캐슬 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2018.05.13. 오전 11:14,연천·파주·철원 부동산·경매 수요 몰려…“변동성 고려 투자 신중해야”,"[('연천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('철원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산·경매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…“변동성', 'O'), (' ', 'O'), ('고려', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야”', 'O')]"
89,2018.05.13. 오전 11:12,국토부 녹색건축 인증 관리 감독 강화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
90,2018.05.13. 오전 11:05,LH 사회적 가치 비전 모색 위한 끝장토론 진행,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('끝장토론', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
91,2018.05.13. 오전 11:01,녹색건축 인증 심의위원회 단일화…셀프·부실 심의 막는다,"[('녹색건축 인증 심의위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단일화…셀프·부실', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
92,2018.05.13. 오전 11:01,녹색건축 인증 관리ㆍ감독 보완…처벌도 강화된다,"[('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('관리ㆍ감독', 'O'), (' ', 'O'), ('보완…처벌도', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
93,2018.05.13. 오전 11:01,LH 장기임대주택 등 총 5000가구에 스마트홈 구축 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('5000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
94,2018.05.13. 오전 11:00,LH 시흥은계 공공임대 등 5천가구 대상 IoT 스마트홈 실증사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT 스마트홈 실증사업', 'TERM')]"
95,2018.05.13. 오전 11:00,내년 하반기 상암DMC에 무인자율주행버스 운행,"[('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무인자율주행버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
96,2018.05.13. 오전 11:00,국토부 녹색건축 인증제도 관리감독 강화 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축 인증제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관리감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
97,2018.05.13. 오전 11:00,LH 장기임대주택에 IoT 스마트홈 플랫폼 구축사업 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장기임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT 스마트홈 플랫폼 구축사업', 'TERM')]"
98,2018.05.13. 오전 11:00,상암 DMC 무인자율주행 버스 내년 하반기부터 운행,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무인자율주행 버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
99,2018.05.13. 오전 11:00,LH 국내 최대 규모 스마트홈 실증사업 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈 실증사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
100,2018.05.13. 오전 10:44,광화문 한복판 15년 방치 유령빌딩 정상화 진행 중,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('유령빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
101,2018.05.13. 오전 10:33,장승배기 종합행정타운 설계공모 당선작 발표…1등은 디에이그룹엔지니어링,"[('장승배기 종합행정타운', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표…', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('디에이그룹엔지니어링', 'ORGANIZATION')]"
102,2018.05.13. 오전 9:24,한국감정원 시장분석연구실 신설 등 조직개편 단행,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
103,2018.05.13. 오전 9:04,주간 실거래가상승세 꺾였다지만..대치동 은마 전년比 4억↑,"[('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다지만..', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
104,2018.05.13. 오전 9:02,경매사냥 2회 유찰된 전국 아파트…경기 안산시 상록구 장상동 프라임타운 81.8㎡ 1억2054만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰된', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상록구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프라임타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('81.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억2054만원', 'QUANTITY')]"
105,2018.05.13. 오전 9:00,GS건설 흑석 9구역 ‘센트로얄자이’ 수주 나서..또 하나의 신화 쓰나,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센트로얄자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('나서..', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('쓰나', 'O')]"
106,2018.05.13. 오전 8:49,이번주 전국 17곳서 1만1481가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1481가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
107,2018.05.13. 오전 8:37,한국감정원 공적기능 강화한다…시장분석연구실 등 신설,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화한다…시장분석연구실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
108,2018.05.13. 오전 8:30,정상회담 덕분에… 접경지 부동산 경매 고가낙찰 속출,"[('정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('덕분에…', 'O'), (' ', 'O'), ('접경지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('고가낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
109,2018.05.13. 오전 8:13,강남 투기 과열…서울 고급주택 가격 상승률 세계 1위,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
110,2018.05.13. 오전 8:05,분양대행업 규제 대혼란..10년전 시행업 규제 벤치마킹 하자,"[('분양대행업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란..', 'O'), ('10년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('벤치마킹', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
111,2018.05.13. 오전 8:05,광화문 한복판 15년 방치 유령빌딩 정상화 진행 중,"[('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방치', 'O'), (' ', 'O'), ('유령빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
112,2018.05.13. 오전 7:31,집코노미 김부장도 꼬마빌딩 샀대…40대 빌딩 시장 주역으로,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('김', 'PERSON'), ('부장', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('샀대…', 'O'), ('40대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주역으로', 'O')]"
113,2018.05.13. 오전 7:11,공인중개사 자격없는 부동산실장 무조건 처벌은 못 해,"[('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌은', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('해', 'O')]"
114,2018.05.13. 오전 6:49,오피스텔도 조망권 따라 수익률 ‘희비’,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희비’', 'O')]"
115,2018.05.13. 오전 6:21,서울 고급주택 가격 상승률 세계 1위…강남 투기 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
116,2018.05.13. 오전 6:00,반포현대 재건축 부담금 이르면 14일 발표될 듯,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
117,2018.05.13. 오전 12:00,빌라정보통 신축빌라매매 고객 중심 서비스 무료 빌통투어로 내 집 마련 후기…만족도 높아,"[('빌라정보통', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축빌라매매', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('빌통투어로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('후기…만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
118,2018.05.14. 오후 9:43,반포현대 초과이익 부담금 8배나 뛰었다,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초과이익', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('8배', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
119,2018.05.14. 오후 7:24,효성해링턴플레이스 단지 내 상가 오는 15일 공개 입찰,"[('효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
121,2018.05.14. 오후 6:39,고성에 국내 첫 드론 비행시험장 생긴다,"[('고성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비행시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
122,2018.05.14. 오후 6:35,서울 아파트 사면 연이자 1077만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('연이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1077만원', 'QUANTITY')]"
123,2018.05.14. 오후 6:34,보은·영월·고성에 드론 전용 비행장,"[('보은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('비행장', 'O')]"
124,2018.05.14. 오후 6:32,JLL코리아 한국 최우수 부동산 컨설턴트 3년 연속 선정,"[('JLL코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설턴트', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
125,2018.05.14. 오후 6:19,작년 서울 아파트 구입 때 연 이자 1000만원 돌파,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
126,2018.05.14. 오후 6:08,DT초대석 교통사고 사망자 절반으로… 자율차 면허 초안 연말 공개,"[('DT초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('자율차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('초안', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
127,2018.05.14. 오후 6:08,이란 거래국도 제재… 중동 리스크 커진다,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('거래국도', 'O'), (' ', 'O'), ('제재…', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리스크', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
128,2018.05.14. 오후 6:05,5만명 청약대란…하남포웰시티 만점 당첨자 3명 나와,"[('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약대란…', 'O'), ('하남포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
129,2018.05.14. 오후 5:59,신혼희망타운 전매제한 강화… 로또아파트 금지,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), (' ', 'O'), ('로또아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
130,2018.05.14. 오후 5:57,모십니다 2018년 상반기 한경 주거문화대상 공모,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('2018년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한경 주거문화대상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
131,2018.05.14. 오후 5:55,중개보조원이 계약까지…피해는 소비자 몫,"[('중개보조원', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('계약까지…피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
132,2018.05.14. 오후 5:55,“슬럼화 막자”…셰어하우스 업계 ‘품질관리’ 총력,"[('“슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('막자”…셰어하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘품질관리’', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
133,2018.05.14. 오후 5:51,전월세 대장株 타워팰리스도 휘청…세입자 못구해 대출로 보증금 내줘,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('대장株', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못구해', 'O'), (' ', 'O'), ('대출로', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('내줘', 'O')]"
134,2018.05.14. 오후 5:46,두채로 쪼개 월세 수입…신도시 중대형의 재발견,"[('두채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼개', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('수입…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견', 'O')]"
135,2018.05.14. 오후 5:44,대지 기부채납시 용적률 인센티브…소규모 주택정비 개정안 발의,"[('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('기부채납시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브…소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
136,2018.05.14. 오후 5:43,단독 北西進하는 연예인 빌딩 투자…신민아 삼각지 건물 55억매입,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('北西進하는', 'O'), (' ', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('신민아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼각지', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('55억', 'QUANTITY'), ('매입', 'O')]"
137,2018.05.14. 오후 5:43,서울서 아파트 샀다면…年 이자 1천만원 기본,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다면…年', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기본', 'O')]"
138,2018.05.14. 오후 5:43,韓 최우수 부동산컨설턴트에 JLL코리아 3년연속 선정,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산컨설턴트', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('JLL코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
139,2018.05.14. 오후 5:41,현대엔지니어링 다세권 단지 ‘힐스테이트 중동’ 6월 분양 ,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2018.05.14. 오후 5:36,닥치고 한강… 반포·잠원 조망권 극대화 바람,"[('닥치고', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
141,2018.05.14. 오후 5:36,중국발 미세먼지에…분양시장서 숲세권 아파트 호황,"[('중국', 'COUNTRY'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지에…분양시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
142,2018.05.14. 오후 5:34,대구시 연호 공공주택지구 복합타운으로 건설,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
143,2018.05.14. 오후 5:34,행복주택 해당구 비율 축소… 타구 거주자 강남 기회 확대,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('해당구', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), (' ', 'O'), ('타구', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
144,2018.05.14. 오후 5:32,김포도시철도 개통 내년 7월께로 늦어진다,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 7월께', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어진다', 'O')]"
145,2018.05.14. 오후 5:30,장승배기 종합행정타운 설계공모 당선작 발표 ,"[('장승배기 종합행정타운 설', 'EVENT'), ('계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
146,2018.05.14. 오후 5:30,하남 포웰시티 만점 당첨자 3명,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY')]"
147,2018.05.14. 오후 5:29,서울 서부역새남터 천주교 순례길 정비한다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서부역새남터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천주교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순례길', 'O'), (' ', 'O'), ('정비한다', 'O')]"
148,2018.05.14. 오후 5:23,LH중기 기술개발·지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('중기 기술개발·지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
149,2018.05.14. 오후 5:23,3배이상 뛴 반포현대 재건축 예상부담금,"[('3배이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('예상부담금', 'O')]"
150,2018.05.14. 오후 5:23,평택 서부권 개발 탄력받는다,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받는다', 'O')]"
151,2018.05.14. 오후 5:23,신혼희망타운 로또 우려에...전매제한·실거주 의무 강화,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에...전매제한·실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
152,2018.05.14. 오후 5:22,주변 전셋값 수준으로 내 집 마련 해볼까,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
153,2018.05.14. 오후 5:20,서울 6곳 내달 전매제한 해제...술렁이는 분양권 시장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('해제...술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
154,2018.05.14. 오후 5:19,학계 등과 네트워크 강화해 전문건설업 위상 높일 것,"[('학계', 'O'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('위상', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
155,2018.05.14. 오후 5:18,5월 LH 단지내 상가 15호 공급,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2018.05.14. 오후 5:18,흑석9구역 재개발 시장 뜨거운 감자로,"[('흑석', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), ('로', 'O')]"
157,2018.05.14. 오후 5:18,LH 中企 기술개발 지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술개발 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
158,2018.05.14. 오후 5:18,2027년까지 철도통합무선망 전국 확대..철도공단 “1만3200개 일자리 창출”,"[('2027년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도통합무선망', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대..', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1만3200개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출”', 'O')]"
159,2018.05.14. 오후 5:17,강남 인기 학군도 흔들… 전셋값 하향 안정세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
160,2018.05.14. 오후 5:17,상암 롯데몰 개발 5년 표류 끝낼까,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('표류', 'O'), (' ', 'O'), ('끝낼까', 'O')]"
161,2018.05.14. 오후 5:17,서울서 집사면 대출이자만 연간 1077만원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집사면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1077만원', 'QUANTITY')]"
162,2018.05.14. 오후 5:17,서울시 신혼부부 임차보증금 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
163,2018.05.14. 오후 5:12,미군기지 반환부지 주변 부동산 들썩 녹양‘스카이59’ 수혜지로 떠올라,"[('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반환부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('녹양', 'LOCATION'), ('‘', 'O'), ('스카이59', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
164,2018.05.14. 오후 4:59,부동산 중개수수료로 얼굴 붉히지 마세요 복딜 서비스로 할인받는다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료로', 'O'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('붉히지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O'), (' ', 'O'), ('복딜', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('할인받는다', 'O')]"
165,2018.05.14. 오후 4:55,학군 투자 아직 늦지 않았다…진입 장벽 낮은 미래학군 어디,"[('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('늦지', 'O'), (' ', 'O'), ('않았다…진입', 'O'), (' ', 'O'), ('장벽', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('미래학군', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
166,2018.05.14. 오후 4:51,12월 입주 앞둔 가락동 송파헬리오시티 분양가 대비 매매와 전세 시세는,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('매매와', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
167,2018.05.14. 오후 4:39,서울 아파트 산 사람들 매달 이자만 90만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('90만원', 'QUANTITY')]"
168,2018.05.14. 오후 4:36,스타필드 입점으로 몰세권 등극 예정 안성시 안성롯데캐슬,"[('스타필드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰세권', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('안성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('안성롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
169,2018.05.14. 오후 4:34,순조롭게 입주 이어지는 금호동1가 e편한세상금호 최근 전세가가,"[('순조롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('금호동1가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가', 'O')]"
170,2018.05.14. 오후 4:18,창원 공원사업 입찰 잇단 잡음에 결국 소송까지,"[('창원 공원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음에', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('소송까지', 'O')]"
171,2018.05.14. 오후 4:18,신동아건설 영월 덕전마을서 농촌 일손돕기 봉사활동 진행,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
172,2018.05.14. 오후 4:11,치열한 청약 경쟁 예고 e편한세상 문래 주택전시관 연일 인산인해,"[('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 문래', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
173,2018.05.14. 오후 4:07,공사장 안내판 최소 3개 국어 친절한 속사정,"[('공사장', 'O'), (' ', 'O'), ('안내판', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국어', 'O'), (' ', 'O'), ('친절한', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정', 'O')]"
174,2018.05.14. 오후 4:03,교통호재 잇따른 일산동구 풍동 숲속마을7단지 최근 매매가가,"[('교통호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('일산동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속마을', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가', 'O')]"
175,2018.05.14. 오후 3:58,초역세권 입지에 개발호재까지 전주역 분양시장 ‘들썩’ ‘KTX전주역 클래시아 더 스카이’ 눈길,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재까지', 'O'), (' ', 'O'), ('전주역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('KTX전주역 클래시아 더 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
176,2018.05.14. 오후 3:56,LH 주택용지 열기 여전…품귀현상에 모두 완판,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…품귀현상에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
177,2018.05.14. 오후 3:56,JLL코리아 한국 최우수 부동산컨설턴트,"[('JLL코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산컨설턴트', 'CIVILIZATION')]"
178,2018.05.14. 오후 3:55,삼성디지털시티로 걸어서 출근한다...수원시 영통구 벽적골롯데아파트,"[('삼성디지털시티', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('출근한다...', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('벽적골롯데아파트', 'ARTIFACT')]"
179,2018.05.14. 오후 3:53,Kwater 물관리 분야 빅데이터 공모전 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2018.05.14. 오후 3:50, 신혼희망타운 분양 때 공유형 모기지 사실상 의무화 ,"[('신혼희망타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
181,2018.05.14. 오후 3:42,서울 아파트 매입 연간 평균 이자비용 작년 1천77만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1천77만원', 'QUANTITY')]"
182,2018.05.14. 오후 3:39,화서역 KTG 연초제조창 부지 주거복합 단지로 변신,"[('화서역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연초제조창', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복합', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
183,2018.05.14. 오후 3:38,오산 세교1지구 14년 만에 개발 마무리…마지막 민간분양 앞둬,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
184,2018.05.14. 오후 3:34,아천DH건설 서울 서초동에 단지형 고급 빌라 서초 힐스 분양,"[('아천DH건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('서초 힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2018.05.14. 오후 3:32,한국부동산산업학회 18일 2018년 상반기 학술세미나 개최,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2018년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
186,2018.05.14. 오후 3:30,‘하남 미사 에코큐브 지식산업센터’ 분양… ‘워라밸’ 프리미엄 기대,"[('‘', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사 에코큐브 지식산업센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘워라밸’', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
187,2018.05.14. 오후 3:29,집앞에서 경복궁 야간 개장 즐겨요…냉천동 돈의문센트레빌,"[('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겨요…', 'O'), ('냉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의문센트레빌', 'ARTIFACT')]"
188,2018.05.14. 오후 3:04,비규제지역 주거용 오피스텔 글래드스톤 관심 ,"[('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('글래드스톤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
189,2018.05.14. 오후 3:03,마곡지구와 직주근접 이루는 한강뷰 아파트 가양동 한강타운,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('이루는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강타운', 'ARTIFACT')]"
190,2018.05.14. 오후 3:02,상가 거래량 역대 최다… 부천옥길지구 ‘오앤에스골드타워’ 관심↑,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), (' ', 'O'), ('부천옥길지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오앤에스골드타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심↑', 'O')]"
191,2018.05.14. 오후 3:01,초·중학교 맞닿은 신림푸르지오1차 주거 환경 쾌적해 인기,"[('초·중학교', 'O'), (' ', 'O'), ('맞닿은', 'O'), (' ', 'O'), ('신림푸르지오', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
192,2018.05.14. 오후 2:59,지존 토지보상간접투자 무료특강,"[('지존', 'O'), (' ', 'O'), ('토지보상간접투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
193,2018.05.14. 오후 2:55,부산·인천서도 아파트 견본주택에 인파 몰려 ,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
194,2018.05.14. 오후 2:41,고속도로 따라서… 아파트 몸값도 달린다,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('따라서…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값도', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
195,2018.05.14. 오후 2:41,3000가구 건설 가능… 수도권 주상복합 4필지 공급,"[('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
196,2018.05.14. 오후 2:41,LH 영구임대주택 LED조명 교체,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('LED조명', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
197,2018.05.14. 오후 2:27,“스마트폰으로 우리 아파트 멋지게 찍으면 상금 300만원”,"[('“', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('멋지게', 'O'), (' ', 'O'), ('찍으면', 'O'), (' ', 'O'), ('상금', 'O'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
198,2018.05.14. 오후 2:26,구미 상권 바꿀 랜드마크 상가 ‘한라시그마밸리 스토리’ 분양,"[('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한라시그마밸리 스토리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2018.05.14. 오후 2:24,노량진 뉴타운 개발 본격화… 초역세권 신축아파트 상도파크자이 문의 증가,"[('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상도파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
200,2018.05.14. 오후 2:24,대선건설 가산디지털단지서 지식산업센터 에이스 가산 포휴 분양 ,"[('대선건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가산디지털단지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스 가산 포휴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
201,2018.05.14. 오후 2:20,SK건설 노량진2구역 수주성공 노량진 일대 SK VIEW 타운 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주성공', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
202,2018.05.14. 오후 2:15,도솔 노블시티 동문굿모닝힐 천안 재건축 1호 이달 입주 시작,"[('도솔 노블시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
203,2018.05.14. 오후 2:12,쾌적한 서판교에서 타운하우스 누린다...운중동 산운1단지월든힐스,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('서판교', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다...', 'O'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산운', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'ARTIFACT'), ('월든힐스', 'ARTIFACT')]"
204,2018.05.14. 오후 2:09,서울에 집 사려면 대출이자만 연간 1000만원,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
205,2018.05.14. 오후 1:57,얼마집 지하철 4개역 가까운 논현 동부센트레빌,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4개역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동부센트레빌', 'LOCATION')]"
206,2018.05.14. 오후 1:54,부동산 미래가치 결정은 역 근접성 진짜 역세권 숭의역 스마트 하우스 K 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('결정은', 'O'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('근접성', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('숭의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스마트 하우스 K', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
207,2018.05.14. 오후 1:48,철도공단 LTER 전국 확대로 1만3200명 일자리 창출,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LTER', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('1만3200명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
208,2018.05.14. 오후 1:41,더함 위스테이 지축 조합 창립총회 개최,"[('더함', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이 지축 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
209,2018.05.14. 오후 1:40,아파트형 마을공동체 위스테이 지축지구 창립총회,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('마을공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('위스테이 지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'EVENT')]"
210,2018.05.14. 오후 1:39,Kwater 물관리 혁신위한 대국민 빅데이터 공모전 개최,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물관리', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민', 'O'), (' ', 'O'), ('빅데이터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2018.05.14. 오후 1:37,광주 용봉동 지에이그린웰,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지에이그린웰', 'ARTIFACT')]"
212,2018.05.14. 오후 1:31,현대엔지니어링 해외근무 임직원 자녀 초청행사 진행,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
213,2018.05.14. 오후 1:31,현대엔지니어링 가정의 달 맞아 해외근무 임직원 자녀 초청행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가정', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O')]"
214,2018.05.14. 오후 1:29,14년 만의 완성… 오산 세교1택지개발지구 주목,"[('14년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('완성…', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세교1택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
215,2018.05.14. 오후 1:29,성북구 뉴타운 효과로 관심 집중 미아동 삼성래미안트리베라2차,"[('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성래미안트리베라', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY')]"
216,2018.05.14. 오후 1:02,몸값 치솟는 소형 주택 관심 고조….목포 “하당센트럴팰리체” 분양,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조….', 'O'), ('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하당센트럴팰리체', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2018.05.14. 오후 12:51,가경코스모 주거 배후 풍부한 ‘위례 센트라포레’ 상가 분양,"[('가경코스모', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('위례 센트라포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
218,2018.05.14. 오후 12:00,LH 中企 기술개발 지원사업 공모…동반성장 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中企', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지원사업', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…동반성장', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
219,2018.05.14. 오전 11:56,SK하이닉스 공장신축 수혜 주거시설 청주 강서 나보나시티 이달 분양,"[('SK하이닉스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장신축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('나보나시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2018.05.14. 오전 11:50,풍부한 혜택 한강신도시 지식산업센터 ‘테라비즈타워’,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('테라비즈타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
221,2018.05.14. 오전 11:44,서울 아파트값 절반 대출받아 샀다면…“이자비용만 연 1077만원”,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대출받아', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다면…“이자비용만', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('1077만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
222,2018.05.14. 오전 11:39,대형 호재 잇따른 청라국제도시 10월 입주 앞둔 청라센트럴에일린의뜰 기대감↑,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('청라센트럴에일린의뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기대감↑', 'O')]"
223,2018.05.14. 오전 11:35,국제학교 설립으로 들썩이는 제주·송도 부동산,"[('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('설립으로', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
224,2018.05.14. 오전 11:35,금천구청 일대 임대주택·종합병원 건립,"[('금천구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택·종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
225,2018.05.14. 오전 11:33,캠코 국유재산 대부·매각에도 전자계약 서비스 도입,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국유재산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부·매각에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전자계약', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
226,2018.05.14. 오전 11:31,신혼희망타운 전매제한 강화…‘로또 분양’ 막는다,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…‘로또', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
227,2018.05.14. 오전 11:31,공적기능에 부동산 관리업무 강화한국감정원 대대적 조직개편 단행,"[('공적기능에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업무', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
228,2018.05.14. 오전 11:30,아파트 후분양제 도입 ‘기대반 우려반’,"[('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려반’', 'O')]"
229,2018.05.14. 오전 11:29,“아파트 관리비 가구당 年2만3450원 더냈다”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('2만3450원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더냈다”', 'O')]"
230,2018.05.14. 오전 11:26,트러스트라이프스타일 용인 기흥지점 오픈… 주택중개수수료 최대 99만원,"[('트러스트라이프스타일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥지점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('99만원', 'QUANTITY')]"
231,2018.05.14. 오전 11:25,CEO 칼럼곽창석 도시와공간 대표서울 아파트값 왜 올랐을까,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('곽창석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시와공간', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐을까', 'O')]"
232,2018.05.14. 오전 11:25,서울시 신혼부부 전·월세 보증금 최대 2억까지 융자...15일부터 접수 ,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('융자...', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
233,2018.05.14. 오전 11:21,재건축 매매값 3주 연속 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
234,2018.05.14. 오전 11:20,강원도 속초 조양동 블루칩 등극 ‘양우내안애 오션스카이’ 분양에 시선 집중,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양우내안애 오션스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
235,2018.05.14. 오전 11:20,신정차량기지 주변 보행안전 지역 탈바꿈,"[('신정차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('보행안전', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
236,2018.05.14. 오전 11:19,비리 건설사ㆍ갑질 프랜차이즈 생활적폐 1호 타깃 되나,"[('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사ㆍ갑질', 'O'), (' ', 'O'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('생활적폐', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('타깃', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
237,2018.05.14. 오전 11:18,시티건설 ‘천안 불당 시티프라디움’ 개발호재로 타 지역 수요 급증,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
238,2018.05.14. 오전 11:17,김포한강신도시 중흥S클래스 파크애비뉴 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 파크애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
239,2018.05.14. 오전 11:16,서울 지하공간 미래비전 전시회 15일부터 개최,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('미래비전', 'O'), (' ', 'O'), ('전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
240,2018.05.14. 오전 11:15,평택 미군기지 메인게이트 250m 앞 ‘더 맥심 험프리스’ 주상복합 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메인게이트', 'O'), (' ', 'O'), ('250m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 맥심 험프리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2018.05.14. 오전 11:13,가평 블레슘 스파리조트 사한국MICE협회와 업무협약식 체결,"[('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블레슘 스파리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사한국MICE협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
242,2018.05.14. 오전 11:13,LH 중소기업 기술개발 지원사업 다음달부터 공모 시작,"[('LH 중소기업 기술개발 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('다음달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
243,2018.05.14. 오전 11:11,친환경 아파트 인기… 1천 여평 공원 갖춘 신정 엘크루 센텀파크 주목,"[('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), (' ', 'O'), ('1천 여평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신정 엘크루 센텀파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
244,2018.05.14. 오전 11:08,서울 아파트 사면 이자 1077만원 내야…경기·인천의 2배,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1077만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내야…', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
245,2018.05.14. 오전 11:07,트러스트 부동산 용인 기흥·분당 지점 오픈,"[('트러스트 부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
247,2018.05.14. 오전 11:07,신혼부부 전·월세 보증금 최대 2억 지원,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
248,2018.05.14. 오전 11:05,GTX백화점 개발호재 누리는 ‘동탄역금성백조 예미지 3차’ 입성 마지막 기회를 잡아라,"[('GTX백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
249,2018.05.14. 오전 11:05,쾌적한 환경에 도심 출퇴근 편리한 수원시 능실21단지 LH아파트 전세 거래돼,"[('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경에', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('능실', 'LOCATION'), ('21단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래돼', 'O')]"
250,2018.05.14. 오전 11:02,보은·영월·고성에 국내최초 드론 전용 비행시험장 만든다,"[('보은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내최초', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('비행시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
251,2018.05.14. 오전 11:02,청주국제공항 국내선 혼잡개선 위한 여객터미널 확장공사 시작,"[('청주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡개선', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
252,2018.05.14. 오전 11:02,송파헬리오시티 영향으로 전세가 조정된 창곡동 위례센트럴푸르지오,"[('송파헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영향으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('조정된', 'O'), (' ', 'O'), ('창곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위례센트럴푸르지오', 'ARTIFACT')]"
253,2018.05.14. 오전 11:01,청주공항 ‘국내 여객터미널 확장’ 15일 착공…연간 289만명 수용,"[('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘국내', 'O'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('확장’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('289만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
254,2018.05.14. 오전 11:01,안양 평촌 어바인 퍼스트 이달 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌 어바인 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2018.05.14. 오전 11:01,신혼희망타운 로또 막는다···전매제한 강화될 듯,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다···전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
256,2018.05.14. 오전 11:01,포화상태 청주공항 여객터미널 확장 착공..주차빌딩도 신축,"[('포화상태', 'O'), (' ', 'O'), ('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('착공..주차빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
257,2018.05.14. 오전 11:01,한강까지 걸어서 5분...망원동 마포한강아이파크 8월 입주 앞둬,"[('한강', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('...', 'O'), ('망원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포한강아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
258,2018.05.14. 오전 11:01,얼마집 시공사 선정한 노량진2구역 33㎡지분 다세대 5억원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정한', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('33㎡', 'QUANTITY'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY')]"
259,2018.05.14. 오전 11:00,청주공항 여객터미널 확장 공사…내년말 완공,"[('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사…', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
260,2018.05.14. 오전 11:00,청주국제공항 수용능력 53% 늘어난 289만명으로 확대,"[('청주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수용능력', 'O'), (' ', 'O'), ('53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('289만명', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
261,2018.05.14. 오전 11:00,고성·보은·영월에 드론 전용 시험장 조성,"[('고성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('보은', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('시험장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
262,2018.05.14. 오전 11:00,북적이는 청주국제공항 국내선 여객터미널 확장공사 돌입,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('청주국제공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내선', 'O'), (' ', 'O'), ('여객터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
263,2018.05.14. 오전 10:59,얼마집 제주푸르지오하임 19일 조합창립총회,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('제주푸르지오하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조합창립총회', 'O')]"
264,2018.05.14. 오전 10:57,작년 서울 아파트 구입시 연간 이자 1000만원 돌파,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
265,2018.05.14. 오전 10:55,아파트 살때 이자부담 더 커졌다… 전년比 29.3%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('이자부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('29.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
266,2018.05.14. 오전 10:54,서울 아파트 매입시 연간 평균이자 1077만원...6년 만에 1000만원 재돌파,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입시', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균이자', 'O'), (' ', 'O'), ('1077만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재돌파', 'O')]"
267,2018.05.14. 오전 10:52,주거와 서비스를 한번에… 서울시 지원주택 본격화,"[('주거와', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스를', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
268,2018.05.14. 오전 10:49,신동아건설 영월 덕전마을서 농촌 일손돕기 봉사,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농촌', 'O'), (' ', 'O'), ('일손돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
269,2018.05.14. 오전 10:49,미 LA 주상복합·단독주택·타운홈 투자 노하우 알려주는 세미나 열린다,"[('미', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LA', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합·단독주택·타운홈', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('알려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
271,2018.05.14. 오전 10:44,한국부동산산업학회 상반기 학술세미나 18일 개최,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
272,2018.05.14. 오전 10:43,GS건설 센트로얄자이 흑석지구 최고 리딩 아파트 되나,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('센트로얄자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흑석지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
273,2018.05.14. 오전 10:41,‘돈 덩어리’ 신혼희망타운 전매제한…‘로또’ 방지,"[('‘돈', 'O'), (' ', 'O'), ('덩어리’', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한…‘로또’', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O')]"
274,2018.05.14. 오전 10:40,현대엔지니어링 해외근무 임직원 자녀초청 행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
275,2018.05.14. 오전 10:38,LH 2018년 중소기업 기술개발 지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소기업 기술개발 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
276,2018.05.14. 오전 10:36,5년 전세형 민영아파트로 공급 동남 힐데스하임 The와이드 실수요자에 인기,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세형', 'O'), (' ', 'O'), ('민영아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('동남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임 The와이드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
277,2018.05.14. 오전 10:34,빈 방 찾아라 용인 서천지구 원룸 찾기 대란,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O')]"
278,2018.05.14. 오전 10:31,대우건설 하남테크노밸리 U1 센터 분양 중,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하남테크노밸리 U1 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
279,2018.05.14. 오전 10:30,현대엔지니어링 해외근무 임직원 자녀 초청행사 진행,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
280,2018.05.14. 오전 10:28,트러스트 부동산 용인 기흥·분당 지점 오픈,"[('트러스트 부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
281,2018.05.14. 오전 10:28,현대엔지니어링 해외 근무 임직원 자녀 초청 행사,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('근무', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
282,2018.05.14. 오전 10:24,논현역 사거리상권 상업용 빌딩 실거래 사례 분석,"[('논현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사거리상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
283,2018.05.14. 오전 10:19,지난해 아파트 구입시 이자 547만원…1년새 124만원 늘어,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구입시', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('547만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('124만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
284,2018.05.14. 오전 10:12,저렴한 가격 청약통장도 필요 없는 아파트 서면 센트럴파크 조합원 모집,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장도', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
285,2018.05.14. 오전 10:11,남북화해협력 분위기 따라 바닷길 열릴 동해시 개발 가능성 UP  수혜단지로 e편한세상 동해 관심 들썩,"[('남북', 'ORGANIZATION'), ('화해협력', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷길', 'O'), (' ', 'O'), ('열릴', 'O'), (' ', 'O'), ('동해시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
286,2018.05.14. 오전 10:11,한경부동산 2018 유망 상가 초청 투자쇼···5월30일 개최,"[('한경부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('투자쇼···', 'O'), ('5월30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2018.05.14. 오전 10:10,예보 골프장 등 4천억원대 파산 저축銀 부동산 일괄공매,"[('예보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4천억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('저축銀', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('일괄공매', 'O')]"
288,2018.05.14. 오전 10:06,‘몰세권’ 아파트 매력에 빠지다…’천안 레이크타운 2차 푸르지오’ ,"[('‘몰세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매력에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠지다…’', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
289,2018.05.14. 오전 10:05,SK건설 1천87억 서울 노량진2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1천87억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
290,2018.05.14. 오전 10:05,514주간 오피스 시세서초 송파 강동 주요대로변역세권,"[('514주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주요대로변역세권', 'O')]"
291,2018.05.14. 오전 10:05,얼마집 숲세권 북한산래미안 전용 59㎡ 5억500만원,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('북한산래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5억500만원', 'QUANTITY')]"
292,2018.05.14. 오전 10:03,상가 집객력에 힘을 더하다 키테넌트 점포 유치한 합정역 딜라이트 스퀘어,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('집객력에', 'O'), (' ', 'O'), ('힘을', 'O'), (' ', 'O'), ('더하다', 'O'), (' ', 'O'), ('키테넌트', 'O'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한', 'O'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('딜라이트 스퀘어', 'ARTIFACT')]"
293,2018.05.14. 오전 10:02,알립니다 한국경제TV 2018 부동산엑스포 참가기업 모집,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
294,2018.05.14. 오전 10:02,이전투구 손발 묶인 재건축…대어 단지 수주 고민되네,"[('이전투구', 'O'), (' ', 'O'), ('손발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('묶인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…대어', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('고민되네', 'O')]"
295,2018.05.14. 오전 10:02,지난해 전국 아파트 구매 이자비용 소득 대비 13배 상승…2009년 이후 최대 수준,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구매', 'O'), (' ', 'O'), ('이자비용', 'O'), (' ', 'O'), ('소득', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('13배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('2009년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
296,2018.05.14. 오전 10:01,대형건설사 최대수혜....‘후분양제 로드맵’ 곧 발표,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대수혜....‘', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('로드맵’', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
297,2018.05.14. 오전 10:01,서울 수서SRT GTX역 인근 고품격명품단지 ‘강남은곡 효성해링턴코트’ 220가구 건설예정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), ('SRT GTX역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남은곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴코트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('220가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설예정', 'O')]"
298,2018.05.14. 오전 10:00,서울시 신혼부부 임차보증금 2억원 저리 융자 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
299,2018.05.14. 오전 9:54,LH 올해 중소기업 기술개발 지원사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소기업 기술개발 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
300,2018.05.14. 오전 9:52,경실련 서울시 마곡서 3.4조 개발이익...집값불안·자산양극화 가중 ,"[('경실련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발이익...집값불안·자산양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
302,2018.05.14. 오전 9:49,부천에 새로운 마천루가 뜬다…상동 상동스카이뷰자이,"[('부천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('마천루가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('상동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동스카이뷰자이', 'ARTIFACT')]"
303,2018.05.14. 오전 9:44,서귀포·송도 내 국제학교 인근 부동산 활기,"[('서귀포', 'CITY'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
304,2018.05.14. 오전 9:43,LH 2018년 중소기업 기술개발 지원사업 공모 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중소기업 기술개발 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
305,2018.05.14. 오전 9:43,신동아건설 영월 덕전마을서 봉사활동 실시,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
306,2018.05.14. 오전 9:42,단독 금천구청 일대에 2300가구 임대주택ㆍ종합병원 짓는다,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구청', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일대에', 'O'), (' ', 'O'), ('2300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택ㆍ종합병원', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
307,2018.05.14. 오전 9:41,“아파트 관리비 가구당 2만3450원 더냈다”,"[('“아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3450원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더냈다”', 'O')]"
308,2018.05.14. 오전 9:38,역세권에 녹지 갖추니 몸값 올라가는 도심권 새아파트,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖추니', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심권', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O')]"
309,2018.05.14. 오전 9:34,LH 5월 단지내 군포·안양 등 상가 15개실 공급 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15개실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2018.05.14. 오전 9:34,신혼희망타운 로또 우려에…국토부 전매제한·거주요건 강화 검토,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
311,2018.05.14. 오전 9:34,재초환 영향에 서울 아파트 재건축 사업 新트렌드 생기나,"[('재초환', 'O'), (' ', 'O'), ('영향에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('新트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('생기나', 'O')]"
312,2018.05.14. 오전 9:33,한국부동산산업학회 18일 상반기 학술세미나 개최,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
313,2018.05.14. 오전 9:33,한국부동산산업학회 상반기 학술세미나 개최,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
314,2018.05.14. 오전 9:31,한국감정원 14일 조직개편…공적기능 강화,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조직개편…공적기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
315,2018.05.14. 오전 9:28,유망 업종 입점 영종엠타워 상가 분양,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('업종', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('영종엠타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2018.05.14. 오전 9:27,종합부동산세 인상 로드맵 다음달 나온다,"[('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
317,2018.05.14. 오전 9:27,얼마집 e편한세상서울대입구 전용 59㎡ 입주권 6억 넘어,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상서울대입구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
318,2018.05.14. 오전 9:24,중장거리 전문 ‘프레미아항공’ 7월께 운항면허 신청,"[('중장거리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('프레미아항공', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항면허', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
319,2018.05.14. 오전 9:17,상가정보연구소 상가 시행사·분양대행사 대상 마케팅 지원 설명회 개최,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사·분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
320,2018.05.14. 오전 9:16,트러스트 부동산 경기 용인 기흥지점 오픈,"[('트러스트 부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥', 'LOCATION'), ('지점', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
321,2018.05.14. 오전 9:14,부동산산업학회 18일 상반기 학술세미나 개최,"[('부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('학술세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
322,2018.05.14. 오전 9:09,‘평촌 어바인 퍼스트’ 특별공급 인터넷으로 간편하게,"[('‘', 'O'), ('평촌 어바인 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간편하게', 'O')]"
323,2018.05.14. 오전 9:07,센트로얄자이 흑석9구역에 미세먼지 걱정 없는 미래형 친환경 단지 제시,"[('센트로얄자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흑석', 'LOCATION'), ('9구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
324,2018.05.14. 오전 9:06,부산시 주택에 미니태양광 발전설비 940개소 보급 지원,"[('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전설비', 'O'), (' ', 'O'), ('940개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
325,2018.05.14. 오전 9:06,동네방네용산구 천주교 순례길 보행환경 정비,"[('동네방네용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천주교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('순례길', 'O'), (' ', 'O'), ('보행환경', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
326,2018.05.14. 오전 8:59,5월 군포 안양 등 LH 단지내 상가 15호 공급,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
327,2018.05.14. 오전 8:59,5월 LH 단지내 상가 15호 공급,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
328,2018.05.14. 오전 8:54,중장거리 항공사 프레미아항공 7월쯤 운항면허 신청,"[('중장거리', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('프레미아항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월쯤', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운항면허', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
329,2018.05.14. 오전 8:52,서울 평균집값 7억원… 1년 만에 1억원 올랐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
330,2018.05.14. 오전 8:52,신동아건설 자매결연 영월 덕전마을서 농번기 일손 도와,"[('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('영월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('덕전마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('농번기', 'O'), (' ', 'O'), ('일손', 'O'), (' ', 'O'), ('도와', 'O')]"
331,2018.05.14. 오전 8:46,파이낸셜뉴스 오늘의 1면  올 입주물량 10년 만에 최다.. 역전세난.잔금대란 폭풍전야 外,"[('파이낸셜뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('1면', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다..', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난.잔금대란', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍전야', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
332,2018.05.14. 오전 8:45,사한국부동산산업학회 학술세미나개최 ,"[('사한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학술세미나개최', 'O')]"
333,2018.05.14. 오전 8:44,서울시 15일부터 신혼부부 임차보증금 접수…최대 2억 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('접수…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
334,2018.05.14. 오전 8:44,신혼희망타운 투기 막는다… 거주의무·전매제한 강화될 듯,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…', 'O'), (' ', 'O'), ('거주의무·전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
335,2018.05.14. 오전 8:43,SK건설 서울 노량진에 SK VIEW 타운 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
336,2018.05.14. 오전 8:39,5월 LH 단지내 상가 15개 점포 공급,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
337,2018.05.14. 오전 8:39,신혼희망타운 로또 막는다…전매제한 강화될 듯,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
338,2018.05.14. 오전 8:37,군포·안성 등 이달 LH 단지 내 상가 15호 공급,"[('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
339,2018.05.14. 오전 8:33,동네방네서울 은평구 불광동 수리마을 주거환경 관리사업 개시,"[('동네방네서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불광동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수리마을 주거환경 관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
340,2018.05.14. 오전 8:27,1인 가구 증가에 몸값 뛴 ‘초소형 아파트’,"[('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O')]"
341,2018.05.14. 오전 8:25,서울시 지자체 최초 신혼부부 임차보증금 15일부터 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
342,2018.05.14. 오전 8:09,SK건설 노량진 2구역 수주…6ㆍ7구역에 이어 ‘SK VIEW 타운’ 조성,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('6', 'QUANTITY'), ('ㆍ', 'QUANTITY'), ('7구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK VIEW 타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
343,2018.05.14. 오전 8:07,SK건설 1087억 규모 노량진2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1087억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('노량진', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2018.05.14. 오전 8:06,서울시 ‘신혼부부 임차보증금’ 최대 2억원 저리 지원,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
345,2018.05.14. 오전 8:00,‘에이스 가산 포휴’ 지식산업센터 절찬 분양 중,"[('‘', 'O'), ('에이스 가산 포휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('절찬', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
346,2018.05.14. 오전 7:25,집코노미 또 2년 늦춰진 4호선 연장…속터지는 남양주 시민들,"[('집코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늦춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장…속터지는', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
347,2018.05.14. 오전 7:10,신혼희망타운 전매제한·거주요건 강화 검토…로또 막는다,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한·거주요건', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…로또', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
348,2018.05.14. 오전 7:01,얼마집 현석동 래미안마포웰스트림 전용 84㎡ 11억3900만원 거래,"[('얼마집', 'O'), (' ', 'O'), ('현석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안마포웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11억3900만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
349,2018.05.14. 오전 6:18,강남구 관리비 체납가구 조사로 복지사각지대 발굴,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('체납가구', 'O'), (' ', 'O'), ('조사로', 'O'), (' ', 'O'), ('복지사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O')]"
350,2018.05.14. 오전 6:03,미분양 무덤서도 오르는 단지는 오르네… “키워드는 교통”,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤서도', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르네…', 'O'), (' ', 'O'), ('“키워드는', 'O'), (' ', 'O'), ('교통”', 'O')]"
351,2018.05.14. 오전 6:02,하남 미사강변도시 개발 막바지..역세권 상가 관심 ‘쑥’,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지..', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O')]"
352,2018.05.14. 오전 6:02,알짜단지 분양권 내달 대거 전매 가능…‘거래 절벽’ 풀릴까,"[('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능…‘거래', 'O'), (' ', 'O'), ('절벽’', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
353,2018.05.14. 오전 6:01,서울시 15일부터 ‘신혼부부 임차보증금’ 최대 2억 저리융자 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금’', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저리융자', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
354,2018.05.14. 오전 6:00,서울시 신혼부부 임차보증금 이자 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
355,2018.05.14. 오전 6:00,서울시 신혼부부 임차보증금 15일부터 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임차보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
356,2018.05.14. 오전 5:57,신혼희망타운 로또 막는다…전매제한 강화될 듯,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
357,2018.05.14. 오전 5:54,대형건설사 재건축 수사 이번에도 ‘미꾸라지’,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('이번에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('미꾸라지', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
358,2018.05.14. 오전 3:56,다시 짓기엔 튼튼한 당신 서초삼풍 시세는 꿋꿋 ,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기엔', 'O'), (' ', 'O'), ('튼튼한', 'O'), (' ', 'O'), ('당신', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('삼풍', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋', 'O')]"
359,2018.05.14. 오전 3:29,밥 잘 해주는 예쁜 아파트 조식 프리미엄 쑥쑥,"[('밥', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('해주는', 'O'), (' ', 'O'), ('예쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
360,2018.05.14. 오전 3:05,서울 고가주택 가격상승폭 1년새 25% 올라 세계 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
361,2018.05.14. 오전 3:04,북아현뉴타운 ‘힐스테이트 신촌’ 1226채,"[('북아현뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 신촌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1226채', 'QUANTITY')]"
362,2018.05.14. 오전 3:04,규제 피한 대구 청약 열기 여전히 뜨겁네,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁네', 'O')]"
363,2018.05.14. 오전 3:04,부동산 캘린더전국 13개 단지 9769채… 본보기집 6곳 열어,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더전국', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9769채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
364,2018.05.14. 오전 3:04,아파트시세서울 아파트값 안정세… 재건축 3주 연속 하락,"[('아파트시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
365,2018.05.14. 오전 3:03,분양단신‘인천도화 금강펜테리움 센트럴파크’ 479채 外,"[('분양단신‘', 'O'), ('인천도화 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('479채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
366,2018.05.14. 오전 3:03,분양원가 공개하면 반값 아파트 가능... 국토부 “개정 추진”,"[('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개하면', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가능...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“개정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진”', 'O')]"
367,2018.05.14. 오전 3:03,‘분양원가 미공개’ 이용해... SH 마곡서 3조 차익 올렸다,"[('‘분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('미공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해...', 'O'), (' ', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차익', 'O'), (' ', 'O'), ('올렸다', 'O')]"
368,2018.05.15. 오후 10:13,강남 재건축  ‘부담금 폭탄’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
369,2018.05.15. 오후 9:59,1인당 1억3569만원… 반포현대 재건축 ‘부담금 폭탄’,"[('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O')]"
370,2018.05.15. 오후 9:50,‘재건축 부담금 첫 대상’ 반포현대 예상액 1인당 1억3569만원,"[('‘재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('대상’', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예상액', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY')]"
371,2018.05.15. 오후 9:29,억소리 나는 부담금에 재건축시장 더 위축,"[('억소리', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
372,2018.05.15. 오후 9:29,반포현대 조합원 등 터진 새우 신세,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('새우', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
373,2018.05.15. 오후 9:03,영등포 e편한세상 문래 1순위 청약경쟁률 31.6대 1,"[('영등포 e편한세상 문래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('31.6대 1', 'QUANTITY')]"
374,2018.05.15. 오후 8:50,재건축 부담금 쇼크.. 반포현대 가구당 평균 1억3569만원,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크..', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY')]"
375,2018.05.15. 오후 8:30,최근 집값 상승세 5년지속 가정해 부담금 산출,"[('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('가정해', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('산출', 'O')]"
376,2018.05.15. 오후 8:29,최대 8억 부담금 진짜 나오나 조합들 집단멘붕,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O'), (' ', 'O'), ('조합들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단멘붕', 'O')]"
377,2018.05.15. 오후 8:23,경찰 SR 채용비리 확인…SR “부정합격자 즉시 퇴출”,"[('경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용비리', 'O'), (' ', 'O'), ('확인…', 'O'), ('SR', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부정합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출”', 'O')]"
378,2018.05.15. 오후 8:22,강남 최대 8억 부담금 폭탄···재건축 포기 나올수도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄···재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('나올수도', 'O')]"
379,2018.05.15. 오후 8:15,을지로 써밋타워 우선협상대상자에 코람코자산신탁 선정종합,"[('을지로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('써밋타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정종합', 'O')]"
380,2018.05.15. 오후 8:06,반포현대 1억3569만원… 재건축 부담금 쇼크,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O')]"
381,2018.05.15. 오후 7:49,국세청 올해 임대소득 신고검증 대상 1천→1천500명 늘린다,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신고검증', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('1천', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1천500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
382,2018.05.15. 오후 7:46,반포현대 재건축 부담금 850만→1억4천만원으로 16배 껑충종합,"[('반포현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('850만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('16배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충종합', 'O')]"
383,2018.05.15. 오후 7:29,반포 현대 재건축 부담금 예상액 1억3569만원 ,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예상액', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY')]"
384,2018.05.15. 오후 7:21,투기과열지구 ‘특별공급’ 5년 전매제한,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘특별공급’', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
385,2018.05.15. 오후 7:09,반포현대 재건축 부담금 예상액 1억3천569만원,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예상액', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3천569만원', 'QUANTITY')]"
386,2018.05.15. 오후 7:01,고가주택 공시가 논란… 3년 안에 형평성 높이겠다,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 안', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠다', 'O')]"
387,2018.05.15. 오후 6:58,포웰시티도 위장전입 따진다… 국토부 부양가족 등 직권조사,"[('포웰시티', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('위장', 'CIVILIZATION'), ('전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('따진다…', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부양가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('직권조사', 'O')]"
388,2018.05.15. 오후 6:58,신혼 특별공급 더 좁아진 문 첫 인터넷 청약… 최고 65 대 1,"[('신혼', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('좁아진', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('65 대 1', 'QUANTITY')]"
389,2018.05.15. 오후 6:57,건설업 면허 3억원에 파세요 브로커 기승,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('면허', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('파세요', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기승', 'O')]"
390,2018.05.15. 오후 6:55,당산·마포 분양 미계약분 10여 가구,"[('당산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('10여 가구', 'QUANTITY')]"
391,2018.05.15. 오후 6:53,종합써밋타워 우선협상 코람코자산SK텔레콤 컨소시엄,"[('종합써밋타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('코람코자산SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O')]"
392,2018.05.15. 오후 6:52,반포현대 부담금 1억3500만원 산정 방법 논란,"[('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산정', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
393,2018.05.15. 오후 6:42,포니정재단 김하종 신부에게 포니정 혁신상 시상 ,"[('포니정재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김하종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
394,2018.05.15. 오후 6:32,아이러니 반포현대 부담금 1.27억 늘었지만 차액은 1.35억 증가,"[('아이러니', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1.27억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었지만', 'O'), (' ', 'O'), ('차액은', 'O'), (' ', 'O'), ('1.35억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
395,2018.05.15. 오후 6:29,포토‘안나의 집’ 김하종 신부 12회 ‘포니정 혁신상’ 수상,"[('포토‘', 'O'), ('안나의 집', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('김하종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포니정 혁신상', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
396,2018.05.15. 오후 6:23,대우건설SKT 써밋타워 매각 엇박자 진실게임,"[('대우건설SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('써밋타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O'), (' ', 'O'), ('진실게임', 'O')]"
397,2018.05.15. 오후 6:20,한화건설 1분기 영업익 462억…전년比 3.9%↑,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('462억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
398,2018.05.15. 오후 6:14,한미글로벌 1분기 어닝서프라이즈…영업익 36% 증가,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어닝서프라이즈…영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
399,2018.05.15. 오후 6:12,재건축 부담금 예정액 첫 통보… 반포현대 1인당 1억3569만원 ‘폭탄’,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예정액', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('통보…', 'O'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘폭탄’', 'O')]"
400,2018.05.15. 오후 6:12,국내 건설사 시공 북미정상회담 후보지 눈길,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('북미정상회담', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
401,2018.05.15. 오후 6:11,공시가격 형평성 문제 임기내 바로잡을 것,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('형평성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('임기내', 'O'), (' ', 'O'), ('바로잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
402,2018.05.15. 오후 6:11,내년 개통 미사역 직접 연결...지하1층2층 300여개 상가,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결...지하', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('300여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
403,2018.05.15. 오후 6:11,분양대행사 울며겨자 먹기 건설업 등록,"[('분양대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('울며겨자', 'O'), (' ', 'O'), ('먹기', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
404,2018.05.15. 오후 6:09,SK건설 1분기 영업익 583억…전년比 31.9%↑,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('583억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('31.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
405,2018.05.15. 오후 6:08,바닥부터 경영수업 중견건설 2세들 합격점,"[('바닥부터', 'O'), (' ', 'O'), ('경영수업', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설', 'O'), (' ', 'O'), ('2세', 'QUANTITY'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('합격점', 'O')]"
406,2018.05.15. 오후 6:08,투기과열지구 특별공급 5년간 전매제한,"[('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O')]"
407,2018.05.15. 오후 6:08,SK건설 1분기 영업이익 583억…전년 대비 32% 증가,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('583억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
408,2018.05.15. 오후 6:06,제 12회 포니정 혁신상 수상식...수상자에 김하종 신부,"[('제 12회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포니정 혁신상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상식...', 'O'), ('수상자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김하종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신부', 'CIVILIZATION')]"
409,2018.05.15. 오후 6:05,반포현대 재건축 조합 고래싸움에 새우등 터진 것 반발,"[('반포현대 재건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('고래', 'ANIMAL'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('새우등', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('터진', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
410,2018.05.15. 오후 6:03,‘반포현대’ 재건축 부담금 가구당 1.3억…강남 재건축 ‘초긴장’,"[('‘', 'O'), ('반포현대', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('가구당', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘초긴장’', 'O')]"
411,2018.05.15. 오후 5:58,재건축부담금 예상액 서울 반포현대 1가구당 1억4000만원,"[('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('예상액', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억4000만원', 'QUANTITY')]"
412,2018.05.15. 오후 5:57,반포 현대 재건축부담금 1인당 1억3569만원,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억3569만원', 'QUANTITY')]"
413,2018.05.15. 오후 5:57,수도권도 주차장 공유…“건물주 외면 이유 따로있다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('공유…""', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('외면', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('따로있다', 'O')]"
415,2018.05.15. 오후 5:56,줄줄이 늦춰지는 신도시 전철 개통… 지역민들 부글부글,"[('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('부글부글', 'O')]"
