,date,headline,keyword
0,2006.05.28. 오후 9:57,5월 29일 부동산 캘린더,"[('5월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O')]"
1,2006.05.28. 오후 9:57,5월 29일 부동산 파일,"[('5월 29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
2,2006.05.28. 오후 9:21,주택거래신고 강화...자금계획서 내야,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...자금계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
3,2006.05.28. 오후 8:15,화성 향남지구 청약열기 후끈,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
4,2006.05.28. 오후 8:06,건설업 풍향계이지건설 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
5,2006.05.28. 오후 8:06,수도권 주상복합 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
6,2006.05.28. 오후 8:06,하반기엔 부동산 관련 세제 본격 시동,"[('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('세제', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
7,2006.05.28. 오후 8:06,‘매장화장’ 가족봉안묘 분양 인기,"[('‘매장화장’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉안묘', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
8,2006.05.28. 오후 8:06,신고지역서 주택거래땐 자금조달계획 신고해야,"[('신고지역서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래땐', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
9,2006.05.28. 오후 7:27,7월부터 집 살때 자금계획 반드시 신고,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
10,2006.05.28. 오후 6:30,집 살때 자금계획 구청에 신고 해야,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('구청에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
11,2006.05.28. 오후 6:22,실거래가 등기부 기재 의무화 토지시장 엎친데 덮쳐 더 침체될듯,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('엎친데', 'O'), (' ', 'O'), ('덮쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('침체될듯', 'O')]"
12,2006.05.28. 오후 6:19,실거래가 등기부 기재 의무화  강남권 재건축 투자자 나 어떡해,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해', 'O')]"
13,2006.05.28. 오후 6:16,상권 大해부 25 청담동..토털 뷰티숍 등…창업비용 최소10억,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('..토털', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰티숍', 'O'), (' ', 'O'), ('등…창업비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
14,2006.05.28. 오후 6:15,상권 大해부 25청담동..궁 김희숙 사장 유행에 한발 앞선 변신이 성공,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'EVENT'), ('청담동', 'LOCATION'), ('..궁', 'O'), (' ', 'O'), ('김희숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유행에', 'O'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('변신이', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
15,2006.05.28. 오후 6:15,최고가 오피스텔 VVIP 마케팅‥렉서스 고객 파티ㆍ재규어 경품 등,"[('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('VVIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅‥', 'O'), ('렉서스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파티ㆍ', 'O'), ('재규어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경품', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
16,2006.05.28. 오후 6:14,용인 흥덕택지지구 연립주택용지 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2006.05.28. 오후 6:14,상권 大해부 25 청담동..서울속 또 다른 서울…명품만이 통한다,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('..', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…명품만이', 'O'), (' ', 'O'), ('통한다', 'O')]"
18,2006.05.28. 오후 6:13,동탄신도시 상가분양 평당 4000만원 넘어‥거품 논란도,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어‥거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란도', 'O')]"
19,2006.05.28. 오후 6:13,상권 大해부 25 청담동..테라스의 유혹,"[('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('大해부', 'O'), (' ', 'O'), ('25', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('..테라스의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
20,2006.05.28. 오후 6:13,동탄 지원시설용지 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
21,2006.05.28. 오후 6:12,토공，동탄신도시 7449평 일반분양,"[('토공', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7449평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
22,2006.05.28. 오후 6:11,반갑다 서울 잇따라 분양‥6월 롯데캐슬 황학동ㆍ7월 GS건설 광장동 등,"[('반갑다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양‥', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
23,2006.05.28. 오후 6:10,부녀회보다 힘 센 온라인 주민 동호회‥집값 올리기 영향력,"[('부녀회보다', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동호회‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O')]"
24,2006.05.28. 오후 6:09,화성 향남지구 5889가구 청약,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2006.05.28. 오후 6:07,10대그룹 시가총액 보름새 29조 증발,"[('10대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('보름', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('29조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증발', 'O')]"
26,2006.05.28. 오후 6:06,해외 부동산 분양권도 투자 가능,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
27,2006.05.28. 오후 6:06,‘재개발 강북’알짜분양 쏟아진다,"[('‘재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('’알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
28,2006.05.28. 오후 5:48,전국 땅값 0.5% 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
29,2006.05.28. 오후 5:45,분양정보 부천 ‘고강 모닝스카이’,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고강 모닝스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
30,2006.05.28. 오후 5:45,6월 전국 7만여 가구 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
31,2006.05.28. 오후 5:45,‘버블세븐’ 지역 보합···일산·중동은 오름세,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('보합···', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
32,2006.05.28. 오후 5:32,규제겹겹 토지거래 꽁꽁,"[('규제겹겹', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
33,2006.05.28. 오후 5:27,주택거래 신고지역 자금출처 밝혀야,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처', 'O'), (' ', 'O'), ('밝혀야', 'O')]"
34,2006.05.28. 오후 5:05,화성 향남지구 포인트는 주방,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포인트는', 'O'), (' ', 'O'), ('주방', 'O')]"
35,2006.05.28. 오후 5:05,용산ㆍ강서구 호가강세 지속,"[('용산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가강세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
36,2006.05.28. 오후 5:05,일본서 안전관리 배우자 대림산업 협력업체 견학,"[('일본', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('배우자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체', 'O'), (' ', 'O'), ('견학', 'O')]"
37,2006.05.28. 오후 5:05,롯데건설 건설혁신 대상 조달과정 전산화 비용 뚝,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('조달과정', 'O'), (' ', 'O'), ('전산화', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
38,2006.05.28. 오후 5:05,숙박ㆍ업무시설용지 7천평 화성 동탄신도시서 분양,"[('숙박ㆍ업무시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('7천평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2006.05.28. 오후 5:05,태안에 英 골프아카데미 유치 추진,"[('태안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('골', 'CIVILIZATION'), ('프아카데미', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
40,2006.05.28. 오후 5:05,김성귀 회장 고급빌라 짓던 실력으로 대단지 아파트 선보일것,"[('김성귀', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('짓던', 'O'), (' ', 'O'), ('실력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보일것', 'O')]"
41,2006.05.28. 오후 5:02,MK 추천매물 역삼동 사옥용 6층빌딩 50억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('50억원', 'QUANTITY')]"
42,2006.05.28. 오후 5:02,관심지역 청계천 주변 스카이라인 바뀐다,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
43,2006.05.28. 오후 4:42,내집마련자금 어떻게 고르나,"[('내집마련자금', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('고르나', 'O')]"
44,2006.05.28. 오후 4:30,시세 동향서울 강서권 약진…신도림 우성3차 23.6% 올라,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약진…', 'O'), ('신도림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('23.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
45,2006.05.28. 오후 4:04,부동산시장 약세로 돌아서나,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서나', 'O')]"
46,2006.05.28. 오후 3:51,경공매 시황 개발호재 풍부 마포·양천 공매 인기,"[('경공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
47,2006.05.28. 오후 3:42,분양 하이라이트 화성 향남 29일부터 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('29일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
48,2006.05.28. 오후 3:36,태안 기업도시 개발 본격화,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
49,2006.05.28. 오후 3:36,용인 상반기 분양 물건너 가나,"[('용인 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
50,2006.05.28. 오후 3:36,6월 전국서 4만6308가구 공급,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6308가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
51,2006.05.28. 오후 3:36,주택보증 우림 신용등급 A로 한단계 올려,"[('주택보증', 'O'), (' ', 'O'), ('우림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신용등급', 'O'), (' ', 'O'), ('A', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('한단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
52,2006.05.28. 오후 3:33,토공 동탄 벤처지구 상·공업용지 26필지 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 벤처지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상·공업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('26필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2006.05.28. 오후 3:27,한강조망권 프리미엄 눈에 띄네,"[('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
54,2006.05.28. 오후 3:11,해외부동산 분양권도 투자 가능,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
55,2006.05.28. 오후 3:11,집매매시 자금계획 제출 의무화,"[('집매매시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
56,2006.05.28. 오후 3:11,4월 전국땅값  0.5% 상승,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
57,2006.05.28. 오후 3:00,상가 고분양가 투자주의보,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
58,2006.05.28. 오후 2:26,동대문주차장에 패션문화관 문연다,"[('동대문주', 'LOCATION'), ('차장', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('패션문화관', 'O'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
59,2006.05.28. 오후 1:16,삼성물산 아름다운 아파트 캠페인 전개,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아름다운 아파트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
60,2006.05.28. 오전 11:12,건설업계 직원가족 챙기는 화목 경영 줄이어,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('화목', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
61,2006.05.28. 오전 11:00,전국 땅거래 대폭 감소..지가상승률 둔화,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅거래', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..지가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
62,2006.05.28. 오전 11:00,강남서 집 살때 자금조달계획서 내야,"[('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
64,2006.05.28. 오전 10:56,솔렉스플랜닝 오산 ‘파크 스퀘어’ 상가 개발,"[('솔렉스플랜닝', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파크 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
65,2006.05.28. 오전 10:01,이라크 쿠르드 건설기술자 연수 수료식,"[('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('쿠르드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설기술자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('수료식', 'O')]"
66,2006.05.28. 오전 9:00,과징금부과시점 기준 부동산가액평가헌법불합치,"[('과징금', 'CIVILIZATION'), ('부과시점', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산가액평가헌법', 'CIVILIZATION'), ('불합치', 'O')]"
67,2006.05.28. 오전 8:03,해외부동산 분양권도 투자 가능,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
68,2006.05.29. 오후 11:54,실거래가 허위신고 단속,"[('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
69,2006.05.29. 오후 11:33,해외부동산 투자 세부지침 30일부터 적용…투자－주거용 중복 구입 안된다,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세부지침', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용…투자－주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('중복', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
70,2006.05.29. 오후 11:33,지자체 소식119 어르신 도우미 운영 外,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('119', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어르신', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
71,2006.05.29. 오후 11:33,강남등 ‘버블세븐’지역 아파트 총수는 전국 10%，시총은 30%,"[('강남', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총수', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('，시총은', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
72,2006.05.29. 오후 11:33,포스트 판교 청약大戰향남지구 분양전략…25.7평이하 소형 5년후 전매가능,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약大戰', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양전략…', 'O'), ('25.7평이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매가능', 'O')]"
73,2006.05.29. 오후 11:33,포스트 판교 청약大戰“한국팀 결승 진출땐 아파트를 드립니다”,"[('포스트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('판교 청약大戰', 'EVENT'), ('“', 'O'), ('한국팀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결승', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('진출땐', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다”', 'O')]"
74,2006.05.29. 오후 11:30,돈이 보이는 fn상담실현지 제도·관행등 사전조사 필수,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('fn상담실현지', 'O'), (' ', 'O'), ('제도·관행등', 'O'), (' ', 'O'), ('사전조사', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
75,2006.05.29. 오후 11:30,청계천일대 ‘고층허용’ 개발 탄력,"[('청계천일대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘고층허용’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
76,2006.05.29. 오후 9:15,판교 중대형 분양가 평당 1280만원선거 결정될 전망,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), ('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('결정될', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
77,2006.05.29. 오후 9:00,부동산 거품 도쿄의 2배 수준,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
78,2006.05.29. 오후 8:33,2006 서경 베스트히트 상품 대한영림영농 자연과 함께하는 안심재테크,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트히트', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('대한영림영농', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연과 함께하는 안심재테크', 'ARTIFACT')]"
79,2006.05.29. 오후 8:33,2006 서경 베스트히트 상품 남광토건 하우스토리,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트히트', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건 하우스토리', 'ARTIFACT')]"
80,2006.05.29. 오후 8:33,2006 서경 베스트히트 상품 영조주택 퀸덤,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트히트', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('영조주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('퀸덤', 'ARTIFACT')]"
81,2006.05.29. 오후 8:27,2006 서경 베스트히트 상품 디엠씨플래닝 패션TV,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트히트', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('디엠씨플래닝', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('패션TV', 'ARTIFACT')]"
82,2006.05.29. 오후 8:21,2006 서경 베스트히트 상품 현대건설 김포 고촌 현대아파트,"[('2006', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베스트히트', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT')]"
83,2006.05.29. 오후 8:14,부동산 실거래가 ‘허위신고’ 내달부터 단속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허위신고’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
84,2006.05.29. 오후 8:03,판교 분양원가 전면공개 회피,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('전면공개', 'O'), (' ', 'O'), ('회피', 'O')]"
85,2006.05.29. 오후 7:45,판교 중대형 분양가 평당 1280만원 될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
86,2006.05.29. 오후 7:15,‘사람잡은’ 판교 임대아파트 정책,"[('‘사람잡은’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
87,2006.05.29. 오후 7:12,판교 중대형 분양가 평당 1280만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY')]"
88,2006.05.29. 오후 6:56,버블세븐 지역 아파트 값 전국 시가총액 30% 육박,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
89,2006.05.29. 오후 6:56,판교 중대형 분양가 평당 1280만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
90,2006.05.29. 오후 6:49,동탄상가 분양가도 버블… 부동산업계 “서울 중심상가 수준…수익률도 의문”,"[('동탄상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가도', 'O'), (' ', 'O'), ('버블…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산업계', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중심상가', 'O'), (' ', 'O'), ('수준…수익률도', 'O'), (' ', 'O'), ('의문”', 'O')]"
91,2006.05.29. 오후 6:45,해외부동산 문의는 많지만…,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('문의는', 'O'), (' ', 'O'), ('많지만…', 'O')]"
92,2006.05.29. 오후 6:36,부동산 거래값 허위신고 집어낸다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래값', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('집어낸다', 'O')]"
93,2006.05.29. 오후 6:36,‘부동산 버블붕괴’ 경고 속사정은…,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('속사정은…', 'O')]"
94,2006.05.29. 오후 6:30,‘버블세븐’ 아파트값 전국총액 29％,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('전국총액', 'O'), (' ', 'O'), ('29', 'QUANTITY'), ('％', 'O')]"
95,2006.05.29. 오후 6:21,청와대 강남 공급 확대론 해답 아니다,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대론', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
96,2006.05.29. 오후 6:09,6월부터 달라지는 부동산제도,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
97,2006.05.29. 오후 6:09,부동산 ‘허위신고자’ 대대적 단속,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
98,2006.05.29. 오후 6:09,‘분양원가 공개’ 목청 다시 커져,"[('‘분양원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개’', 'O'), (' ', 'O'), ('목청', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
99,2006.05.29. 오후 5:56,해외 부동산 묻지마 투자문의 빗발… 취득요건 완화로 상담 30% 넘게 늘어,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발…', 'O'), (' ', 'O'), ('취득요건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화로', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
100,2006.05.29. 오후 5:53,분양정보 화성 향남 한일 유앤아이,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일 유앤아이', 'ORGANIZATION')]"
101,2006.05.29. 오후 5:52,분양정보 파주 LCD단지 내 근린상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LCD단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O')]"
102,2006.05.29. 오후 5:51,분양정보 김해 장유2차 쌍용스윗닷홈,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용스윗닷홈', 'ARTIFACT')]"
104,2006.05.29. 오후 5:51,버블세븐 아파트 시총 357兆 전국의 30% 육박,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('357', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
105,2006.05.29. 오후 5:50,삼성건설 주택업계 첫 굿 디자인 마크,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('굿', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O')]"
106,2006.05.29. 오후 5:50,1가구 2거실 쓸모 많네 … 신평면 아파트 늘어,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2거실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쓸모', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('신평면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
107,2006.05.29. 오후 5:49,대지지분이 뭐길래 울고 웃고… 재건축아파트 이색 사연들,"[('대지지분이', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐길래', 'O'), (' ', 'O'), ('울고', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('사연들', 'O')]"
108,2006.05.29. 오후 5:48,판교 중.대형 평당 1281만원선 … 분양가 소폭 떨어질 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중.대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1281만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
109,2006.05.29. 오후 5:47,국가유공자 노후주택 내달까지 무료 개.보수,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개.보수', 'O')]"
110,2006.05.29. 오후 5:47,건교부 상생협력 우수업체 PQ에 가산점,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('PQ', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가산점', 'O')]"
111,2006.05.29. 오후 5:46,실거래가 허위신고 대대적 색출 … 건교부 내달부터,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('색출', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE')]"
112,2006.05.29. 오후 5:45,건설업체들 재개발 사업 막판 물량 잡아라,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
113,2006.05.29. 오후 5:45,재개발 가수요 사라지며 거래 뚝 ↓,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), ('요', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지며', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
114,2006.05.29. 오후 5:37,공급충격..청와대의 헷갈리는 강남집값 해법,"[('공급충격..', 'O'), ('청와대', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('헷갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O')]"
115,2006.05.29. 오후 5:35,청와대 강남 공급확대론 해답 아니다,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급확대론', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
116,2006.05.29. 오후 5:33,포스트 판교 청약大戰알짜잡기 시장침체때가 ‘찬스’,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약大戰알짜잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('시장침체때가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬스’', 'O')]"
117,2006.05.29. 오후 5:26,참여정부는 강남을 사랑한다,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑한다', 'O')]"
118,2006.05.29. 오후 5:06,판교 44평형 분양가 최고 6억5000만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6억5000만원', 'QUANTITY')]"
119,2006.05.29. 오후 4:56,건교부 상생협력 건설우수업체 2941개사 선정,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('건설우수업체', 'O'), (' ', 'O'), ('2941개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
120,2006.05.29. 오후 4:56,은행PB가 본 부동산 상담자들 잘 사기보다 잘 처분해야,"[('은행PB', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('사기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('처분해야', 'O')]"
121,2006.05.29. 오후 4:53,법조계 집값 담합 형사처벌은 무리,"[('법조계', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('형사처벌은', 'O'), (' ', 'O'), ('무리', 'O')]"
122,2006.05.29. 오후 4:53,부녀회 집값담합 도 넘었다,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
123,2006.05.29. 오후 4:53,동탄 근린상가값 거품주의보,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품주의보', 'O')]"
124,2006.05.29. 오후 4:53,실거래가 위반 업계약도 단속,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('업계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
125,2006.05.29. 오후 4:42,靑 강남공급확대론 해답 아니다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('공급확대론', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
126,2006.05.29. 오후 4:35,국내 안되니 이젠 해외로…해외부동산 ‘묻지마 투자’ 문의  빗발,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('안되니', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('해외로…해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
127,2006.05.29. 오후 4:35,‘버블 세븐’ 아파트 시가총액，전국 아파트 30%에 육박,"[('‘', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액，전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
128,2006.05.29. 오후 4:33,삼성건설 전기통합디자인 굿디자인 마크 획득,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전기통합디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('굿디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
129,2006.05.29. 오후 4:33,주택건설協 국가유공자 집고쳐주기 행사,"[('주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('국가유공자 집고쳐주기 행사', 'EVENT')]"
130,2006.05.29. 오후 4:33,여수세계박람회 부지14만평 확정,"[('여수세계박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), ('14만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
131,2006.05.29. 오후 4:33,분양후 회사가 재임대 리스백상가 등장,"[('분양후', 'O'), (' ', 'O'), ('회사가', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대', 'O'), (' ', 'O'), ('리스백상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
132,2006.05.29. 오후 4:26,靑 공급확대론 강남 불패 유지하는 버팀목,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('공급확대론', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('유지하는', 'O'), (' ', 'O'), ('버팀목', 'O')]"
133,2006.05.29. 오후 4:26,판교 50만명 청약…100대1 될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('100대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
134,2006.05.29. 오후 4:26,청와대 강남 공급확대 안된다,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급확대', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
135,2006.05.29. 오후 4:26,모건스탠리 이코노미스트 한국경제 자산버블 우려,"[('모건스탠리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이코노미스트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('자산버블', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
136,2006.05.29. 오후 4:26,판교 44평형 분양가격 5억2천6억4천만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2천6억4천만원', 'QUANTITY')]"
137,2006.05.29. 오후 4:08,靑 강남 용적률 완화하면 도시기능 마비,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기능', 'O'), (' ', 'O'), ('마비', 'O')]"
138,2006.05.29. 오후 3:59,‘강남공급 확대론’ 해답 아니다,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대론’', 'O'), (' ', 'O'), ('해답', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
139,2006.05.29. 오후 3:47,靑 향후 5년간 강남에 아파트 공급충격,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급충격', 'O')]"
140,2006.05.29. 오후 3:38,화성동탄 U시티 착공식 열려,"[('화성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('U시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
141,2006.05.29. 오후 3:11,버블세븐지역 아파트값총액 전국 시가총액의 30%에 육박,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값총액', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
142,2006.05.29. 오후 3:11,건설업계 ‘분양률 올리기’ 안간힘,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
143,2006.05.29. 오후 3:06,변화바람부는 부동산시장 신영 화성 향남 지웰 365가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남 지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('365가구', 'QUANTITY')]"
144,2006.05.29. 오후 3:06,변화바람부는 부동산시장 신동아 성암산 파밀리에  1105가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('신동아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성암산 파밀리에', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1105가구', 'QUANTITY')]"
145,2006.05.29. 오후 3:06,변화바람부는 부동산시장 벽산 함안 광려천 블루밍 726가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벽산', 'O'), (' ', 'O'), ('함안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광려천 블루밍', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('726가구', 'QUANTITY')]"
146,2006.05.29. 오후 3:06,변화바람부는 부동산시장 성원 상봉동 주상복합 264가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('264가구', 'QUANTITY')]"
147,2006.05.29. 오후 2:57,변화바람부는 부동산시장 움츠린 분양시장  미분양 노려볼까,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠린', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
148,2006.05.29. 오후 2:49,아파트 가격 담합 대책 어떤 방안이 있나,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('방안이', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
149,2006.05.29. 오후 2:48,변화바람부는 부동산시장 롯데 황학동 주상복합 1870가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('1870가구', 'QUANTITY')]"
150,2006.05.29. 오후 2:48,변화바람부는 부동산시장 현산 인천 도림 아이파크 349가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도림 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('349가구', 'QUANTITY')]"
151,2006.05.29. 오후 2:42,변화바람부는 부동산시장 GS  충무로자이 273가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('GS 충무로자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('273가구', 'QUANTITY')]"
152,2006.05.29. 오후 2:42,변화바람부는 부동산시장 판교 버금가는 곳 많다  서울·수도권 청약大戰,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버금가는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약大戰', 'O')]"
153,2006.05.29. 오후 2:41,서울 재건축 3개월만에 내림세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O')]"
154,2006.05.29. 오후 2:38,금주의 부동산 캘린더판교 주공임대 계약 실시,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
155,2006.05.29. 오후 2:38,버블세븐지역 아파트 시세 전국 시가총액의 29% 차지,"[('버블세븐', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액의', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
156,2006.05.29. 오후 2:38,운정신도시 TOD 워크샵,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('TOD 워크샵', 'EVENT')]"
157,2006.05.29. 오후 2:38,동탄 근린상업용지 13필지 토공 평당 1041만원 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1041만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
158,2006.05.29. 오후 2:38,래미안아름다운 기부,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
159,2006.05.29. 오후 2:38,해운대 고급주상복합나 어떡해,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합나', 'O'), (' ', 'O'), ('어떡해', 'O')]"
160,2006.05.29. 오후 2:38,대림산업 상생경영눈에띄네,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생경영눈에띄네', 'O')]"
161,2006.05.29. 오후 2:38,인천 서구 집값이상급등,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값이상급등', 'O')]"
162,2006.05.29. 오후 2:38,토지보상금 10兆 하반기시한폭탄,"[('토지보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('10兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('시한폭탄', 'ARTIFACT')]"
163,2006.05.29. 오후 2:38,8월분양 판교 중대형 최고 8억원선,"[('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('8억원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
164,2006.05.29. 오후 2:36,변화바람부는 부동산시장 지방 택지지구 알짜물량 노려라,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
165,2006.05.29. 오후 2:21,변화바람부는 부동산시장 고려개발 구미 e편한세상 793가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'O'), (' ', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('793가구', 'QUANTITY')]"
166,2006.05.29. 오후 2:21,변화바람부는 부동산시장 대우 수원 월드마크 영통  잔여분,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('월드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O')]"
167,2006.05.29. 오후 2:21,변화바람부는 부동산시장 삼성물산 답십리 래미안 472가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('472가구', 'QUANTITY')]"
168,2006.05.29. 오후 2:18,변화바람부는 부동산시장 실수요자는 향남 투자자는 판교를,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('를', 'O')]"
169,2006.05.29. 오후 2:03,변화바람부는 부동산시장 아파트 웰빙·문화공간으로 탈바꿈,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('웰빙·문화공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
170,2006.05.29. 오후 2:03,변화바람부는 부동산시장 주공 값싼 이미지 훌훌,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('값싼', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('훌훌', 'O')]"
171,2006.05.29. 오후 1:51,변화바람부는 부동산시장 쌍용 중구 회현동 주상복합 236가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('236가구', 'QUANTITY')]"
172,2006.05.29. 오후 1:51,변화바람부는 부동산시장 SK 부산 동래 2차 SK 뷰 190가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('190가구', 'QUANTITY')]"
173,2006.05.29. 오후 1:51,변화바람부는 부동산시장 금호 포항 우현지구 어울림 449가구,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('449가구', 'QUANTITY')]"
174,2006.05.29. 오후 1:47,아파트 시세 서울 재건축아파트 올해 첫 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
175,2006.05.29. 오후 1:44,장위뉴타운 삼익그린뷰 평당700만원대 분양,"[('장위뉴타운 삼익그린뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), ('700만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
176,2006.05.29. 오후 1:42,변화바람부는 부동산시장 세금폭탄 위력 7월부터 현실화,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
177,2006.05.29. 오후 1:41,부동산 매물 서울 잠실동 35평아파트 11억원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35평', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('11억원', 'QUANTITY')]"
178,2006.05.29. 오후 1:36,변화바람부는 부동산시장 의왕 청계지구 포스트 판교 거론,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
179,2006.05.29. 오후 1:23,판교 철거 세입자 음독,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철거', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('음독', 'O')]"
180,2006.05.29. 오후 1:21,변화바람부는 부동산시장 거품 호재 확실히 가려 투자를,"[('변화바람부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('확실히', 'O'), (' ', 'O'), ('가려', 'O'), (' ', 'O'), ('투자를', 'O')]"
181,2006.05.29. 오후 1:00,홍천 관리지역 11필지 선착순마감,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순마감', 'O')]"
182,2006.05.29. 오후 12:03,7개 거품지역 아파트 가격 장난 아니네…아파트 총액 30% 차지,"[('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거품지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('장난', 'O'), (' ', 'O'), ('아니네…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
183,2006.05.29. 오후 12:02,국가유공자 노후주택 83동 무료보수,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('83동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무료보수', 'O')]"
184,2006.05.29. 오전 11:53,판교 중대형 분양가 1280만원될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
185,2006.05.29. 오전 11:53,아파트 시총 강남99조 용인60조 분당58조,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('99조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('60조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('58조', 'QUANTITY')]"
186,2006.05.29. 오전 11:47,전농하우스토리 잔여세대 특별분양,"[('전농하우스토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
187,2006.05.29. 오전 11:42,30평대아파트 전셋값이 2천만원인 이유,"[('30평대', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
188,2006.05.29. 오전 11:41,건설업계 경력직 채용 봇물,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('경력직', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
189,2006.05.29. 오전 11:34,고가주택 VIP마케팅 노는 물이 다르다,"[('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('노는', 'O'), (' ', 'O'), ('물이', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
190,2006.05.29. 오전 11:28,부동산 거래 크게 줄어...가격 하락하나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어...', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락하나', 'O')]"
191,2006.05.29. 오전 11:20,삼성물산 업계최초 GD마크 획득,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업계최초', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
192,2006.05.29. 오전 11:16,정책환경 변화와 부동산시장 전망 심포지움,"[('정책환경', 'O'), (' ', 'O'), ('변화와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지움', 'O')]"
193,2006.05.29. 오전 11:00,중소업체 지원 우수기업 2941개사 인센티브,"[('중소업체', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('우수기업', 'O'), (' ', 'O'), ('2941개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
194,2006.05.29. 오전 11:00,파주 운정 TOD 국제워크샵 개최,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('TOD 국제워크샵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
195,2006.05.29. 오전 10:55,훼미리아롯지 별장형 100실 특별분양,"[('훼미리아롯지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('100실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
196,2006.05.29. 오전 10:41,8월분양 판교 44평형 6.5억8억원,"[('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6.5억8억원', 'QUANTITY')]"
197,2006.05.29. 오전 10:41,하반기 10조원 넘는 보상금 부동산 시장 교란가능성,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('교란가능성', 'O')]"
198,2006.05.29. 오전 10:39,화성 향남지구 한일유앤아이 478가구 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일유앤아이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('478가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2006.05.29. 오전 10:36,강남 등 ‘버블 세븐’전체아파트 시가총액 30％ 육박,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’전체아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('30％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
200,2006.05.29. 오전 10:33,판교 중대형아파트 분양가 1280만원선 될 듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
201,2006.05.29. 오전 10:23,시장경제 바로 알기 로마 황제의 적반하장 경제학,"[('시장경제', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('알기', 'O'), (' ', 'O'), ('로마', 'CITY'), (' ', 'O'), ('황제', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('적반하장', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
202,2006.05.29. 오전 10:22,외국인 고용허가제 부작용 대책마련 시급,"[('외국인 고용허가제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시급', 'O')]"
203,2006.05.29. 오전 10:08,판교 44평형 분양가 6억4600만원,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억4600만원', 'QUANTITY')]"
204,2006.05.29. 오전 10:05,버블7 아파트 시가총액 전국 30%,"[('버블7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY')]"
205,2006.05.29. 오전 9:57,4월 전국 땅값 0.5% 상승,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
206,2006.05.29. 오전 9:47,내달부터 실거래가 허위신고자 대대적 색출,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('색출', 'O')]"
207,2006.05.29. 오전 9:47,부산 수영만 고급주상복합촌 침체 가속,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수영만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주상복합촌', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
208,2006.05.29. 오전 9:43,이슈점검흔들리는 부동산시장,"[('이슈점검흔들리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
209,2006.05.29. 오전 9:42,4월 전국 땅값 0.5%↑‥실거래가 부적정신고 1%↑,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↑‥실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('부적정신고', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
210,2006.05.29. 오전 9:42,7월부터 주택거래시 자금조달계획 신고해야,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고해야', 'O')]"
211,2006.05.29. 오전 9:41,인천 서구 파주 교하 신도시 효과,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
213,2006.05.29. 오전 9:28,아파트 시세 서울 상승률 절반 뚝…재건축도 첫 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
214,2006.05.29. 오전 9:27,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 동대문구 청량리동 수익용빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청량리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
215,2006.05.29. 오전 8:45,라이프플러스 오송 생명과학단지내 22만평 분양,"[('라이프플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생명과학단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('22만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2006.05.29. 오전 8:45,하반기 달라지는 부동산 제도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
217,2006.05.29. 오전 8:45,‘버블시대’ 부동산 맞춤 전략,"[('‘버블시대’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
218,2006.05.29. 오전 8:45,부동산플러스 ‘오산 파크스퀘어’ 상가 분양,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('오산 파크스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2006.05.29. 오전 8:45,부동산플러스 원주 신림 ‘꿈의 궁전’ 전원주택,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신림', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘꿈의', 'O'), (' ', 'O'), ('궁전’', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
220,2006.05.29. 오전 8:45,부동산플러스 용인 흥덕 연립 주택용지 공급,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
221,2006.05.29. 오전 8:45,집살때 자금조달계획서 내야,"[('집살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금조달계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
222,2006.05.29. 오전 8:21,아파트 살때 자금 조달 계획 내라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('살때', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('내라', 'O')]"
223,2006.05.29. 오전 8:14,내달부터 실거래가 허위신고 집중단속,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
224,2006.05.29. 오전 8:13,버블세븐 아파트 시가총액 전국의 30% 육박,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('전국의', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
225,2006.05.29. 오전 7:56,해외부동산 투자 분양권도 포함,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
226,2006.05.29. 오전 7:56,여수 충정도시개발구역 지정 추진,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충정도시개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2006.05.29. 오전 7:45,10명중 7명 “부동산값 앞으로 520% 떨어질 것”,"[('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('520%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어질', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
228,2006.05.29. 오전 7:27,재건축 아파트 가격 하락… 부동산 시장 안정 이어질까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질까', 'O')]"
229,2006.05.29. 오전 7:27,“부동산 거품 하반기부터 빠져”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빠져”', 'O')]"
230,2006.05.29. 오전 6:47,“주목 강남 강건너 광진”…광장자양동 올들어 뜀박질,"[('“주목', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강', 'LOCATION'), ('건너', 'O'), (' ', 'O'), ('광진', 'LOCATION'), ('”…', 'O'), ('광장자양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('뜀박질', 'O')]"
231,2006.05.29. 오전 6:47,아파트 사면 산도 준다…건설사 분양 안간힘,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('산도', 'O'), (' ', 'O'), ('준다…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
232,2006.05.29. 오전 6:42,서울 도심 스카이라인 바뀐다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
233,2006.05.29. 오전 6:42,고급연립서 전원주택처럼 살아볼까,"[('고급연립서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
234,2006.05.29. 오전 6:42,돈이 보이는 Fn상담실비투기지역 담보인정비율 60%까지 가능,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실비투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('담보인정비율', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
235,2006.05.29. 오전 6:42,4월 전국 땅값 0.5% 상승,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
236,2006.05.29. 오전 6:42,용산·강서구 집값 오름세 지속…개발호재·지하철 개통 겹쳐 여전히 강세,"[('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…개발호재·', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
237,2006.05.29. 오전 6:42,해외 부동산 분양권 투자 가능,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
238,2006.05.29. 오전 6:42,캠코 주택등 373건 공매 30일·6월1일 온비드서,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택등', 'O'), (' ', 'O'), ('373건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), ('·', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온비드', 'TERM'), ('서', 'O')]"
239,2006.05.29. 오전 6:00,주택거래신고지역 자금계획 신고,"[('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
240,2006.05.29. 오전 4:33,7월부터 주택거래신고지역 집사려면 자금계획입주여부 신고,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('자금계획입주여부', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
241,2006.05.29. 오전 3:15,“해외부동산 투자 분양권도 허용”…1인당 100만 달러까지,"[('“해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용”…', 'O'), ('1인당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만 달러', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
242,2006.05.29. 오전 2:42,화성 향남지구 청약열기 후끈,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
243,2006.05.29. 오전 2:36,전국 땅값 0.5% 상승… 거래는 한산,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('한산', 'ORGANIZATION')]"
244,2006.05.29. 오전 2:36,수도권 주상복합 분양 봇물,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
245,2006.05.29. 오전 1:12,건설업 풍향계이지건설 외,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('풍향계이지건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
246,2006.05.30. 오후 10:22,판교 당첨 행운 날린 도둑 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('행운', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('도둑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2006.05.30. 오후 9:27,고가아파트 입주 늦추고 “종부세 소나기 피해가자”,"[('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추고', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소나기', 'O'), (' ', 'O'), ('피해가자”', 'O')]"
248,2006.05.30. 오후 8:42,경기도 땅값 1년새 22.6% 상승… 양평 61.2%올라 최고,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('22.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), (' ', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('61.2%', 'QUANTITY'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
249,2006.05.30. 오후 7:36,그린벨트 30억평 거래허가구역 된다,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('30억평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
250,2006.05.30. 오후 7:21,김병준 “부동산정책 변화 절대 없을것”,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것”', 'O')]"
251,2006.05.30. 오후 7:09,도 넘은 부동산 교육,"[('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
252,2006.05.30. 오후 6:28,“입주 미뤄 종부세 피하자”… 과세기준일 6월1일 이후로 등기 속속 늦춰,"[('“입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”…', 'O'), (' ', 'O'), ('과세기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일 이후', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('늦춰', 'O')]"
253,2006.05.30. 오후 6:18,잘사는 區일수록 재산세 깎아주기,"[('잘사는', 'O'), (' ', 'O'), ('區일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('깎아주기', 'O')]"
254,2006.05.30. 오후 6:12,“계약금 분양가 5%만 받아요”,"[('“계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('5%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아요”', 'O')]"
255,2006.05.30. 오후 6:03,김병준 부동산정책 변화 없을 것,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
256,2006.05.30. 오후 6:03,부녀회 집값담합 규제 다음달 발표,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값담합', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
257,2006.05.30. 오후 5:47,부금 황학동 롯데 · 충정로 SK뷰…6월 청약통장별 청약 유망단지는,"[('부금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('황학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('충정로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약통장별', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('유망단지는', 'O')]"
258,2006.05.30. 오후 5:46,수도권도 미분양 주택 파격세일,"[('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('파격세일', 'O')]"
259,2006.05.30. 오후 5:45,롯데건설 건설혁신 우수사례 대상 수상,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
260,2006.05.30. 오후 5:45,강남 재건축 하향안정세 뚜렷 … 3.30 대책 주택시장 영향은,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하향안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.30 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
261,2006.05.30. 오후 5:43,4월 전국 주택건설 7.2% 늘어,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
262,2006.05.30. 오후 5:42,6월1일부터 새 종합부동산세 적용,"[('6월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('종합부동산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
263,2006.05.30. 오후 5:28,토지거래 허가구역 1년 재연장 ‥ 수도권 그린벨트 등 30억평 규모,"[('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재연장', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('30억평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
264,2006.05.30. 오후 5:28,종부세 피하기 눈치작전…새 아파트 입주자들 입주 미뤄,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하기', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전…새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
265,2006.05.30. 오후 5:11,떠나는 김병준 前정책실장 부동산대책 마지막까지 챙겨,"[('떠나는', 'O'), (' ', 'O'), ('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막까지', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
266,2006.05.30. 오후 4:42,주택건설 인·허가 4월까지 7.2% 늘어,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
267,2006.05.30. 오후 4:41,수도권 그린벨트 등 토지거래허가구역 재지정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
268,2006.05.30. 오후 4:41,땅 규제하는 지역ㆍ지구 신설 금지,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('규제하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역ㆍ지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
269,2006.05.30. 오후 4:41,14월 주택건설실적 전년대비 7.2% 늘어,"[('14월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설실적', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
270,2006.05.30. 오후 4:41,포켓발코니 쓰임새 많네,"[('포켓발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰임새', 'O'), (' ', 'O'), ('많네', 'O')]"
271,2006.05.30. 오후 4:38,잠실역 지하상가 8개월간 리모델링,"[('잠실역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('8개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
272,2006.05.30. 오후 4:38,건설사 신용평가 수수료 인하,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('신용평가', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
273,2006.05.30. 오후 4:38,건설청서 건축물 민원 처리,"[('건설청', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
274,2006.05.30. 오후 4:38,서울 자치구 재산세 인하추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자치구', 'O'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하추진', 'O')]"
275,2006.05.30. 오후 4:38,한국주택협회 주택시장 진단 세미나,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
276,2006.05.30. 오후 4:36,그린벨트 등 1년간 토지거래허가구역 재지정,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
277,2006.05.30. 오후 4:33,분양정보 쌍용 김해 스윗닷홈 526가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스윗닷홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('526가구', 'QUANTITY')]"
278,2006.05.30. 오후 4:27,1기 신도시 집값 동반 상승,"[('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
279,2006.05.30. 오후 4:27,청약부금·예금 가입자 6월 분양 노려라,"[('청약부금·예금', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
280,2006.05.30. 오후 4:26,올해 재산세 4400억원 증가할 듯,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4400억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
281,2006.05.30. 오후 4:21,분양정보 코오롱 대구 하늘채 390가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱 대구', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('390가구', 'QUANTITY')]"
282,2006.05.30. 오후 4:21,강남 재건축 아파트 단지 내홍,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내홍', 'O')]"
283,2006.05.30. 오후 4:03,靑 정책실장 부동산 정책 변화 없을 것이다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것이다', 'O')]"
284,2006.05.30. 오후 3:41,그린벨트·수도권 녹지 등 29억8650만평 토지거래허가구역 재지정,"[('그린벨트·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('29억8650만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
285,2006.05.30. 오후 3:41,“종부세 피하자” 입주 지연 속출,"[('“', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자”', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
286,2006.05.30. 오후 3:41,아파트값 ↑ 이번엔 강서구,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION')]"
287,2006.05.30. 오후 3:23,공공기관 문어발식 확장 통제,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'ANIMAL'), ('어발식', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O')]"
288,2006.05.30. 오후 3:17,김병준 靑정책실장 나 떠나도 부동산정책 안 바뀔 것,"[('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('떠나도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
289,2006.05.30. 오후 3:17,아파트값 상승률 대림 e편한세상 최고,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
290,2006.05.30. 오후 3:08,화성 향남 한화꿈에그린 1339가구 9월 공급,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
291,2006.05.30. 오후 2:53,건설협회 회원서비스 질 높인다,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회', 'CIVILIZATION'), ('원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
292,2006.05.30. 오후 2:38,5.31 선거사범 3천명 넘어,"[('5.31', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('선거사범', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
293,2006.05.30. 오후 2:08,분양정보남광토건,"[('분양정보', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION')]"
294,2006.05.30. 오후 2:08,8ㆍ31 평가ㆍ개선 등 모색 8일 주택시장 진단세미나,"[('8ㆍ31', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평가ㆍ개선', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O'), (' ', 'O'), ('8일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단세미나', 'O')]"
295,2006.05.30. 오후 2:08,입주아파트는 지금 몸살중,"[('입주아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살중', 'O')]"
296,2006.05.30. 오후 2:08,풍산하남 건설업체신사협정,"[('풍산하남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설업체신사협정', 'ORGANIZATION')]"
297,2006.05.30. 오후 2:08,성수기 앞둔 펜션시장 되레 찬바람,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
298,2006.05.30. 오후 2:08,일산집값 분당 따라잡기,"[('일산', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O')]"
299,2006.05.30. 오후 2:08,부동산 규제 완화급격 변화 없을것,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화급격', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것', 'O')]"
300,2006.05.30. 오후 2:08,재건축단지 값하락 일시적 현상,"[('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('값하락', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O')]"
301,2006.05.30. 오후 2:08,부동산 안정땐 그린벨트 점진적 해제,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('점진적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
302,2006.05.30. 오후 2:06,현대건설 서울 도심 궁궐서 모내기 행사,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('궁궐서', 'O'), (' ', 'O'), ('모', 'EVENT'), ('내기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
303,2006.05.30. 오후 1:43,서울시 제2기 재건축 돌입..용적률·층고제한 걸림돌,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입..용적률·층고제한', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
304,2006.05.30. 오후 12:21,이슈 아파트 인기 조망권에 달렸다,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
305,2006.05.30. 오후 12:19,종부세 피하자 입주 미뤄,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
306,2006.05.30. 오후 12:19,집값 거품 전국적 현상 아니다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('전국적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
307,2006.05.30. 오후 12:12,올해 내집 보유세 얼마나 될까,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집 보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
308,2006.05.30. 오전 11:53,한화건설 화성 향남 꿈에그린 1339세대 공급,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1339세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
310,2006.05.30. 오전 11:11,일산 대형호재 잇단 가시화...분당 따라잡기 시작,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화...', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
311,2006.05.30. 오전 11:08,issue 버블세븐 꼭지 논쟁 누구 말이 맞나,"[('issue', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꼭지', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
312,2006.05.30. 오전 11:08,Reportage 화성 최고의 투자처는,"[('Reportage', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처는', 'O')]"
313,2006.05.30. 오전 11:03,내달부터 토지이용 규제 지역·지구 신설 금지,"[('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
314,2006.05.30. 오전 11:02,머니  머니 부동산  펀드매니저들이 본 부동산 시장,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드매니저', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
315,2006.05.30. 오전 11:02,머니  머니 부동산  아파트 월세 시장 도래,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도래', 'O')]"
316,2006.05.30. 오전 11:00,올 주택건설 4월까지 11만호..전년比 7.2%↑,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만호', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
317,2006.05.30. 오전 11:00,인천공항 출국 수속시간 단축된다,"[('인천공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출국', 'O'), (' ', 'O'), ('수속시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축된다', 'O')]"
318,2006.05.30. 오전 10:53,하남풍산지구 시공사들 지역업체와 상생 ‘신사협정’,"[('하남풍산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사들', 'O'), (' ', 'O'), ('지역업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신사협정’', 'O')]"
319,2006.05.30. 오전 10:53,토지시장 안정땐 내년6월부터 거래허가구역 점진적 해제,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('내년6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('점진적', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
320,2006.05.30. 오전 10:44,7월 집들이 올들어 가장 적어,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O')]"
321,2006.05.30. 오전 10:39,집값거품 일부지역 현상일뿐,"[('집값거품', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('현상일뿐', 'O')]"
322,2006.05.30. 오전 10:36,모델하우스 눈으로만 관람하는 시대는 지났다,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('으로만', 'O'), (' ', 'O'), ('관람하는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대는', 'O'), (' ', 'O'), ('지났다', 'O')]"
323,2006.05.30. 오전 10:32,3.30 두달 규제와 심리전에 부동산 안정세 뚜렷,"[('3.30', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('규제와', 'O'), (' ', 'O'), ('심리전에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
324,2006.05.30. 오전 10:32,부동산 진두지휘 김병준 사퇴 ‘기조 바뀔까 더 옥죌까’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('진두지휘', 'O'), (' ', 'O'), ('김병준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기조', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀔까', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죌까’', 'O')]"
325,2006.05.30. 오전 10:26,건협 회원서비스 질 높인다,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
326,2006.05.30. 오전 9:53,내일 5.31 지방선거 투표 실시,"[('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.31 지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('투표', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
327,2006.05.30. 오전 9:42,강남주민들 “올라도 너무 올랐다”,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다”', 'O')]"
328,2006.05.30. 오전 9:30,포스트 판교 청약大戰자급자족형 ‘미니신도시’ 신영등 5889채 동시분양,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약大戰자급자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미니신도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('신영등', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5889채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
329,2006.05.30. 오전 9:17,부동산 가격 하락 가능성 커진다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('커진다', 'O')]"
330,2006.05.30. 오전 9:17,성수기 앞둔 펜션업계 숙박업 규제 등으로 찬바람,"[('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('펜션업계', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박업', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
331,2006.05.30. 오전 9:11,신규 입주 아파트 ‘속앓이’,"[('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
332,2006.05.30. 오전 9:09,금호건설 향기마케팅 유혹,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향기마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O')]"
333,2006.05.30. 오전 9:09,주택시장 진단·개선방안 세미나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단·개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
334,2006.05.30. 오전 9:00,판교 44평형 분양가 최고 6억4600만원될듯,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('44평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('6억4600만원', 'QUANTITY'), ('될듯', 'O')]"
335,2006.05.30. 오전 9:00,주택 공시가 급등 대책 부심,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('부심', 'O')]"
336,2006.05.30. 오전 9:00,실거래가 허위신고 새달부터 단속 돌입,"[('실거래', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('새달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
337,2006.05.30. 오전 9:00,공시가격 인상 반발 확산,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
338,2006.05.30. 오전 8:55,분양정보광주시 오포 가족묘 ‘시안’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('묘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시', 'LOCATION'), ('안’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
339,2006.05.30. 오전 8:55,마이홈판교 8월분양 아파트，친환경 고품격…첨단 건축기법,"[('마이홈판교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트，친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격…첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('건축기법', 'O')]"
340,2006.05.30. 오전 8:55,마이홈서울도심인천송도 주상복합 분양 열기,"[('마이홈서울도심', 'ARTIFACT'), ('인천송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
341,2006.05.30. 오전 8:55,마이홈‘울산의 청계천’ 태화강변이 뜬다,"[('마이홈', 'TERM'), ('‘', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('태화강변', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
342,2006.05.30. 오전 8:45,분양정보울산 신정동 ‘극동스타클래스’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
343,2006.05.30. 오전 8:45,마이홈실거래가 분석자료 7월공개 ‘부풀리기’ 막는다,"[('마', 'TERM'), ('이홈실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('분석자료', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부풀리기’', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
344,2006.05.30. 오전 8:45,마이홈현장에서연말이면 강남에 아파트 매물 쏟아진다,"[('마', 'TERM'), ('이홈현장에서', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
345,2006.05.30. 오전 8:45,마이홈상암월드컵단지 등… 시장 불안해도 끄떡없죠,"[('마이홈상암월드컵단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없죠', 'O')]"
346,2006.05.30. 오전 8:45,마이홈시장이 불안해도 길은 있다…부동산 전환기 투자법,"[('마이홈', 'TERM'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('불안해도', 'O'), (' ', 'O'), ('길은', 'O'), (' ', 'O'), ('있다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전환기', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O')]"
347,2006.05.30. 오전 8:23,실거래가 위반 업계약도 단속,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('업계약도', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
348,2006.05.30. 오전 8:23,상생협력 우수업체에 입찰가산점,"[('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('우수업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰가산점', 'O')]"
349,2006.05.30. 오전 8:23,은행PB 찾는 부동산 상담 잘 사기보다 잘 처분해야,"[('은행', 'O'), ('PB', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('사기보다', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('처분해야', 'O')]"
350,2006.05.30. 오전 8:23,국가유공자 노후주택 내달까지 무료 개ㆍ보수,"[('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('노후주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('개ㆍ보수', 'O')]"
351,2006.05.30. 오전 8:17,청와대 강남 공급확대로 집값 못잡는다,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급확대로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는다', 'O')]"
352,2006.05.30. 오전 7:52,부동산 전체 버블은 없다상보,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('버블은', 'O'), (' ', 'O'), ('없다상보', 'O')]"
353,2006.05.30. 오전 7:28,경제정책국장 부동산 버블 국지적..전국적 가격하락 없다3보,"[('경제정책국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적..전국적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('3보', 'QUANTITY')]"
354,2006.05.30. 오전 7:28,부동산 전체 버블 없다2보,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
355,2006.05.30. 오전 7:17,해외부동산 묻지마투자 금물…5대 주의점,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물…', 'O'), ('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
356,2006.05.30. 오전 7:08,판교 중대형 평당 분양가 1280만원선,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
357,2006.05.30. 오전 7:07,충북청주 강서1지구 상업주차장 용지 경쟁입찰 공급,"[('충북', 'LOCATION'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서1지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2006.05.30. 오전 6:54,평일 운행 승용차 10대中 6대 나홀로 차량,"[('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O')]"
359,2006.05.30. 오전 6:37,토지이용 규제 지역·지구 신설금지,"[('토지이용', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·지구', 'O'), (' ', 'O'), ('신설금지', 'O')]"
360,2006.05.30. 오전 6:00,전국 29.8억평 토지거래허가구역 재지정,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('29.8억평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재지정', 'O')]"
361,2006.05.30. 오전 6:00,현대 19억 금융권 로비,"[('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('로비', 'O')]"
362,2006.05.30. 오전 4:05,“재산세 1년새 2배” 주민들 집단반발,"[('“', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집단반발', 'O')]"
363,2006.05.30. 오전 3:53,서울 20개구  경기 17개시 재산세율 인하 도미노,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('20개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('17개', 'QUANTITY'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'CIVILIZATION'), ('세율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
364,2006.05.30. 오전 3:25,판교세입자 임대보증금 없어 자살기도,"[('판교', 'LOCATION'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('자살기도', 'O')]"
365,2006.05.30. 오전 3:19,마이홈서울외곽 고양∼퇴계원 주변 아파트 호가 상승,"[('마이홈서울외곽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
366,2006.05.30. 오전 3:17,내달 부동산 ‘다운 계약서’ 집중단속,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘다운', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서’', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
367,2006.05.30. 오전 3:17,8월 분양 판교 중대형 평당 1280만원선,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O')]"
368,2006.05.30. 오전 1:33,판교 중대형 분양가 평당 1280만원  예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1280만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
369,2006.05.30. 오전 1:33,“5년간 강남 아파트 충분히 공급”,"[('“', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('충분히', 'O'), (' ', 'O'), ('공급”', 'O')]"
370,2006.05.30. 오전 1:33,용두동·용두리는 명당？…‘용의 머리’ 지명 가진 지역 호재 잇따라,"[('용두동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용두리', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('명당？…‘', 'O'), ('용', 'ANIMAL'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('가진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
371,2006.05.31. 오후 11:47,서울 구청장 23곳 우세 2곳은 개표율 0%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('23곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우세', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('개표율', 'O'), (' ', 'O'), ('0%', 'QUANTITY')]"
373,2006.05.31. 오후 10:57,공시지가 18％↑…공주·연기 74％로 최고,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('18％', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('공', 'LOCATION'), ('주·연기', 'O'), (' ', 'O'), ('74％', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
374,2006.05.31. 오후 10:57,‘땅부자’ 보유세 최고 3배 늘어날듯,"[('‘땅부자’', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어날듯', 'O')]"
375,2006.05.31. 오후 10:57,‘개발열풍’에 전국땅 79%가 올랐다,"[('‘개발열풍’에', 'O'), (' ', 'O'), ('전국땅', 'O'), (' ', 'O'), ('79%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
376,2006.05.31. 오후 9:56,서울 구청장 한나라당 20명 우세 5곳 개표율 0%1보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한나라당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우세', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개표율', 'O'), (' ', 'O'), ('0%1보', 'QUANTITY')]"
377,2006.05.31. 오후 9:42,김문수 당선자 수도권내 택지개발 늘릴것,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴것', 'O')]"
378,2006.05.31. 오후 9:36,오세훈 당선자 강북 도심·뉴타운 50곳 개발,"[('오세훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심·뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('50곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
380,2006.05.31. 오후 9:00,공시지가 18% 올랐다,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
381,2006.05.31. 오후 8:36,양주회천지구 134만평 택지지구로,"[('양주회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('134만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구로', 'O')]"
382,2006.05.31. 오후 8:18,양주 134만평 택지지구 추가지정,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('134만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
383,2006.05.31. 오후 7:18,보유세 얼마나 오르나…성북동 101평 대지 106만원 → 261만원,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나…', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('101평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대지', 'O'), (' ', 'O'), ('106만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('261만원', 'QUANTITY')]"
384,2006.05.31. 오후 7:18,토지시장 반응…세부담 늘어 거래 더 위축 될 듯,"[('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반응…세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
385,2006.05.31. 오후 7:18,5·31 지방선거 향후 부동산정책 영향은,"[('5·31 지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
386,2006.05.31. 오후 6:42,독도 땅값 7억3천만원…작년의 2.7배,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3천만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY')]"
387,2006.05.31. 오후 6:42,충무로 1가 3년연속 ‘가장 비싼땅’,"[('충무로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1가', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼땅’', 'O')]"
388,2006.05.31. 오후 6:35,개별공시지가 이의 신청 이달 30일까지,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 30일까지', 'DATE')]"
389,2006.05.31. 오후 6:34,독도 땅값은 7억3780만원 ‥ 작년보다 170% 올라,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3780만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('170%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
390,2006.05.31. 오후 6:33,화성 향남지구 청약 순조‥중소형 경쟁률 상대적으로 높아,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('순조‥중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('상대적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
391,2006.05.31. 오후 6:32,전국 개별공시지가 평균 18.56%상승 세금 얼마나 오르나,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('18.56%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나', 'O')]"
392,2006.05.31. 오후 6:27,판교 45평형 계약 2억5천만원 필요,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('45평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
393,2006.05.31. 오후 6:26,군포 25평형 12억 실수로 경매낙찰 해프닝,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('25평', 'QUANTITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실수로', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('해프닝', 'O')]"
394,2006.05.31. 오후 6:21,양도세 실제 거주기간 해외파견 근무기간도 합산,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실제', 'O'), (' ', 'O'), ('거주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('해외파견', 'O'), (' ', 'O'), ('근무기간도', 'O'), (' ', 'O'), ('합산', 'O')]"
395,2006.05.31. 오후 6:12,신일 대구 ‘수성 카루스’,"[('신일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성 카루스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
396,2006.05.31. 오후 6:12,향남인근 한화 ‘꿈에그린’,"[('향남', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
398,2006.05.31. 오후 6:00,3억 넘으면 종부세… 稅 부담 더 커져… 내년 양도세도 늘어 토지시장 침체 불보듯,"[('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('稅', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
399,2006.05.31. 오후 5:56,1가구 2주택자 내년엔 세금폭탄 올해 팔아야 하나…,"[('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나…', 'O')]"
400,2006.05.31. 오후 5:53,개별 공시지가 상승 성북동 102평 보유세 106만원→261만원,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('성북동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('102평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('106만원', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('261만원', 'QUANTITY')]"
401,2006.05.31. 오후 5:53,개별 공시지가 명동 파스쿠치 1평 1억6859만원 최고,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파스쿠치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억6859만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
402,2006.05.31. 오후 5:53,양주 회천지구 134만평 택지개발,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('회천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('134만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지개발', 'O')]"
403,2006.05.31. 오후 5:53,아파트형 공장 분양 저조…분양률 50% 밑돌아,"[('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('저조…분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('밑돌아', 'O')]"
404,2006.05.31. 오후 5:53,개별 공시지가 충남 33% 경기 22% 껑충,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
405,2006.05.31. 오후 5:53,MK추천매물 원주 전원주택지 평당 15만원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('15만원', 'QUANTITY')]"
406,2006.05.31. 오후 5:53,개별공시지가 이의신청은 6월30일까지,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청은', 'O'), (' ', 'O'), ('6월30일까지', 'DATE')]"
407,2006.05.31. 오후 5:51,지방 중견건설사 수도권 진출 붐…엘드·제일건설등 향남지구 분양 참여,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('붐…', 'O'), ('엘드', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제일건설', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
408,2006.05.31. 오후 5:51,현장르포－국내 최고 땅값 서울 명동 중앙로1층 20평기준 보증금만 10억원,"[('현장르포－국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙로', 'ARTIFACT'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20평', 'QUANTITY'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금만', 'O'), (' ', 'O'), ('10억원', 'QUANTITY')]"
409,2006.05.31. 오후 5:43,선택 5·31 지방선거 수도권 재산세 인하 당분간 계속,"[('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('5·31 지방선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
410,2006.05.31. 오후 5:36,중국 외국인 단기 투기적 자금 부동산시장 유입 억제,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단기', 'O'), (' ', 'O'), ('투기적', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('억제', 'O')]"
411,2006.05.31. 오후 5:33,양주신도시 319만평으로 확대,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('319만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
412,2006.05.31. 오후 5:31,공시지가 올해 또 18% 올라…참여정부 3년간 66% 급등,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('18%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('66%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
413,2006.05.31. 오후 5:18,선거 직전엔 집값 오른다,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('직전엔', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
414,2006.05.31. 오후 4:27,양주신도시 319만평으로 확대,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('319만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
415,2006.05.31. 오후 3:56,독도 땅값은 총 7억3780만원…수면 위로 솟은 돌섬에도 개별지가 매겨,"[('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3780만원', 'QUANTITY'), ('…수면', 'O'), (' ', 'O'), ('위로', 'O'), (' ', 'O'), ('솟은', 'O'), (' ', 'O'), ('돌섬에도', 'O'), (' ', 'O'), ('개별지가', 'O'), (' ', 'O'), ('매겨', 'O')]"
416,2006.05.31. 오후 3:42,올 개별공시지가 상향 지역별 공시지가,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O')]"
417,2006.05.31. 오후 3:42,올 개별공시지가 상향 종부세 부과 사례,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
418,2006.05.31. 오후 3:42,올 개별공시지가 상향 종부세 부과대상 토지는,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과대상', 'O'), (' ', 'O'), ('토지는', 'O')]"
419,2006.05.31. 오후 3:42,세금폭탄 현실로… 땅부자들 울상,"[('세금폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로…', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
420,2006.05.31. 오후 3:03,개별공시지가 18.5%↑..세부담 얼마나 느나,"[('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('18.5%', 'QUANTITY'), ('↑..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O')]"
421,2006.05.31. 오후 2:32,올 전국 개별공시지가 18.56% 상승,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('18.56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
422,2006.05.31. 오후 2:11,8월 판교 주변 집값상승 견인할까,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인할까', 'O')]"
423,2006.05.31. 오후 2:08,화성 신축아파트 진입로 지연 ‘원성’,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원성’', 'O')]"
424,2006.05.31. 오후 1:55,판교 8월 분양 중대형 청약전략은..,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은..', 'O')]"
425,2006.05.31. 오후 1:47,전문기자 리포트해외부동산 투자인가 탈출인가,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자인가', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출인가', 'O')]"
426,2006.05.31. 오후 1:47,6월 전국 7만가구 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2006.05.31. 오후 1:47,건설사 GD마크 잇따라 획득,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('GD마크', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
428,2006.05.31. 오후 1:47,실거래가 등기부 기재 의무화 기반시설부담금 7월부터 부과,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('등기부', 'O'), (' ', 'O'), ('기재', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
429,2006.05.31. 오후 1:47,프라임그룹 사명 통일,"[('프라임그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('통일', 'O')]"
430,2006.05.31. 오후 1:47,양주신도시 319만평으로,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('319만평', 'QUANTITY'), ('으로', 'O')]"
431,2006.05.31. 오후 1:41,대구 평균 분양가 평당 1천만원 돌파,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
432,2006.05.31. 오후 12:09,화성 향남 12순위 청약률 절반도 안 돼,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('돼', 'O')]"
433,2006.05.31. 오후 12:00,토공 원주구곡ㆍ횡성읍마지구 등 7필지 입찰,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('원주구곡', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('횡성읍마지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
434,2006.05.31. 오전 11:41,올 하반기 입주예정 물량 수도권 51.8%,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('51.8%', 'QUANTITY')]"
435,2006.05.31. 오전 11:11,6월부터 달라지는 부동산 제도,"[('6월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('달라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
436,2006.05.31. 오전 11:11,개발호재 등에 업고  불법 행위 만연,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('행위', 'O'), (' ', 'O'), ('만연', 'O')]"
437,2006.05.31. 오전 11:00,전국땅값 3년째 18%대↑..세부담 대폭 늘어,"[('전국땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('18%대', 'QUANTITY'), ('↑..세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
438,2006.05.31. 오전 11:00,판교나들목 수지방향 진출로 개통,"[('판교나들목', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('진출로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
439,2006.05.31. 오전 9:41,양주 134만평 택지예정지구 추가지정,"[('양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('134만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('택지예정지구', 'O'), (' ', 'O'), ('추가지정', 'O')]"
440,2006.05.31. 오전 9:32,6월 전국 7만여 가구 분양...호재갖춘 단지 풍성,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양...호재갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
441,2006.05.31. 오전 6:51,강남 집부자 주택증여 2배 급증거래세 낮춰 매매 유도해야,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택증여', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증거래세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('유도해야', 'O')]"
442,2006.05.31. 오전 6:48,강남 집부자 주택증여 2배 급증3주택자 증여땐 1억 이상 절세…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택증여', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절세…', 'O')]"
443,2006.05.31. 오전 6:35,충북충북 땅값 음성이 가장 많이 올랐다,"[('충북', 'LOCATION'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
444,2006.05.31. 오전 6:00,양주신도시 185만평→319만평 확대개발,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('185만평', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('319만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대개발', 'O')]"
445,2006.05.31. 오전 4:36,다주택자 증여 2배 급증…“비싼 보유·양도세 내느니 자녀에게 물려주자”,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…“비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('보유·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내느니', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물려주자”', 'O')]"
446,2006.05.31. 오전 3:51,그린벨트·수도권 녹지 29억8650만평 토지거래허가구역 지정 1년 연장,"[('그린벨트·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('29억8650만평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
447,2006.05.31. 오전 3:23,“과세 기준일 6월1일은 넘기자” 종부세 회피 신경전,"[('“과세', 'O'), (' ', 'O'), ('기준일', 'O'), (' ', 'O'), ('6월1일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('넘기자”', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회피', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
448,2006.05.31. 오전 2:21,강남 집부자 주택증여 왜 느나3주택자 증여땐 1억 이상 절세…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택증여', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('느나', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여땐', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절세…', 'O')]"
449,2006.05.31. 오전 2:21,다주택자 증여 2배 급증…“비싼 보유·양도세 내느니 자녀에게 물려주자”,"[('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…“비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('보유·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내느니', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물려주자”', 'O')]"
450,2006.05.31. 오전 2:21,도곡동 포스코트 1주새 5억 ‘껑충’,"[('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스코트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O')]"
451,2006.05.31. 오전 2:21,오산 파크스퀘어 상가분양 내년 11월 입점 예정,"[('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
452,2006.05.31. 오전 2:21,6월 전국에 7만7576가구 분양,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('7만7576가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
453,2006.06.01. 오후 10:35,삼성물산 여의도 70층 복합빌딩 파크원 1조5000억원에 수주,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('70층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('파크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1조5000억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
454,2006.06.01. 오후 9:42,정동에 고급 서비스드 아파트 들어선다,"[('정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
455,2006.06.01. 오후 9:35,강남구 평당 매매가 7개월만에 하락… 집값 조정 신호탄인가,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄인가', 'O')]"
456,2006.06.01. 오후 9:00,강남 아파트 평당가 지난해 10월이후 첫 하락…지방광역시 분양가는 1000만원 돌파,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평당가', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해 10월이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('지방광역시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
457,2006.06.01. 오후 8:36,정동 상림원…덕수궁 정원터로 치안 우수,"[('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상림원', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('덕수궁', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정원터로', 'O'), (' ', 'O'), ('치안', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
458,2006.06.01. 오후 7:45,타워팰리스등 고급아파트 주민들 종부세 취소 집단소송,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고급아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
459,2006.06.01. 오후 7:36,현장메모현실 모르는 집값 담합 처벌안,"[('현장메모현실', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('처벌안', 'O')]"
460,2006.06.01. 오후 7:36,‘아파트값 담합 인상’ 법으로 막는다,"[('‘아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('인상’', 'O'), (' ', 'O'), ('법으로', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
461,2006.06.01. 오후 6:51,강남구 아파트값 7개월만에 하락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
462,2006.06.01. 오후 6:24,아파트값 담합행위 부녀회 큰코 다친다,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합행위', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('큰코', 'O'), (' ', 'O'), ('다친다', 'O')]"
463,2006.06.01. 오후 6:17,부동산 세금폭탄 법의 심판대로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법의', 'O'), (' ', 'O'), ('심판대로', 'O')]"
464,2006.06.01. 오후 6:16,한경ㆍ부동산114 매물마당 고양 풍동지구 근린상가 15억8천만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('15억8천만원', 'QUANTITY')]"
465,2006.06.01. 오후 6:15,화성 향남 1339가구 분양 … 한화건설 9월 예정,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1339가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
466,2006.06.01. 오후 6:15,주택도시연 건설폐기물 재활용 세미나,"[('주택도시연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설폐기물 재활용 세', 'EVENT'), ('미나', 'O')]"
467,2006.06.01. 오후 6:14,판교 예비당첨자 3일부터 계약 시작,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예비당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
468,2006.06.01. 오후 6:14,강남 · 양천 아파트값 하락 … 조정 신호탄,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
469,2006.06.01. 오후 6:14,부녀회 집값 올리기 점입가경,"[('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('올리기', 'O'), (' ', 'O'), ('점입가경', 'O')]"
470,2006.06.01. 오후 6:11,토공 7일 토지 투자설명회,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
471,2006.06.01. 오후 6:10,서울 정동에 대형 고급주택 … 무제한 전매 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('무제한', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
472,2006.06.01. 오후 6:10,기다리면 규제 풀린다 … 강남권 버티기 심리 확산 조짐,"[('기다리면', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
473,2006.06.01. 오후 6:09,대전시 낙후지역 개발 촉진예상…당선자 공약으로 본 부동산시장,"[('대전시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진예상…', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
474,2006.06.01. 오후 6:07,뉴타운등 강북개발 탄력 붙을듯…당선자 공약으로 본 부동산시장,"[('뉴타운등', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('붙을듯…', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공약으로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
475,2006.06.01. 오후 6:00,타워팰리스 주민，종부세 취소 집단소송… 강남 아파트 소유 85명,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('，', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('85명', 'QUANTITY')]"
476,2006.06.01. 오후 5:59,강남주민들 종부세 취소 행정소송,"[('강남', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('행정소송', 'O')]"
477,2006.06.01. 오후 5:48,5 · 31 국민의 선택 黨政 · 靑 갈등에 경제정책 혼선 우려,"[('5 · 31', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('黨政', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등에', 'O'), (' ', 'O'), ('경제정책', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
478,2006.06.01. 오후 5:43,집값 담합 전단지배포 금지‥방송.벽보 부착때도 과태료 부과,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('전단지배포', 'O'), (' ', 'O'), ('금지‥방송.벽보', 'O'), (' ', 'O'), ('부착때도', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
479,2006.06.01. 오후 5:26,하반기 부동산 시장 거품경고에 놀라고‥규제에 묶이고‥,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품경고에', 'O'), (' ', 'O'), ('놀라고‥규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이고‥', 'O')]"
480,2006.06.01. 오후 5:23,하반기 부동산 시장 재건축 부담금.세금폭탄‥집값 잡힐까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부담금.세금폭탄‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잡힐까', 'O')]"
481,2006.06.01. 오후 5:22,하반기 부동산 시장 분양 하이라이트 한라 일산 장항동 웨스턴타워,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웨스턴타워', 'ARTIFACT')]"
482,2006.06.01. 오후 5:21,하반기 부동산 시장 분양 하이라이트 씨디엠건설 신촌 아이비 타워,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('씨디엠건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이비 타워', 'ARTIFACT')]"
483,2006.06.01. 오후 5:21,하반기 부동산 시장 분양 하이라이트 울산 주상복합 극동스타클래스,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT')]"
484,2006.06.01. 오후 5:20,하반기 부동산 시장 청약제도 확 바뀐다‥내집마련 전략 다시 짜라,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다‥내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라', 'O')]"
485,2006.06.01. 오후 5:03,강남구 7개월만에 첫 하락세 부동산대책 약발,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O')]"
486,2006.06.01. 오후 4:57,타워팰리스 주민등 86명 이중과세 부당,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('86명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('부당', 'O')]"
487,2006.06.01. 오후 4:57,사자 분위기 실종 강남 더 오르긴 힘들다,"[('사자', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('분위기', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르긴', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
488,2006.06.01. 오후 4:47,서울 강북 상권 살려 강남처럼 만들겠다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('살려', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('만들겠다', 'O')]"
489,2006.06.01. 오후 4:47,인천 송도ㆍ영종ㆍ청라 첨단 신도시로 개발,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
490,2006.06.01. 오후 4:47,경기 분당같은 신도시 대규모로 늘릴것,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘릴것', 'O')]"
491,2006.06.01. 오후 4:47,광역단체장 당선자 낙후지역 재개발 한목소리,"[('광역단체장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('당선자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낙후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한목소리', 'O')]"
492,2006.06.01. 오후 4:47,향남지구 청약 부진…3순위까지 30% 그쳐,"[('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부진…', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
493,2006.06.01. 오후 4:47,정동 팝콘하우스터에 실버주택,"[('정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('팝콘하우스터', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('실버주택', 'O')]"
494,2006.06.01. 오후 4:47,새 아파트 불꺼진 집 많다,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
495,2006.06.01. 오후 4:47,한국생산성본부 美동ㆍ서부 부동산개발 시찰,"[('한국생산성본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('동ㆍ', 'O'), ('서부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
496,2006.06.01. 오후 4:47,국토공간 정보 3차원으로 전달,"[('국토공간', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
497,2006.06.01. 오후 4:47,강남구 집값 7개월만에 하락,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
498,2006.06.01. 오후 4:45,대덕밸리 첨단 아파트형 공장 S메카 분양,"[('대덕밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('S메카', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
499,2006.06.01. 오후 4:42,타워팰리스 등 강남 아파트 주민들 종부세 취소 집단소송,"[('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('집단소송', 'O')]"
500,2006.06.01. 오후 4:37,강남북 균형발전… 청계천 중심 활성화될 듯,"[('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('균형발전…', 'O'), (' ', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
