,date,headline,keyword
0,2015.03.22. 오후 11:42,삼환기업 소액주주 주총서 대주주 일가 경영진 퇴출,"[('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소액주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주총서', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
1,2015.03.22. 오후 10:15,전세 시황 물량 부족 계속… 서울 한주새 0.43% 올라,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한주', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
2,2015.03.22. 오후 10:14,매매 시황 매매가 급상승 부담감… 서울 오름폭 둔화,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('부담감…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
3,2015.03.22. 오후 7:53,내년 도시재생사업 35개 지역 추진,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
4,2015.03.22. 오후 7:37,유일호 장관 남북철도 연결 적극추진,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남북철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('적극추진', 'O')]"
5,2015.03.22. 오후 7:36,알짜 입지에 입주도 빠른 신규분양에 인파 몰려,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주도', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
6,2015.03.22. 오후 7:23,주택인허가 12.1%↑...14개월째 증가세,"[('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('14개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
7,2015.03.22. 오후 6:06,서울시 시세보다 10% 싼 공가 임대주택 다음달 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
8,2015.03.22. 오후 6:00,e편한세상 수지 견본주택에 사흘간 4만명 몰려,"[('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
9,2015.03.22. 오후 6:00,동탄2신도시 에일린의 뜰 견본주택에 2만7000여명 찾아,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
10,2015.03.22. 오후 5:55,지난달 주택 인허가 실적 3만3000가구…14개월째 증가,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('14개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
11,2015.03.22. 오후 5:55,서울 아파트 하루평균 거래량 1년전보다 37%증가,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('증가', 'O')]"
13,2015.03.22. 오후 5:51,동탄2신도시 에일린의 뜰 25일 분양,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
14,2015.03.22. 오후 5:46,檢 비자금 횡령 포스코건설 전직 임원 긴급 체포,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('횡령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전직', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('체포', 'O')]"
15,2015.03.22. 오후 5:46,2월 주택 인허가 전년比 12% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
16,2015.03.22. 오후 5:46,쇠퇴도시 살린다.. 국토부 2016년 도시재생사업 착수,"[('쇠퇴도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
17,2015.03.22. 오후 5:26,서울아파트 매매 37%나 늘었다,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
18,2015.03.22. 오후 5:26,LH 올해 전세임대 3만가구 공급…작년보다 32%↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
19,2015.03.22. 오후 5:26,이태원 경리단길 변신은 무죄,"[('이태원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경리단길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄', 'O')]"
20,2015.03.22. 오후 5:25,부동산 경매 실전강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('실전강좌', 'O')]"
21,2015.03.22. 오후 5:25,MK 추천매물 동탄2신도시 수익형 마트 9억6500만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('9억6500만원', 'QUANTITY')]"
22,2015.03.22. 오후 5:25,도시재생사업 지역 공모,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
23,2015.03.22. 오후 5:25,조충기 신임 건축사협회장 건축학개론처럼 친근한 건축사 되겠다,"[('조충기', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건축학개론', 'ARTIFACT'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('친근한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('되겠다', 'O')]"
25,2015.03.22. 오후 5:25,왕십리 센트라스 등 견본주택에 20만명 인파,"[('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
26,2015.03.22. 오후 5:24,서울 전세가율 70% 넘는 지역 거래량 늘어 매매전환 가속도,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
27,2015.03.22. 오후 5:20,쇠퇴도시 살린다..국토부 2016년도 도시재생사업 착수,"[('쇠퇴도시', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
28,2015.03.22. 오후 4:58,아파트 주간 시세 신당동 남산타운 전셋값 최고 5000만원↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('신당동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남산타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
29,2015.03.22. 오후 4:53,동탄2 문화디자인밸리 첫 분양단지 3040 수요층 눈도장 ‘쾅’,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문화디자인밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3040', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O'), (' ', 'O'), ('눈도장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쾅’', 'O')]"
30,2015.03.22. 오후 4:53,부동산 QA 구주택 신축 후 매도할 때 양도소득세는,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('매도할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('양도소득세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O')]"
31,2015.03.22. 오후 4:48,Kwater·가스안전공사 굴착공사 공유 협약,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('가스안전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공유', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
32,2015.03.22. 오후 4:44,소형오피스 틈새 투자… 은퇴생활에 날개 달자,"[('소형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴생활에', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('달자', 'O')]"
33,2015.03.22. 오후 4:43,다트 분양관 동탄2신도시 에일린의뜰,"[('다트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양관', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의뜰', 'ARTIFACT')]"
34,2015.03.22. 오후 4:42,3월 서울 아파트 1일 평균 거래량 37% 급증,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
35,2015.03.22. 오후 4:40,왕십리뉴타운  센트라스 사흘간 3만여명 인파 몰려,"[('왕십리뉴타운 센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
36,2015.03.22. 오후 4:40,상상 그 이상의 한옥을 찾아라.. 국토부 대한민국 한옥공모전 개최,"[('상상', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
37,2015.03.22. 오후 4:40,마곡지구 상가 대기업 효과에 나홀로 호황,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
38,2015.03.22. 오후 4:40,이번 주 전국 16개 단지서 8265가구 분양,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('8265가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
39,2015.03.22. 오후 4:40,신분당선 개통 호재 e편한세상 수지 흥행 돌풍,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O')]"
40,2015.03.22. 오후 4:40,LH 올 전세임대주택 2만9770가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
41,2015.03.22. 오후 4:40,미분양 악몽에 떨던 영종하늘도시 6년 만에 신규 아파트 공급 나선다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽에', 'O'), (' ', 'O'), ('떨던', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
42,2015.03.22. 오후 4:38,HOT 아파트 신천동 진주아파트,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진주아파트', 'ARTIFACT')]"
43,2015.03.22. 오후 4:32,“전세난 해소하라” …LH 올 전세임대 3만가구 푼다,"[('“전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소하라”', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
44,2015.03.22. 오후 4:28,분양시장 호조 광주 주택 인·허가 분양 증가,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
45,2015.03.22. 오후 4:27,세입자가 하는 전·월세 신고제 통계 오류잡는다,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('오류잡는다', 'O')]"
46,2015.03.22. 오후 4:20,서울 아파트 하루 거래량 1년전보다 37% 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
47,2015.03.22. 오후 4:19,주택 청약 시장 온기 주택 인·허가 실적 늘어나..,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나..', 'O')]"
48,2015.03.22. 오후 4:19,주택 청약 시장 온기 주택 인·허가 실적 늘어나..,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나..', 'O')]"
49,2015.03.22. 오후 4:18,주택 청약 시장 온기 주택 인·허가 실적 늘어나..,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온기', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나..', 'O')]"
50,2015.03.22. 오후 4:15,신분당선 연장 수혜 ‘e편한세상 수지’ 4만명 장사진,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 수지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('장사진', 'O')]"
51,2015.03.22. 오후 4:15,산·호수·공원 갖춘 도심 속 ‘힐링 아파트’ 어디,"[('산·호수·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
52,2015.03.22. 오후 3:55,LH 올해 전세임대 2만9770가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
53,2015.03.22. 오후 3:40,서울시 임대료 10% 싼 공가 임대주택 다음달 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
54,2015.03.22. 오후 3:38,분양금성백조주택 26일 동탄2신도시 예미지 분양,"[('분양금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
55,2015.03.22. 오후 3:38,서울시 시세보다 10% 싼 공가 임대주택 4월부터 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
56,2015.03.22. 오후 3:29,불붙은 분양시장…지금 청약해도 될까,"[('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…지금', 'O'), (' ', 'O'), ('청약해도', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
57,2015.03.22. 오후 3:24,서울 아파트 전셋값 매매가 70% 웃돌아..매매전환 빨라지나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아..', 'O'), (' ', 'O'), ('매매전환', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
58,2015.03.22. 오후 3:23,서울 마곡지구 상가시장 나홀로 호황,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
59,2015.03.22. 오후 3:23,영종하늘도시 6년만에 신규분양..침체 벗어나나,"[('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양..침체', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어나나', 'O')]"
60,2015.03.22. 오후 3:14,금성백조주택 동탄2 A11블록 예미지 견본주택에 2만8천여명 북적,"[('금성백조주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A11블록 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
61,2015.03.22. 오후 3:14,안강건설 안강 프라이빗 타워 견본주택 개관식서 강서구에 사랑의 성·금품 전달,"[('안강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안강 프라이빗 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관식서', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('성·금품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
62,2015.03.22. 오후 3:02,동탄2신도시 A11블록 금성백조 예미지 내방객 몰려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A11블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2015.03.22. 오후 2:55,LH 올해 전세임대주택 2만9770가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
64,2015.03.22. 오후 2:48,현장에서주택 공급과잉 현실화…집값 폭락 vs아니다,"[('현장에서주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O'), (' ', 'O'), ('vs아니다', 'O')]"
65,2015.03.22. 오후 2:37,틈새 평형으로 꾸민 양산신도시 3차 EG더원 인기 좋네,"[('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('평형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸민', 'O'), (' ', 'O'), ('양산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
66,2015.03.22. 오후 2:36,중흥종합건설 진해 남문 시티 프라디움 견본주택에 1만5천여명 인파,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남문 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
67,2015.03.22. 오후 2:35,LH 전세임대주택 3만 가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
68,2015.03.22. 오후 2:33,응암동 감자국 거리 상권탐방,"[('응암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감자국 거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권탐방', 'O')]"
69,2015.03.22. 오후 2:24,왕십리뉴타운 3구역 센트라스 주말 3일동안 3만여명 몰려 북적,"[('왕십리뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('센트라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
70,2015.03.22. 오후 2:15,분양중흥종합건설 경남 창원 진해 남문시티 프라디움,"[('분양중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남문시티 프라디움', 'ARTIFACT')]"
71,2015.03.22. 오후 2:12,불 붙은 경매시장..중대형 아파트도 몸값 쑥,"[('불', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장..중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
72,2015.03.22. 오후 2:11,서울시 비어있는 임대주택 ‘미스매칭’ 해소 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비어있는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미스매칭’', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
73,2015.03.22. 오후 1:49,분양대림건설 경기 용인에 e편한세상 수지 분양,"[('분양대림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
74,2015.03.22. 오후 1:45,단신 Kwater·가스안전공사 수도·가스관 사고 방지 업무협약,"[('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('가스안전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도·가스관', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
75,2015.03.22. 오후 1:44,LH 올해 전세임대주택 2만9770가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
76,2015.03.22. 오후 1:37,수자원公·가스公 굴착정보 공유…사고 줄이기로,"[('수자원公', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('가스公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴착정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공유…사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이기로', 'O')]"
77,2015.03.22. 오후 1:29,엔에이치산업개발㈜ 골든튤립 제주노형호텔 분양,"[('엔에이치산업개발', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립 제주노형호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2015.03.22. 오후 1:06,용인역세권 힐스테이트 기흥 3월 분양 교통생활인프라미래가치 뛰어나,"[('용인역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('교통생활인프라미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나', 'O')]"
79,2015.03.22. 오후 1:06,단독檢 경남기업 암바토비 개발 융자금 130억원 용처 해명,"[('단독檢', 'O'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('암바토비', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('융자금', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용처', 'O'), (' ', 'O'), ('해명', 'O')]"
80,2015.03.22. 오후 12:58,e편한세상 수지 모델하우스에 구름 인파…사흘간 4만명,"[('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파…', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY')]"
81,2015.03.22. 오후 12:48,LH 올해 전세임대주택 2만9770호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9770호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
82,2015.03.22. 오후 12:44,세입자 직접 등록 전월세 신고제 추진..전월세난 해결될까,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세 신고제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추진..전월세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해결될까', 'O')]"
83,2015.03.22. 오후 12:43,e편한세상 수지 견본주택 주말 4만여명 구름인파,"[('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
84,2015.03.22. 오후 12:43,e편한세상 수지 모델하우스에 사흘간 4만명 북적,"[('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
85,2015.03.22. 오후 12:06,e편한세상 수지 견본주택에 수만명 관람객,"[('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION')]"
86,2015.03.22. 오후 12:01,제주도 최초 “대지조성사업” 제주 포레스트힐 파격가 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('“대지조성사업”', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
87,2015.03.22. 오전 11:56,주말 서울 수도권 분양시장 인산인해,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
88,2015.03.22. 오전 11:55,LH 올해 전세임대주택 지난해보다 32% 많은 2만9천호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9천호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2015.03.22. 오전 11:52,1%대 초저금리 분양열기,"[('1%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
90,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리 시대 분양열기,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
91,2015.03.22. 오전 11:52,북적이는 분양하우스,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하우스', 'O')]"
92,2015.03.22. 오전 11:52,분양상담 북적 북적,"[('분양상담', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
93,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리 시대 모델하우스 북적북적,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
94,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리시대 모델하우스 인산인해,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
95,2015.03.22. 오전 11:52,인산인해 이룬 모델하우스,"[('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
96,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리시대 분양상담에 북적북적,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담에', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
97,2015.03.22. 오전 11:52,봄 바람 탄 분양열기,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
98,2015.03.22. 오전 11:52,줄 지은 분양상담,"[('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담', 'O')]"
99,2015.03.22. 오전 11:52,이목 집중된 부동산 시장,"[('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('집중된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
100,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리시대 이기회에 내집 마련,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('이기회에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
101,2015.03.22. 오전 11:52,분양시장 열기 후끈,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
102,2015.03.22. 오전 11:52,모델하우스 들어가기 위한 긴 줄,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가기', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O')]"
103,2015.03.22. 오전 11:52,분양상담 북적 북적,"[('분양상담', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
104,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리시대 분양상담에 북적북적,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담에', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
105,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리시대 분양 상담 받아요,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('받아요', 'O')]"
106,2015.03.22. 오전 11:52,모델하우스 북적 북적,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
107,2015.03.22. 오전 11:52,초저금리시대 분양상담에 북적북적,"[('초저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담에', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
108,2015.03.22. 오전 11:50,국토부 내년 도시재생사업 최대 35곳 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
109,2015.03.22. 오전 11:41,대림산업용인  e편한세상 수지에 내방객 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('용인', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
110,2015.03.22. 오전 11:35,2월 주택 인허가 착공 준공 물량 증가…분양물량만 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…분양물량만', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
111,2015.03.22. 오전 11:28,서울시 ‘빈 민간주택’ 시세 90% 이하로 공급한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘빈', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('90% 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
112,2015.03.22. 오전 11:24,서울시 임대료 10% 싼 공가 임대주택 3000가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
113,2015.03.22. 오전 11:23,2월 주택 인허가 전년 대비 12%↑…14개월째 증가세,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), ('14개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
114,2015.03.22. 오전 11:18,내달 주변시세 90%인 공가 임대주택 나온다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
115,2015.03.22. 오전 11:16,전셋집 찾기 여전히 ‘별따기’…서울 아파트 전세 소폭 상승,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘별따기’…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
116,2015.03.22. 오전 11:15,서울시 주변 시세 90% 공가 임대주택 본격 시행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
117,2015.03.22. 오전 11:15,서울시 세입자 못 구한 민간주택 10% 싸게 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('구한', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2015.03.22. 오전 11:14,이달 서울 아파트 하루 평균 거래 419.5건 .. 1년전보다 37.2%↑,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('419.5건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('1년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
119,2015.03.22. 오전 11:12,저금리 기조에 전셋집 씨 말랐다…물량 부족 가속화,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('기조에', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다…물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
120,2015.03.22. 오전 11:09,LH 올해 전세임대 3만여 가구 공급…전세난 해소 기대,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
121,2015.03.22. 오전 11:07,주택인허가 12% 늘어 14개월 연속 증가세,"[('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), ('14개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O')]"
122,2015.03.22. 오전 11:06,LH 올해 전세임대주택 3만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
123,2015.03.22. 오전 11:06,2월 전국 주택인허가실적 3만3301가구.. 전년비 12.1% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택인허가실적', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3301가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
124,2015.03.22. 오전 11:06,쇠퇴도시 되살리는 도시재생사업 공모,"[('쇠퇴도시', 'O'), (' ', 'O'), ('되살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
125,2015.03.22. 오전 11:04,서울 아파트 매매거래 활발…일평균 거래량 전년비 37%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…일평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
126,2015.03.22. 오전 11:02,이번주 16개 단지 8265가구 분양..견본주택 수도권 몰려,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('8265가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
127,2015.03.22. 오전 11:01,국토부 4월말까지 제3자물류 컨설팅지원 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅지원', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
128,2015.03.22. 오전 11:01,LH 올해 전세임대주택 2만9770가구 공급 .. 전년比 31.6%↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만9770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('31.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
129,2015.03.22. 오전 11:01,2월 주택인허가 전년比 12.1% 증가 .. 분양은 17.5%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('17.5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
130,2015.03.22. 오전 11:01,상상 그 이상의 한옥을 찾아라 .. 2015 대한민국 한옥공모전,"[('상상', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT')]"
131,2015.03.22. 오전 11:01,서울 마곡지구 내 수익률 좋은 ‘마곡 아이파크’ 오피스텔 분양 마감임박,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
132,2015.03.22. 오전 11:01,시장 살아난다…주택 인허가 12% 증가,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
133,2015.03.22. 오전 11:01,한옥의 최강자를 가린다,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자를', 'O'), (' ', 'O'), ('가린다', 'O')]"
134,2015.03.22. 오전 11:01,국토부 내년 도시재생사업 지역 35곳 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
135,2015.03.22. 오전 11:01,정부 쇠퇴한 구도심 35곳 선정 도시재생사업 추진,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쇠퇴한', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2015.03.22. 오전 11:00,2월 주택 인·허가 3만3301가구…전년동월比 12.1% ↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3301가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월比', 'O'), (' ', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
137,2015.03.22. 오전 11:00,127㎡가 서비스 면적이라고 ‘실속설계’ 봇물,"[('127㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이라고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실속설계’', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
138,2015.03.22. 오전 11:00,2월 주택 인허가 12% ↑…14개월째 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('14개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
139,2015.03.22. 오전 11:00,역세권 프리미엄에 대규모 쇼핑몰까지 기흥역세권 ’힐스테이트 기흥’,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰까지', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
140,2015.03.22. 오전 11:00,상상 그 이상의 한옥을 찾습니다,"[('상상', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
141,2015.03.22. 오전 11:00,구도심·노후산단 살린다…내년 도시재생사업 35곳 지원,"[('구도심·노후산단', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
142,2015.03.22. 오전 11:00,LH 올해 전세 임대주택 32% 늘린 3만가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2015.03.22. 오전 11:00,2월 주택 인허가 3만3000가구…12.1% 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('3만3000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('12.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
144,2015.03.22. 오전 11:00,국토부 내년 도시재생사업에 최대 3450억원 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3450억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
145,2015.03.22. 오전 11:00,LH 전세임대주택 3만 가구 공급…작년보다 32% ↑,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
146,2015.03.22. 오전 11:00,우리나라 최고의 한옥은…국토부 한옥공모전,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('한옥은…', 'O'), ('국토부 한옥공모전', 'EVENT')]"
147,2015.03.22. 오전 11:00,2월 주택 인·허가 전년비 12%↑…신규분양은 17%↓,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('12%', 'QUANTITY'), ('↑…신규분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
148,2015.03.22. 오전 11:00,물류 컨설팅 비용 최대 70% 지원…4월까지 공모,"[('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원…', 'O'), ('4월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
149,2015.03.22. 오전 11:00,국토부 도시재생사업 공모 착수…35곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('35곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
150,2015.03.22. 오전 11:00,국토부 물류 컨설팅비 지원해요…5070% 수준,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해요…', 'O'), ('5070%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
151,2015.03.22. 오전 11:00,국토부 도시재생사업 4월말까지 공모…최대 250억 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모…최대', 'O'), (' ', 'O'), ('250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
152,2015.03.22. 오전 11:00,2015 대한민국 한옥공모전…총상금 4300만원,"[('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 한옥공모전', 'EVENT'), ('…총상금', 'O'), (' ', 'O'), ('4300만원', 'QUANTITY')]"
153,2015.03.22. 오전 10:54,부동산투자 패러다임의 변화…강남역 역삼 푸르지오시티 상가 관심 증가,"[('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('패러다임의', 'O'), (' ', 'O'), ('변화…', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
154,2015.03.22. 오전 10:41,서울 아파트 일평 평균 거래량 1년 전보다 37%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일평', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
155,2015.03.22. 오전 10:18,아파트 시장에 부는 봄바람… 서울 하루 거래량 급증,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
156,2015.03.22. 오전 10:15,Kwater·가스안전공사 굴착공사 정보공유 MOU,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('가스안전공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('굴착공사', 'O'), (' ', 'O'), ('정보공유', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
157,2015.03.22. 오전 10:13,용인 수지 무슨일이야 주말에 몰린 뜨거운 분양열기 ‘e편한세상 수지’ 견본주택,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무슨일이야', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
158,2015.03.22. 오전 10:03,중소기업체 사옥 이전  이젠 지식산업센터로 해결…착한 조건 금융혜택까지 입주혜택 풍부,"[('중소기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…착한', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
159,2015.03.22. 오전 10:01,중소기업체 사옥 이전  이젠 지식산업센터로 해결…착한 조건 금융혜택까지 입주혜택 풍부,"[('중소기업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('해결…착한', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('금융혜택까지', 'O'), (' ', 'O'), ('입주혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
160,2015.03.22. 오전 9:56,서울 아파트 1일평균 거래 1년 전보다 늘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
161,2015.03.22. 오전 9:50,서울 아파트 1일평균 거래 420건…작년보다 37%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('420건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
162,2015.03.22. 오전 9:36,수도권 역세권 소형 아파트엔 실수요·투자수요 커,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트엔', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요·투자수요', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
163,2015.03.22. 오전 9:34,서울 아파트 전세 품귀에 반전세·월세도 늘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('반전세·월세도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
164,2015.03.22. 오전 9:33,견본주택으로 봄나들이 갈까…이번주 분양 8200가구,"[('견본주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('갈까…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('8200가구', 'QUANTITY')]"
165,2015.03.22. 오전 9:03,국토부 장관 남북철도 연결사업 선도적으로 추진,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('남북철도 연결사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선도적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
166,2015.03.22. 오전 9:02,예보 저축은행  PF사업장 투자 설명회,"[('예보', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저축은행', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
167,2015.03.22. 오전 9:01,경매사냥 서울 송파구 문정동 건영 84.39㎡ 1회 유찰 4억3200만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('84.39㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억3200만원', 'QUANTITY')]"
168,2015.03.22. 오전 9:01,서울 아파트 전세금 0.43% 올라…상승폭은 둔화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…상승폭은', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
169,2015.03.22. 오전 8:43,불황 속 우후죽순 산업단지…“옥석 가려야”,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지…“옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가려야”', 'O')]"
170,2015.03.22. 오전 8:38,3월 막판 봄분양시장 뜨겁다…견본주택 15곳 오픈,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
171,2015.03.22. 오전 8:00,금성백조 관저 예미지 고분양가 논란…평당 896만원 신청,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관저', 'O'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란…평당', 'O'), (' ', 'O'), ('896만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
172,2015.03.22. 오전 7:53,서울 아파트 1일평균 거래 1년 전보다 37%↑,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
173,2015.03.22. 오전 7:50,우후죽순 지역주택조합 괜찮나…청주시 알고 가입해야,"[('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나…', 'O'), ('청주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('가입해야', 'O')]"
174,2015.03.22. 오전 7:01,7호선 신대방삼거리역 1분 초역세권 동작트인시아 59㎡ 마감,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신대방삼거리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('동작트인시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
175,2015.03.22. 오전 7:01,통일시대 한반도 국토개발 청사진 그린다,"[('통일시대', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국토개발', 'O'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O'), (' ', 'O'), ('그린다', 'O')]"
176,2015.03.22. 오전 7:00,강원·경기 이어 반값 공인중개료 전국으로 확산될까,"[('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('공인중개료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산될까', 'O')]"
177,2015.03.22. 오전 6:54,미분양 아파트 용인 신동백 롯데캐슬 에코 2년 중도금 잔금유예,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신동백', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 에코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금유예', 'O')]"
178,2015.03.22. 오전 6:01,안심전환대출 최저 금리 매력…원리금 분할상환은 부담,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('매력…원리금', 'O'), (' ', 'O'), ('분할상환은', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
179,2015.03.22. 오전 12:06,비정상회담 인기멤버 알베르토다니엘 명품 여행가방 브랜드 하트만과 함께한 화보 공개,"[('비정상회담', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), ('멤버', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('알베르토다니엘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('여행가방', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하트만', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께한', 'O'), (' ', 'O'), ('화보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
180,2015.03.22. 오전 12:00,전세난에 공매시장 들썩 “일산 위시티 블루밍” 주목,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('공매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루밍”', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
181,2015.03.23. 오후 11:47,명품 아파트 한번쯤 살고 싶은 그곳 금상첨화 아파트,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한번쯤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳', 'O'), (' ', 'O'), ('금상첨화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
182,2015.03.23. 오후 11:46,원아시아 부동산박람회 5월 2730일 일산 킨텍스,"[('원아시아 부동산박람회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5월 2730일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT')]"
183,2015.03.23. 오후 11:45,명품 아파트 중흥건설 광교신도시 중흥S클래스,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스', 'ARTIFACT')]"
184,2015.03.23. 오후 11:44,명품 아파트 현대건설 은평 힐스테이트 백련산 4차,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평 힐스테이트 백련산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
185,2015.03.23. 오후 11:44,명품 아파트 롯데건설 금천 롯데캐슬 골드파크 3차,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
186,2015.03.23. 오후 11:42,명품 아파트 삼성물산 래미안 프리미어팰리스,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 프리미어팰리스', 'ARTIFACT')]"
187,2015.03.23. 오후 11:40,명품 아파트 현대엔지니어링 용인 힐스테이트기흥,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트기흥', 'ARTIFACT')]"
188,2015.03.23. 오후 11:39,명품 아파트 반도건설 김포 유보라3차,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY')]"
189,2015.03.23. 오후 11:37,명품 아파트 라온건설 영통 라온프라이빗,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('라온건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영통 라온프라이빗', 'ARTIFACT')]"
191,2015.03.23. 오후 11:35,명품 아파트 포스코건설 부산 광안 더샵,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
192,2015.03.23. 오후 11:34,명품 아파트 아이에스동서 동탄2신도시 에일린의 뜰,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아이에스동서', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT')]"
193,2015.03.23. 오후 11:34,명품 아파트 우미건설 용인역북 우미린 센트럴파크,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('역북 우미린 센트럴파크', 'ARTIFACT')]"
194,2015.03.23. 오후 11:32,명품 아파트 한라건설 시흥배곧 한라비발디 캠퍼스,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 캠퍼스', 'ARTIFACT')]"
195,2015.03.23. 오후 11:32,명품 아파트 코오롱글로벌 꿈의숲 하늘채,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('코오롱글로벌 꿈의숲 하늘채', 'ARTIFACT')]"
196,2015.03.23. 오후 11:30,명품 아파트 대림산업 e편한세상 보령,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 보령', 'ARTIFACT')]"
197,2015.03.23. 오후 11:30,명품 아파트 이천 증포새도시 한양수자인,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증포새도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT')]"
198,2015.03.23. 오후 11:29,명품 아파트 아산테크노밸리3차 EG the 1,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT')]"
199,2015.03.23. 오후 11:27,부동산도 원아시아시대 中 슈퍼리치는 지금 한국부동산 쇼핑중,"[('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('원아시아시대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슈퍼리치', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑중', 'O')]"
200,2015.03.23. 오후 11:27,개발·금융·미디어…中 부동산 리딩기업 100여곳 韓 러시,"[('개발·금융·미디어…', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩기업', 'O'), (' ', 'O'), ('100여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('러시', 'LOCATION')]"
201,2015.03.23. 오후 11:25,사업성 검증 → 인허가 원스톱…내달 2일 사전설명회,"[('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱…', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전설명회', 'O')]"
202,2015.03.23. 오후 11:24,한류파크·의료단지 개발기회 지자체들 분주,"[('한류파크·의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발기회', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체들', 'O'), (' ', 'O'), ('분주', 'O')]"
203,2015.03.23. 오후 11:23,뤼청부동산그룹 브랜드가치 3조원 中대표 주택회사,"[('뤼청부동산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드가치', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주택회사', 'O')]"
204,2015.03.23. 오후 11:22,중톄부동산그룹 베이징·상하이 등 1000만㎡ 개발중,"[('중톄부동산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베이징', 'CITY'), ('·', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발중', 'O')]"
205,2015.03.23. 오후 11:21,중국부동산금융연합회 글로벌 부동산금융 전문가들,"[('중국부동산금융연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산금융', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O')]"
206,2015.03.23. 오후 11:20,둥팡방신부동산 환경·문화 등 자회사 20여곳,"[('둥팡방신부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자회사', 'O'), (' ', 'O'), ('20여곳', 'QUANTITY')]"
207,2015.03.23. 오후 11:19,농공상부동산그룹 10년 연속 상하이 50대 기업,"[('농공상부동산그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('50대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O')]"
208,2015.03.23. 오후 11:18,전국공상련부동산상회 5000개 회원사 둔 중국 최대 업체,"[('전국공상련부동산상회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5000개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회원사', 'O'), (' ', 'O'), ('둔', 'O'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O')]"
209,2015.03.23. 오후 11:17,상스발전 높이 474m 중국 최고 빌딩 건설,"[('상스발전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('474m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
210,2015.03.23. 오후 11:16,시션자산관리 인프라·물류 등 산업부동산 투자,"[('시션자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라·물류', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
211,2015.03.23. 오후 11:15,분양 하이라이트 대방건설 세종 대방 노블랜드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대방건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 대방 노블랜드', 'ARTIFACT')]"
212,2015.03.23. 오후 11:14,분양 하이라이트 서해종합건설 인천연수 서해그랑블,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('서해종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천연수 서해그랑블', 'ARTIFACT')]"
213,2015.03.23. 오후 11:13,분양 하이라이트 안강건설 마곡 안강프라이빗타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('안강건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안강프라이빗타워', 'ARTIFACT')]"
214,2015.03.23. 오후 11:12,분양 하이라이트 포스코AC 서울숲에이타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코AC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울숲에이타워', 'ARTIFACT')]"
215,2015.03.23. 오후 11:11,분양 하이라이트 엠스테이 기흥,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('엠스테이 기흥', 'LOCATION')]"
216,2015.03.23. 오후 11:10,분양 하이라이트 제주 강정라마다 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강정라마다 호텔', 'ARTIFACT')]"
217,2015.03.23. 오후 11:09,분양 하이라이트 경기도시공사 다산신도시,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION')]"
218,2015.03.23. 오후 11:08,분양 하이라이트 성수동 서울숲벨라듀,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울숲벨라듀', 'ARTIFACT')]"
219,2015.03.23. 오후 11:07,분양 하이라이트 동작 센트럴 서희스타힐스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 서희스타힐스', 'ARTIFACT')]"
220,2015.03.23. 오후 11:06,분양 하이라이트 골든튤립 제주노형호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('골든튤립', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제주노형호텔', 'ORGANIZATION')]"
221,2015.03.23. 오후 11:05,분양 하이라이트 코람코자산신탁 엠스테이 나주,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('코람코자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠스테이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나주', 'ORGANIZATION')]"
222,2015.03.23. 오후 11:04,분양 하이라이트 한국산업개발 아리별장형주말농장,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한국산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아리별장형주말농장', 'ARTIFACT')]"
223,2015.03.23. 오후 11:03,분양 하이라이트 동양파라곤  호평 파라곤 테라스하우스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동양파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파라곤 테라스하우스', 'ARTIFACT')]"
224,2015.03.23. 오후 11:02,분양 하이라이트  제주 성산 라마다앙코르 호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다앙코르 호텔', 'ARTIFACT')]"
225,2015.03.23. 오후 11:00,분양 하이라이트 은평미켈란 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'ARTIFACT'), ('미켈란', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
226,2015.03.23. 오후 10:59,분양 하이라이트 울릉도 하이엔드호텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('울릉도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하이엔드호텔', 'O')]"
227,2015.03.23. 오후 10:58,분양 하이라이트 송도 호텔라르시티파크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔라르시티파크', 'ARTIFACT')]"
228,2015.03.23. 오후 10:57,분양 하이라이트 롯데건설  청라 롯데캐슬,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
229,2015.03.23. 오후 10:56,분양 하이라이트 창성그룹  평택 고렴일반산업단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('창성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고렴일반산업단지', 'LOCATION')]"
230,2015.03.23. 오후 10:55,분양 하이라이트 타운하우스형 단독주택 바움가르텐,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('바움가르텐', 'ARTIFACT')]"
231,2015.03.23. 오후 10:54,분양 하이라이트 일성리조트 신규회원 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('일성리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
232,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 금강펜테리움 센트럴파크2차 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 신안 퍼펙트 무기명 선불카드,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('신안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('퍼펙트', 'O'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('선불카드', 'O')]"
234,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 설악 포유리조트 특별회원권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('설악 포유리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별회원권', 'O')]"
235,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 포일 인덕원역 택지개발지구 토지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('포일', 'O'), (' ', 'O'), ('인덕원역 택', 'LOCATION'), ('지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O')]"
236,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 평택 힐탑포레스트 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐탑포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 대우건설 강남역 센트럴애비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴애비뉴', 'ARTIFACT')]"
238,2015.03.23. 오후 10:54,분양 단신 현대건설 창원 감계 힐스테이트 2차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
239,2015.03.23. 오후 10:53,분양 단신 강남역 쉐르빌 상가·오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔', 'O')]"
240,2015.03.23. 오후 10:53,분양 단신 ES리조트 통합회원권 모집,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('ES리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
241,2015.03.23. 오후 10:41,명품 아파트 현대산업개발 경기 광주 태전 아이파크,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태전', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT')]"
242,2015.03.23. 오후 10:39,명품 아파트 호반건설 동탄2신도시 호반베르디움 3차,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
243,2015.03.23. 오후 9:39,올 전국에 공공주택 1만5000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
244,2015.03.23. 오후 9:37,서울 서초구 소형 월세 평균 136만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('136만원', 'QUANTITY')]"
245,2015.03.23. 오후 8:36,서울 아파트 월세 1위는 ‘서초구 136만원’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
246,2015.03.23. 오후 8:24,서울 소형아파트 월세가 격차 2배 넘어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
247,2015.03.23. 오후 8:09,SK건설 10개월 동안 5250억 유증  부채비율 감소,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개월 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5250억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('부채비율', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
248,2015.03.23. 오후 8:03,SK건설 유상증자로 2000억 조달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자로', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
249,2015.03.23. 오후 7:49,개미들의 반란…삼환기업 대주주 일가 주총서 경영퇴출,"[('개미', 'ANIMAL'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란…', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('주총서', 'O'), (' ', 'O'), ('경영퇴출', 'O')]"
250,2015.03.23. 오후 7:36,서울경제TV SEN 서울 소형 아파트 월세 자치구별로 2배 이상 격차,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구별로', 'O'), (' ', 'O'), ('2배 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('격차', 'O')]"
251,2015.03.23. 오후 7:15,오피스텔 투자 수익 6% 기흥역 롯데캐슬 레이시티 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2015.03.23. 오후 7:01,반도건설 ‘의정부 민락2 반도유보라 아이비파크’ 일반인 홍보모델 위촉식 열어,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
253,2015.03.23. 오후 6:44,SK건설 유상증자로 2000억 조달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자로', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
254,2015.03.23. 오후 6:44,호반건설 의정부 민락2지구 호반베르디움 1차 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
255,2015.03.23. 오후 6:43,상한제 폐지 임박..재건축 조합 이참에 분양가 올려볼까,"[('상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('임박..재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('올려볼까', 'O')]"
256,2015.03.23. 오후 6:32,반도건설 민락2사업에 일반인 4명 홍보모델 위촉,"[('반도건설 민락2사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍보모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
257,2015.03.23. 오후 6:27,서산시에 첫 ‘힐스테이트’ 브랜드 공급,"[('서산시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
258,2015.03.23. 오후 6:23,깡통전세 속출…아파트담보대출 2%대 금리비교 해야…,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리비교', 'O'), (' ', 'O'), ('해야…', 'O')]"
259,2015.03.23. 오후 6:22,연립·다세대주택에 첫 국공립어린이집 조성,"[('연립·다세대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
260,2015.03.23. 오후 6:09,항공권 바꿔치기 방지…탑승구 앞에서 신원 확인,"[('항공권', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔치기', 'O'), (' ', 'O'), ('방지…탑승구', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('신원', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
261,2015.03.23. 오후 6:09,투데이포커스 봄바람 부는 부동산시장 진단,"[('투데이포커스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O')]"
262,2015.03.23. 오후 6:05,SK건설 유상증자로 2천억원 조달,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유상증자로', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
263,2015.03.23. 오후 6:02,차라리 내 집 사자 반도건설 한강신도시 반도유보라  3차,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
264,2015.03.23. 오후 6:02,차라리 내 집 사자 금호건설 형곡 금호어울림 포레,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('형곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 포레', 'ARTIFACT')]"
265,2015.03.23. 오후 6:02,차라리 내 집 사자 현대산업개발 수원 아이파크시티,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아이파크시티', 'LOCATION')]"
266,2015.03.23. 오후 6:02,차라리 내 집 사자 현대엔지니어링 힐스테이트 기흥,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 기흥', 'ARTIFACT')]"
267,2015.03.23. 오후 6:00,안심전환대출 내일부터 시작,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
268,2015.03.23. 오후 6:00,안심전환대출 내일부터 시작,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
269,2015.03.23. 오후 6:00,안심전환대출 내일부터 시작,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
270,2015.03.23. 오후 6:00,안심전환대출 조기 완판 가능성,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
271,2015.03.23. 오후 6:00,안심전환대출 조기 완판 가능성,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
272,2015.03.23. 오후 6:00,안심전환대출 내일부터 시작,"[('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
273,2015.03.23. 오후 6:00,내일부터 안심전환대출 시작,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
274,2015.03.23. 오후 6:00,내일부터 안심전환대출 시작,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
275,2015.03.23. 오후 6:00,내일부터 안심전환대출 시작,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
276,2015.03.23. 오후 6:00,내일부터 안심전환대출 시작,"[('내일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안심전환대출', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
277,2015.03.23. 오후 5:57,차라리 내 집 사자 GS건설 미사강변리버뷰자이,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미사강변리버뷰자이', 'ARTIFACT')]"
278,2015.03.23. 오후 5:57,차라리 내 집 사자 대우건설  천안 레이크타운 푸르지오,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
279,2015.03.23. 오후 5:57,차라리 내 집 사자 대림산업 e편한세상 수지,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT')]"
280,2015.03.23. 오후 5:57,차라리 내 집 사자 현대건설 힐스테이트 태전 1·2차,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 태전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2차', 'QUANTITY')]"
281,2015.03.23. 오후 5:57,차라리 내 집 사자 전세난·저금리에 분양시장 활기,"[('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('전세난·저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
282,2015.03.23. 오후 5:55,상가건물임대차보호법 연내 시행 발표했지만 국회통과 불투명,"[('상가건물임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('발표했지만', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
283,2015.03.23. 오후 5:55,올해 공공분양 1만5000가구 마곡·동탄2 등 무주택자 관심,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
284,2015.03.23. 오후 5:48,광복 이후부터 현재까지.. 항공사진으로 보는 한반도,"[('광복 이후부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('현재까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('항공사진으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('한반도', 'LOCATION')]"
285,2015.03.23. 오후 5:47,의정부 민락2지구 호반베르디움 1차 27일 공개,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
286,2015.03.23. 오후 5:43,국제선 항공기 탑승자 신원확인 절차 강화,"[('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('탑승자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신원확인', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
287,2015.03.23. 오후 5:39,KCC건설 한강신도시2차 KCC스위첸 4월 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2015.03.23. 오후 5:35,한미글로벌 김종훈 회장 한국 100대 CEO 선정,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김종훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
289,2015.03.23. 오후 5:35,굳어지는 신동빈 체제,"[('굳어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('체제', 'O')]"
290,2015.03.23. 오후 5:26,서울 아파트 월세 40% 시대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
291,2015.03.23. 오후 5:26,기업투자 수혜단지 노려볼까,"[('기업투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
292,2015.03.23. 오후 5:25,분양가 1500만원 미만 서울 역세권 아파트 눈길,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
293,2015.03.23. 오후 5:25,마곡·상계·신정4지구 등 올 1만5천가구 공공분양,"[('마곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('신정4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
294,2015.03.23. 오후 5:25,노원·동작·성북 월세아파트 인기몰이,"[('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
295,2015.03.23. 오후 5:24,인천도 반값 중개료 통과,"[('인천', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
296,2015.03.23. 오후 5:17,청약 돌풍 기대 ‘동탄2신도시 A11블록 예미지’ 26일목 1순위 청약 시작,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('돌풍', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('A11블록 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('26일목', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
297,2015.03.23. 오후 5:17,국토부 국제선 전 노선 탑승구앞 신원확인 강화 안내방송 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('탑승구앞', 'O'), (' ', 'O'), ('신원확인', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('안내방송', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
298,2015.03.23. 오후 5:17,임대수요 풍부 집값 상승 기대 산단 내 아파트 후끈,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
299,2015.03.23. 오후 5:17,부동산 훈풍.. 재개발 주택시장 회복세 뚜렷,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
300,2015.03.23. 오후 5:17,분양정보 한강신도시 2차 KCC스위첸 4월 1296가구 84㎡로 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1296가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
301,2015.03.23. 오후 5:16,한신공영 1091억 공사 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1091억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2015.03.23. 오후 5:16,분양정보 운정신도시 롯데캐슬 총 1076가구 분양 나서,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
303,2015.03.23. 오후 5:16,분양정보 의정부 민락2지구 호반베르디움 84㎡ 1567가구 견본주택 개관,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1567가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
304,2015.03.23. 오후 5:16,SK건설 서울 보문2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
305,2015.03.23. 오후 5:16,교통 호재 서해안 주거벨트 지역 뜬다,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
306,2015.03.23. 오후 5:16,경기 광주·하남권 신도시 삼각벨트 분양 대전 예고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('삼각벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
307,2015.03.23. 오후 5:16,분양정보 GS건설 공덕파크자이 상업시설 57개 점포 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('57개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2015.03.23. 오후 5:13,공덕역 앞 공덕파크자이 상가 4월 분양,"[('공덕역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2015.03.23. 오후 5:11,기준금리 1%대…자산가들의 수익형 부동산 투자법은,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형 부동산 투자법', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O')]"
310,2015.03.23. 오후 5:07,개미들의 반란 삼환기업 오너일가 상폐해소 가능성은…,"[('개미', 'ANIMAL'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O'), (' ', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오너', 'CIVILIZATION'), ('일가', 'O'), (' ', 'O'), ('상폐해소', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성은…', 'O')]"
311,2015.03.23. 오후 5:07,대우건설 ‘동탄2신도시 2차 푸르지오’ 3월 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2015.03.23. 오후 5:03,리얼타임 아파트 동대문구 답십리동 래미안위브 전용 84.99㎡  5000160만원 월세 거래,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84.99㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5000160만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
313,2015.03.23. 오후 5:02,동탄2신도시 에일린의 뜰 인기폭발…견본주택 2만7000여명 몰려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기폭발…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
314,2015.03.23. 오후 5:00,의정부 민락2지구 호반베르디움 1차 27일 견본주택 오픈,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
315,2015.03.23. 오후 4:59,신한은행 경남기업 2000억 지원 부의…채권단 부정적,"[('신한은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('부의…채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
316,2015.03.23. 오후 4:56,SK건설 보문동 재개발 수주 442가구 2016년 하반기 공급,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2016년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2015.03.23. 오후 4:55,답십리 현대썬앤빌 청계 분양,"[('답십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌 청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2015.03.23. 오후 4:55,인천도 반값 복비 이르면 4월부터 적용,"[('인천', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
319,2015.03.23. 오후 4:55,수송동 30년 터줏대감 이마빌딩을 아시나요,"[('수송동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('터줏대감', 'O'), (' ', 'O'), ('이마빌딩', 'ARTIFACT'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
320,2015.03.23. 오후 4:55,운정신도시 3차 롯데캐슬 공급,"[('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
321,2015.03.23. 오후 4:54,광명역 지웰 홍보관 문열어,"[('광명역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보', 'ARTIFACT'), ('관', 'O'), (' ', 'O'), ('문열어', 'O')]"
322,2015.03.23. 오후 4:54,다시 집 짓기 뛰어든 대형건설사,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('대형건설사', 'O')]"
323,2015.03.23. 오후 4:44,리얼타임 아파트 내손동 의왕내손e편한세상아파트 전용 59.70㎡ 4억 750만원 매매 거래,"[('리얼타임', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내손동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의왕내손e편한세상아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.70㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억 750만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
324,2015.03.23. 오후 4:39,반도유보라 의정부 민락2 분양 앞두고 일반인 홍보모델 선정,"[('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
325,2015.03.23. 오후 4:37,SK건설 서울 성북구 보문2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
326,2015.03.23. 오후 4:37,현장르뽀 현대건설 분양 훈풍에 고분양가 배짱,"[('현장르뽀', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱', 'O')]"
327,2015.03.23. 오후 4:37,경기도 이어 인천시도 ‘내달 반값 복비’ 조례 확정 서울시는,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비’', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O')]"
328,2015.03.23. 오후 4:35,서산 테크노밸리  최초 입성 힐스테이트 서산 27일 분양,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2015.03.23. 오후 4:33,‘한강신도시2차 KCC스위첸’ 4월 분양,"[('‘', 'O'), ('한강신도시2차 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2015.03.23. 오후 4:24,서울 소형 아파트 평균 월세 79만원·보증금 4165만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('79만원', 'QUANTITY'), ('·보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('4165만원', 'QUANTITY')]"
331,2015.03.23. 오후 4:22,한신공영 부천옥길 제이드카운티 아파트 공사 따내,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천옥길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제이드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
332,2015.03.23. 오후 4:18,경기·인천 내달 반값 복비 시행… 서울 난항 예고상보,"[('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('시행…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난항', 'O'), (' ', 'O'), ('예고상보', 'O')]"
333,2015.03.23. 오후 4:00,도화엔지니어링 186억 규모 페루 리마 메트로 용역 사업 수주,"[('도화엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('186억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('페루 리마 메트로 용역 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
334,2015.03.23. 오후 3:59,삼화페인트공업 배우근 사외이사 재선임,"[('삼화페인트공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('배우근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사외이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재선임', 'O')]"
335,2015.03.23. 오후 3:59,주총신동주 롯데건설 이사 퇴임…신동빈 체제 가속도 붙나,"[('주총신동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('퇴임…', 'O'), ('신동빈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O'), (' ', 'O'), ('붙나', 'O')]"
336,2015.03.23. 오후 3:56,檢 포스코건설 비자금 하청업체 임직원 소환 조사,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소환', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O')]"
337,2015.03.23. 오후 3:52,한신공영 부천 옥길 제이드카운티 한신휴플러스 계약 체결,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 제이드카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
338,2015.03.23. 오후 3:50,GS건설 공덕파크자이 상가 분양…4중 역세권,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('4중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O')]"
339,2015.03.23. 오후 3:50,서울 소형아파트 월세 살려면… 보증금 4165만원·매달 79만원 내야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('살려면…', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('4165만원', 'QUANTITY'), ('·매달', 'O'), (' ', 'O'), ('79만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
340,2015.03.23. 오후 3:49,반도건설 의정부 민락2지구 반도유보라 일반인 홍보모델 위촉,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
341,2015.03.23. 오후 3:45,현대ENG 충남 서산테크노밸리에 힐스테이트 서산 분양,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2015.03.23. 오후 3:43,성완종 결백 주장…2012년 김신종 배임 혐의 불기소처분 사건 재주목,"[('성완종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('결백', 'O'), (' ', 'O'), ('주장…', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김신종', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('배임', 'O'), (' ', 'O'), ('혐의', 'O'), (' ', 'O'), ('불기소처분', 'O'), (' ', 'O'), ('사건', 'O'), (' ', 'O'), ('재주목', 'O')]"
343,2015.03.23. 오후 3:41,힐스테이트 서산 견본주택 27일 개관,"[('힐스테이트 서산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
344,2015.03.23. 오후 3:39,국토부 올 1만5000호 공공주택 공급… 남양주·부천 등 수도권 61%,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY')]"
345,2015.03.23. 오후 3:32,‘루브르호텔그룹’ 국내 1호점 ‘골든튤립 제주함덕 호텔’ 개관 임박,"[('‘', 'O'), ('루브르호텔그룹', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('골든튤립 제주함덕 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
346,2015.03.23. 오후 3:29,인천 반값 중개 수수료 조례 통과…내달 중순부터 적용,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('내달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
347,2015.03.23. 오후 3:26,신동주 전 부회장 롯데건설 등기이사 사임,"[('신동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등기이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사임', 'O')]"
348,2015.03.23. 오후 3:23,산업단지 내 분양아파트 눈길,"[('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
349,2015.03.23. 오후 3:22,민원 발생 우려 이유로 건축허가 제한하면 위법,"[('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('이유로', 'O'), (' ', 'O'), ('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제한하면', 'O'), (' ', 'O'), ('위법', 'O')]"
350,2015.03.23. 오후 3:17,서울시내 연립·다세대에 7월부터 국공립어린이집 문연다,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대에', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('문연다', 'O')]"
351,2015.03.23. 오후 3:11,GS건설 서울 마포 공덕파크자이 상업시설 내달 초 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2015.03.23. 오후 3:09,이수건설 올해 수주액 3683억 달성…실적개선 기대,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3683억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…실적개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
353,2015.03.23. 오후 3:06,‘도심 속 전원단지’ 용인 트리플힐스 1차 분양 빠르게 소진 중,"[('‘도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
354,2015.03.23. 오후 3:04,서울 아파트 월세가 보니…서초구 136만원으로 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
355,2015.03.23. 오후 3:03,시세보다 싼 분양가로 내집마련 파주한양수자인리버팰리스 계약률 상승세,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('파주한양수자인리버팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
356,2015.03.23. 오후 3:01,인천시 반값 부동산 중개보수 도입…다음달 시행,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개보수', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
357,2015.03.23. 오후 2:59,서초구 소형아파트 월세 도봉구보다 2배 넘게 비싸,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
358,2015.03.23. 오후 2:57,서울시 다세대 공공임대에 국공립 어린이집 짓는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
359,2015.03.23. 오후 2:57,한신공영 1091억 규모 아파트 공사계약,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1091억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
360,2015.03.23. 오후 2:54,건설주택포럼 리츠활용 도시재생 활성화 모델 제시…24일 세미나,"[('건설주택포', 'EVENT'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠활용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('제시…', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
361,2015.03.23. 오후 2:53,올해 공공분양주택 1만5천가구 공급…수도권 60% 차지,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차지', 'O')]"
362,2015.03.23. 오후 2:53,SK건설 보문2구역 재개발사업 807억에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('807억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
363,2015.03.23. 오후 2:51,인천도 내달부터 ‘반값 복비’ 시행,"[('인천', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
364,2015.03.23. 오후 2:48,충남 당진 10년 연속 인구 증가세 현대상록수영농 일대 토지 분양,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('현대상록수영농', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2015.03.23. 오후 2:48,의정부 민락2지구 호반베르디움1차 27일 모델하우스 개관,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
366,2015.03.23. 오후 2:45,GS건설 공덕파크자이 상업시설 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2015.03.23. 오후 2:45,풍부한 수납 공간으로 여성 수요 사로잡는다 수납 특화 아파트 인기,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('공간으로', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡는다', 'O'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
368,2015.03.23. 오후 2:44,서울서 아파트 월세 가장 비싼 곳은 서초구…136만원,"[('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('136만원', 'QUANTITY')]"
369,2015.03.23. 오후 2:42,기업 위한 최적의 지식산업센터 H 비즈니스파크 사옥마련 적격,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('최적의', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('H', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적격', 'O')]"
370,2015.03.23. 오후 2:42,상가 분양시장 훈풍에 감성적인 디자인 상가가 뜬다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('감성적인', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
371,2015.03.23. 오후 2:42,농어촌공사 전남본부 농지은행종합평가 2년 연속 전국 1위,"[('농어촌공사 전남본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('농지은행종합평가', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
372,2015.03.23. 오후 2:42,롯데건설 다음달 운정신도시 3차 롯데캐슬 1076가구 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2015.03.23. 오후 2:42,KCC건설 김포 운양동에 한강신도시2차 KCC스위첸 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운양동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
374,2015.03.23. 오후 2:42,한신공영 1091억 규모 부천옥길 제이드카운티 한신휴플러스 수주,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1091억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부천옥길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제이드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
375,2015.03.23. 오후 2:42,호반건설 27일 의정부 민락2지구 호반베르디움 1차 견본주택 개관,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
376,2015.03.23. 오후 2:41,울산 주택 인·허가↓…활황세 진정 국면 분석,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가↓…활황세', 'O'), (' ', 'O'), ('진정', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O')]"
377,2015.03.23. 오후 2:40,분양현대엔·호반건설 등 27일 분양 맞대결,"[('분양현대엔', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O')]"
378,2015.03.23. 오후 2:38,이수건설 올해 2173억원 수주…연간 목표 달성 청신호,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2173억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
379,2015.03.23. 오후 2:35,호반건설 의정부 민락2지구 호반베르디움 27일 견본주택 오픈,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
380,2015.03.23. 오후 2:33,교통안전공단 장애인 복지관 찾아 봉사활동 펼쳐,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장애인 복지관', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
381,2015.03.23. 오후 2:20,반도건설 의정부 반도유보라 아이비파크 홍보모델 위촉식 개최,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('홍보모델', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위촉식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
382,2015.03.23. 오후 2:19,분양KCC건설 한강신도시2차 KCC스위첸,"[('분양', 'O'), ('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT')]"
383,2015.03.23. 오후 2:11,교통연구원OECD ITC 오는 24일 공동세미나 개최,"[('교통연구원OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('ITC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
384,2015.03.23. 오후 2:04,브랜드 파워 합친 컨소시엄 아파트 봇물,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('합친', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
385,2015.03.23. 오후 2:03,신규아파트 문전성시…부천 중동신도시 스타팰리움 관심집중,"[('신규아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('문전성시…', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중동신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타팰리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
386,2015.03.23. 오후 2:01,인천 반값 중개수수료 조례안 통과··강원·경기 이어,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('조례안', 'O'), (' ', 'O'), ('통과··', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O')]"
387,2015.03.23. 오후 1:59,SH공사 도시재생본부장에 한규상씨,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생본부장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한규상', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
388,2015.03.23. 오후 1:55,민생돋보기 부동산 중개 분쟁 전속 중개로 풀자,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('전속', 'O'), (' ', 'O'), ('중개로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자', 'O')]"
389,2015.03.23. 오후 1:54,민생돋보기 부동산 중개 분쟁 전속 중개로 풀자,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('전속', 'O'), (' ', 'O'), ('중개로', 'O'), (' ', 'O'), ('풀자', 'O')]"
390,2015.03.23. 오후 1:53,이수건설 올해 수주액 3683억원 달성…실적개선 기대,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('3683억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성…실적개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
391,2015.03.23. 오후 1:51,국토 공간정보 변경 일반인도 손쉽게,"[('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O')]"
392,2015.03.23. 오후 1:51,천안의 강남 불당 호반베르디움 잔여세대 선착순 분양,"[('천안', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2015.03.23. 오후 1:49,GS건설 ‘공덕파크자이’ 상가 4월 초 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('4월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2015.03.23. 오후 1:48,탄탄한임대와수익을 동시에 보장하는 수요밀집 역세권 공덕역갑을명가시티오피스텔,"[('탄탄한임대와수익을', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요밀집', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('공덕역갑을명가시티오피스텔', 'ARTIFACT')]"
395,2015.03.23. 오후 1:45,SK건설 서울 보문2구역 주택재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문2구역 주택재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2015.03.23. 오후 1:44,한신공영 4월 배곧신도시에 한신휴플러스 분양,"[('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한신휴플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
397,2015.03.23. 오후 1:44,신동주 전 부회장 롯데건설 등기이사서 물러나,"[('신동주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등기이사', 'CIVILIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('물러나', 'O')]"
398,2015.03.23. 오후 1:36,분양열기 오래 안간다…규제 철폐 외치는 박창민 주택협회장,"[('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('오래', 'O'), (' ', 'O'), ('안간다…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('철폐', 'O'), (' ', 'O'), ('외치는', 'O'), (' ', 'O'), ('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택협회장', 'CIVILIZATION')]"
399,2015.03.23. 오후 1:30,3월 모임 많은 대학신입생이라면 이곳으로 모여라,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('대학', 'CIVILIZATION'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), ('이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳으로', 'O'), (' ', 'O'), ('모여라', 'O')]"
400,2015.03.23. 오후 1:30,서해안 개발 가속화... ‘서해안 주거벨트’ 눈길,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
401,2015.03.23. 오후 1:29,자산가들이 눈여겨보는 수익형 부동산은,"[('자산가', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('눈여겨보는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
402,2015.03.23. 오후 1:27,도심의 일상과 자연의 여유 두 마리 토끼 잡은 용인 트리플힐스,"[('도심의', 'O'), (' ', 'O'), ('일상과', 'O'), (' ', 'O'), ('자연의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('두 마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트리플힐스', 'LOCATION')]"
403,2015.03.23. 오후 1:17,서울숲벨라듀 주부가 살고 싶은 한강변 아파트 명성 잇는다,"[('서울숲벨라듀', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는다', 'O')]"
404,2015.03.23. 오후 1:17,평당 분양가 1500만원 미만 서울역세권 아파트 어디,"[('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
405,2015.03.23. 오후 1:12,올해 공공분양 1만5천가구 입주자 모집,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
406,2015.03.23. 오후 1:10,GS건설 공덕파크자이 상가 내달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
407,2015.03.23. 오후 1:10,SK건설 서울 보문동서 재개발 정비사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문동서', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
408,2015.03.23. 오후 1:09,인천도 ‘반값 복비’ 조례 통과,"[('인천', 'CITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비’', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
409,2015.03.23. 오후 12:57,아산테크노밸리 이지더원 3차‘ 어느새 초고속 청약마감 다음 분양일정은 언제,"[('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (""'어느새"", 'O'), (' ', 'O'), ('초고속', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O'), (' ', 'O'), ('다음', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
410,2015.03.23. 오후 12:46,용산이 뜬다 리얼 역세권 ‘용산 푸르지오 써밋’ 분양 인기,"[('용산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('리얼', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용산 푸르지오 써밋', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
411,2015.03.23. 오후 12:42,이수건설 조직개편 후 3683억 수주…올 목표 초과달성 청신호,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('3683억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…올', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('초과달성', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
412,2015.03.23. 오후 12:41,기준금리 인하로 수익형부동산 인기 웰스톤애비뉴 상가 분양,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('웰스톤애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
413,2015.03.23. 오후 12:30,개금역 초역세권 ‘금강펜테리움 스퀘어’ 계약포기세대 한정 선착순계약,"[('개금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기세대', 'O'), (' ', 'O'), ('한정', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순계약', 'O')]"
414,2015.03.23. 오후 12:24,오피스텔도 ‘투룸’이 대세... ‘동탄우남퍼스트빌스타’ 매각공고,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투룸’이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄우남퍼스트빌스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
415,2015.03.23. 오후 12:23,한라산 조망을 누리는 제주 포레스트 힐 청수리 전원주택지 분양,"[('한라산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레스트 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
416,2015.03.23. 오후 12:21,금리인하로 부동산 시장 들썩 수익형 오피스텔 ‘부산 우성 스마트시티’,"[('금리인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우성 스마트시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
417,2015.03.23. 오후 12:14,5만원 넘는 원룸관리비 정상일까…부과기준 제도화방안 협의,"[('5만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('정상일까…부과기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화방안', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
418,2015.03.23. 오후 12:01,소형아파트 프리미엄으로 김포한강신도시 모아엘가2차 관심집중,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
419,2015.03.23. 오후 12:01,2%대 주택아파트담보대출 금리…갈아탈까말까,"[('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택아파트담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리…갈아탈까말까', 'O')]"
420,2015.03.23. 오전 11:59,지금은 분양중부산 이안 사직동 지역주택조합아파트 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사직동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
421,2015.03.23. 오전 11:53,GS건설 4월초 공덕파크자이 상업시설 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공덕파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
422,2015.03.23. 오전 11:49,제주영어교육도시 해동그린앤골드 강남 맹모孟母들 몰려 … 초기 100% 분양완료,"[('제주영어교육도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해동그린앤골드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양완료', 'O')]"
423,2015.03.23. 오전 11:47,SK건설 보문2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2015.03.23. 오전 11:45,인천시 반값 복비 본회의 통과… 다음달 중순 시행,"[('인천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
425,2015.03.23. 오전 11:41,SK건설 보문2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
426,2015.03.23. 오전 11:40,SK건설 서울 보문2구역 재개발 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
427,2015.03.23. 오전 11:39,미사강변도시·다산신도시 분양물량 쏟아진다,"[('미사강변도시', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
428,2015.03.23. 오전 11:39,국토변화정보 포털서비스 개시,"[('국토변화정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포털서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
429,2015.03.23. 오전 11:35,동탄2신도시 분양 열기 ‘후끈’…2만7000여명 방문,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…', 'O'), ('2만7000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
430,2015.03.23. 오전 11:33,올해 공공분양주택 1만5120가구 입주자 모집,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5120가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
431,2015.03.23. 오전 11:33,‘7년만의 새 아파트’ 공주 신관동 효성해링턴플레이스 선전,"[('‘', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선전', 'O')]"
432,2015.03.23. 오전 11:33,국제자산신탁 주택 브랜드 ‘루체스타’ 런칭,"[('국제자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루체스타', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('런칭', 'O')]"
433,2015.03.23. 오전 11:33,“전세값이 너무해” 내집마련 준비 대규모 입주 단지 노려라,"[('“전세값이', 'O'), (' ', 'O'), ('너무해”', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
434,2015.03.23. 오전 11:33,세입자 눈물로 살아나는 부동산 시장,"[('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈물로', 'O'), (' ', 'O'), ('살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
435,2015.03.23. 오전 11:31,SK건설 서울 성북구 보문2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
436,2015.03.23. 오전 11:27,시내 내집마련 기회…30대 북적…“분양가 3.3㎡당 1850만원은 부담”,"[('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적…“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1850만원', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('부담”', 'O')]"
437,2015.03.23. 오전 11:26,조망권 확보가 아파트 값어치 크게 좌우해…양평 휴먼빌 2차 아파트,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('확보가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값어치', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우해…', 'O'), ('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휴먼빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
438,2015.03.23. 오전 11:26,1945년부터 찍은 국토항공사진 쉽게 본다,"[('1945년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('찍은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
439,2015.03.23. 오전 11:26,주민자율 재건축 유도…경제효과 9조,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('유도…경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('9조', 'QUANTITY')]"
440,2015.03.23. 오전 11:26,김포한강신도시 아파트 분양훈풍에 상권조성도 활기,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권조성도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
441,2015.03.23. 오전 11:25,롯데건설 파주 운정신도시 롯데캐슬 1076가구 4월 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1076가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
442,2015.03.23. 오전 11:24,젊은 수요자들이 모인다 신수동 파밀리에 마포베라 주목 받는 이유,"[('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('모인다', 'O'), (' ', 'O'), ('신수동 파밀리에 마포베라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
443,2015.03.23. 오전 11:24,건설주택포럼 24일 도시재생과 주거복지 세미나,"[('건설주택포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('24일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생과', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
444,2015.03.23. 오전 11:24,신개념 수익형 호텔 영종도 “로얄 엠포리움호텔” 분양중,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('로얄 엠포리움호텔', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
445,2015.03.23. 오전 11:24,2집만 합의해도 도심 재개발 인센티브,"[('2집만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('합의해도', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
446,2015.03.23. 오전 11:23,인천 반값 중개수수료 조례 통과…내달 중순부터 시행,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('조례', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('내달 중순부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
447,2015.03.23. 오전 11:22,SK건설 보문2구역 재개발사업 따내…442가구 규모로 짓는다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('따내…', 'O'), ('442가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
448,2015.03.23. 오전 11:18,SK건설 보문2구역 재개발사업 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문2구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
449,2015.03.23. 오전 11:18,SK건설 서울 보문2지구 재개발 807억원에 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보문', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('807억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
450,2015.03.23. 오전 11:16,김성태 주먹구구 원룸 관리비 기준 제도화 추진,"[('김성태', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주먹구구', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
451,2015.03.23. 오전 11:16,서울 소형 아파트 월세 서초구 136만원으로 가장 비싸,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('136만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸', 'O')]"
452,2015.03.23. 오전 11:16,올 마곡지구 등 전국에 공공주택 1만5000가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY')]"
453,2015.03.23. 오전 11:16,연립·다세대 주택에 국공립어린이집 들어선다,"[('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('국공립어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
454,2015.03.23. 오전 11:15,올해 공공분양 아파트 1만5000가구…수도권에 61% 공급,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
