,date,headline,keyword
0,2010.02.28. 오후 9:47,봄철 전세 수요로 소형·저가 매물 강세,"[('봄철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('소형·저가', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
1,2010.02.28. 오후 9:47,서울 강남 재건축 3주째 하락세 이어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
2,2010.02.28. 오후 9:43,다음 달 2만 2천 가구 분양…작년의 10배,"[('다음 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 2천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('10배', 'QUANTITY')]"
3,2010.02.28. 오후 9:39,‘양도세 감면’ 끝나자 공급량 ‘뚝’,"[('‘', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나자', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
4,2010.02.28. 오후 6:46,이수건설，당산브라운스톤 조합원 추가 모집,"[('이수건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('당산브라운스톤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
5,2010.02.28. 오후 6:31,땅 많은 무늬만 무주택자…8개 DB로 그물망 체크,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('무늬만', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('DB로', 'O'), (' ', 'O'), ('그물망', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O')]"
6,2010.02.28. 오후 6:31,서울 뛰고 수도권·지방 기고…분양권값 양극화 여전,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기고…분양권값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
7,2010.02.28. 오후 6:31,양도세 혜택 끝나…2월 분양 4310채 그쳐,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4310채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
8,2010.02.28. 오후 6:31,23개 토지행정 민원 안방에서 OK,"[('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지행정', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
9,2010.02.28. 오후 6:31,코오롱 안양석수 하늘채 67채 3일부터 분양,"[('코오롱 안양석수 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('67채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2010.02.28. 오후 6:25,매맷값은 내림세로 반전…전셋값은 오름세 지속,"[('매맷값은', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세로', 'O'), (' ', 'O'), ('반전…전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
11,2010.02.28. 오후 5:30,SH공사가수 김장훈 ‘시프트’ 광고 모델로,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'OCCUPATION'), ('로', 'O')]"
12,2010.02.28. 오후 5:30,코오롱，‘안양석수 하늘채’ 67가구 분양,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), ('，‘', 'O'), ('안양석수 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('67가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
13,2010.02.28. 오후 5:30,국토·도시계획학회 회장에 허재완 중앙대 교수 선출,"[('국토·도시계획학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('허재완', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
14,2010.02.28. 오후 5:29,공시지가 이의신청 안방서 ‘클릭’,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘클릭’', 'O')]"
15,2010.02.28. 오후 5:28,3월 2만8833가구 쏟아진다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8833가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
16,2010.02.28. 오후 5:28,내집 마련 ‘타운하우스’로 해볼까,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’로', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
17,2010.02.28. 오후 5:28,서울·수도권 역세권상가 분양 ‘봄바람’,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O')]"
18,2010.02.28. 오후 4:59,안양석수 하늘채 분양,"[('안양석수 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2010.02.28. 오후 4:59,강남대로일대 상업지로 다시 태어난다,"[('강남대로', 'ARTIFACT'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업지로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
20,2010.02.28. 오후 4:59,2월 전국분양 전달보다 83% 급감,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('83%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
21,2010.02.28. 오후 4:59,쌍용건설 현장 탄소 총량제 도입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
22,2010.02.28. 오후 4:59,10억30억 건물 어디 없나요,"[('10억30억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
23,2010.02.28. 오후 4:59,토지행정분야 민원업무 인터넷으로 신청하세요,"[('토지행정분야', 'O'), (' ', 'O'), ('민원업무', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청하세요', 'O')]"
24,2010.02.28. 오후 4:12,아제르바이잔 CM 용역 희림 96억원 규모 수주,"[('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('96억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
25,2010.02.28. 오후 4:06,지난달 신규분양 4300가구… 전년比 5.1% 줄어,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('4300가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
26,2010.02.28. 오후 4:06,매머드급 상가 공급 임대가 대세,"[('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('임대가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
27,2010.02.28. 오후 4:06,공시지가 이의신청 인터넷서 하세요,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
28,2010.02.28. 오후 4:06,캠코 244건 물건 3일까지 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('244건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('3일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
29,2010.02.28. 오후 3:57,경기권 분양시장 남북대전,"[('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('남북대전', 'EVENT')]"
30,2010.02.28. 오후 3:01,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
31,2010.02.28. 오후 2:52,신규분양 개점휴업 도대체 언제까지,"[('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개점휴업', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
32,2010.02.28. 오후 2:33,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
33,2010.02.28. 오후 2:33,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
34,2010.02.28. 오후 2:23,대일감정원 대표 허장식 감정평가사 선출,"[('대일감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('허장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
35,2010.02.28. 오후 1:38,코오롱 안양석수 하늘채 2일부터 청약,"[('코오롱 안양석수 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
36,2010.02.28. 오후 12:30,재개발로 사라지는 20세기 서울 기록영화로 제작,"[('재개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('20세기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기록영화로', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
37,2010.02.28. 오전 11:53,국내최고 오피스 원룸 4천으로 잡아라,"[('국내최고', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('4천', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
38,2010.02.28. 오전 11:52,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
39,2010.02.28. 오전 11:50,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
40,2010.02.28. 오전 11:22,서울·수도권 분양권 값 양극화,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
41,2010.02.28. 오전 11:16,서울시 장충단 공원에 태양광분수 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장충단 공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), ('분수', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
42,2010.02.28. 오전 11:02,3월 수도권서 1만7710가구 분양,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2010.02.28. 오전 11:01,내달 2일부터 고속버스 환승 전면 확대,"[('내달 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고속버스', 'O'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
44,2010.02.28. 오전 11:01,3월중 전국 2만8833가구 분양,"[('3월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만8833가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
45,2010.02.28. 오전 11:01,토지행정민원 3월부터 인터넷서 처리,"[('토지행정민원', 'O'), (' ', 'O'), ('3월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷서', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
46,2010.02.28. 오전 11:00,공시지가 이의신청 안방서 인터넷으로,"[('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
47,2010.02.28. 오전 11:00,2월 아파트 4천300가구 분양,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4천300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
48,2010.02.28. 오전 11:00,토지민원 23종 처리결과 내달 2일부터 온라인서 확인,"[('토지민원', 'O'), (' ', 'O'), ('23종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('처리결과', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('온라인서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
49,2010.02.28. 오전 11:00,토지민원 내달부터 인터넷으로 신청한다,"[('토지민원', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신청한다', 'O')]"
50,2010.02.28. 오전 11:00,내달 아파트 1만5988가구 분양예정,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5988가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
51,2010.02.28. 오전 11:00,이달 2만8833가구 분양 봇물.. 서울 3400가구,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만8833가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3400가구', 'QUANTITY')]"
52,2010.02.28. 오전 11:00,경부축 고속버스 환승 2일부터 시작,"[('경부축', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속', 'ARTIFACT'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('환승', 'O'), (' ', 'O'), ('2일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
53,2010.02.28. 오전 10:45,남산에 친환경 태양광 분수 생긴다,"[('남산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분수', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
54,2010.02.28. 오전 9:08,쌍용건설 건설현장 탄소총량제 최초 도입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
55,2010.02.28. 오전 9:03,부동산캘린더위례신도시 공급..신규분양 관망세,"[('부동산캘린더', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급..신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
56,2010.02.28. 오전 9:02,주간부동산신혼부부 소형 수요↑..전세값 오름세,"[('주간부동산', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('수요↑..전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
57,2010.02.28. 오전 7:30,지방 집값 다시 상승.. 부산 사상구 0.9%↑,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('상승..', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사상구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
58,2010.02.28. 오전 7:30,돌아온 전세값 상승세.. 성동구 0.9%↑,"[('돌아온', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세..', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.9%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
59,2010.03.01. 오후 11:59,상암·은평에 장기전세 2000가구,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY')]"
60,2010.03.01. 오후 9:23,법원 부동산 취득·양도 반복 사업소득세 부과 정당,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득·양도', 'O'), (' ', 'O'), ('반복', 'O'), (' ', 'O'), ('사업소득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('정당', 'O')]"
61,2010.03.01. 오후 9:20,재건축·재개발 공공관리제 법제화,"[('재건축·재개발 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O')]"
62,2010.03.01. 오후 9:15,‘불꺼진 아파트’ 서울·수도권 확산,"[('‘불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
63,2010.03.01. 오후 7:15,대중교통 타고 싶다면 TAGO로,"[('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O'), (' ', 'O'), ('TAGO', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O')]"
64,2010.03.01. 오후 7:15,전국 833개 건설현장 해빙기 안전점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('833개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('해빙기', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
65,2010.03.01. 오후 6:55,제2용산참사 막으려…재개발·재건축 사업 ‘공공관리제’,"[('제2용산참사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('막으려…재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('공공관리제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
66,2010.03.01. 오후 6:53,판교서 반값 상가 마크시티 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
67,2010.03.01. 오후 6:52,코오롱건설 안양 석수 하늘채 67가구 분양,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('67가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2010.03.01. 오후 6:31,상암·은평 올해 첫 시프트 2014채 10일 청약,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2014채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
69,2010.03.01. 오후 6:31,재개발·재건축 공공관리 본격 도입,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
70,2010.03.01. 오후 6:31,중앙대 해외건설 전문가 과정,"[('중앙대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
71,2010.03.01. 오후 6:31,인천 검단신도시 4월부터 토지 보상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('보상', 'O')]"
73,2010.03.01. 오후 6:31,한경매물마당 광진구 대로변 6층 건물 급매 120억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
74,2010.03.01. 오후 6:31,동부건설 부회장에 윤대근씨,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤대근', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
75,2010.03.01. 오후 6:31,건설협회 부회장에 박상규씨,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박상규', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
76,2010.03.01. 오후 6:18,재개발·재건축 공공 주도로 전환,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
77,2010.03.01. 오후 6:03,수도권에도 ‘불꺼진 아파트’ 는다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
78,2010.03.01. 오후 6:03,저축銀등 PF대출 고삐 죈다,"[('저축銀등', 'O'), (' ', 'O'), ('PF대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
79,2010.03.01. 오후 6:02,상암·은평 시프트 “일반공급 가점 18점 이상 안정권”,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('“일반공급', 'O'), (' ', 'O'), ('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('18점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권”', 'O')]"
80,2010.03.01. 오후 6:00,당산브라운스톤，잔여분에 대한 조합원 모집,"[('당산브라운스톤', 'ORGANIZATION'), ('，잔여분에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
81,2010.03.01. 오후 6:00,‘안양 석수 하늘채’ 67가구 청약 접수,"[('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석수 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('67가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
82,2010.03.01. 오후 5:38,꽁꽁 얼어붙은 부동산거래,"[('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
83,2010.03.01. 오후 5:12,분양가 할인 나선 고덕 재건축아파트,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축아파트', 'O')]"
84,2010.03.01. 오후 5:01,동부건설 부회장에 윤대근 前 동부그룹 부회장,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤대근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('동부그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION')]"
85,2010.03.01. 오후 4:53,뉴타운 사업은 ‘느림보 사업’,"[('뉴타운 사업', 'TERM'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('느림보 사업', 'TERM'), ('’', 'O')]"
86,2010.03.01. 오후 4:42,아파트 수익률 강남권 접근성 좋은 서울 광진구 중소형 7.7%↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
87,2010.03.01. 오후 4:17,부동산 재테크 무료강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O')]"
88,2010.03.01. 오후 4:15,상암ㆍ은평지구 시프트 2000가구 공급,"[('상암', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
89,2010.03.01. 오후 4:15,동부건설 부회장 윤대근씨,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('윤대근', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
90,2010.03.01. 오후 4:15,토지ㆍ상가투자 무료 강좌,"[('토지ㆍ상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
91,2010.03.01. 오후 4:15,건설협회 부회장 박상규씨,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('박상규', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
92,2010.03.01. 오후 4:14,건설사 보증부담 줄여준다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('보증부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여준다', 'O')]"
93,2010.03.01. 오후 4:08,건축설계업체 가자 아부다비로,"[('건축설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('가자', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('로', 'O')]"
94,2010.03.01. 오후 4:03,건설협 상근부회장 박상규씨,"[('건설협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박상규', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
95,2010.03.01. 오후 4:03,용인 진흥 더 루벤스 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진흥 더 루벤스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
96,2010.03.01. 오후 4:03,상암2·은평3 시프트 2014가구 10일부터 공급 시작,"[('상암', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2014가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
97,2010.03.01. 오후 4:03,주택사업 등록업체 갈수록 준다,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록업체', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
98,2010.03.01. 오후 4:03,동부건설 부회장 윤대근씨,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('윤대근', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
99,2010.03.01. 오후 4:00,분양 하이라이트 안양 코오롱 하늘채 내일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
100,2010.03.01. 오후 3:57,위례신도시 블록별 입지… 1단계 6개블록 최고 요지,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록별', 'O'), (' ', 'O'), ('입지…', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('요지', 'O')]"
101,2010.03.01. 오후 3:42,투자포인트위례 사전예약 눈치작전,"[('투자포인트', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
102,2010.03.01. 오후 3:28,재개발·재건축 공공관리자제 시행 초읽기,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리자제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
103,2010.03.01. 오후 3:18,재개발·재건축 공공주도로 바뀐다,"[('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
104,2010.03.01. 오후 3:00,경기도 중심상권 오피스원룸잡아라,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스원룸잡아라', 'O')]"
105,2010.03.01. 오후 2:50,시프트 입주자 선정기준 어떻게 바뀌나,"[('시프', 'TERM'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
106,2010.03.01. 오후 2:27,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
107,2010.03.01. 오후 2:25,사장님·사모님이 줄서서 분양받는다 실투자 4천만원,"[('사장', 'CIVILIZATION'), ('님·', 'O'), ('사모', 'CIVILIZATION'), ('님이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
108,2010.03.01. 오후 2:24,부동산 거래 꽁꽁 얼었다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O'), (' ', 'O'), ('얼었다', 'O')]"
109,2010.03.01. 오후 1:55,재개발ㆍ재건축 공공 주도로 바뀐다,"[('재개발ㆍ재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('주도로', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
110,2010.03.01. 오후 1:16,건협 상근부회장에 박상규씨,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박상규', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
111,2010.03.01. 오후 12:58,경기 이천시 공시지가 상승률 전국 최고,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
112,2010.03.01. 오후 12:58,양천구 “그린파킹 샘플하우스 구경하세요”,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“그린파킹', 'O'), (' ', 'O'), ('샘플하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('구경하세요”', 'O')]"
113,2010.03.01. 오후 12:51,대학가 하숙에 웬 보증금,"[('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('하숙에', 'O'), (' ', 'O'), ('웬', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O')]"
114,2010.03.01. 오후 12:51,쌍용건설 현장 탄소배출 총량제 도입,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('탄소배출 총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
115,2010.03.01. 오후 12:51,“당신의 상상을 인테리어로”,"[('“당신의', 'O'), (' ', 'O'), ('상상을', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로”', 'O')]"
116,2010.03.01. 오후 12:51,봄 맞은 인천…곳곳서  ‘분양잔치’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('…곳곳서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양잔치’', 'O')]"
117,2010.03.01. 오후 12:51,‘가든파이브’  숨은 알짜상가 따로 있었네,"[('‘', 'O'), ('가든파이브', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜상가', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
118,2010.03.01. 오후 12:43,서울시 올해 첫 시프트 2000가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2010.03.01. 오후 12:00,소액투자·고수익은 원룸텔이 최고다,"[('소액투자·고수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
120,2010.03.01. 오전 11:45,건설협회 상근부회장 박상규 임명,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상근부회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('박상규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('임명', 'O')]"
121,2010.03.01. 오전 11:37,코오롱건설 안양석수 하늘채 분양,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양석수 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
122,2010.03.01. 오전 11:33,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
123,2010.03.01. 오전 11:16,올해 첫 장기전세 은평 상암에 공급 시작,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
124,2010.03.01. 오전 11:16,상암·은평 시프트 2000가구 공급,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
125,2010.03.01. 오전 11:15,서울시 상암·은평지구 등에 장기전세 2014세대 공급…선정기준 변경 확인 필수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2014세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…선정기준', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
126,2010.03.01. 오전 11:15,은평·상암 시프트 이달 10일부터 청약,"[('은평·상암 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 10일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
127,2010.03.01. 오전 11:15,상암·은평지구 시프트 2천가구 공급,"[('상암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
128,2010.03.01. 오전 11:12,위례신도시 청약 임박...입성 전략은,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박...입성', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
129,2010.03.01. 오전 11:07,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2010.03.01. 오전 11:02,대중교통정보 TAGO서비스 이용하세요,"[('대중교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('TAGO', 'TERM'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용하세요', 'O')]"
131,2010.03.01. 오전 11:00,전국 대중교통 최적경로는 타고TAGO로,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('최적경로는', 'O'), (' ', 'O'), ('타고TAGO로', 'O')]"
132,2010.03.01. 오전 11:00,해빙기 전국 833개 건설현장 안전점검,"[('해빙기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('833개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
133,2010.03.01. 오전 11:00,전국 883개 건설현장 시공실태 점검,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('883개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('시공실태', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
134,2010.03.01. 오전 11:00,어디든 빨리 가고 싶다면 TAGO,"[('어디든', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('가고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O'), (' ', 'O'), ('T', 'ORGANIZATION'), ('AGO', 'ORGANIZATION')]"
135,2010.03.01. 오전 9:44,라이벌 열전선분양vs후분양,"[('라이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('열전선분양vs후분양', 'O')]"
136,2010.03.01. 오전 9:41,동부건설 윤대근 부회장 선임,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤대근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
137,2010.03.01. 오전 9:34,국내부동산은 침체 해외부동산 투자는 기지개,"[('국내부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자는', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
138,2010.03.01. 오전 8:00,검단신도시 보상 4월 개시,"[('검단신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
139,2010.03.01. 오전 7:51,서울 재건축 아파트값 3주연속 약세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
140,2010.03.01. 오전 7:51,코오롱건설 ‘안양석수 하늘채’ 1순위 3일 접수,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양석수 하늘채', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
141,2010.03.01. 오전 7:51,‘가든파이브’ 알짜물량 어디를 노릴것인가,"[('‘', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜물량', 'O'), (' ', 'O'), ('어디를', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴것인가', 'O')]"
142,2010.03.01. 오전 7:50,서울 아파트 분양권 프리미엄 1년째 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
143,2010.03.01. 오전 7:50,올봄 인천지역 대규모 분양 봇물,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
144,2010.03.01. 오전 7:50,갤러리아 포레 3D 입체영상 활용 11맞춤 인테리어상담,"[('갤러리아 포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입체영상', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('11맞춤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인테리어상담', 'O')]"
145,2010.03.01. 오전 7:50,3월 첫주 분양시장 위례신도시 청약대전 앞두고 ‘고요’,"[('3월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약대전', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고요’', 'O')]"
146,2010.03.01. 오전 7:35,서울ㆍ수도권 불 꺼진 아파트 는다,"[('서울', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('는다', 'O')]"
147,2010.03.01. 오전 6:00,국토부 2일 UCity 제도개선 토론회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('UCity 제도개선 토론회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2010.03.02. 오후 9:48,판교·동탄 임대아파트 불법전매 소문 사실로…,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불법전매', 'O'), (' ', 'O'), ('소문', 'O'), (' ', 'O'), ('사실로…', 'O')]"
149,2010.03.02. 오후 9:45,판교·동탄 임대아파트 투기사범 229명 적발,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('229명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
150,2010.03.02. 오후 9:15,공동주택 에너지 소비량 공개 의무화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
151,2010.03.02. 오후 8:35,시프트 2014채 내주 청약…가점 18점 이상 안정권,"[('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('2014채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내주', 'O'), (' ', 'O'), ('청약…가점', 'O'), (' ', 'O'), ('18점 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안정권', 'O')]"
152,2010.03.02. 오후 8:25,3월 3일 부동산 파일,"[('3월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
153,2010.03.02. 오후 8:25,단독주택·상가도 에너지절감 ‘바람’,"[('단독주택·상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지절감', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바람’', 'O')]"
154,2010.03.02. 오후 7:47,대형건설사들 UAE에 대규모 플랜트 공사 계약 체결,"[('대형건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
155,2010.03.02. 오후 7:46,서울 서남권 지하경전철 도입 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
156,2010.03.02. 오후 7:46,재건축·재개발 공공관리자제도 이달 시행,"[('재건축·재개발 공공관리자제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
157,2010.03.02. 오후 7:08,위례 보금자리 16블록 인기예상,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('16블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기예상', 'O')]"
158,2010.03.02. 오후 7:07,재개발 공공관리제 확대,"[('재개발 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
159,2010.03.02. 오후 6:48,부동산투데이 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
160,2010.03.02. 오후 6:44,SK건설 21억 달러 대형 플랜트 공사 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
161,2010.03.02. 오후 6:41,부동산투데이 내집마련 프로젝트,"[('부동산투데이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련 프로젝트', 'TERM')]"
162,2010.03.02. 오후 6:34,150채 이상 아파트 에너지 소비량 의무공개,"[('150채 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('의무공개', 'O')]"
163,2010.03.02. 오후 6:32,벽산건설 890억 PF 자금 조달 성공,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('890억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
164,2010.03.02. 오후 6:32,어쩌나…20년전 사둔 제주 땅 안팔리네,"[('어쩌나…', 'O'), ('20년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사둔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔리네', 'O')]"
165,2010.03.02. 오후 6:32,우림건설 광양 중마 우림필유 모델하우스 오픈,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
166,2010.03.02. 오후 6:32,영종자이 시행사 크레타건설 부도,"[('영종자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('크레타건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
167,2010.03.02. 오후 6:31,국토부 소형 건축물 내진 보강방안 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진', 'O'), (' ', 'O'), ('보강방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
168,2010.03.02. 오후 6:31,포스코건설 부사장에 김성관씨,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김성관', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
169,2010.03.02. 오후 6:31,아부다비 정유 플랜트 착공,"[('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정유', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
170,2010.03.02. 오후 6:31,글로웍스 카자흐서 조립식 모듈주택사업 나서,"[('글로웍스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('조립식 모듈주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
171,2010.03.02. 오후 6:31,희림 동남아서 486억원 설계수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('486억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계수주', 'O')]"
172,2010.03.02. 오후 6:20,봄맞은 인천.. 분양시장도 ‘활짝’,"[('봄', 'DATE'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘활짝’', 'O')]"
173,2010.03.02. 오후 6:18,‘광양 중마 우림필유’ 803가구 9일부터 청약,"[('‘', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('9일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
174,2010.03.02. 오후 6:14,강북뉴타운 ‘명품단지’ 구호 힘빠지네,"[('강북뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘명품단지’', 'O'), (' ', 'O'), ('구호', 'O'), (' ', 'O'), ('힘빠지네', 'O')]"
175,2010.03.02. 오후 6:13,파워인터뷰 송인회 회장 극동건설 제2도약 꿈꾼다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('도약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
176,2010.03.02. 오후 6:12,공여지 지원 특별법 의결..개발 탄력 기대,"[('공여지 지원 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의결..개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
177,2010.03.02. 오후 6:11,뉴타운내 기숙사형 주택 공급 탄력,"[('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
178,2010.03.02. 오후 6:05,올 1월 상업ㆍ업무 건축물 거래량 경기 1위,"[('올 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ업무', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
179,2010.03.02. 오후 6:01,9월부터 아파트 에너지소비량 공개해야,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
180,2010.03.02. 오후 6:01,SK건설 21억 달러 대형 플랜트 공사 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
182,2010.03.02. 오후 5:43,포스코건설 임원인사 단행,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
183,2010.03.02. 오후 5:33,중계 인앤인아파트 조합 모집,"[('중계', 'O'), (' ', 'O'), ('인앤인아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
184,2010.03.02. 오후 5:33,9월부터 아파트 에너지소비량 공개 의무화,"[('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
185,2010.03.02. 오후 5:33,건설名家 재건 극동건설 비전 선포,"[('건설名家', 'O'), (' ', 'O'), ('재건', 'O'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
186,2010.03.02. 오후 5:33,우림건설 광양서 803가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2010.03.02. 오후 5:32,우림건설 광양 ‘중마 우림필유’ 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중마 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2010.03.02. 오후 5:32,인사 대한주택보증,"[('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('대한주택보증', 'ORGANIZATION')]"
189,2010.03.02. 오후 5:27,비발디파크 콘도 소노펠리체 대명리조트 특별 회원권 분양,"[('비발디파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('소노펠리체 대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2010.03.02. 오후 5:27,알쏭달쏭 재개발투자 도시환경정비사업 상업시설 공급 주력,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발투자 도시환경정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
191,2010.03.02. 오후 5:27,군산·부안일대 땅 투자주의보,"[('군산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('부안', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('투자주의보', 'O')]"
192,2010.03.02. 오후 5:23,서울 상암동 133층 경제성 충분,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경제성', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
193,2010.03.02. 오후 5:21,희림 동남아서 486억 설계용역 2건 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('486억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
194,2010.03.02. 오후 5:21,트리플 역세권단지 시선집중,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시선집중', 'O')]"
195,2010.03.02. 오후 5:21,현대건설 동남아시장 다변화 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
196,2010.03.02. 오후 5:18,인천지역 향후 분양시장 흐름 가늠자 될듯,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('가늠자', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
197,2010.03.02. 오후 5:14,파워인터뷰 송인회 회장 극동건설 제2도약 꿈꾼다,"[('파워인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('송인회', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('도약', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
198,2010.03.02. 오후 5:12,재개발 공공관리제 확대,"[('재개발 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
199,2010.03.02. 오후 5:12,서울 재건축 3주째 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
200,2010.03.02. 오후 5:12,위례 보금자리 16블록 인기예상,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('16블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기예상', 'O')]"
201,2010.03.02. 오후 5:10,희림 동남아시아 지역 총 486억 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('486억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2010.03.02. 오후 5:09,우림건설 워크아웃 이후 첫 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2010.03.02. 오후 5:06,신울진 원전 현대삼성대우대림 4파전,"[('신울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('현대삼성대우대', 'ORGANIZATION'), ('림', 'O'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT')]"
204,2010.03.02. 오후 5:02,금호산업 손자 때문에 골치아파,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('골치아파', 'O')]"
205,2010.03.02. 오후 4:55,아부다비 정유공장 확장 96억弗 계약,"[('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('96억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
206,2010.03.02. 오후 4:55,인천 분양시장 다시 시동…5월까지 8932가구 계획,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시동…', 'O'), ('5월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8932가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계획', 'O')]"
207,2010.03.02. 오후 4:55,태영건설 사회공헌활동 조직평가에 반영,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('조직평가에', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
208,2010.03.02. 오후 4:54,파이시티·메타폴리스…랜드마크 쇼핑몰 잇따라 분양나서,"[('파이시티', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('메타폴리스', 'LOCATION'), ('…랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양나서', 'O')]"
209,2010.03.02. 오후 4:54,극동건설 2012년까지 매출 1조5천억 목표,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
210,2010.03.02. 오후 4:50,아파트 에너지소비량 공개해야,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
211,2010.03.02. 오후 4:50,소규모 건축물 내진설계 유도,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('유도', 'O')]"
212,2010.03.02. 오후 4:50,총부채상환비율DTI 비웃는 2금융권 대출의 함정,"[('총부채상환비율DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('비웃는', 'O'), (' ', 'O'), ('2금', 'QUANTITY'), ('융권', 'O'), (' ', 'O'), ('대출의', 'O'), (' ', 'O'), ('함정', 'O')]"
213,2010.03.02. 오후 4:50,난곡길에 지하경전철 생긴다,"[('난곡', 'LOCATION'), ('길에', 'O'), (' ', 'O'), ('지하경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
214,2010.03.02. 오후 4:46,신울진 원전 1·2호기 4파전 확정,"[('신울진 원전', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1·2호기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4파전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
215,2010.03.02. 오후 4:44,위례신도시 청약저축액 최소 1500만원 이상은 돼야,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약저축액', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('돼야', 'O')]"
216,2010.03.02. 오후 4:41,수천억 기반시설부담금 논란 종지부,"[('수천억', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('종지부', 'O')]"
217,2010.03.02. 오후 4:31,경기경찰 판교.동탄 투기사범 229명 적발종합,"[('경기경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('229명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발종합', 'O')]"
218,2010.03.02. 오후 4:28,‘하남블루밍 더 클래식’ 잔여분 분양·임대,"[('‘', 'O'), ('하남블루밍 더 클래식', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O')]"
219,2010.03.02. 오후 4:27,동정남희용 주택산업연구원장,"[('동정남희용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
220,2010.03.02. 오후 4:22,위례신도시 피하자..분양시장 썰렁,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('피하자..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
221,2010.03.02. 오후 4:14,서대문 뉴타운·재개발 삐그덕,"[('서대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삐그덕', 'O')]"
223,2010.03.02. 오후 4:00,대우증권 대우 차이나 다이렉트 랩 판매,"[('대우증권', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우 차이나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다이렉트', 'O'), (' ', 'O'), ('랩', 'O'), (' ', 'O'), ('판매', 'O')]"
224,2010.03.02. 오후 3:50,대우건설SK건설 UAE 플랜트 공사 수주,"[('대우건설SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
225,2010.03.02. 오후 3:43,대우건설 UAE 정유 저장시설 11억7000만달러 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('저장시설', 'O'), (' ', 'O'), ('11억7000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
226,2010.03.02. 오후 3:32,SK건설 21억달러 UAE 플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
227,2010.03.02. 오후 3:30,공동주택 에너지 소비량 공개 의무화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
228,2010.03.02. 오후 3:29,단독 부동산114 대표에 박만순씨 선임,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박만순', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
229,2010.03.02. 오후 3:28,대우건설 UAE서 11억7000만 달러 규모 플랜트 공사 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('11억7000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2010.03.02. 오후 3:23,강남 마지막 노른자위 한전 본사 땅 군침도네,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('군침도네', 'O')]"
231,2010.03.02. 오후 3:22,대우건설 1조3600억 규모 루와이스 정유플랜트 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
232,2010.03.02. 오후 3:18,소액투자·고수익은 원룸텔이 최고다,"[('소액투자·고수익은', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고다', 'O')]"
233,2010.03.02. 오후 3:17,콘도전용객실이 뜬다,"[('콘도전용객실이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
234,2010.03.02. 오후 3:13,은마아파트 재건축 여부 5일 결정,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
235,2010.03.02. 오후 3:06,대우건설 루와이스 저장시설공사 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('저장시설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
236,2010.03.02. 오후 3:02,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
237,2010.03.02. 오후 2:59,부천 상동역 오피스원룸 실투자 4천만원 선착순 분양,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2010.03.02. 오후 2:58,대우건설 아부다비에서 11.7억 달러 공사 계약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('11.7억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
239,2010.03.02. 오후 2:48,수원시 표준지 공시지가 전년대비 1.03% 상승,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('표준지', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.03%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
240,2010.03.02. 오후 2:46,낮은 입주율 영종자이···시행사 부도,"[('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('영종자이', 'ARTIFACT'), ('···시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O')]"
241,2010.03.02. 오후 2:34,국토부 고속철도 안전성 대안 마련할 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
242,2010.03.02. 오후 2:32,광양 중마 우림필유 견본주택 5일 개관,"[('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
243,2010.03.02. 오후 2:29,국토부 소형 건축물 내진성능 강화 방안 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진성능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
244,2010.03.02. 오후 2:27,희림 동남아에서 486억원 규모 CM·설계용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('486억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('CM·설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
245,2010.03.02. 오후 2:26,트리플 역세권 단지에 내집마련 해볼까,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
246,2010.03.02. 오후 2:25,부자들의 여윳돈이 몰리는 곳은,"[('부자들의', 'O'), (' ', 'O'), ('여윳돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
247,2010.03.02. 오후 2:25,불 꺼진 새아파트들…열기 식은 청약시장,"[('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트들…열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식은', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
248,2010.03.02. 오후 2:25,우림건설 워크아웃 후 첫 아파트 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2010.03.02. 오후 2:21,한강시네폴리스에 케이블TV방송단지 조성,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블TV', 'TERM'), ('방송단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
250,2010.03.02. 오후 2:19,분양단신 일산 식사지구 단지내 상가 선임대 후분양 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2010.03.02. 오후 2:19,우림건설 광양 중마우림필유 803가구 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('803가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2010.03.02. 오후 2:06,벽산건설 하남블루밍 더 클래스 분양·임대,"[('벽산건설 하남블루밍 더 클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양·임대', 'O')]"
253,2010.03.02. 오후 2:04,하남 블루밍 더 클래식 임대로 만나세요,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('블루밍 더 클래식', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대로', 'O'), (' ', 'O'), ('만나세요', 'O')]"
254,2010.03.02. 오후 2:00,최고의 투자처 1호선 송내역 광장 풀옵션 원룸텔,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
255,2010.03.02. 오후 1:55,한국의 부촌 청담동이 이끈다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
256,2010.03.02. 오후 1:55,현대건설 김중겸 사장 해외 전략회의 잇따라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('전략회의', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
257,2010.03.02. 오후 1:55,인사포스코건설 김성관 부사장 선임,"[('인사포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김성관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
258,2010.03.02. 오후 1:54,주택산업연구원 공동주택관리 선진화 공청회 개최,"[('주택산업연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동주택관리 선진화 공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
259,2010.03.02. 오후 1:51,소자본 투자 임대수익 보장. 눈길 끄는 풀옵션 원룸텔,"[('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('보장.', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
260,2010.03.02. 오후 1:51,판교에서 로또를 근린상가 마크시티 7개동 동시 분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('로또를', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2010.03.02. 오후 1:47,극동건설 내년 하반기 IPO 추진상보,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IPO', 'O'), (' ', 'O'), ('추진상보', 'O')]"
262,2010.03.02. 오후 1:46,“2012년 수주 2조3000억 달성”,"[('“', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성”', 'O')]"
263,2010.03.02. 오후 1:46,트리플 역세권 단지에 내집마련 해볼까,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
264,2010.03.02. 오후 1:45,GSㆍSK건설 UAE 정유공장 확장공사 계약,"[('GS', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
265,2010.03.02. 오후 1:45,부동산 불황에 경매시장도  ‘꽁꽁’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’', 'O')]"
266,2010.03.02. 오후 1:45,아파트 에너지소비량 공개… 9월부터 150가구 이상 단지,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개…', 'O'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('150가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
267,2010.03.02. 오후 1:30,포스코건설 김성관 부사장 승진발령,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김성관', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진발령', 'O')]"
268,2010.03.02. 오후 1:26,희림 동남아시아에서 용역 2건 486억원 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아시아', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('2건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('486억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
269,2010.03.02. 오후 1:18,포스코건설 임원 22명 승진 인사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('22명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), (' ', 'O'), ('인사', 'O')]"
270,2010.03.02. 오후 1:15,송내역 오피스 4천5백만원 있으면 무조건 잡아라,"[('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천5백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
271,2010.03.02. 오후 1:13,현대건설 숭의아레나파크 공사 곧 재개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('숭의아레나파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
272,2010.03.02. 오후 1:12,5천만원 투자처 “급부상” 고객몰려..연일 “북새통”,"[('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('“급부상”', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('몰려..연일', 'O'), (' ', 'O'), ('“북새통”', 'O')]"
273,2010.03.02. 오후 1:08,수원 인계동 한화 꿈에그린 파크 잔여세대 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
274,2010.03.02. 오후 1:05,특집남양주시 수동계곡 전원토지 35700원㎡매각 공고,"[('특집', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
275,2010.03.02. 오후 12:58,현대건설 아시아시장서 25억불 수주 목표,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), ('시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('25억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
276,2010.03.02. 오후 12:44,초역세권 풀옵션 원룸텔 선착순 특별분양 마지막 기회,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
277,2010.03.02. 오후 12:43,서울 뉴타운내 기숙사형 학생주택 공급 본격화,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운내', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('학생', 'OCCUPATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
278,2010.03.02. 오후 12:42,★ 성공투자 고수들 투자법 공개 “화제현장”,"[('★', 'O'), (' ', 'O'), ('성공투자', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'CIVILIZATION'), ('수들', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제현장”', 'O')]"
279,2010.03.02. 오후 12:22,※ “매월 170만원” 받고 내점포 마련 “화제현장”,"[('※', 'O'), (' ', 'O'), ('“매월', 'O'), (' ', 'O'), ('170만원', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('받고', 'O'), (' ', 'O'), ('내점포', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('“화제현장”', 'O')]"
280,2010.03.02. 오후 12:20,재테크남양주시 수동계곡앞 전원토지 4천만원대 한정매각,"[('재테크', 'O'), ('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
281,2010.03.02. 오후 12:16,1호선 송내역 초역세권 풀옵션 원룸텔 마지막 기회,"[('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송내역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
282,2010.03.02. 오후 12:12,김포한강신도시 우미린 분양 실시,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
283,2010.03.02. 오후 12:00,헌재 200㎡ 초과 건축물 기반시설부담금 부과 합헌,"[('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('200㎡ 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설부담금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부과', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
284,2010.03.02. 오전 11:54,대한민국 최초 7개동 동시분양 판교 마크시티 모델하우스 오픈,"[('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('7개동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
285,2010.03.02. 오전 11:54,Kwater 올해 봄 가뭄 없어요,"[('Kwater', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('올해 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
286,2010.03.02. 오전 11:53,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
287,2010.03.02. 오전 11:53,분양소식 우림건설 광양 ‘중마 우림필유’분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('중마 우림필유', 'ARTIFACT'), ('’분양', 'O')]"
289,2010.03.02. 오전 11:53,한국부동산칼리지 재테크 무료강좌 실시,"[('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('무료강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
290,2010.03.02. 오전 11:53,건설기계 조종사 주소변경 자동처리,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주소변경', 'O'), (' ', 'O'), ('자동처리', 'O')]"
291,2010.03.02. 오전 11:52,소형 건축물 내진보강 방안 마련,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
292,2010.03.02. 오전 11:52,서울 난곡지역 4.3km 지하 경전철 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
293,2010.03.02. 오전 11:49,도시계획·주택계획 ‘따로 국밥’…연계성 제고해야,"[('도시계획·주택계획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘따로', 'O'), (' ', 'O'), ('국밥', 'CIVILIZATION'), ('’…연계성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고해야', 'O')]"
294,2010.03.02. 오전 11:42,대명리조트  100% 전액반환 혜택만족 특별 신규회원 모집,"[('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전액반환', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택만족', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), ('회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
295,2010.03.02. 오전 11:35,광교 중심에 e편한세상 1970가구 들어선다,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1970가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
296,2010.03.02. 오전 11:34,서울 경기의 중심 5천만원있으면 무조건 잡아라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
297,2010.03.02. 오전 11:33,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
298,2010.03.02. 오전 11:33,영종 GS자이 1022세대 독점 단지내상가 분양,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1022세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2010.03.02. 오전 11:31,서울 난곡지구 ‘보라매∼난향동’ 경전철 추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('보라매', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('난향동', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
300,2010.03.02. 오전 11:29,건설기계 조종사 주소변경 자동처리 실시,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주소변경', 'O'), (' ', 'O'), ('자동처리', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
301,2010.03.02. 오전 11:29,KTX산천 오늘 성황리에 첫 운행 마쳐,"[('KTX산천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('마쳐', 'O')]"
302,2010.03.02. 오전 11:29,현대건설 중동 이어 동남아 수주역량 강화,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주역량', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
303,2010.03.02. 오전 11:26,딜레마 빠진 中 부동산 정책,"[('딜레마', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
304,2010.03.02. 오전 11:21,우림건설 광양 마동에 광양중마 우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('광양중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2010.03.02. 오전 11:19,우림건설 광양 중마 우림필유 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2010.03.02. 오전 11:19,김중겸 사장 120억불 해외수주 위해 동남아서 현장경영,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('120억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현장경영', 'O')]"
307,2010.03.02. 오전 11:18,극동건설 내년 하반기 IPO 추진,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('IPO', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
308,2010.03.02. 오전 11:16,부동산 침체속 역세권 빌라도 양극화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체속', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라도', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
309,2010.03.02. 오전 11:16,난곡길 4.3km 지하경전철 2016년 완공,"[('난곡길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4.3km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지', 'ARTIFACT'), ('하경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
310,2010.03.02. 오전 11:15,서울 난곡지역에 4.3Km 지하경전철 건설,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
311,2010.03.02. 오전 11:15,서울시 난곡지역에 4.3km ‘지하경전철’,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('난곡', 'LOCATION'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('4.3km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지하경전철', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
312,2010.03.02. 오전 11:06,김중겸 현대건설 사장 동남아에서 수주확대 모색,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주확대', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
313,2010.03.02. 오전 11:06,은마아파트 안전진단 결과 5일 발표,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('결과', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
314,2010.03.02. 오전 11:05,PF대출 축소에 건설업계 진퇴양난,"[('PF', 'CIVILIZATION'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('축소에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('진퇴양난', 'O')]"
315,2010.03.02. 오전 11:00,국토부 소규모 건축물 내진보강 체크하세요,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강', 'O'), (' ', 'O'), ('체크하세요', 'O')]"
316,2010.03.02. 오전 11:00,지진에 강한 소형건물 내진구조기준 마련,"[('지진에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('소형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진구조기준', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
317,2010.03.02. 오전 11:00,건설기계 조종사 주소변경 자동처리,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('주소변경', 'O'), (' ', 'O'), ('자동처리', 'O')]"
318,2010.03.02. 오전 11:00,수중에서도 자유롭게 무선통신 쓴다,"[('수중에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('무선통신', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴다', 'O')]"
319,2010.03.02. 오전 11:00,국토부 화물車유가보조금 부정수급 일제조사,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물車', 'ARTIFACT'), ('유가보조금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O')]"
320,2010.03.02. 오전 11:00,극동건설 2012년 수주 2.3조 매출 1.5조 달성,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('1.5조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
321,2010.03.02. 오전 11:00,화물차 유가보조금 부정의심자 일제조사,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정의심자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('일제조사', 'O')]"
322,2010.03.02. 오전 11:00,소규모 건축물 내진보강 체크리스트 20 발간,"[('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('내진보강 체크리스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('20', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발간', 'O')]"
323,2010.03.02. 오전 10:59,SK건설 21억달러 플랜트 공사 계약 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
324,2010.03.02. 오전 10:54,김중겸 사장 글로벌경영 가속페달..3일 동남아 방문,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌경영', 'O'), (' ', 'O'), ('가속페달..', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동남아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
325,2010.03.02. 오전 10:51,도공 소외계층 1500여명에 일자리 제공,"[('도공', 'O'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('1500여명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
326,2010.03.02. 오전 10:49,경기경찰 판교.동탄 투기사범 229명 적발,"[('경기경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기사범', 'O'), (' ', 'O'), ('229명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
327,2010.03.02. 오전 10:46,은마 재건축 안전진단 5일 발표,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
328,2010.03.02. 오전 10:45,제천 바이오밸리 현진에버빌 특별할인분양,"[('제천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현진에버빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
329,2010.03.02. 오전 10:42,극동건설 2011년 하반기 기업공개,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2011년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기업공개', 'O')]"
330,2010.03.02. 오전 10:39,위례신도시 당첨 커트라인 청약저축 1500만1600만원 될 듯,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('커트라인', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만1600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
331,2010.03.02. 오전 10:34,서울시 부동산포털사업자 이달내 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산포털사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이달내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
332,2010.03.02. 오전 10:32,서울 주택 매매값 하락세로 전환,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
333,2010.03.02. 오전 10:31,서울시 장기전세 2000가구 청약 접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
334,2010.03.02. 오전 10:27,GS건설 UAE 루와이스 정유공장 공사계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O')]"
335,2010.03.02. 오전 10:24,삼성엔 27억불 UAE 정유 플랜트 계약,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('27억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
336,2010.03.02. 오전 10:23,도로공사 소외계층 1500명에 일자리 제공,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('1500명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
337,2010.03.02. 오전 10:13,핫이슈 확실한 월세수익  초 역세권 오피스룸형 ”원룸텔분양”,"[('핫이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('월세수익', 'O'), (' ', 'O'), ('초', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('”원룸텔분양”', 'O')]"
338,2010.03.02. 오전 10:12,SK건설 2조5000억 규모 UAE 정유플랜트 공사 수주,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2010.03.02. 오전 10:12,상업.업무용 거래...경기서울부산順,"[('상업.업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('거래...', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), ('부산', 'CITY'), ('順', 'O')]"
340,2010.03.02. 오전 10:09,하숙촌이 사라졌다...대학생들마저 주거난 심화,"[('하숙촌이', 'O'), (' ', 'O'), ('사라졌다...', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('들마저', 'O'), (' ', 'O'), ('주거난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
341,2010.03.02. 오전 10:07,GS건설 UAE 루와이스 정유공장 공사계약상보,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사계약상보', 'O')]"
342,2010.03.02. 오전 10:01,SK건설 UAE서 2조5천억 정유공장 계약 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
343,2010.03.02. 오전 10:00,GS건설 UAE서 4조1500억 정유공장 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4조1500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
344,2010.03.02. 오전 10:00,GS건설 36억弗 UAE 정유플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('36억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
345,2010.03.02. 오전 9:59,한경매물마당 광진구 대로변 6층 건물 급매 120억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('120억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
346,2010.03.02. 오전 9:55,평택 미군공사 5천억 발주..기회의 땅,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군', 'ORGANIZATION'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발주..기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O')]"
347,2010.03.02. 오전 9:45,SK건설 21억달러 아부다비 플랜트 공사 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
348,2010.03.02. 오전 9:41,SK건설 21억 달러 규모 초대형 플랜트 공사 계약,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('21억 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
349,2010.03.02. 오전 9:39,GS건설 루와이스 정유공장 확장공사 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('루와이스 정유공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
350,2010.03.02. 오전 9:38,서울 트리플 역세권 아파트 어디,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
351,2010.03.02. 오전 9:37,기업銀 녹색 부동산담보대출 출시,"[('기업銀', 'O'), (' ', 'O'), ('녹', 'TERM'), ('색', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
352,2010.03.02. 오전 9:37,서울시 퇴출 공무원 후보 24명 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
353,2010.03.02. 오전 9:18,GS건설 총 36억불 루와이스 정유공장 계약체결,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('36억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('루와이스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결', 'O')]"
354,2010.03.02. 오전 9:18,GS건설 36억弗규모 정유공장 확장공사 계약,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('36억弗', 'QUANTITY'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('확장공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
355,2010.03.02. 오전 9:11,재개발 공공관리제 전국으로 확대,"[('재개발 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전국으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
356,2010.03.02. 오전 8:59,방학시즌 인기 학군 전셋값 수천만원 급등..거래는 잠잠,"[('방학시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('급등..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('잠잠', 'O')]"
357,2010.03.02. 오전 8:24,대형건설사 도시형생활주택사업..아직은 저울질,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택사업', 'TERM'), ('..아직은', 'O'), (' ', 'O'), ('저울질', 'O')]"
358,2010.03.02. 오전 7:56,한발 빠른 내집장만... 청약가점부터 챙겨라,"[('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('내집장만...', 'O'), (' ', 'O'), ('청약가점부터', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
359,2010.03.02. 오전 7:47,기고당신이 잠든 사이에,"[('기고당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('잠든', 'O'), (' ', 'O'), ('사이에', 'O')]"
360,2010.03.02. 오전 7:40,트리플 역세권 분양단지가 뜬다,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
361,2010.03.02. 오전 7:15,3월 첫주 분양시장 ‘개점휴업’,"[('3월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’', 'O')]"
362,2010.03.02. 오전 7:01,녹색성장 U시티 구축사업 속도낸다,"[('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티 구축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다', 'O')]"
363,2010.03.02. 오전 6:58,이 사람“‘일 잘하는 감정평가협회’ 로 평가받고 싶다”,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('사람“‘일', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하는', 'O'), (' ', 'O'), ('감정평가협회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('평가받고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다”', 'O')]"
364,2010.03.02. 오전 6:43,아파트단지 에너지 사용량 공개 의무화,"[('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
365,2010.03.02. 오전 6:22,재개발·재건축 공공관리제 본격 도입,"[('재개발·재건축 공공관리제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
366,2010.03.02. 오전 6:22,대한건설협회 박상규 상근 부회장 선임,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('상근', 'O'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
367,2010.03.02. 오전 6:01,공동주택 에너지 소비량 공개 의무화,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('소비량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
368,2010.03.02. 오전 6:00,UCity 민간 참여 쉬워진다,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
369,2010.03.02. 오전 3:13,전세 시황서울 전세금 0.08%↑… 강남양천은 하락,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('0.08%', 'QUANTITY'), ('↑…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남양천', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
370,2010.03.02. 오전 12:39,美 건설지출 석달째 감소,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설지출', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
371,2010.03.03. 오후 9:34,새 봄 분양시장 인천이 달군다,"[('새 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다', 'O')]"
372,2010.03.03. 오후 9:33,서울·신도시 상가분양 봇물,"[('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
373,2010.03.03. 오후 9:32,김규정의 부동산 특강 위례신도시 보금자리주택,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
374,2010.03.03. 오후 9:27,광교 비즈 파크 사업자 선정 또 무산,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈 파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
375,2010.03.03. 오후 9:21,은마아파트 재건축 본격 추진,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
376,2010.03.03. 오후 7:19,재건축 허용 은마아파트 매물 사라져,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('사라져', 'O')]"
377,2010.03.03. 오후 7:03,하천정비사업 90건 중 문화재지표조사 단 8건,"[('하천정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('90건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('문화재지표조사', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('8건', 'QUANTITY')]"
378,2010.03.03. 오후 7:00,광교 비즈니스파크 민간 사업계획서 무효처리,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('무효처리', 'O')]"
379,2010.03.03. 오후 7:00,대치동 은마아파트 재건축 여부 5일 발표,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
380,2010.03.03. 오후 6:33,은마 재건축 2014년까지 최고 50층 아파트 짓겠다,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('50층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
381,2010.03.03. 오후 6:33,은마 조건부 재건축 어떻게…일반 재건축 추진…4424채서 5679채로 늘어나,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게…일반', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('4424채', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5679채', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나', 'O')]"
382,2010.03.03. 오후 6:33,조병호 추진위원장 단독 인터뷰 은마 재건축 용적률 300%…분담금 1억 넘을 듯,"[('조병호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('추진위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), ('…분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘을', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
383,2010.03.03. 오후 6:32,위례서 풀린 보상금 1조5천억은…예금했다 48% 토지 투자 29%,"[('위례', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('1조5천억', 'QUANTITY'), ('은…예금했다', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY')]"
384,2010.03.03. 오후 6:32,중개업소 문의 빗발…매수보다 팔자 매물 늘어,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발…매수보다', 'O'), (' ', 'O'), ('팔자', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
385,2010.03.03. 오후 6:32,노원구 우리도 안전진단 받게 해달라,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('받게', 'O'), (' ', 'O'), ('해달라', 'O')]"
386,2010.03.03. 오후 6:32,재건축 추진단지 파급효과 관심…잠실 5단지·압구정현대 등 중층 단지들 술렁,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진단지', 'O'), (' ', 'O'), ('파급효과', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('압구정현대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
387,2010.03.03. 오후 6:31,한경매물마당 천안시 성정동 수익용 원룸 10억5000만원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('10억5000만원', 'QUANTITY')]"
388,2010.03.03. 오후 6:23,강남 호재 봇물..집값 오를까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
389,2010.03.03. 오후 6:22,강남 3구 아파트 경매 낙찰가율 네달만에 반등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('네달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
390,2010.03.03. 오후 6:18,재개발 약발 끝났나,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나', 'O')]"
391,2010.03.03. 오후 6:18,은마아파트 조건부 재건축 사업 시행까진 산넘어 산,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시행까진', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
392,2010.03.03. 오후 6:18,판교 상가 분양 받아볼까,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
393,2010.03.03. 오후 6:18,공덕동에 연도형 상가·주거단지 조성,"[('공덕동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('연도형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
394,2010.03.03. 오후 6:17,김포 ‘한강시네폴리스’에 케이블TV방송센터 조성,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블TV', 'TERM'), ('방송센터', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
395,2010.03.03. 오후 6:15,서울시 저소득층 2500가구 집수리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O')]"
396,2010.03.03. 오후 6:14,대치동 은마아파트 ‘조건부 재건축’,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O')]"
397,2010.03.03. 오후 6:14,서울 재건축·재개발 걸림돌 없앤다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
398,2010.03.03. 오후 6:12,재개발 지지부진 다세대 거래 급감,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
399,2010.03.03. 오후 6:12,민간 분양시장 인천이 달굴까,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴까', 'O')]"
400,2010.03.03. 오후 6:12,현장클릭 인천 청라지구 분양권,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O')]"
401,2010.03.03. 오후 6:12,분양단지 들여다보기 인천 에코메트로 3차 더 타워,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더 타워', 'ARTIFACT')]"
402,2010.03.03. 오후 6:12,서울 전셋값 상승행진 한계 왔나,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승행진', 'O'), (' ', 'O'), ('한계', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나', 'O')]"
403,2010.03.03. 오후 6:12,위례 대체골프장 후보 뉴서울CC에 무슨 일이,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴서울CC', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
404,2010.03.03. 오후 6:03,DTI규제 갈아타기 수요도 막아,"[('DTI규제', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('수요도', 'O'), (' ', 'O'), ('막아', 'O')]"
405,2010.03.03. 오후 6:03,수도권마저 계약·입주율 반토막… 규제방식 재검토 필요,"[('수도권', 'LOCATION'), ('마저', 'O'), (' ', 'O'), ('계약·입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
406,2010.03.03. 오후 6:02,대한건설협회 사이버 공동구매 시장 열어,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
408,2010.03.03. 오후 6:00,은마아파트 지금사도 돈되나,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지금사도', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되나', 'O')]"
409,2010.03.03. 오후 5:58,MB정부 서민정책 겉과 속下‘그림의 떡’ 보금자리주택,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민정책', 'O'), (' ', 'O'), ('겉과', 'O'), (' ', 'O'), ('속下‘그림의', 'O'), (' ', 'O'), ('떡’', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O')]"
410,2010.03.03. 오후 5:58,MB정부 서민정책 겉과 속서민의 보금자리냐 중산층의 금싸라기냐,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민정책', 'O'), (' ', 'O'), ('겉과', 'O'), (' ', 'O'), ('속서민의', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리냐', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층의', 'O'), (' ', 'O'), ('금싸라기냐', 'O')]"
411,2010.03.03. 오후 5:57,대출규제 지역별로 세분화 보금자리 공급시기 조절을,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별로', 'O'), (' ', 'O'), ('세분화', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절을', 'O')]"
412,2010.03.03. 오후 5:57,주택·건설업계 5월 위기설 고조,"[('주택·건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기설', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
413,2010.03.03. 오후 5:57,대치동 은마아파트 재건축 길 열려,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
414,2010.03.03. 오후 5:54,광교 비즈니스파크 사업자 선정 또 무산,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
415,2010.03.03. 오후 5:44,은마아파트 재건축 길 열렸다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
416,2010.03.03. 오후 5:43,지금은 분양중일산 두산위브더제니스 잔여세대 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두산위브더제니스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2010.03.03. 오후 5:42,건설업체들 도산 원인은 입주 지연,"[('건설업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('도산', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('지연', 'O')]"
418,2010.03.03. 오후 5:42,중도금 무이자 대출부담 눈덩이 주택거래 숨통이라도 터줬으면,"[('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대출부담', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('터줬으면', 'O')]"
419,2010.03.03. 오후 5:40,광교 비즈니스파크 공모 또다시 무효…필지매각 추진,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비즈니스파크', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('또다시', 'O'), (' ', 'O'), ('무효…필지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
420,2010.03.03. 오후 5:37,안전진단 통과 은마아파트값 벌써 들썩,"[('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
421,2010.03.03. 오후 5:36,지난해 대출규제 강화이후 거래 뚝… 급매물만 쌓여요,"[('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화이후', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓여요', 'O')]"
422,2010.03.03. 오후 5:35,제2의 은마아파트.. 잠실주공5단지 주목,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
423,2010.03.03. 오후 5:34,건설협회 사이버 공동구매 시장 오픈,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
424,2010.03.03. 오후 5:29,공공관리자제도 법제화 연기 불가피,"[('공공관리자제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
425,2010.03.03. 오후 5:29,세운상가 주상복합 36층→29층으로 하향조정,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('36층', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('29층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향조정', 'O')]"
426,2010.03.03. 오후 5:19,한강시네폴리스 산단 입주협약식 개최,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주협약식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
427,2010.03.03. 오후 5:15,鄭국토 불가리아 등 해외수주지원 나서,"[('鄭국토', 'O'), (' ', 'O'), ('불가리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
428,2010.03.03. 오후 5:13,재개발 지지부진 다세대 거래 급감,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
429,2010.03.03. 오후 5:13,민간 분양시장 인천이 달굴까,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴까', 'O')]"
430,2010.03.03. 오후 5:13,강남 호재 봇물..집값 오를까,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오를까', 'O')]"
431,2010.03.03. 오후 5:13,은마아파트 재건축 길 열렸다,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
432,2010.03.03. 오후 5:12,제주경찰 남의 땅 매도 사기단 검거,"[('제주경찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('사기단', 'O'), (' ', 'O'), ('검거', 'O')]"
433,2010.03.03. 오후 5:12,광교비즈니스파크 사업자 공모 또 무산,"[('광교비즈니스파크', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
434,2010.03.03. 오후 5:01,은마아파트 재건축 조건부 통과,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
435,2010.03.03. 오후 5:00,일일 유동인구 40만의 주안역 랜드마크 분양화제,"[('일일', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('40만', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('주안역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('분양화제', 'O')]"
436,2010.03.03. 오후 4:51,은마 재건축 조건부 허용 강남권 파장,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파장', 'O')]"
437,2010.03.03. 오후 4:50,서울형 친환경 공공건축물 건설,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
438,2010.03.03. 오후 4:50,정종환 장관 해외건설 수주지원 본격 활동,"[('정종환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O')]"
439,2010.03.03. 오후 4:48,경남 하동에 예술인 마을 분양,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('예술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2010.03.03. 오후 4:48,현대엠코 이우영 부사장 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
441,2010.03.03. 오후 4:45,신축 공공건물 에너지사용 40% 줄여…,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지사용', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄여…', 'O')]"
442,2010.03.03. 오후 4:45,건축허가 1년내 착공해야 헌재 합헌 결정,"[('건축허가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공해야', 'O'), (' ', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
443,2010.03.03. 오후 4:45,은마아파트 5일 안전진단 최종결정,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('최종결정', 'O')]"
444,2010.03.03. 오후 4:43,자금난 인천도개공 1조3천억 공사채 추가 발행,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('인천도개공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사채', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
445,2010.03.03. 오후 4:43,별내 3600가구 나온다…4월부터 분양 시동,"[('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다…', 'O'), ('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
446,2010.03.03. 오후 4:34,2월 강남 주택 매매가 0.3%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
447,2010.03.03. 오후 4:17,은마 조건부 재건축..시장 영향은,"[('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
448,2010.03.03. 오후 4:14,현대엠코 토목전문가 이우영씨 부사장 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이우영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
449,2010.03.03. 오후 4:13,강남권 아파트 경매 낙찰가율 4달 만에 반등,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('4달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
450,2010.03.03. 오후 3:41,현대엠코 이우영 부사장 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
451,2010.03.03. 오후 3:41,공덕동 일대 복합주거단지 조성,"[('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
452,2010.03.03. 오후 3:17,그래픽 대치동 은마아파트 조건부 재건축 대상,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
453,2010.03.03. 오후 3:16,은마아파트 조건부 재건축 허용,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
454,2010.03.03. 오후 3:14,현대엠코 토목사업 박차..이우영 부사장 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목사업', 'O'), (' ', 'O'), ('박차..', 'O'), ('이우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
455,2010.03.03. 오후 3:12,한국감정원 감정평가실무매뉴얼 보급,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감정평가실무매뉴얼', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O')]"
456,2010.03.03. 오후 3:08,벽산건설 890억 PF자금 조달,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('890억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF자금', 'O'), (' ', 'O'), ('조달', 'O')]"
457,2010.03.03. 오후 3:02,‘맹모孟母들 영종에 눈독’…명문학군 따라 집값 상승,"[('‘', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('孟母', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('영종', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('눈독’…명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
458,2010.03.03. 오후 3:01,5000만원대 초역세권 주거형 오피스 분양,"[('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
459,2010.03.03. 오후 3:00,확실한 투자처를 찾았다 실투자 4천만원,"[('확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾았다', 'O'), (' ', 'O'), ('실투자', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY')]"
460,2010.03.03. 오후 2:49,지난달 수도권 아파트 경매가 일제 상승,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매가', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
461,2010.03.03. 오후 2:48,세종시 올해 8364억원 공사 발주,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8364억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
462,2010.03.03. 오후 2:40,분양 임박한 위례신도시...강남·친환경·규모 3박자,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·친환경·규모', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY')]"
463,2010.03.03. 오후 2:34,현대엔지니어링 44회 납세자의 날 석탑산업훈장 수상,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('44회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('납세자의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('석탑산업훈장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
464,2010.03.03. 오후 2:31,5천만원투자로 6백만원 번다 지금이 기회,"[('5천만원', 'QUANTITY'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('6백만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('번다', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
465,2010.03.03. 오후 2:29,부천 오피스 4천만원 있으면 무조건 잡아라,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
466,2010.03.03. 오후 2:28,건설근로자공제회 개방형 기업으로 변모,"[('건설근로자공제회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모', 'O')]"
467,2010.03.03. 오후 2:22,강남 대치동 은마아파트 조건부 재건축 승인,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
468,2010.03.03. 오후 2:20,대치동 은마아파트 조건부 재건축 허용,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
469,2010.03.03. 오후 2:19,서울 강남 은마아파트 재건축 조건부 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
470,2010.03.03. 오후 2:19,강남구청 은마아파트 재건축 허용 대상,"[('강남구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
471,2010.03.03. 오후 2:15,대치동 은마아파트 조건부 재건축 될듯,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
472,2010.03.03. 오후 2:15,교통 편리한 역세권 내 집 갖기,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖기', 'O')]"
473,2010.03.03. 오후 2:15,5000만원대 초역세권 주거형 오피스 분양,"[('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
474,2010.03.03. 오후 2:10,서울시 도시개발 조감도 3D 입체영상 서비스,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'O'), (' ', 'O'), ('입체영상', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
475,2010.03.03. 오후 2:10,소자본 투자 나만의 풀옵션 원룸텔 마지막 분양,"[('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
476,2010.03.03. 오후 2:08,한국의 부촌 청담동이 이끈다,"[('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
477,2010.03.03. 오후 2:06,화성 동탄도 상가ㆍ오피스텔 마케팅 ‘ON’,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동탄도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('‘ON’', 'O')]"
478,2010.03.03. 오후 2:06,미분양에 자금난 건설사신규사업도 ‘올스톱’,"[('미분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사신규사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘올스톱’', 'O')]"
479,2010.03.03. 오후 2:05,은마아파트 ‘조건부 재건축’…시장영향은 제한적,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축’…시장영향은', 'O'), (' ', 'O'), ('제한적', 'O')]"
480,2010.03.03. 오후 2:05,“서희스타힐스”1호선역세권 3.3㎡900만원대 계약금 500만원 특별분양,"[('“', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
481,2010.03.03. 오후 2:05,재테크확 달라진 가평 전원토지㎡35700원 매각공고,"[('재테크확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원토지㎡', 'O'), ('35700원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각공고', 'O')]"
482,2010.03.03. 오후 2:00,국가공간정보체계 2차 시범구축사업 성공적 마무리,"[('국가공간정보체계', 'TERM'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범구축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
483,2010.03.03. 오후 2:00,판교의 중심 쌍용건설 마크시티 특별분양,"[('판교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마크시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
484,2010.03.03. 오후 1:57,위례신도시 청약 끝나면 별내지구도 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나면', 'O'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
485,2010.03.03. 오후 1:49,LH 실버사원 모집 접수 첫날부터 반응 뜨거워,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실버사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('반응', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워', 'O')]"
486,2010.03.03. 오후 1:45,초역세권 풀옵션 원룸텔 선착순 특별분양 마지막 기회,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
487,2010.03.03. 오후 1:39,현대엠코 이우영 부사장 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
488,2010.03.03. 오후 1:30,주재우씨엔씨 종합관리사업 통해 국내 시설물 관리 근대·전문화에 앞장서,"[('주재우씨엔씨 종합관리사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('근대·전문화에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서', 'O')]"
489,2010.03.03. 오후 1:30,Small Business‘맥주 전문점이라면 맥주 맛으로 승부’  선배에게 듣는 창업 노하우‘플젠’ 가산디지털단지점 호윤철 사장,"[('Small', 'O'), (' ', 'O'), ('Business‘', 'O'), ('맥주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문점이라면', 'O'), (' ', 'O'), ('맥주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맛으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부’', 'O'), (' ', 'O'), ('선배', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우‘', 'O'), ('플젠', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가산디지털단지', 'LOCATION'), ('점', 'O'), (' ', 'O'), ('호윤철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
490,2010.03.03. 오후 1:30,기업 자산관리 컨설팅대부분 액면가 초과…절세 전략 필요  비상장 중소기업의 가치 평가,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('액면가', 'O'), (' ', 'O'), ('초과…절세', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O'), (' ', 'O'), ('비상장', 'O'), (' ', 'O'), ('중소기업의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
491,2010.03.03. 오후 1:30,Fund본격 구조조정 ‘스타트’…채권 투자 ‘굿’  상반기 채권형 펀드 투자 전략,"[('Fund본격', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정', 'O'), (' ', 'O'), ('‘스타트’…채권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('채권형 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략', 'O')]"
492,2010.03.03. 오후 1:30,Real Estate재개발 사업 ‘봇물’…중소형 집값 ‘쑥’  대전·부산 아파트 투자,"[('Real', 'TERM'), (' ', 'O'), ('Estate', 'TERM'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥’', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
493,2010.03.03. 오후 1:30,Stock광고시장 10% 성장…제일기획 ‘관심’  2010년 미디어·광고 산업 전망,"[('Stock광고시장', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성장…', 'O'), ('제일기획', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘관심’', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미디어·광고', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
494,2010.03.03. 오후 1:30,아기곰의 부동산 산책‘지금 하나 먹느냐 내일 두 개 먹느냐’  마시멜로 이야기와 부동산 투자,"[('아기', 'PERSON'), ('곰의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('산책‘지금', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먹느냐', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('두 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('먹느냐’', 'O'), (' ', 'O'), ('마시멜로', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('이야기와', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
495,2010.03.03. 오후 1:26,은마아파트 재건축 허용..집값 뛸까,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..집값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛸까', 'O')]"
496,2010.03.03. 오후 1:25,현대엠코 토목부문 사업 확대 위해 부사장급 전문인력 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토목부문', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('급', 'O'), (' ', 'O'), ('전문인력', 'O'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
497,2010.03.03. 오후 1:24,대치동 은마아파트 조건부 재건축.. 5일 최종결정,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축..', 'O'), (' ', 'O'), ('5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종결정', 'O')]"
498,2010.03.03. 오후 1:17,대치동 은마아파트 재건축 조건부 허용상보,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용상보', 'O')]"
499,2010.03.03. 오후 1:13,고수 “알짜” 투자법 5천만원 이렇게 굴려라..,"[('고수', 'O'), (' ', 'O'), ('“알짜”', 'O'), (' ', 'O'), ('투자법', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('굴려라..', 'O')]"
500,2010.03.03. 오후 1:13,“으뜸” 재테크 “56천만원”으로 월세 “135만α”,"[('“으뜸”', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('56천만원', 'QUANTITY'), ('”으로', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('135만α', 'QUANTITY'), ('”', 'O')]"
501,2010.03.03. 오후 1:11,김영수 동작구 부구청장 취임,"[('김영수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
502,2010.03.03. 오후 1:11,태영건설 올 영업이익 800억원 목,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목', 'O')]"
503,2010.03.03. 오후 1:11,포스코건설 올 수주 목표 11조5000억,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('11조5000억', 'QUANTITY')]"
504,2010.03.03. 오후 1:11,현대건설 올 亞시장서 25억弗 캔다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('亞시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('캔다', 'O')]"
505,2010.03.03. 오후 1:10,남양주시 수동계곡앞 전원토지 4천만원대 한정매각,"[('남양주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동계곡', 'LOCATION'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('전원토지', 'O'), (' ', 'O'), ('4천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정매각', 'O')]"
506,2010.03.03. 오후 1:10,임대형 단지내 상가 등장… 일산 위시티 선임대 분양,"[('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등장…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
507,2010.03.03. 오후 1:10,“이젠 상가가 대세”…판교  ‘들썩’,"[('“이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세”…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
508,2010.03.03. 오후 1:06,대일감정원 허장식 대표 선출종합,"[('대일감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허장식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출종합', 'O')]"
509,2010.03.03. 오후 1:06,동탄신도시도 상가ㆍ오피스텔 홍보전  ‘후끈’,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’', 'O')]"
510,2010.03.03. 오후 1:06,대치은마 재건축 일정돌입… 용역결과 조건부허용 판정,"[('대치은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일정돌입…', 'O'), (' ', 'O'), ('용역결과', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부허용', 'O'), (' ', 'O'), ('판정', 'O')]"
511,2010.03.03. 오후 1:06,벽산건설 수원 권선에 이달 말 521가구 분양,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('권선', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('521가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
512,2010.03.03. 오후 12:58,현대엠코 이우영 부사장 영입,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이우영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('영입', 'O')]"
513,2010.03.03. 오후 12:56,“중견 78개사 곧 정리” 업계 흉흉,"[('“중견', 'O'), (' ', 'O'), ('78개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('정리”', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('흉흉', 'O')]"
514,2010.03.03. 오후 12:56,돈줄 막혀 연쇄부도 현실화…금융위기 재연 진앙지 되나,"[('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('연쇄부도', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화…', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재연', 'O'), (' ', 'O'), ('진앙지', 'O'), (' ', 'O'), ('되나', 'O')]"
515,2010.03.03. 오후 12:56,미분양ㆍ미입주 시한폭탄 줄도산 공포,"[('미분양ㆍ미입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ARTIFACT'), ('한폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('줄도산', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
516,2010.03.03. 오후 12:52,5000만원대 풀옵션 원룸텔 무조건 잡아라,"[('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
517,2010.03.03. 오후 12:52,고급 커뮤니티 시설 아파트값을 결정한다,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값을', 'O'), (' ', 'O'), ('결정한다', 'O')]"
518,2010.03.03. 오후 12:50,대치동 은마아파트 조건부 재건축 될듯종합,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯종합', 'O')]"
519,2010.03.03. 오후 12:50,역세권 블루칩 중소형 아파트,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
520,2010.03.03. 오후 12:50,주목 받는 소자본 투자 5000만원대 풀옵션 원룸텔,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('소자본', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀옵션', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O')]"
521,2010.03.03. 오후 12:46,은마아파트 조건부 재건축 허용,"[('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
522,2010.03.03. 오후 12:28,강남 은마아파트 재건축 조건부 허용,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
523,2010.03.03. 오후 12:16,대치동 은마아파트 조건부 재건축 될듯,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('될듯', 'O')]"
524,2010.03.03. 오후 12:10,포스코건설 올 수주 11조5000억매출 7조2000억 목표,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('11조5000억', 'QUANTITY'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('7조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
525,2010.03.03. 오후 12:05,쌍용건설 판교 마크시티상가 동시분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마크시티상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
526,2010.03.03. 오후 12:00,미분양 최악ㆍ40조 PF만기도래…경제위기 ‘뇌관’되나,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('최악ㆍ', 'O'), ('40조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('PF만기도래…경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뇌관’되나', 'O')]"
