,date,headline,keyword
0,2020.05.24. 오후 11:14,이통3사 패스 인증서 가입자 3000만명 눈 앞…서비스 확대,"[('이통', 'O'), ('3사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패스', 'O'), (' ', 'O'), ('인증서', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞…서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
1,2020.05.24. 오후 10:18,‘전월세상한제·계약갱신청구권’ 법제화 전셋값 안정 뒷받침 안명숙의 차이나는 부동산 클래스,"[('‘', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('계약갱신청구권', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷받침', 'O'), (' ', 'O'), ('안명숙', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스', 'O')]"
2,2020.05.24. 오후 8:36,부린이 가이드 진짜 로또가 나타났다… 떴다하면 몇십만 몰리는 줍줍의 세계,"[('부린이', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('로또가', 'O'), (' ', 'O'), ('나타났다…', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다하면', 'O'), (' ', 'O'), ('몇십만', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('줍줍의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O')]"
3,2020.05.24. 오후 8:32,이제 서울에서는 ‘꺼진 재개발도 다시 보자’,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자’', 'O')]"
4,2020.05.24. 오후 8:32,‘의정부 롯데캐슬’ 사전 무순위 청약에 1만여건 집중,"[('‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('무순위', 'O'), (' ', 'O'), ('청약에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
5,2020.05.24. 오후 8:32,동부 대구시 ‘두류 센트레빌 더시티’ 333가구 분양,"[('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두류 센트레빌 더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('333가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
6,2020.05.24. 오후 8:32,현대엔지니어링 ‘힐스테이트 청량리 더퍼스트’ 486실 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('486실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2020.05.24. 오후 8:00,‘조국 아파트’ 방배삼익 재건축 시공사로 대림산업 선정,"[('‘', 'O'), ('조국 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
8,2020.05.24. 오후 6:48,수도권 3기 신도시 광역교통 개선 … 약속한 대책부터,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광역교통', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('약속한', 'O'), (' ', 'O'), ('대책부터', 'O')]"
9,2020.05.24. 오후 6:48,롯데건설 9200억 은평區 갈현1구역 재개발 수주,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), ('區', 'O'), (' ', 'O'), ('갈현1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
10,2020.05.24. 오후 6:48,삼호 수원 車매매시설 도이치 오토월드 준공,"[('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('車매매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('도이치 오토월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
11,2020.05.24. 오후 6:48,새만금 육상태양광 3구역 우선협상대상자에 호반건설,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육상태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('호반건설', 'ORGANIZATION')]"
12,2020.05.24. 오후 6:48,1호선 등 10개 노선 인접 교통허브 입지,"[('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('교통허브', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
13,2020.05.24. 오후 6:48,그린벨트 개발 녹지환경 풍부 숲세권 단지,"[('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
14,2020.05.24. 오후 6:36,설마 걸리겠어…구글 믿고 고소득 숨긴 인기 유튜버 억대 세금 추징,"[('설마', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리겠어…', 'O'), ('구글', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('고소득', 'O'), (' ', 'O'), ('숨긴', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('유튜버', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('억대', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
15,2020.05.24. 오후 5:58,‘미분양 지대’ 오명 벗나… 분양권 프리미엄 1억 넘게 붙었다 현장르포,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지대’', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('붙었다', 'O'), (' ', 'O'), ('현장르포', 'O')]"
16,2020.05.24. 오후 5:58,내달 1000가구 이상 대단지 아파트 쏟아진다,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
17,2020.05.24. 오후 5:58,롯데건설 은평 갈현1구역 시공사에 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
18,2020.05.24. 오후 5:58,‘전매제한 규제 막차’ 울산 지웰시티 자이 분양 분양 하이라이트,"[('‘전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('막차’', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O')]"
19,2020.05.24. 오후 5:58,LH 광주 청년 주거창작공간 지원 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거창작공간', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
20,2020.05.24. 오후 5:10,입주직전 조합원에…무더기 부적격 통보 논란,"[('입주직전', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), ('에…무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
21,2020.05.24. 오후 5:10,공사비 9200억  갈현1구역…재개발 대어 낚은 롯데건설,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('9200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('대어', 'O'), (' ', 'O'), ('낚은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION')]"
22,2020.05.24. 오후 5:10,어어 하다가 6억 넘었네…대출막힌 30대 눈물,"[('어어', 'O'), (' ', 'O'), ('하다가', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었네…대출막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
23,2020.05.24. 오후 5:09,위례 우미린 2차 등 7700여 가구 분양,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7700여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
24,2020.05.24. 오후 5:09,강남 논현 펜트힐 캐스케이드,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트힐 캐스케이드', 'ARTIFACT')]"
25,2020.05.24. 오후 5:01,LH 전세매입 임대주택 당첨자 신혼부부 乙 취급 논란,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('乙', 'O'), (' ', 'O'), ('취급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
26,2020.05.24. 오후 4:57,포스코건설 더샵 송도센터니얼 개관 3일 만에 3만5000명 접속,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 송도센터니얼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('3일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접속', 'O')]"
27,2020.05.24. 오후 4:52,이번주 울산 등 전국 7742가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7742가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2020.05.24. 오후 4:51,르포살아나는 창원시장 “전고점 회복 중”…신규 분양도 관심,"[('르포살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“전고점', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('중”…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
29,2020.05.24. 오후 4:48,단독 강남 최대 리모델링 대치2단지 건축심의 통과,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
30,2020.05.24. 오후 4:46,강남역 유동인구 확장하는 45층 랜드마크 복합단지 될 것,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('확장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
31,2020.05.24. 오후 4:45,강북 코엑스 서울역 북부역세권 개발 협의 본격화,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코엑스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
32,2020.05.24. 오후 4:35,갈현1구역 재개발 조합 롯데건설 시공사로 선정,"[('갈현1구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
33,2020.05.24. 오후 4:22,재개발.재건축.리모델링 등 도시정비사업장서 시공사 교체 등 논란 이어져,"[('재개발.재건축.리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
34,2020.05.24. 오후 4:14,전매제한 강화 지방 공공택지 분양에도 적용,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
35,2020.05.24. 오후 4:10,서울 아파트 가격 오르고 거래 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
36,2020.05.24. 오후 4:10,서울 아파트 보유세·양도세 절세 거래 끝물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O')]"
37,2020.05.24. 오후 4:10,서울 아파트 보유세·양도세 절세 거래 끝물,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('끝물', 'O')]"
38,2020.05.24. 오후 4:10,서울 아파트 가격은 오르고 거래는 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
39,2020.05.24. 오후 4:10,서울 아파트 초급매물 대부분 소진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
40,2020.05.24. 오후 4:10,서울 아파트 보유세 절세 매물 소진…추격 매수 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('소진…추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
41,2020.05.24. 오후 4:09,서울 아파트 초급매물 대부분 소진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('초급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('소진', 'O')]"
42,2020.05.24. 오후 4:09,서울 아파트 가격 오르고 거래 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
43,2020.05.24. 오후 4:09,서울 아파트 가격 오르고 거래 주춤,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
44,2020.05.24. 오후 3:48,6월 1000가구 이상 대단지 쏟아진다...6월 분양 중 절반,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다...', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
45,2020.05.24. 오후 3:38,성호건의 전지적 토지관점 임야나 전을 대지로 바꿀 때 드는 비용,"[('성호건', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전지적', 'O'), (' ', 'O'), ('토지관점', 'O'), (' ', 'O'), ('임야나', 'O'), (' ', 'O'), ('전을', 'O'), (' ', 'O'), ('대지로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿀', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('드는', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O')]"
46,2020.05.24. 오후 3:29,사업비 9200억 갈현1구역 재개발 롯데건설 품으로,"[('사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('9200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O')]"
47,2020.05.24. 오후 3:28,분양단지 들여다보기 교통·상권·학군·숲세권 4박자 고루 갖춰,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·상권·학군·숲세권', 'O'), (' ', 'O'), ('4박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
48,2020.05.24. 오후 3:28,분양캘린더 1만여 가구 분양···규제 前 밀어내기 시동,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양···규제', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어내기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
49,2020.05.24. 오후 3:28,은평 갈현1 품은 롯데...누적수주 1조 돌파,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('누적수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
50,2020.05.24. 오후 3:28,462대1·118대1···소득 줄이고 휴직하고 특별하지 않은 신혼특공,"[('462대1', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('118대1', 'QUANTITY'), ('···소득', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('휴직하고', 'O'), (' ', 'O'), ('특별하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼특공', 'O')]"
51,2020.05.24. 오후 3:28,경기 광주 한라비발디 분양···강남역까지 지하철로 50분,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양···', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('50분', 'TIME')]"
52,2020.05.24. 오후 3:21,신탁 활용하면 1주택자처럼 9억까지 비과세,"[('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('활용하면', 'O'), (' ', 'O'), ('1주택자', 'CIVILIZATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O')]"
53,2020.05.24. 오후 3:19,집주인 세금 탓에 보증금 날리는 세입자…제도개선 깜깜,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('탓에', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('날리는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…제도개선', 'O'), (' ', 'O'), ('깜깜', 'O')]"
54,2020.05.24. 오후 3:09,뻥 뚫린 뷰가 예술…초고층 아파트 쏟아진다,"[('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰가', 'O'), (' ', 'O'), ('예술…초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
55,2020.05.24. 오후 3:07,갭 메우기 장세에 6억 돌파 아파트 속출…30대의 눈물,"[('갭', 'O'), (' ', 'O'), ('메우기', 'O'), (' ', 'O'), ('장세에', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
56,2020.05.24. 오후 3:06,서울 집값 주춤한데 구로 아파트만 껑충,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한데', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
57,2020.05.24. 오후 3:04,모십니다 그래서 지금 사야 하나요 저자 특강,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('그래서', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나요', 'O'), (' ', 'O'), ('저자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
58,2020.05.24. 오후 3:02,롯데건설 갈현1구역 시공사로 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
59,2020.05.24. 오후 3:02,모십니다 수익형 부동산 온라인 투자 박람회,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O')]"
60,2020.05.24. 오후 2:53,과기정통부·방통위 알뜰폰 불공정행위 근절 협력,"[('과기정통부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('방통위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('알뜰폰', 'O'), (' ', 'O'), ('불공정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O')]"
61,2020.05.24. 오후 2:51,SK그룹 공채시험 오프라인으로 치러,"[('SK그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공채시험', 'O'), (' ', 'O'), ('오프라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('치러', 'O')]"
62,2020.05.24. 오후 2:49,무역협회 포스트 코로나 시대…디지털·비대면·홈코노미 확대,"[('무역협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시대…디지털·비대면·홈코노미', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
63,2020.05.24. 오후 2:48,전경련 스마트시티 성공하려면 민간 주도 환경 필요,"[('전경련', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('환경', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
64,2020.05.24. 오후 2:46,경총 경제전문가 21대 국회 최우선 과제로 규제혁신 꼽아,"[('경총', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O'), (' ', 'O'), ('과제로', 'O'), (' ', 'O'), ('규제혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽아', 'O')]"
65,2020.05.24. 오후 2:44,중기부 스타트업 1500곳에 1000억원 투자…26일부터 신청,"[('중기부', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('1500곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
66,2020.05.24. 오후 2:39,1만519가구 쏟아진다..5월 마지막주 분양 큰장,"[('1만519가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('5월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O')]"
67,2020.05.24. 오후 2:32,신도시 지하철 바로 뚫어줄 것도 아니면서…또 희망고문 하나,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫어줄', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면서…또', 'O'), (' ', 'O'), ('희망고문', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
68,2020.05.24. 오후 1:10,포스코건설 ‘더샵 송도센터니얼’ 드라이브스루 3800여대 방문,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 송도센터니얼', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브스루', 'O'), (' ', 'O'), ('3800여대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
69,2020.05.24. 오후 12:42,서울 30대 투자자들 광명으로...입주권 3.4억 웃돈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('으로...입주권', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O')]"
70,2020.05.24. 오후 12:36,분양일정 줄줄이…5월 마지막 주 7700여가구 1순위 청약,"[('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이…', 'O'), ('5월 마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7700여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
71,2020.05.24. 오후 12:26,서울 강북 최대 재개발 갈현1구역 롯데건설이 수주,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('갈현1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
72,2020.05.24. 오후 12:22,당첨되면 앉아서 수억 번다…대출 안되는 15억 초과 아파트까지 달려드는 동학개미들,"[('당첨되면', 'O'), (' ', 'O'), ('앉아서', 'O'), (' ', 'O'), ('수억', 'O'), (' ', 'O'), ('번다…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('15억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트까지', 'O'), (' ', 'O'), ('달려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('동학개미', 'ANIMAL'), ('들', 'O')]"
73,2020.05.24. 오후 12:21,이상현의 모하탐방 양원지구 초역세권 단지 ‘신내역 시티프라디움’,"[('이상현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모하', 'LOCATION'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('양원지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신내역 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
74,2020.05.24. 오후 12:21,이상현의 모하탐방 서울 최대 교통허브 입지 ‘힐스테이트 청량리 더퍼스트’,"[('이상현', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모하', 'LOCATION'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('교통허브', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
75,2020.05.24. 오후 12:18,종부세 폭탄도 아닌데 급하게 팔지 말자…매물 회수하는 집주인들,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('급하게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔지', 'O'), (' ', 'O'), ('말자…매물', 'O'), (' ', 'O'), ('회수하는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
76,2020.05.24. 오후 12:01,5월 4주 분양동향 청약시장 개편…전국 7742가구 접수,"[('5월 4주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양동향', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7742가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
77,2020.05.24. 오후 12:00,한은 中 가계부채 증가세…유동성 부동산 유입정도가 관건,"[('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유입정도가', 'O'), (' ', 'O'), ('관건', 'O')]"
78,2020.05.24. 오전 11:40,4000여가구 재개발 최대어 갈현1구역......롯데건설 시그니처 캐슬 들어선다,"[('4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('......', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시그니처 캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
79,2020.05.24. 오전 11:36,5월 마지막주 아파트 1만여가구 쏟아진다,"[('5월 마지막주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
80,2020.05.24. 오전 11:28,절세 급매물 다 나갔다…서울 아파트 가격 오르고 거래 주춤,"[('절세', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('나갔다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
81,2020.05.24. 오전 11:20,‘주거창작공간’··· LH 광주 청년 지원 협약 체결,"[('‘주거창작공간’···', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
82,2020.05.24. 오전 11:18,LH 올 하반기 입주 예정 74개 단지에 입주·하자 서비스 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('74개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·하자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
83,2020.05.24. 오전 11:03,LH 광주에 문화예술 청년 위한 창작레지던시 행복주택 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('창작레지던시', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
84,2020.05.24. 오전 11:01,LH 광주에 문화예술 청년 위한 ‘창작레지던시’ 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘창작레지던시’', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
85,2020.05.24. 오전 11:01,LH 180억 규모 입주고객 서비스 용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('180억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('입주고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
86,2020.05.24. 오전 11:01,주거창작공간 LH 광주 청년 지원 협약 체결,"[('주거창작공간', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
87,2020.05.24. 오전 11:00,LH 올 하반기부터 ‘프리미엄 입주·하자 서비스’ 선보인다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·하자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
88,2020.05.24. 오전 11:00,LH 광주에 청년 창작활동 지원주택 짓는다…광주시 등과 협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창작활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다…', 'O'), ('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
89,2020.05.24. 오전 11:00,LH 광주에 청년 창작활동 지원주택 세운다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창작활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
90,2020.05.24. 오전 11:00,LH 2020년 LHQ 입주고객 품질 서비스 용역 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LHQ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
91,2020.05.24. 오전 11:00,국토부 도로안전 국민참여단 모집…도로위 위험요소 모니터링,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도로안전', 'O'), (' ', 'O'), ('국민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집…도로위', 'O'), (' ', 'O'), ('위험요소', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
92,2020.05.24. 오전 11:00,국민과 함께 만드는 미래공항…국토부 국민참여단 모집,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('미래공항', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
93,2020.05.24. 오전 11:00,LH 입주·하자 서비스 용역 발주…일자리 1만개 창출,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주·하자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('창출', 'O')]"
94,2020.05.24. 오전 11:00,출입국 절차·공항 혼잡문제…공항 개선방안 국민 의견 반영한다,"[('출입국', 'O'), (' ', 'O'), ('절차·공항', 'O'), (' ', 'O'), ('혼잡문제…공항', 'O'), (' ', 'O'), ('개선방안', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('반영한다', 'O')]"
95,2020.05.24. 오전 11:00,LH 입주 예정 74개 단지 프리미엄 입주·하자 서비스 제공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('74개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·하자', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
96,2020.05.24. 오전 11:00,청년 창작활동 지원 행복주택 광주에 들어선다,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('창작활동', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
97,2020.05.24. 오전 11:00,미래 공항 함께 만들어요 공항개발종합계획 국민참여단 모집,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O'), (' ', 'O'), ('공항개발종합계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('국민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
98,2020.05.24. 오전 11:00,미래 공항 밑그림 그릴 국민참여단 모집,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그릴', 'O'), (' ', 'O'), ('국민참여단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
99,2020.05.24. 오전 10:37,LH 긴급입찰로 2020년 LHQ 입주고객 품질서비스 발주,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급입찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LHQ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('고객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('품질서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
100,2020.05.24. 오전 10:34,쩐의 전쟁 수주전 본격 개막…롯데 수주액 1위로 포문,"[('쩐', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('포문', 'O')]"
101,2020.05.24. 오전 10:08,상도동에서 4년만에 분양하는 아파트 ‘상도역 롯데캐슬’ 관심집중,"[('상도동', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상도역 롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
102,2020.05.24. 오전 10:07,한국감정원 ‘소규모 공동주택’ 체계적 관리 나선다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('체계적', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
103,2020.05.24. 오전 10:02,LH ‘균형발전 플랫폼’ 가동 코로나발 불황 지방경제 살린다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('균형발전 플랫폼', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나발', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('지방경제', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
104,2020.05.24. 오전 10:01,한화건설 “이라크 비스마야 신도시 사업여건 개선 전망”,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('이라크', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('비스마야 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업여건', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('전망”', 'O')]"
105,2020.05.24. 오전 10:01,힐스테이트 청량리역 서울 내 시세상승 가파른 동대문구 중심 입지에 공급된다,"[('힐스테이트 청량리역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('시세상승', 'O'), (' ', 'O'), ('가파른', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급된다', 'O')]"
106,2020.05.24. 오전 10:00,강남권 급매 소화됐나...타워팰리스 수억원 오른 값에 신고가,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('소화됐나...', 'O'), (' ', 'O'), ('타워팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수억원', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O')]"
107,2020.05.24. 오전 9:51,대림그룹 삼호 세계 최대 규모 자동차매매시설 ‘도이치 오토월드’ 준공,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('매매시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('도이치 오토월드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
108,2020.05.24. 오전 9:41,호반건설 국내최대규모 육상태양광발전사업 ‘새만금 3구역’ 우선협상대상자 선정,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('육상태양광발전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
109,2020.05.24. 오전 9:23,롯데건설 9200억 규모 강북 최대어 ‘갈현1구역’ 시공사로 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
110,2020.05.24. 오전 9:20,갈현1 롯데건설·제기4 현대건설…재개발 시공사 선정,"[('갈현', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('제기', 'LOCATION'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
111,2020.05.24. 오전 9:19,지방 공공택지 아파트 되팔려면 최소 3년…전매제한 규제로 단타족 옥죈다,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('되팔려면', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('…전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('단타족', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈다', 'O')]"
112,2020.05.24. 오전 9:01,창릉신도시 더하이브 오피스텔 분양,"[('창릉신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더하이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
113,2020.05.24. 오전 9:00,핫플레이스 수원역세권 1지구 내 696세대 소형오피스텔 수원역가온팰리스 모델하우스 오픈,"[('핫플레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('696세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수원역가온팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
114,2020.05.24. 오전 8:46,서울 전세가 47주째 상승…재계약 시 3200만원 더 든다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('47주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승…재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('3200만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('든다', 'O')]"
115,2020.05.24. 오전 8:13,규제 피하자… 청약통장 필요없는 부동산은,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('필요없는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
116,2020.05.24. 오전 7:53,찰칵부동산양주회천 땅 파기 시작했다던데,"[('찰칵부동산', 'O'), ('양주회천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('파기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작했다던데', 'O')]"
117,2020.05.24. 오전 7:01,전매금지에 5년거주 강제해도… 수도권 청약 열기 식지 않을것,"[('전매금지에', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), ('거주', 'O'), (' ', 'O'), ('강제해도…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('식지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을것', 'O')]"
118,2020.05.24. 오전 7:01,주간실거래가 “6년 전보다 싸…아크로아파트 값도 뚝,"[('주', 'DATE'), ('간실거래가""', 'O'), ('6년 전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸…', 'O'), ('아크로아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('값도', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
119,2020.05.24. 오전 7:01,3000만원으로 2억 집 샀다…부동산 자산가 된 흙수저 집코노미TV,"[('3000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('흙수저', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'ARTIFACT'), ('코노미TV', 'TERM')]"
120,2020.05.24. 오전 7:01,집코노미TV 용산정비창 토지거래허가제에 이런 빈틈이,"[('집코노미TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용', 'ARTIFACT'), ('산정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가제', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('빈틈이', 'O')]"
121,2020.05.24. 오전 6:15,포스트 코로나 뉴딜에 디지털 녹인 부동산 신산업 나온다,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴딜에', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('녹인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신산업', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
122,2020.05.24. 오전 6:00,코로나19發 혼돈의 주택시장…내 집 마련 어떻게,"[('코로나19發', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
123,2020.05.24. 오전 12:01,글로벌 렌트카업체 허츠 파산보호신청,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('렌트카업체', 'O'), (' ', 'O'), ('허츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파산보호신청', 'O')]"
124,2020.05.25. 오후 10:28,아파트 하반기 전국 14만8239가구 집들이…상반기보다 입주 물량 22% 늘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14만8239가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
125,2020.05.25. 오후 7:38,곽상도 윤미향 가족 집 다섯채 모두 현금으로 샀다,"[('곽상도', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('윤미향', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('다섯채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('현금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다', 'O')]"
126,2020.05.25. 오후 7:31,‘익산 송학동 크레지움 캐슬’ 안심 모델하우스 운영 소식에 관심 고조,"[('‘', 'O'), ('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('크레지움 캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('안심', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
127,2020.05.25. 오후 6:59,대림산업 2300억 방배 삼익 재건축 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
128,2020.05.25. 오후 6:59,금호산업 대구에 첫발… 다사역 금호어울림 분양,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발…', 'O'), (' ', 'O'), ('다사역', 'O'), (' ', 'O'), ('금호어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
129,2020.05.25. 오후 6:59,14년만에 빛 보는 세운지구 … 푸르지오 헤리시티 첫 분양,"[('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('빛', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
130,2020.05.25. 오후 6:59,드라이브 스루 안내… 고화질 소개영상 공개,"[('드라이브 스루', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('안내…', 'O'), (' ', 'O'), ('고화질', 'O'), (' ', 'O'), ('소개영상', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
131,2020.05.25. 오후 6:59,삼성물산 품질관리 서비스 적용… 무결점 아파트,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), (' ', 'O'), ('무결점', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
132,2020.05.25. 오후 6:59,최고 11억대 오피스텔… 高분양가 vs 수요 충분 엇갈린 반응,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('11억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('高분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈린', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
133,2020.05.25. 오후 6:59,대우건설 재해·테러 특화 시스템… 안전한 아파트,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해·테러', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템…', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
134,2020.05.25. 오후 6:11,“처음 뵙겠습니다”… 지역 내 첫 분양 단지 인기 높은 이유는,"[('“처음', 'O'), (' ', 'O'), ('뵙겠습니다”…', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
135,2020.05.25. 오후 6:07,한미글로벌 2020년 상반기 신입사원 공개 채용,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020년 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
136,2020.05.25. 오후 6:03,삼성디스플레이 앞 일반산업단지 잇따라 분양,"[('삼성디스플레이', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일반산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
137,2020.05.25. 오후 5:56,3기 신도시 5곳 지구지정 완료… 내년 하반기 분양은 ‘글쎄’,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
138,2020.05.25. 오후 5:51,청년 주거문제 해결 저금리 대출·보증금 해방 기업 뭉쳤다,"[('청년', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출·보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('해방', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
139,2020.05.25. 오후 5:41,3기 신도시 지구지정 완료···내년말부터 청약,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료···', 'O'), ('내년말부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
140,2020.05.25. 오후 5:35,LH 창업지원 위한 소셜벤처 지원사업 공모…2개 분야 35개팀 선정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜벤처 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('35개팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
141,2020.05.25. 오후 5:32,오산에 들어서는 지식산업센터 현대 테라타워 CMC 주목,"[('오산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('현대 테라타워 CMC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
142,2020.05.25. 오후 5:32,HUG 분양보증 독점 깨질까...국토부 시장 살펴 연말 결론,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('깨질까...', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('살펴', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
143,2020.05.25. 오후 5:30,세운지구 첫 분양...‘세운 푸르지오 헤리시티’ 29일 견본주택 오픈,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양...‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
144,2020.05.25. 오후 5:27,세운지구 14년 만에 분양 세운 푸르지오 헤리시티,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT')]"
145,2020.05.25. 오후 5:27,대림산업 방배삼익아파트 재건축 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
146,2020.05.25. 오후 5:26,노도강·금관구 집값 상승률 16위 싹쓸이···규제가 낳은 웃픈현실,"[('노도강', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('금관구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('16위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싹쓸이···규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('웃픈현실', 'O')]"
147,2020.05.25. 오후 5:24,2년간 집값 하락 악몽 생생한데...부산 다시 분양권 전매금지,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('악몽', 'O'), (' ', 'O'), ('생생한데...', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매금지', 'O')]"
148,2020.05.25. 오후 5:23,공급과잉에도...목동 오피스텔은 3억 껑충,"[('공급과잉에도...', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
149,2020.05.25. 오후 5:20,개포 대치2단지 건축심의 통과... 리모델링 사업 속도,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과...', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
150,2020.05.25. 오후 5:20,코로나19로 시름하는 건설업계… 정부에 규제 완화 요구,"[('코로나19', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('시름하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('요구', 'O')]"
151,2020.05.25. 오후 5:19,재건축·재개발 시공사 수주전 한 달 이상 홍보 가능해진다,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달 이상', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
152,2020.05.25. 오후 5:18,강남권 12인 가구 겨냥…고급 주택시장 개척자,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥…고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자', 'CIVILIZATION')]"
153,2020.05.25. 오후 5:17,대림산업 방배삼익 721가구로 재건축…2300억원에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('721가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
154,2020.05.25. 오후 5:16,주택건설협회 10개 과제 건의,"[('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
155,2020.05.25. 오후 5:11,동부건설 강동 고덕대우 소규모재건축 수주…고덕 한강 센트레빌 짓는다,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소규모재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
156,2020.05.25. 오후 5:11,대림산업 방배삼익 재건축 수주…2300억 규모,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
157,2020.05.25. 오후 5:11,널뛰는 상가 경매…감정가의 7%낙찰도,"[('널뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경매…감정가의', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('낙찰도', 'O')]"
158,2020.05.25. 오후 5:11,대림산업 방배삼익 수주…아크로단지로,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('아크로단지', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
159,2020.05.25. 오후 5:11,도시재생 촉진리츠 첫선…SH·주택도시기금 1800억,"[('도시재생 촉진리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫선…', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('1800억', 'QUANTITY')]"
160,2020.05.25. 오후 5:11,매부리TV 층고 8.1m 초대형 펜트하우스 가보니,"[('매부리TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('8.1m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
161,2020.05.25. 오후 5:09,12인 가구 위한 고품격 복층형 소형 오피스텔… 신길뉴타운 JS496 타워 주목,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운 JS496 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
162,2020.05.25. 오후 5:01,잠원동 반포센트럴자이 전용 84㎡ 호가 29억원 안팎…아리팍과 맞짱,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('29억원 안팎', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('아리팍', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('맞짱', 'O')]"
163,2020.05.25. 오후 5:00,여수 분양열기 이어갈까… 웅천 트리마제 벨마레 주목,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까…', 'O'), (' ', 'O'), ('웅천 트리마제 벨마레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
164,2020.05.25. 오후 4:55,분양권 전매 6개월 막차 단지 대구용산자이 분양 주목,"[('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대구용산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
165,2020.05.25. 오후 4:52,강동 고덕대우아파트를 재건축한 고덕 한강,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우아파트', 'ARTIFACT'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축한', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION')]"
166,2020.05.25. 오후 4:52,방배삼익 아크로 단지로 재탄생 한다,"[('방배삼익 아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
167,2020.05.25. 오후 4:52,판교 집값 잠실 따라잡았다고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라잡았다고', 'O')]"
169,2020.05.25. 오후 4:51,도시재생사업 시설 선매입 SH공사 리츠 하반기 첫선,"[('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('선매입', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
170,2020.05.25. 오후 4:51,LH 소셜벤처 지원사업 공모,"[('LH 소셜벤처 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
171,2020.05.25. 오후 4:51,드라이브스루 안내·VR쇼룸… 포스코건설 뉴노멀 분양,"[('드라이브스루', 'O'), (' ', 'O'), ('안내·', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('쇼룸…', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴노멀', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
172,2020.05.25. 오후 4:45,국토부 부천 대장 광명 학온 안산 신길2 등 공공주택지구 지정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학온', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신길', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
173,2020.05.25. 오후 4:41,서해안 주거라인 ‘송도ㆍ청라ㆍ시흥’ 부동산 관심 고조,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
174,2020.05.25. 오후 4:39,서울시 고압살수장비로 투수블록 물청소,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고압살수장비로', 'O'), (' ', 'O'), ('투수', 'TERM'), ('블록', 'O'), (' ', 'O'), ('물청소', 'O')]"
175,2020.05.25. 오후 4:39,서울 성동구치소 부지 신혼희망타운 설계공모 당선작 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
176,2020.05.25. 오후 4:39,서울시 강서·동대문구에 평생 교육센터 설치,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강서', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('교육센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
177,2020.05.25. 오후 4:37,3기 신도시서 주목받는 ‘대토보상 리츠’... 보편화 시험대,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대토보상', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠’...', 'O'), (' ', 'O'), ('보편화', 'O'), (' ', 'O'), ('시험대', 'O')]"
178,2020.05.25. 오후 4:34,포스코건설 뉴노멀 시대에 맞춰 이색 분양 마케팅 도입,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴노멀', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
179,2020.05.25. 오후 4:33,항동지구 첫 지식산업센터…‘구로 SK V1센터’ 분양,"[('항동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터…‘', 'O'), ('구로 SK V1센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2020.05.25. 오후 4:28,삼성물산 압도적인 품질관리 노하우로 반포3주구 만족도 높인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압도적인', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우로', 'O'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
181,2020.05.25. 오후 4:25,국토부 버스·택시 마스크 미착용 승차거부 한시적 허용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미착용', 'O'), (' ', 'O'), ('승차거부', 'O'), (' ', 'O'), ('한시적', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
182,2020.05.25. 오후 4:23,군포 첨단산업단지 중앙공원 품은 워라밸 상가 ‘군포 에이스 스퀘어’ 분양,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('군포 에이스 스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
183,2020.05.25. 오후 4:22,이도 서해안 태안 해안 케이블카 사업 우선협상자 선정,"[('이도', 'O'), (' ', 'O'), ('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해안', 'O'), (' ', 'O'), ('케이블카 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
184,2020.05.25. 오후 4:21,서울 고가주택 밀집지역 집값 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
185,2020.05.25. 오후 4:20,서울 고가주택 밀집지역 집값 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
186,2020.05.25. 오후 4:20,강남·서초·송파·강동·양천… 고가주택 밀집지역 집값 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
187,2020.05.25. 오후 4:20,대구 하반기 8천가구 입주…아파트 전세값 떨어질까,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까', 'O')]"
188,2020.05.25. 오후 4:18,강남·서초·송파·강동·양천… 고가주택 밀집지역 집값 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
189,2020.05.25. 오후 4:15,매부리TV 층고만 8.1m 초대형 복층 펜트하우스 가보니…,"[('매부리TV', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층고만', 'O'), (' ', 'O'), ('8.1m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
190,2020.05.25. 오후 4:15,동우씨엠 국가유공자 주택 보수,"[('동우씨엠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보수', 'O')]"
191,2020.05.25. 오후 4:13,대우산업개발 코로나19 극복 위한 헌혈봉사 진행,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
192,2020.05.25. 오후 4:11,역이 생겨요...불나방 투자 우려 3기 신도시 개발 속도...곳곳 ‘파열음’②,"[('역이', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨요...', 'O'), (' ', 'O'), ('불나방', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도...곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파열음’②', 'O')]"
193,2020.05.25. 오후 4:08,5곳 지구지정 끝났는데…일부선 잡음 3기 신도시 개발 속도…곳곳 파열음①,"[('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났는데…일부선', 'O'), (' ', 'O'), ('잡음', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('파열음①', 'O')]"
194,2020.05.25. 오후 4:02,서해안 주거라인 ‘송도청라시흥’ 부동산 핫해,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거라인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도청라시흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('핫해', 'O')]"
195,2020.05.25. 오후 3:57,SH공사송파구 공유지 효율적 활용 머리 맞댄다,"[('SH공사송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞댄다', 'O')]"
196,2020.05.25. 오후 3:53,단독 LH 새 브랜드 안단테 9월 출시···이번엔 안착할까,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('안단테', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시···이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('안착할까', 'O')]"
197,2020.05.25. 오후 3:47,‘신내역 시티프라디움’ 견본주택 실수요자 시선 집중,"[('‘', 'O'), ('신내역 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시선', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
198,2020.05.25. 오후 3:44,아파트 규제 강화에 오피스텔 인기…’e편한세상 시티 부평역’ 분양,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…’', 'O'), ('e편한세상 시티 부평역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2020.05.25. 오후 3:43,대동여지도 ‘국토정보 플랫폼’으로 한 눈에 본다,"[('대동여지도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
200,2020.05.25. 오후 3:40,LH 사회문제 해결과 창업지원 위한 ‘소셜벤처 지원사업’ 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사회문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결과', 'O'), (' ', 'O'), ('창업지원', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소셜벤처 지원사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
201,2020.05.25. 오후 3:33,10개월간 하자 단 1건 삼성물산 반포3주구에서 아파트 품질로 승부수,"[('10개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('1건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('품질로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
202,2020.05.25. 오후 3:33,도시재생 촉진 리츠 국내 첫 선,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
203,2020.05.25. 오후 3:32,부천 대장 첨단산업단지 품는다…3기 신도시 지구지정 완료,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('품는다…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
204,2020.05.25. 오후 3:29,알립니다 한국경제TV 2020 부동산 엑스포 6월1213일 개최,"[('알립니다', 'O'), (' ', 'O'), ('한국경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('6월1213일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
205,2020.05.25. 오후 3:19,10억 넘은 청량리 역세권 오피스텔 등장에…“고분양가”vs “살 사람은 산다”,"[('10억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘은', 'O'), (' ', 'O'), ('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등장에…“고분양가”vs', 'O'), (' ', 'O'), ('“살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람은', 'O'), (' ', 'O'), ('산다”', 'O')]"
206,2020.05.25. 오후 3:17,세운지구 지정 14년만에 첫 분양,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('14년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
207,2020.05.25. 오후 3:16,클린 모델하우스 운영...나운 금호어울림 센트럴 관심 집중,"[('클', 'ARTIFACT'), ('린', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('운영...', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
208,2020.05.25. 오후 3:12,초역세권 부동산 인기 요인은… ‘꾸준한 수요’,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요’', 'O')]"
209,2020.05.25. 오후 3:12,누를수록 더 튀는 서울 아파트 시장…다시 고개드는 집값 책임론,"[('누를수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개드는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('책임론', 'O')]"
210,2020.05.25. 오후 3:12,HUG 부산 남구 평화공원에 세계 평화의 숲 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화공원', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
211,2020.05.25. 오후 3:11,워라밸 누리자… 직주근접 갖춘 청라국제도시역 현대썬앤빌 에코스타,"[('워라밸', 'O'), (' ', 'O'), ('누리자…', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에코스타', 'ARTIFACT')]"
212,2020.05.25. 오후 3:06,“비규제지역 전매제한 재검토해야”…대한주택건설협회 경제위기 극복 10대 과제 건의,"[('“비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야”…', 'O'), ('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
213,2020.05.25. 오후 3:05,DK도시개발·DK아시아 검암역 로열파크씨티 푸르지오 29일 분양,"[('DK도시개발', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('DK아시아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('검암역 로열파크씨티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2020.05.25. 오후 3:04,주건협 “건설업계 ‘휘청’…HUG 보증수수료 등 낮춰달라”,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘휘청’…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보증수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰달라”', 'O')]"
215,2020.05.25. 오후 3:02,문재인 정부 4년차…부동산 규제 압박 더 높일 듯,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), ('…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
216,2020.05.25. 오후 3:02,티랩스의 실감 3D VR기술 구해줘 홈즈 방영 관심,"[('티랩스', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('구해줘', 'O'), (' ', 'O'), ('홈즈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방영', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
217,2020.05.25. 오후 3:01,현대중공업 잇따른 재해에 사과…조선사업대표 교체,"[('현대중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('재해에', 'O'), (' ', 'O'), ('사과…조선사업', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
218,2020.05.25. 오후 3:01,익산 전주에서도 관심...나운 금호어울림 센트럴 즉시 전매 가능해 인기,"[('익산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), ('에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심...', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
219,2020.05.25. 오후 2:55,영업용 화물차 유가 보조금 부정수급…6개월간 685건 적발,"[('영업용', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가', 'O'), (' ', 'O'), ('보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급…', 'O'), ('6개월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
220,2020.05.25. 오후 2:54,해외건설협회 해외현장 근로자용 마스크 반출 승인 지원,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('마스크', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반출', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
221,2020.05.25. 오후 2:47,고속道 통행량 코로나 확산 때보다 24% ↑…작년 수준 회복,"[('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행량', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확산', 'O'), (' ', 'O'), ('때보다', 'O'), (' ', 'O'), ('24%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
222,2020.05.25. 오후 2:47,슈퍼갑 은행감정평가사 부동산가격 좌지우지 막는다,"[('슈퍼갑', 'O'), (' ', 'O'), ('은행감정평가사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('좌지우지', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
223,2020.05.25. 오후 2:41,경기도시공사 광명시흥 테크노밸리 ‘점화’,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘점화’', 'O')]"
224,2020.05.25. 오후 2:39,조국 아파트 방배삼익 아크로 브랜드 달고 재건축된다,"[('조국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아크로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('달고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축된다', 'O')]"
225,2020.05.25. 오후 2:34,어등산 관광단지 조성사업 수익성 강화 4차 공모,"[('어등산 관광단지 조성사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
226,2020.05.25. 오후 2:33,서울 집값 하락에도 계속 오르는 중위값 9.2억 넘었다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에도', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('중위값', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
227,2020.05.25. 오후 2:33,코로나19 장기화로 주택시장 위축 지원방안 절실해,"[('코로나19', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('장기화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('지원방안', 'O'), (' ', 'O'), ('절실해', 'O')]"
228,2020.05.25. 오후 2:33,SH공사 송파구와 효율적 공유지 활용위한 MOU체결,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용위한', 'O'), (' ', 'O'), ('M', 'ORGANIZATION'), ('OU체결', 'O')]"
229,2020.05.25. 오후 2:31,강남·서초·송파·강동·양천… 고가주택 밀집지역 집값 하락,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
230,2020.05.25. 오후 2:30,대규모 산단 주변 아파트값 껑충 뛴 이유는,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('산단', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
231,2020.05.25. 오후 2:28,3기 신도시 어디까지 왔나…연내 교통대책 확정 내년말 첫 분양,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O'), (' ', 'O'), ('왔나…', 'O'), ('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통대책', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O'), (' ', 'O'), ('내년말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2020.05.25. 오후 2:27,대우산업개발 코로나19 극복 위한 헌혈봉사 진행,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
233,2020.05.25. 오후 2:27,HUG 부산 남구 평화공원 內 세계 평화의 숲 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
234,2020.05.25. 오후 2:26,하반기 수도권 입주물량 상반기보다 30% ↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
235,2020.05.25. 오후 2:25,HUG 부산 남구 평화공원 내 세계 평화의 숲 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
236,2020.05.25. 오후 2:25,주건협 규제 위주 정책 전환해야 10대 과제 건의,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전환해야', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
237,2020.05.25. 오후 2:24,주택정책 전향적 전환 절실…주택건설協 10대 과제 건의,"[('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('전향적', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('절실…주택건설協', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
238,2020.05.25. 오후 2:18,전매규제 피한 비규제지역 반사이익 얻을까,"[('전매규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피한', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('얻을까', 'O')]"
239,2020.05.25. 오후 2:18,민간 도시재생 사업 선매입 SH공사 국내 1호 리츠 출범,"[('민간 도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선매입', 'O'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
240,2020.05.25. 오후 2:18,다사역 바로 앞...‘다사역 금호어울림 센트럴’ 그랜드 오픈,"[('다사역', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('...‘다사역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (""'그랜드"", 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
241,2020.05.25. 오후 2:17,드라이브스루·VR쇼룸 포스코건설 이색 마케팅 눈길,"[('드라이브스루·', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('쇼룸', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
242,2020.05.25. 오후 2:15,그래픽 하반기 권역별·도시별 입주 물량,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('권역별·도시별', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
243,2020.05.25. 오후 2:14,부천대장 등 3기 신도시 5곳 모두 지구지정 완료,"[('부천', 'LOCATION'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
244,2020.05.25. 오후 2:11,조국 아파트 방배삼익 아크로단지로,"[('조국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('삼익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로단지', 'LOCATION'), ('로', 'O')]"
245,2020.05.25. 오후 2:09,LH ‘소셜벤처 지원사업’ 공모… 사회문제 해결·창업 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('소셜벤처 지원사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), (' ', 'O'), ('사회문제', 'O'), (' ', 'O'), ('해결·창업', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
246,2020.05.25. 오후 2:09,앞으로 고지도·지리서도 국토정보 플랫폼에서 한 눈에 본다,"[('앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('고지도·지리서도', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼에서', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
247,2020.05.25. 오후 2:08,배달 오토바이 사고 급증…이륜차 교통안전협의회 발족,"[('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('이륜차 교통안전협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
248,2020.05.25. 오후 2:04,SH공사송파구 공유지 효율적 활용 위한 MOU 체결,"[('SH공사송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
249,2020.05.25. 오후 2:02,철도공단 상반기 신입직원 68명 채용,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
251,2020.05.25. 오후 1:56,규제 역설...‘노도강’·‘금관구’ 올 아파트값 가장 많이 올랐다,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('역설...‘', 'O'), ('노도강', 'LOCATION'), ('’·‘', 'O'), ('금관구', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
252,2020.05.25. 오후 1:55,고덕대우 27층 196가구 고덕 한강 센트레빌가칭로 재탄생 예고,"[('고덕대우', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('196가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 센트레빌가칭로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
253,2020.05.25. 오후 1:53,광주시 중앙공원 1지구 고분양가 관리지역 해제 논란종합,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
254,2020.05.25. 오후 1:49,뉴노멀시대 포스코건설의 분양 마케팅은 드라이브스루·VR 쇼룸,"[('뉴노멀시대', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅은', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브스루·', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('쇼룸', 'O')]"
255,2020.05.25. 오후 1:41,가락본동 주민센터 복합개발···SH공사송파구 공유지 개발 업무협약,"[('가락본동 주민센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합개발···', 'O'), ('SH공사송파구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
256,2020.05.25. 오후 1:33,부천 대장지구 3기신도시 지정 완료… 입주자 모집은,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집은', 'O')]"
257,2020.05.25. 오후 1:33,LH 시흥장현에 신혼부부 특화단지 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥장현', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특화단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
258,2020.05.25. 오후 1:32,SK건설 지식산업센터 구로 SK V1 center 분양,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1 center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2020.05.25. 오후 1:30,SH공사송파구 공유지 효율적 활용 위한 MOU,"[('SH공사송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공유지', 'O'), (' ', 'O'), ('효율적', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION')]"
260,2020.05.25. 오후 1:28,높은 신생 기업 증가폭 이어져 업무시설 수요 증가 예상돼… ‘덕은 리버워크’ 6월 분양 예정,"[('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('신생', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('증가폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('예상돼…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('덕은 리버워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
261,2020.05.25. 오후 1:28,HUG 부산시 평화공원 내 ‘세계 평화의 숲’ 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세계 평화의 숲', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
262,2020.05.25. 오후 1:27,HUG 부산 남구 주민 쉼터 세계 평화의 숲 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('세계 평화의 숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
263,2020.05.25. 오후 1:18,14년만의 세운지구 첫 분양 세운 푸르지오 헤리시티 29일 오픈,"[('14년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
264,2020.05.25. 오후 1:15,분양보증 경쟁 시스템 도입···국토부 “연말까지 시장상황 고려해 검토”,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('도입···', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시장상황', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
265,2020.05.25. 오후 1:14,14년만의 세운지구 첫 분양 세운 푸르지오 헤리시티 29일 견본주택 개관,"[('14년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세운', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
266,2020.05.25. 오후 1:13,3기 신도시 부천대장 지구 지정,"[('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('부천대장 지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
267,2020.05.25. 오후 1:06,옛 성동구치소 부지 신혼희망타운 복합단지로 조성,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
268,2020.05.25. 오후 1:05,LH 소셜벤처 35팀 선정한다…자금·교육 전방위 지원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소셜벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('35팀', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정한다…자금·교육', 'O'), (' ', 'O'), ('전방위', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
269,2020.05.25. 오후 1:00,이재광 HUG 사장 “세계 평화의 숲이 부산시민들의 쉼터 되길”,"[('이재광', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“세계', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲이', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들의', 'O'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O'), (' ', 'O'), ('되길”', 'O')]"
270,2020.05.25. 오후 1:00,연내 사업시행인가 목표 일원개포한신 재건축 속도,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업시행인가', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('일원', 'LOCATION'), ('개포한신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
271,2020.05.25. 오후 12:56,대우산업개발 코로나19 극복 위한 헌혈봉사 진행,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
272,2020.05.25. 오후 12:54,울산 지웰시티 자이 26일화 1순위 청약,"[('울산 지웰시티 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
273,2020.05.25. 오후 12:48,비규제지역으로 주목받는 인천 부평삼산 신원아침도시 이달 공급 주목,"[('비규제지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('삼산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신원아침도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
275,2020.05.25. 오후 12:32,철도시설공단 올해 상반기 신입직원 68명 채용,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신입직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('68명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채용', 'O')]"
276,2020.05.25. 오후 12:31,KCC건설 수원 장안구 서광교 파크 스위첸 내달 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서광교 파크 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2020.05.25. 오후 12:12,전향적 주택정책 지원 절실…주택건설협회 10대 과제 건의,"[('전향적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실…', 'O'), ('주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
278,2020.05.25. 오후 12:10,교통 뻥 뚫리는 부천 대장지구…지하철 같은 버스 SBRT 달린다,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('뻥', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장지구', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SBRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
279,2020.05.25. 오후 12:08,임대료 5%넘게 올린 임대사업자들 비상…계약서 다시 쓰자 꼼수도,"[('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰자', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼수도', 'O')]"
280,2020.05.25. 오전 11:57,주건협 경제위기 극복을 위한 주택분야 10대 과제 건의,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분야', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('건의', 'O')]"
281,2020.05.25. 오전 11:49,방배삼익 아크로 리츠카운티로 재탄생한다,"[('방배삼익 아크로 리츠카운티', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생한다', 'O')]"
282,2020.05.25. 오전 11:46,대동여지도 국토정보 플랫폼서 확인하세요,"[('대동여지도', 'O'), (' ', 'O'), ('국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
283,2020.05.25. 오전 11:45,포스코건설 분양 시장에서도 드라이브스루·VR 활용해 ‘사회적 거리두기’,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브스루·', 'O'), ('VR', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('거리두기’', 'O')]"
284,2020.05.25. 오전 11:42,12·16대책 이후 서울 아파트값 안정화 뚜렷…정부 규제 압박수위 더 높일 듯,"[('12·16대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('압박수위', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('높일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
285,2020.05.25. 오전 11:41,대우건설 반포3주구에 ‘재난 대비 특화 시스템’ 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
286,2020.05.25. 오전 11:39,범정부서 코로나 극복 돕자는데…HUG만 ‘나몰라라’,"[('범정부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('코로나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('돕자는데…', 'O'), ('HUG', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘나몰라라’', 'O')]"
287,2020.05.25. 오전 11:38,대우산업개발 코로나19 극복 위한 헌혈봉사 진행,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
288,2020.05.25. 오전 11:37,한샘 수퍼 온라인 구매시 붙박이장·중문·현관장 등 추가 증정,"[('한샘 수', 'ARTIFACT'), ('퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('구매시', 'O'), (' ', 'O'), ('붙박이장·중문·현관장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('증정', 'O')]"
289,2020.05.25. 오전 11:37,이태희 건설산업硏 부연구위원  미리보는 헤럴드부동산포럼 2020 “‘공공참여善 민간주도惡’…이분법이 규제괴물 낳았다”,"[('이태희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설산업硏', 'O'), (' ', 'O'), ('부연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미리보는', 'O'), (' ', 'O'), ('헤럴드부동산포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2020', 'DATE'), (' ', 'O'), ('“‘공공참여善', 'O'), (' ', 'O'), ('민간주도惡’…이분법이', 'O'), (' ', 'O'), ('규제괴물', 'O'), (' ', 'O'), ('낳았다”', 'O')]"
290,2020.05.25. 오전 11:36,외지큰손 거래 ‘껑충’ 강남구 신고가 속출,"[('외지큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신고가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
291,2020.05.25. 오전 11:36,시속 400㎞ 초고속열차 도입 속도,"[('시속 400㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
292,2020.05.25. 오전 11:35,대림산업 방배삼익 재건축 2300억에 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2020.05.25. 오전 11:35,롯데건설 갈현1구역 재개발 시공사로 선정,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('갈현1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
294,2020.05.25. 오전 11:34,대우건설 반포3주구에 재난 대비 특화 시스템 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
295,2020.05.25. 오전 11:34,GS건설 전남 첫 자이 ‘광양센트럴자이’ 이달 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광양센트럴자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2020.05.25. 오전 11:31,HUG 부산 남구 평화공원 내 ‘세계 평화의 숲’ 조성,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평화공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세계 평화의 숲', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
297,2020.05.25. 오전 11:30,삼성물산 반포3주구에 래미안 품질관리 노하우 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
298,2020.05.25. 오전 11:30,한강그룹 경기 고양 원흥 줌시티 오피스텔 748실 분양,"[('한강그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('줌시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('748실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2020.05.25. 오전 11:29,풍선효과 톡톡해 분양권 거래량 폭증한 여주 수천만원 웃돈 붙은 아파트도 등장,"[('풍선효과', 'O'), (' ', 'O'), ('톡톡해', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('폭증한', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
300,2020.05.25. 오전 11:28,단독제로금리 시대에…주택도시기금 ‘고금리 대출’ 논란,"[('단독제로금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대에…', 'O'), ('주택도시기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘고금리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
301,2020.05.25. 오전 11:26,부천 대장 등 3기 신도시 지정 완료 ‘서부 기업벨트’,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서부 기업벨트', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
302,2020.05.25. 오전 11:24,14년만의 세운지구 신규 주거물량 이달 말 나온다,"[('14년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주거물량', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
303,2020.05.25. 오전 11:24,문재인 정부 4년차…‘부동산 규제’  압박수위 더 강해질까,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), ('…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('압박수위', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('강해질까', 'O')]"
304,2020.05.25. 오전 11:23,창원 생활인프라 누린다… ‘이안 센트럴포레 장유’ 주목,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이안 센트럴포레 장유', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
305,2020.05.25. 오전 11:23,창릉신도시 더하이브 오피스텔 분양 GTXA노선 미래가치 높아,"[('창릉신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더하이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('GTXA', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
306,2020.05.25. 오전 11:22,0%대 최저 금리에도 구로디지털단지역 초역세권 오피스텔 ‘지밸리 마인드’ 인기,"[('0%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('금리에도', 'O'), (' ', 'O'), ('구로디지털단지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지밸리 마인드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
307,2020.05.25. 오전 11:22,올 하반기 수도권 8만여가구 입주 전셋값 내릴까,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴까', 'O')]"
308,2020.05.25. 오전 11:21,이름만 그린뉴딜…이미 진행되던 사업 상당수,"[('이름만', 'O'), (' ', 'O'), ('그린뉴딜', 'TERM'), ('…이미', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되던', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('상당수', 'O')]"
309,2020.05.25. 오전 11:20,14년 만의 세운지구 첫 분양… ‘세운 푸르지오 헤리시티’ 오픈,"[('14년 만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
310,2020.05.25. 오전 11:15,이태원발 N차 감염 확산에도 주말 나들이 더 늘었다,"[('이태원', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('N차', 'TERM'), (' ', 'O'), ('감염', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
311,2020.05.25. 오전 11:14,유가보조금 부정수급 다 걸린다…데이터로 685건 적발,"[('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린다…데이터로', 'O'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
312,2020.05.25. 오전 11:13,동부건설 고덕대우아파트 재건축 시공사로 낙점,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('낙점', 'O')]"
313,2020.05.25. 오전 11:13,삼성디스플레이 앞 일반산업단지 줄줄이 분양,"[('삼성디스플레이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일반산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
314,2020.05.25. 오전 11:11,사회혁신기업 더함 LH와 사회적가치 실현방안 연구성과 발표,"[('사회혁신기업', 'O'), (' ', 'O'), ('더함', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적가치', 'O'), (' ', 'O'), ('실현방안', 'O'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
315,2020.05.25. 오전 11:10,부천 대장 인천 계양·서울 마곡과 연계해 기업벨트 구축,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('기업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
316,2020.05.25. 오전 11:10,부천 대장 인천 계양·서울 마곡과 연계해 기업벨트 구축,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('계양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('연계해', 'O'), (' ', 'O'), ('기업벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
317,2020.05.25. 오전 11:09,편리미엄편리함프리미엄 추구하는 젊은 세대 아파텔로 몰린다…동탄역 헤리엇 에디션 84 주거형 오피스텔 인기,"[('편리미엄편리함프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('추구하는', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리엇 에디션 84', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
318,2020.05.25. 오전 11:08,삼성물산 반포3주구 품질실명제…입주민 만족도 높인다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('품질실명제', 'CIVILIZATION'), ('…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
319,2020.05.25. 오전 11:08,아파트의 편리함에 나만의 라이프 스타일까지 누린다 단지형 주택 ‘고양 삼송 우미라피아노’ 총 527가구 분양,"[('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('편리함에', 'O'), (' ', 'O'), ('나만의', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일까지', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 우미라피아노', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('527가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
320,2020.05.25. 오전 11:07,집값이 너무 많이 뛰었다…한국 OECD 32국 중 27위 그쳐,"[('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('32국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('27위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
321,2020.05.25. 오전 11:03,견본주택에 드라이브 스루·기상캐스터… 아파트 분양이 달라졌다,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브 스루', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('기상캐스터', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌다', 'O')]"
322,2020.05.25. 오전 11:03,판교·동탄2·도안신도시 등 완성형 신도시 內 분양 잇따라,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('완성형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
323,2020.05.25. 오전 11:03,본궤도 오른 3기 신도시… 부천대장 등 5곳 모두 지구지정 완료,"[('본궤도', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시…', 'O'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
324,2020.05.25. 오전 11:01,“대동여지도 이제 디지털로 보세요”,"[('“', 'O'), ('대동여지', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털로', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요”', 'O')]"
325,2020.05.25. 오전 11:01,부천대장·인천계양·서울마곡 ‘서부권 기업벨트’ 만든다,"[('부천', 'LOCATION'), ('대장', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('계양', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서부권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기업벨트’', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
326,2020.05.25. 오전 11:01,국토부 국토정보플랫폼서 대동여지도 등 고지도 서비스 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정보플랫폼', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대동여지도', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('고지도', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
327,2020.05.25. 오전 11:01,속도내는 3기 신도시 내년 하반기 분양 가능할까,"[('속도내는', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
328,2020.05.25. 오전 11:01,성동구치소 땅의 변신…문화공간 품은 신혼희망타운,"[('성동구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('땅의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신…문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼희망타운', 'O')]"
329,2020.05.25. 오전 11:01,부천 대장신도시 지구지정…3기 신도시 내년부터 공급,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
330,2020.05.25. 오전 11:01,부천 대장 공공주택지구 지정... 3기 신도시 지구지정 끝났다,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공주택지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정...', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O')]"
331,2020.05.25. 오전 11:00,전국 하반기 입주 예정 물량 상반기 대비 22% 증가,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
332,2020.05.25. 오전 11:00,부천대장 지구지정 3기 신도시 5곳 지구지정 완료,"[('부천', 'LOCATION'), ('대장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
333,2020.05.25. 오전 11:00,국토부 데이터 분석 통해 유가보조금 부정수급 685건 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('유가보조', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
334,2020.05.25. 오전 11:00,부천 대장 신도시에 첨단산업단지…친환경 자족도시 조성,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대장 신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단산업단지…친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('자족도시', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
335,2020.05.25. 오전 11:00,고지도·지리서 디지털 서비스로 한 눈에 볼수 있다,"[('고지도·지리서', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('볼수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
336,2020.05.25. 오전 11:00,유가보조금 부정수급 685건 적발…국토부 엄정 조치,"[('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엄정', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
337,2020.05.25. 오전 11:00,부천대장 지구지정 완료…3기 신도시 사업 모두 본궤도,"[('부천', 'LOCATION'), ('대장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지구지정', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
338,2020.05.25. 오전 11:00,유가보조금 빼먹는 세금 도둑 685건 적발…데이터 분석 활용,"[('유가보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('빼먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('도둑', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
339,2020.05.25. 오전 11:00,옛 지도 정보 한 눈에…국토정보 플랫폼 서비스 확대,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에…국토정보', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
340,2020.05.25. 오전 11:00,급증하는 오토바이 사고 민·관 머리 맞대…교육이수자 우대 방안 검토,"[('급증하는', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('머리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞대…', 'O'), ('교육이수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우대', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
341,2020.05.25. 오전 11:00,화물차 유가보조금 부정수급 685건 적발…데이터가 잡았다,"[('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유가보조', 'CIVILIZATION'), ('금', 'O'), (' ', 'O'), ('부정수급', 'O'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발…데이터가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡았다', 'O')]"
342,2020.05.25. 오전 11:00,국토정보플랫폼에서 대동여지도·동국여지도 확인하세요,"[('국토정보플랫폼', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('대동여지도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동국여지', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
343,2020.05.25. 오전 11:00,배달 오토바이 사망자 증가…민관 대책 마련 나선다,"[('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('오토바이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가…민관', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
344,2020.05.25. 오전 10:59,세운상가 재개발 14년 만에 첫 분양,"[('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('14년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
345,2020.05.25. 오전 10:57,현대건설 분양권 전매 비규제 힐스테이트 대구역 오페라 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('비규제', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 대구역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오페라', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2020.05.25. 오전 10:56,재계약 셈 바쁜 위워크…오피스 공실 복병 변수,"[('재계약', 'O'), (' ', 'O'), ('셈', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('위워크', 'ORGANIZATION'), ('…오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O'), (' ', 'O'), ('변수', 'O')]"
347,2020.05.25. 오전 10:54,라면 브랜드 1위는 신라면 구매빈도 1위는 진라면,"[('라면', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('신라면', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('구매빈도', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('진라면', 'ARTIFACT')]"
348,2020.05.25. 오전 10:53,부산서 3년 만에 세 자리 수 청약 경쟁률 나와,"[('부산', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세 자리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
349,2020.05.25. 오전 10:51,‘하남감일 한양수자인’ 사이버 본보기집 개관,"[('‘', 'O'), ('하남감일 한양수자인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사이버', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
350,2020.05.25. 오전 10:51,내달 ‘백양산 롯데캐슬 골드센트럴’ 일반분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('백양산 롯데캐슬 골드센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
352,2020.05.25. 오전 10:51,‘광주 초월역 한라비발디’ 내달 분양,"[('‘', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초월역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
353,2020.05.25. 오전 10:51,종부세 강화·전월세 보호… 더 센 규제가 온다,"[('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강화·전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('보호…', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('센', 'O'), (' ', 'O'), ('규제가', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
354,2020.05.25. 오전 10:51,대구2호선 다사역 ‘금호어울림 센트럴’,"[('대구2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
355,2020.05.25. 오전 10:47,철도공단 상반기 68명 신규채용…최종합격자 8월 발표,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('68명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규채용…최종합격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
356,2020.05.25. 오전 10:47,‘세운 푸르지오 헤리시티’ 견본주택 29일 개관…세운지구 11년만의 공급,"[('‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
357,2020.05.25. 오전 10:44,대한주택건설협회 “경제위기 극복 위한 주택분야 10대 과제 당국에 건의”,"[('대한주택건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“경제위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주택분야', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('당국에', 'O'), (' ', 'O'), ('건의”', 'O')]"
358,2020.05.25. 오전 10:41,서울 8주째 내림세… 전셋값은 상승세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('8주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내림세…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
359,2020.05.25. 오전 10:41,화생방 테러에도 안전···대우건설 반포3주구에 ‘재난 특화 시스템’ 제안,"[('화생방', 'O'), (' ', 'O'), ('테러에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전···', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재난', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
360,2020.05.25. 오전 10:40,‘세운 푸르지오 헤리시티’ 분양… 소형 공동주택 293세대 공급,"[('‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('293세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
361,2020.05.25. 오전 10:37,동부건설 서울 강동 고덕대우아파트 재건축 시공사 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
362,2020.05.25. 오전 10:36,오시리아 관광단지 內 단 하나 오시리아 스위첸 마티에의 인기 이유,"[('오시리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광단지', 'O'), (' ', 'O'), ('內', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오시리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스위첸 마티에', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
363,2020.05.25. 오전 10:35,대림산업 방배삼익 재건축 아크로 리츠카운티 2300억 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 리츠카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
364,2020.05.25. 오전 10:35,조국 아파트 방배삼익 랜드마크급으로 재건축된다,"[('조국', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('방배삼익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크급으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축된다', 'O')]"
365,2020.05.25. 오전 10:34,부산상의 부산·경남 레미콘 파업 조속 해결 호소,"[('부산상의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레미콘', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('파업', 'O'), (' ', 'O'), ('조속', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
366,2020.05.25. 오전 10:34,김해 장유 안팎에서 누리는 한 걸음 생활권 창원 배후주거도시 이안 센트럴포레 장유 주목,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안팎에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('한 걸음', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('배후주거도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이안 센트럴포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('장유', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
367,2020.05.25. 오전 10:33,하반기 아파트 입주물량 총14.8만 세대…상반기 대비 22%↑,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('총14.8만 세대', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
368,2020.05.25. 오전 10:32,공사비 9200억 갈현1구역 따낸 롯데건설 수주1위 탈환,"[('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('9200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갈현', 'LOCATION'), ('1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따낸', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탈환', 'O')]"
369,2020.05.25. 오전 10:32,대우산업개발 코로나19 극복 위한 헌혈봉사 진행,"[('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코로나19', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('극복', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('헌혈봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
370,2020.05.25. 오전 10:30,데스크칼럼누가 청약통장을 로또로 만들었나,"[('데스크칼럼누가', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장을', 'O'), (' ', 'O'), ('로또로', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었나', 'O')]"
371,2020.05.25. 오전 10:28,세운지구 첫 분양…‘세운 푸르지오 헤리시티’ 29일 모델하우스 개관,"[('세운지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…‘', 'O'), ('세운 푸르지오 헤리시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
372,2020.05.25. 오전 10:25,대우건설 반포3주구에 ‘재난 대비 특화 시스템’ 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
373,2020.05.25. 오전 10:23,포스코건설 아파트 분양도 뉴노멀시대 드라이브 스루 인기,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴노멀시대', 'O'), (' ', 'O'), ('드라이브 스루', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
374,2020.05.25. 오전 10:22,대림산업 방배삼익아파트 재건축 수주… 아크로 리츠카운티로 탈바꿈,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 리츠카운티', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
375,2020.05.25. 오전 10:22,규제 자유로운 ‘힐스테이트 청량리 더퍼스트’ 27일수 청약,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('자유로운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 청량리 더퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
377,2020.05.25. 오전 10:20,동부건설 강동 고덕대우아파트 재건축 사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
378,2020.05.25. 오전 10:19,대우건설 반포3주구에 재난 대비 특화 시스템 제안,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
379,2020.05.25. 오전 10:19,LH 소셜벤처 지원사업 참여팀 내달 8일까지 공모,"[('LH 소셜벤처 지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여팀', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 8일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
380,2020.05.25. 오전 10:16,‘품질서비스 1등’ 삼성물산 “반포3주구에 품질관리노하우 적용할 것”,"[('‘품질서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('1등', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('적용할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
381,2020.05.25. 오전 10:16,철저한 방역 호평 ‘나운 금호어울림 센트럴’ 분양 열기 후끈,"[('철저한', 'O'), (' ', 'O'), ('방역', 'O'), (' ', 'O'), ('호평', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('나운 금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
382,2020.05.25. 오전 10:15,신혼희망타운 700가구 포함한 복합단지···옛 성동구치소 설계공모 당선작 공개,"[('신혼희망타운', 'O'), (' ', 'O'), ('700가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('포함한', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지···옛', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구치소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
383,2020.05.25. 오전 10:14,재난에 안전한 집 대우건설 반포3주구에 재난 특화 제안,"[('재난에', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('재난', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
384,2020.05.25. 오전 10:14,동부건설 고덕대우아파트 재건축 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
385,2020.05.25. 오전 10:14,대우건설 “반포3주구 지진·태풍·화재·화생방 테러에도 안전한 아파트로”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지진·태풍·화재·화생방', 'O'), (' ', 'O'), ('테러에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로”', 'O')]"
386,2020.05.25. 오전 10:14,단독 시속 400㎞ 초고속열차 도입 본격화…내년 초 마스터플랜 수립,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('시속 400㎞', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고속열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
387,2020.05.25. 오전 10:12,SH공사 도시재생사업 촉진하는 리츠 국내 첫선,"[('SH공사 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('촉진하는', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
388,2020.05.25. 오전 10:10,대구 다사역 금호어울림 센트럴 분양…아파트·오피스텔 945가구,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호어울림 센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양…아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('945가구', 'QUANTITY')]"
389,2020.05.25. 오전 10:08,동부건설 강동 고덕대우아파트 재건축사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕대우아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2020.05.25. 오전 10:08,강남권 아파트 중위가격 올해 첫 하락…강북은 ‘9억 이하’ 앞세워 오름세 지속,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중위가격', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
391,2020.05.25. 오전 10:08,대림 방배삼익아파트 재건축사업 수주…2300억원 규모,"[('대림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방배삼익아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
392,2020.05.25. 오전 10:07,45㎡69㎡ 중소형대 생활형 숙박시설 ‘여수웅천캐슬디아트’ 실거주 및 투자 수요 높아,"[('45㎡69㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형대', 'O'), (' ', 'O'), ('생활형', 'O'), (' ', 'O'), ('숙박시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여수웅천캐슬디아트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실거주', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
393,2020.05.25. 오전 10:07,“대규모 집객 가능” 사람 모이는 공원인접 상업시설 각광,"[('“대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('집객', 'O'), (' ', 'O'), ('가능”', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('모이는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원인접', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
394,2020.05.25. 오전 10:05,삼성물산 “반포3주구에 압도적 품질관리 서비스 적용…입주민 만족도 높인다”,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('3주구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다”', 'O')]"
395,2020.05.25. 오전 10:05,코로나19 이후 부동산시장 향방은 … 30일 부동산 세미나 개최,"[('코로나19 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('향방은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
396,2020.05.25. 오전 10:05,용지역세권 차별화된 프리미엄 중소형 ‘수성범물 일성트루엘 레전드’ 6월중 공개예정,"[('용지역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수성범물 일성트루엘 레전드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개예정', 'O')]"
397,2020.05.25. 오전 10:05,판교가 잠실 따라잡았다고 일부 사례로인한 착시효과,"[('판교', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라잡았다고', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사례로인한', 'O'), (' ', 'O'), ('착시효과', 'O')]"
398,2020.05.25. 오전 10:01,이제는 경제다 숨 고르기 나선 경기부양책...6월 배수의 진 올인,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('경제다', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('경기부양책...', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('배수의', 'O'), (' ', 'O'), ('진', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
399,2020.05.25. 오전 10:00,삼성물산 차별화된 품질관리…반포3주구 입주민 만족도 극대화,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리…', 'O'), ('반포3주구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
