,date,headline,keyword
0,2012.06.10. 오후 9:47,내집 ‘찜’한 아파트 전세로 살다 싼값에 분양,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('살다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼값에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2012.06.10. 오후 9:47,보금자리 대출조건 완화 부부만 무주택이면 가능,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대출조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택이면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
2,2012.06.10. 오후 8:12,수도권 주택거래시장 찬바람,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
3,2012.06.10. 오후 8:12,7월 수도권 입주물량 최대,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
4,2012.06.10. 오후 8:04,SK건설 희망 베이커리 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('희망 베이커리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
5,2012.06.10. 오후 6:35,한경매물마당 방배동 대로변 빌딩 급매 29억 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('29억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
6,2012.06.10. 오후 6:35,마곡지구 상업용지 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2012.06.10. 오후 6:35,세종시2차 푸르지오 등 전국 12곳 이번 주 청약,"[('세종시', 'CITY'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2012.06.10. 오후 6:35,6월 분양 잔치…1000가구 넘는 대단지 쏟아진다,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잔치…', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
9,2012.06.10. 오후 6:35,서울시 건물ㆍ도로 정보 67종 일반에 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물ㆍ도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('67종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
10,2012.06.10. 오후 6:35,건설업계 국내공사 수주액 10.4% 감소,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('국내공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('10.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
11,2012.06.10. 오후 6:35,분양 광고 스타 대신 웹툰으로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('웹툰으로', 'O')]"
12,2012.06.10. 오후 6:33,지식산업센터 수익형 부동산으로 부상,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
13,2012.06.10. 오후 6:33,취재수첩 6월에 나온 새해 주택종합계획,"[('취재수첩', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택종합계획', 'O')]"
14,2012.06.10. 오후 6:31,강남 재건축 하락 폭 커져…중소형도 약세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
15,2012.06.10. 오후 6:31,발코니 확장의 마술…잘 고르면 전용면적 50% 넓어진다,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장의', 'O'), (' ', 'O'), ('마술…잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
16,2012.06.10. 오후 6:31,분양 현장 포커스 동강시스타 회원권 하나로 리조트·골프·스파까지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동강시스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트·골프·스파까지', 'O')]"
17,2012.06.10. 오후 6:31,분양 현장 포커스 정자역 엠코헤리츠 1231실 오피스텔 정자동 랜드마크,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1231실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
18,2012.06.10. 오후 6:24,아파트 시세 소형 저가매물 위주로 거래… 서울·신도시 소폭 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('저가매물', 'O'), (' ', 'O'), ('위주로', 'O'), (' ', 'O'), ('거래…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
19,2012.06.10. 오후 6:23,아파트 시세 ‘5·10대책’ 한달 지나도 약효 없어… 가격 하락세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5·10대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('약효', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
20,2012.06.10. 오후 6:11,송도 센트럴파크 푸르지오 견본주택 주말에 2만5천명 몰려,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
21,2012.06.10. 오후 6:08,현장르포 삼성물산 래미안 강남 힐즈 견본주택 가보니,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산 래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
22,2012.06.10. 오후 6:07,하반기에도 전셋값 안정세 전망,"[('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
23,2012.06.10. 오후 6:07,화제의 주거단지 송도센트럴파크 푸르지오,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('송도센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
24,2012.06.10. 오후 6:07,흥행 보장 동탄2신도시 수도권 분양시장 살릴까,"[('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살릴까', 'O')]"
25,2012.06.10. 오후 6:05,전망 좋고 쾌적한 아파트 어디 없나,"[('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
26,2012.06.10. 오후 6:05,돈 대신 땅…토지보상 새 트렌드로,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('땅…토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O')]"
27,2012.06.10. 오후 6:00,5.10대책 한달약발 안받는 수도권...강남 재건축 관심종합,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('안받는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('...', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('관심종합', 'O')]"
28,2012.06.10. 오후 5:55,래미안 강남 힐즈 견본주택에 주말동안 3만명 몰려,"[('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
29,2012.06.10. 오후 5:44,아파트 똑똑해지다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('똑똑해지다', 'O')]"
30,2012.06.10. 오후 5:37,현관 앞에 서서 거울보니 거울이 말을,"[('현관', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서서', 'O'), (' ', 'O'), ('거울보니', 'O'), (' ', 'O'), ('거울이', 'O'), (' ', 'O'), ('말을', 'O')]"
31,2012.06.10. 오후 5:36,아파트 관리 입주민 자율 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
32,2012.06.10. 오후 5:13,분양현장 NOW 강남 중대형이 3.3㎡당 2천만원,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형이', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY')]"
33,2012.06.10. 오후 5:13,강남보금자리 첫 도시형주택…이번주 6831가구 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6831가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2012.06.10. 오후 5:13,마곡지구 상업용지 분양,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
35,2012.06.10. 오후 5:12,MK 추천매물 수원 역세권 수익형 오피스 5억2600만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('5억2600만원', 'QUANTITY')]"
36,2012.06.10. 오후 5:11,포토 제5회 매경부동산자산관리사시험,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('제5회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매경부동산자산관리사시험', 'EVENT')]"
37,2012.06.10. 오후 5:11,톡톡부동산 아파트에도 둘레길 있어요,"[('톡톡부동산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트에도', 'O'), (' ', 'O'), ('둘레길', 'O'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O')]"
38,2012.06.10. 오후 5:11,스마트폰만 대면 건물정보 한눈에,"[('스마트폰', 'TERM'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('대면', 'O'), (' ', 'O'), ('건물정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
39,2012.06.10. 오후 5:10,입주자대표 간선제 허용…주민 과반찬성땐 운동시설도 외부 개방,"[('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과반찬성땐', 'O'), (' ', 'O'), ('운동시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
40,2012.06.10. 오후 5:10,KTX 역세권에 내집마련해볼까,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련해볼까', 'O')]"
41,2012.06.10. 오후 5:09,목좋은 한남뉴타운은 역시 달라,"[('목좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('한남뉴타운', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
42,2012.06.10. 오후 4:57,송도 센트럴파크 푸르지오와 래미안 강남 힐즈 관심 폭발,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O')]"
43,2012.06.10. 오후 4:46,심층분석 아파트는 ‘현금’이다…”이젠 옛말”,"[('심층분석', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘현금’이다…”이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말""', 'O')]"
44,2012.06.10. 오후 3:57,마포 재개발 급물살,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급물살', 'O')]"
45,2012.06.10. 오후 3:51,국내 건설 수주 두달 연속 감소세,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
46,2012.06.10. 오후 3:27,부동산 QA 지금 내 집 마련해도 괜찮을까요…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮을까요…', 'O')]"
47,2012.06.10. 오후 3:22,래미안 강남 힐즈 모델하우스 북새통,"[('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
48,2012.06.10. 오후 3:21,이주 다가온 혁신도시 아파트 물량 쏟아진다,"[('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
49,2012.06.10. 오후 3:18,아파트 주간 시세 잠실 주공5단지·가락 극동 2500만원↓,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('가락', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2500만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
50,2012.06.10. 오후 2:33,서울 마곡지구 5개 필지 입찰접수,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰접수', 'O')]"
51,2012.06.10. 오후 2:01,한경 매물마당 강남역 수익형 근생 상가 12억5000만원 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('근생', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
52,2012.06.10. 오후 1:56,되돌리기 힘든 주택시장 하락,"[('되돌리기', 'O'), (' ', 'O'), ('힘든', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
53,2012.06.10. 오후 1:36,SK건설 ‘희망 베이커리’ 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('희', 'ARTIFACT'), ('망 베이커리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
54,2012.06.10. 오후 1:30,대형 아파트 반드시 지금 사야하는 이유,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
55,2012.06.10. 오후 1:28,아파트 관리 입주민 자율 확대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
56,2012.06.10. 오후 1:28,SH공사 마곡지구 상업용지 등 5개 필지 입찰 접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
57,2012.06.10. 오후 1:28,국토부 개도국에 항공안전기술 교육 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('항공안전기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
58,2012.06.10. 오후 1:27,서울시 건물·도로 등 시 공간정보 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
59,2012.06.10. 오후 1:11,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
60,2012.06.10. 오후 12:48,아파트 입주자 대표 간선제 선출 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
61,2012.06.10. 오후 12:38,4월 국내건설수주액 전년동월대비 10.8% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동월대비', 'O'), (' ', 'O'), ('10.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
62,2012.06.10. 오후 12:17,서울시 행정공간정보 67종 민간에 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('행정공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('67종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간에', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
63,2012.06.10. 오후 12:09,아파트 입주민대표 간선제 도입된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민대표 간선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입된다', 'O')]"
64,2012.06.10. 오후 12:08,아파트 입주자대표 간선제로 선출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간선제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
65,2012.06.10. 오전 11:52,삼성물산 정연주 부회장 안타깝다…페루行 출국,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('안타깝다…', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), ('行', 'O'), (' ', 'O'), ('출국', 'O')]"
66,2012.06.10. 오전 11:46,부동산캘린더 강남보금자리 첫 민간아파트 등 6800가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6800가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
67,2012.06.10. 오전 11:45,주간부동산 유럽발 경제위기에 주택시장 여전히 위축,"[('주간부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('경제위기에', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O')]"
68,2012.06.10. 오전 11:25,마곡지구 상업용지 등 5개 필지 입찰자 모집,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
69,2012.06.10. 오전 11:25,서울시 건물·도로 등 공간정보 67종 공개,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건물·도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('67종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
70,2012.06.10. 오전 11:20,4월 국내건설수주액 7조7천억원 전년比 10.8%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('7조7천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
71,2012.06.10. 오전 11:15,마곡지구 상업용지 등 5개 필지 입찰 접수,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
72,2012.06.10. 오전 11:15,강남 오피스·부동산 정보 스마트폰으로 확인하세요,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
73,2012.06.10. 오전 11:05,유로존 재정위기 국내 건설경기에 부정적,"[('유로존', 'O'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경기에', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
74,2012.06.10. 오전 11:01,4대강 캠핑장 등 이용시설물 예약제 개선,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('캠핑장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이용시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
75,2012.06.10. 오전 11:01,간선제로 입주자대표회의 회장 선출，외부인에 단지내 운동시설 유료개방,"[('간선제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), ('회의', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출，', 'O'), ('외부인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('유료개방', 'O')]"
76,2012.06.10. 오전 11:00,건설수주 2개월 연속 감소…4월 10.8%↓,"[('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
77,2012.06.10. 오전 11:00,방파제 도로 등 항만공사 위탁관리비용 재정 지원,"[('방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('항만공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위탁관리비용', 'O'), (' ', 'O'), ('재정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
78,2012.06.10. 오전 11:00,아파트 관리업체 탁구공 선정 사라진다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('탁구공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
79,2012.06.10. 오전 11:00,유로존 위기 국내 민간건설경기 부정적,"[('유로존', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('민간건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O')]"
80,2012.06.10. 오전 11:00,4월 국내건설 수주 7.7조…전월比 10% 감소,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
81,2012.06.10. 오전 11:00,아파트 운동시설 외부인도 유료 이용 가능,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('운동시설', 'O'), (' ', 'O'), ('외부인도', 'O'), (' ', 'O'), ('유료', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
82,2012.06.10. 오전 10:30,전국 아파트값 14주 연속 보합…경상도↑수도권↓,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('14주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합…', 'O'), ('경상도', 'LOCATION'), ('↑', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('↓', 'O')]"
83,2012.06.10. 오전 10:20,제주 서귀포에 동홍 인터불고 코아루 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('동홍 인터불고 코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
84,2012.06.10. 오전 10:05,전국최대 단일단지 부산롯데캐슬 준공 차질로 입주민 발동동,"[('전국최대', 'O'), (' ', 'O'), ('단일단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부산롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('차질로', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
85,2012.06.10. 오전 9:23,LH 대전천동2지구 827가구 분양..올해 대전지역 첫 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('천동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('827가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
86,2012.06.10. 오전 9:10,33세 싱글남 생애최초주택대출 받을수 있나,"[('33세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싱글남', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
87,2012.06.10. 오전 9:01,5.10 대책 이후 주간 낙폭 커져…서울 아파트 0.06%↓,"[('5.10 대책 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
88,2012.06.10. 오전 9:01,부동산캘린더 송도 푸르지오·래미안 강남힐즈 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('래미안 강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
89,2012.06.10. 오전 9:01,무주택자 내집마련 생애최초 vs 보금자리론 무엇이 유리할까,"[('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리론', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리할까', 'O')]"
90,2012.06.10. 오전 9:01,포스코엔지니어링 EcoGreen 계단 걷기 운동…매월 첫째주 금요일 전직원 계단 걷는 날 지정,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('EcoGreen 계단 걷기 운', 'EVENT'), ('동…매월', 'O'), (' ', 'O'), ('첫째주 금요일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'CIVILIZATION'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계단', 'O'), (' ', 'O'), ('걷는', 'O'), (' ', 'O'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
91,2012.06.10. 오전 9:01,전매제한 완화에 따른 수혜 공공택지 아파트,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
92,2012.06.10. 오전 8:31,5·10대책 한달 최대 수혜지라더니 집값만 더 내려요,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지라더니', 'O'), (' ', 'O'), ('집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려요', 'O')]"
93,2012.06.10. 오전 6:01,5·10대책 한달 보금자리 전매제한 완화 효과 글쎄…,"[('5·10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄…', 'O')]"
94,2012.06.11. 오후 11:00,두산건설 회사채 2000억 발행 성공,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
95,2012.06.11. 오후 9:20,수자원공사 페루 헬기 사망자 ‘公社葬’ 추진,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘公社葬’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
96,2012.06.11. 오후 9:20,쪽방 고시원 계속 느는데.. 미니원룸도입 제자리걸음,"[('쪽방', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('느는데..', 'O'), (' ', 'O'), ('미니원룸도입', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리걸음', 'O')]"
97,2012.06.11. 오후 8:35,두산건설 회사채 2000억 발행 성공,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
98,2012.06.11. 오후 8:16,5.10대책 후 한 달 강남 3구 그대로 ‘얼음’,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘얼음’', 'O')]"
99,2012.06.11. 오후 7:56,5.10대책 후 한달대책의 늪에 빠진 부동산 시장‥수도권 침체 여전,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
100,2012.06.11. 오후 7:16,송파구 가락시영에 소형비율 추가 확대 의사 타진,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형비율', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('타진', 'O')]"
101,2012.06.11. 오후 6:42,울산 집값 상승률 두달째 전국 1위,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('두달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
102,2012.06.11. 오후 6:42,소형 폭탄 강남권 전체로 번지나,"[('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전체로', 'O'), (' ', 'O'), ('번지나', 'O')]"
103,2012.06.11. 오후 6:42,서울시 고시원 용도변경 등 위반 685건 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
104,2012.06.11. 오후 6:42,LH 김포한강신도시 등 14개 단지 18일부터 상가 50호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
105,2012.06.11. 오후 6:33,세면대 사용 편한지 꼼꼼히 살피세요,"[('세면대', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O'), (' ', 'O'), ('편한지', 'O'), (' ', 'O'), ('꼼꼼히', 'O'), (' ', 'O'), ('살피세요', 'O')]"
106,2012.06.11. 오후 6:33,고시원에 싱크대·취사도구…주거시설로 불법 개조 단속,"[('고시원에', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크대·취사도구…주거시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('개조', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
107,2012.06.11. 오후 6:33,이지송 LH 사장 주거복지는 사회안전망의 최전선…공공임대 비율 10%까지 높여야,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회안전망의', 'O'), (' ', 'O'), ('최전선…공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
108,2012.06.11. 오후 6:33,빌딩 매매 동향 지수 나왔다,"[('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('지수', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
109,2012.06.11. 오후 6:33,분양가 내린 지방 분양시장 호조 여전,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
110,2012.06.11. 오후 6:33,지하철 9호선 연장구간 2호선 밑으로,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O')]"
111,2012.06.11. 오후 6:02,국토부 경영개선 미흡…코레일 압박 배경은,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영개선', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡…', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('배경은', 'O')]"
112,2012.06.11. 오후 5:51,대우건설 송도 쌍끌이 분양 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
113,2012.06.11. 오후 5:48,가락시영도 소형 30%이상 지어야,"[('가락시영', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('30%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지어야', 'O')]"
114,2012.06.11. 오후 5:45,우림건설 법정관리 개시,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
115,2012.06.11. 오후 5:44,부산 백양산 동문굿모닝힐 전 주택형 순위내 청약 마감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('백양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
116,2012.06.11. 오후 5:44,천안 3.3㎡ 당 600만원대 아파트 눈길,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
117,2012.06.11. 오후 5:41,박인호의 전원별곡전원명당57홍천 자연환경연구공원 주변 “편리하고 호젓한 전원생활 이곳이 딱 이야”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전', 'ARTIFACT'), ('원명', 'ARTIFACT'), ('당', 'O'), ('57', 'QUANTITY'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자연환경연구공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('“편리하고', 'O'), (' ', 'O'), ('호젓한', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O'), (' ', 'O'), ('이야”', 'O')]"
118,2012.06.11. 오후 5:40,‘알짜배기’ 강남 청약접수 현장 썰렁 왜,"[('‘알짜배기’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
119,2012.06.11. 오후 5:39,전국 알짜 단지 릴레이 분양,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
120,2012.06.11. 오후 5:35,지하철 9호선 2단계 구간 2호선 하부 통과,"[('지', 'ARTIFACT'), ('하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
121,2012.06.11. 오후 5:11,차세대건설리더 아카데미,"[('차세대건설리더 아카데미', 'EVENT')]"
122,2012.06.11. 오후 5:11,부실채권 투자 무료특강,"[('부실채권', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('무료특강', 'O')]"
123,2012.06.11. 오후 5:10,진주 더 퀸즈 웰가,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ORGANIZATION')]"
124,2012.06.11. 오후 5:10,국유부동산 투자설명회,"[('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
125,2012.06.11. 오후 5:10,비운의 성지건설 재기 시동,"[('비운의', 'O'), (' ', 'O'), ('성지건설', 'O'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
126,2012.06.11. 오후 5:10,우면산 산사태 1년…집값 원상복구,"[('우면산 산사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('원상복구', 'O')]"
127,2012.06.11. 오후 5:10,대한전선 안양 공장터 첨단 RD센터로 변신,"[('대한전선', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양 공장', 'ARTIFACT'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('RD센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
128,2012.06.11. 오후 5:09,우림건설 법정관리 개시…패스트트랙 적용키로,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('개시…패스트트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('적용키로', 'O')]"
129,2012.06.11. 오후 5:09,이지송 LH 사장 바닥경기 위해 부동산부터 살려야,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산부터', 'O'), (' ', 'O'), ('살려야', 'O')]"
130,2012.06.11. 오후 5:01,8억 할인…그제서야 대형 미분양 팔려,"[('8억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인…그제서야', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려', 'O')]"
131,2012.06.11. 오후 4:57,해운대 센텀시티 변화하는 부산도심 분양 받아볼까,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센텀시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('변화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
132,2012.06.11. 오후 4:46,익사이팅 대전…부자도시로 飛上 시작됐다,"[('익사이팅', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('…부자도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('飛上', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
133,2012.06.11. 오후 4:46,염홍철 대전시장 세종시와 상생협력…제2 수도로 키울 것,"[('염홍철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력…', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도로', 'O'), (' ', 'O'), ('키울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
134,2012.06.11. 오후 4:45,문화특별시 대전 컨벤션산업 메카 대전으로 오세요,"[('문화특별시', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('컨벤션산업', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오세요', 'O')]"
135,2012.06.11. 오후 4:44,문화특별시 대전 HD드라마타운 한류중심 꿈꾼다,"[('문화특별시', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('HD드라마타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한류중심', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
136,2012.06.11. 오후 4:44,문화특별시 대전 거듭 나는 엑스포과학공원,"[('문화특별시', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포과학공원', 'LOCATION')]"
137,2012.06.11. 오후 4:40,오세정 기초과학硏 원장 인재영입 브레인 리턴 성과 자신,"[('오세정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기초과학', 'STUDY_FIELD'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인재영입', 'O'), (' ', 'O'), ('브레인', 'O'), (' ', 'O'), ('리턴', 'O'), (' ', 'O'), ('성과', 'O'), (' ', 'O'), ('자신', 'O')]"
138,2012.06.11. 오후 4:39,대전 국제과학벨트 5년후엔 글로벌 과학허브로 부상한다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('과학허브로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상한다', 'O')]"
139,2012.06.11. 오후 4:37,대전 국제과학벨트 생산 256조원 유발효과 고용 226만명,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국제과학벨트', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생산', 'O'), (' ', 'O'), ('256조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유발효과', 'O'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('226만명', 'QUANTITY')]"
140,2012.06.11. 오후 4:35,대전 경제 독일·일본기업 유치…경제우등생 변신,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치…경제', 'O'), ('우등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
141,2012.06.11. 오후 4:34,대전 경제 교통·물류여건 좋고 인센티브 많아…기업하기 정말 좋네,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·물류여건', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('많아…기업하기', 'O'), (' ', 'O'), ('정말', 'O'), (' ', 'O'), ('좋네', 'O')]"
142,2012.06.11. 오후 4:33,대전 경제 대덕특구 565만㎡등 산업단지 잇단 개발,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('565만㎡', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
143,2012.06.11. 오후 4:31,오믹시스·바이오뉴트리젠…대전TP 덕에 웃었다,"[('오믹시스', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('바이오뉴트리젠', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('대전TP', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
144,2012.06.11. 오후 4:31,대전테크노파크 글로벌 강소기업 꿈꾸는 벤처 지원군,"[('대전테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('강소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('지원군', 'O')]"
145,2012.06.11. 오후 4:25,한국판 실리콘밸리 대덕특구 매출 5년새 7배로,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('실리콘밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대덕특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7배', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
146,2012.06.11. 오후 4:25,IT한류 에콰도르에 한국형 과기단지 모델 수출,"[('IT', 'STUDY_FIELD'), ('한류', 'O'), (' ', 'O'), ('에콰도르', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('과기단지', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
147,2012.06.11. 오후 4:24,대덕특구과학벨트세종시 3각 협력강화…시너지낼 것,"[('대덕특구과학벨트', 'LOCATION'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3각', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('협력강화…시너지낼', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
148,2012.06.11. 오후 4:24,2030년 세종시는 인공섬서 공연 즐기고 집집마다 태양전지판,"[('2030년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('인공섬서', 'O'), (' ', 'O'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고', 'O'), (' ', 'O'), ('집집마다', 'O'), (' ', 'O'), ('태양전지판', 'TERM')]"
149,2012.06.11. 오후 4:23,송기섭 행정도시청장 충청권 신성장동력 u스쿨세상 만들 것,"[('송기섭', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행정도시청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신성장동력', 'O'), (' ', 'O'), ('u스쿨세상', 'O'), (' ', 'O'), ('만들', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
150,2012.06.11. 오후 4:21,행복도시 세종시 청약열기 앗 뜨거 2015년까지 4만가구 분양,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2012.06.11. 오후 4:18,우송대 한식 조리·철도 물류 등 5개 특성화 분야 집중육성,"[('우송대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한식', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('조리·철도', 'O'), (' ', 'O'), ('물류', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특성화', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('집중육성', 'O')]"
152,2012.06.11. 오후 4:18,건양대 메디바이오 콤플렉스 신축…학과별 진로교육도 강점,"[('건양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메디바이오', 'O'), (' ', 'O'), ('콤플렉스', 'O'), (' ', 'O'), ('신축…학과별', 'O'), (' ', 'O'), ('진로교육도', 'O'), (' ', 'O'), ('강점', 'O')]"
153,2012.06.11. 오후 4:10,대우건설 송도 쌍끌이 분양 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
154,2012.06.11. 오후 4:09,강남 첫 민간 보금자리 분양,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2012.06.11. 오후 4:08,5.10대책 후 한 달 강남 3구 그대로 ‘얼음’,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘얼음’', 'O')]"
156,2012.06.11. 오후 4:07,5.10대책 후 한달대책의 늪에 빠진 부동산 시장‥수도권 침체 여전,"[('5.10대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('대책의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
157,2012.06.11. 오후 4:05,대전역 일대 비즈니스·쇼핑·문화 명품 공간 으로,"[('대전역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스·쇼핑·문화', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('으로', 'O')]"
159,2012.06.11. 오후 4:01,금성백조 아파트 브랜드 예미지 로 전국구 건설업체 우뚝,"[('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
160,2012.06.11. 오후 3:59,대전 향토 기업 선양 산소공법 소주로 술자리 힐링,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향토', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산소', 'MATERIAL'), ('공법', 'O'), (' ', 'O'), ('소주', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('술자리', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링', 'O')]"
161,2012.06.11. 오후 3:54,오피스텔 공급과잉… “대학가엔 불황 없다”,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉…', 'O'), (' ', 'O'), ('“대학가엔', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
162,2012.06.11. 오후 3:51,이지송 LH사장 부동산 아무도 몰라 규제완화 의견,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O')]"
163,2012.06.11. 오후 3:49,현대산업개발 안산지역 첫 번째 아이파크 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2012.06.11. 오후 3:45,직원 피랍에 로켓포 공격까지…목숨건 5천억불 수주,"[('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('피랍에', 'O'), (' ', 'O'), ('로켓포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공격까지…목숨건', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
165,2012.06.11. 오후 3:45,아파트 단지에서 즐기는 삶의 여유…현산 아산 용화 아이파크 분양 중,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유…현산', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
166,2012.06.11. 오후 3:41,CM협회 해외공사 리스크관리 연구 참여,"[('CM협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크관리', 'O'), (' ', 'O'), ('연구', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
167,2012.06.11. 오후 3:39,유로존 재정위기 국내 주택시장 악영향,"[('유로존', 'O'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
168,2012.06.11. 오후 3:38,페루 헬기사고 수습체제로 전환,"[('페루', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('헬기사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수습체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
169,2012.06.11. 오후 3:37,남광토건 인도 고속도로 건설 수주 협의,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O')]"
171,2012.06.11. 오후 3:35,해외건설협회 한아세안센터와 MOU,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한아세안센터', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
172,2012.06.11. 오후 3:30,이지송 LH 사장 주거는 사회 안전망.. 임대주택 질 높일것,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거는', 'O'), (' ', 'O'), ('사회', 'O'), (' ', 'O'), ('안전망..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높일것', 'O')]"
173,2012.06.11. 오후 3:25,페루 헬기사고 시신수습 완료…신원확인에 주력,"[('페루 헬기사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시신수습', 'O'), (' ', 'O'), ('완료…신원확인에', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
174,2012.06.11. 오후 3:25,수자원공사 故 김병달 팀장 분향소 설치..사고 수습체제로 전환,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('故', 'O'), (' ', 'O'), ('김병달', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분향소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치..사고', 'O'), (' ', 'O'), ('수습체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
175,2012.06.11. 오후 3:13,현장에서전세난민 몰려드는 한강신도시.. 분양소식 솔솔,"[('현장에서전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('솔솔', 'O')]"
176,2012.06.11. 오후 3:05,1조달러 수주 코리아 지구 리모델링 나선 토건족장,"[('1조달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('토건족장', 'CIVILIZATION')]"
177,2012.06.11. 오후 3:05,최재덕 해외건설협회장은 누구,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해외건설협회장', 'CIVILIZATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('누구', 'O')]"
178,2012.06.11. 오후 2:42,하남미사·광명시흥 보금자리 대신 융복합도시로 개발,"[('하남미사', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('융복합도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
179,2012.06.11. 오후 2:34,수공 페루 헬기사고 희생자 회사장 엄수,"[('수공 페루 헬기사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('희생자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('회사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('엄수', 'O')]"
180,2012.06.11. 오후 2:33,구관이 명관‥성냥갑 아파트 부활,"[('구관이', 'O'), (' ', 'O'), ('명관‥성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
181,2012.06.11. 오후 2:18,한강시네폴리스 리딩컨소시엄 우선협상대상자 선정,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리딩컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
182,2012.06.11. 오후 2:16,모델하우스 탐방 강남권 첫 민간보금자리 래미안 강남 힐즈,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT')]"
183,2012.06.11. 오후 2:09,한미글로벌 제11회 차세대건설리더 아카데미 교육생 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
184,2012.06.11. 오후 2:02,韓아세안 건설협력 파트너십 구축,"[('韓', 'LOCATION'), ('아세안', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설협력', 'O'), (' ', 'O'), ('파트너십', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
185,2012.06.11. 오후 1:58,한강시네폴리스 민간사업자 공모 우선협상대상자에 리딩컨소시엄,"[('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상대상자에', 'O'), (' ', 'O'), ('리딩컨소시엄', 'ORGANIZATION')]"
186,2012.06.11. 오후 1:57,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 본격 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2012.06.11. 오후 1:51,부산 센텀 푸르지오 560가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
188,2012.06.11. 오후 1:49,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 분양가 600만원대,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('600만원대', 'QUANTITY')]"
189,2012.06.11. 오후 1:49,페루 사고헬기 시신 14구 수습 완료,"[('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시신', 'O'), (' ', 'O'), ('14구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수습', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
190,2012.06.11. 오후 1:46,현대건설 ‘힐스테이트 대학생 해외봉사단’ 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
191,2012.06.11. 오후 1:44,LH세종시 사업본부 청년인턴 사원 17명 선발,"[('LH세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업본', 'ORGANIZATION'), ('부', 'O'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('17명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
192,2012.06.11. 오후 1:42,울산시 관급공사 발주 활발,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관급공사', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
193,2012.06.11. 오후 1:41,도공 고속도로 교통정보 앱 다운로드 600만명 돌파,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('다운로드', 'O'), (' ', 'O'), ('600만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
194,2012.06.11. 오후 1:30,“일일 오피스 하루단위 렌탈 사무실 및 스터디 공간”,"[('“일일', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), ('단위', 'DATE'), (' ', 'O'), ('렌탈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('스터디', 'O'), (' ', 'O'), ('공간”', 'O')]"
195,2012.06.11. 오후 1:21,국토부 “코레일 1600명 감축 지시할 것”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('지시할', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
196,2012.06.11. 오후 1:20,대구 와룡시장 급발진 추정사고 원인 공개된다,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('와룡시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급발진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추정사고', 'O'), (' ', 'O'), ('원인', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
197,2012.06.11. 오후 1:19,강남 버금간다는 과천 3대 악재로 신음,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버금간다는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('악재로', 'O'), (' ', 'O'), ('신음', 'O')]"
198,2012.06.11. 오전 11:42,단독 정부 장마저축 세제혜택 폐지 검토,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장마저축', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
199,2012.06.11. 오전 11:42,LH 김포한강 등 단지내 상가 50개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2012.06.11. 오전 11:40,리딩컨소시엄 한강시네폴리스 우선협상자 선정,"[('리딩컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('한강시네폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
201,2012.06.11. 오전 11:36,서울시 고시원 불법건축행위 685건 적발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('불법건축행위', 'O'), (' ', 'O'), ('685건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
202,2012.06.11. 오전 11:18,남광토건 인도 고속도로 공사수주 협의 중,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
203,2012.06.11. 오전 11:17,현대건설 힐스테이트 대학생 해외봉사단 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
204,2012.06.11. 오전 11:16,고품격 아파트 브랜드 대명사 GS건설 ‘신촌자이엘라Xiella’,"[('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대명사', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신촌자이엘라Xiella', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
205,2012.06.11. 오전 11:15,서울시내 고시원 13% 안전위험에 노출,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안전위험에', 'O'), (' ', 'O'), ('노출', 'O')]"
206,2012.06.11. 오전 11:11,2012년 수익형 부동산 투자전략 무료 세미나 개최,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
207,2012.06.11. 오전 11:11,잠실5단지 재건축 10년째 제자리…주민제안 지구단위계획 ‘설왕설래’,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제자리…', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('‘설왕설래’', 'O')]"
208,2012.06.11. 오전 11:11,포토뉴스 송도 분양시장 ‘구름 인파’,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파’', 'O')]"
209,2012.06.11. 오전 11:11,LH 대전천동2지구 아파트 960세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('천동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('960세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
211,2012.06.11. 오전 11:06,거래 되레 실종…집값만 ‘날개없는 추락’,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…집값만', 'O'), (' ', 'O'), ('‘날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락’', 'O')]"
212,2012.06.11. 오전 11:06,역세권에 배후수요 탄탄…수도권 수익형 부동산 주목,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
213,2012.06.11. 오전 11:03,사도 개설 대상 확대하고 절차도 개선,"[('사도', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하고', 'O'), (' ', 'O'), ('절차도', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
214,2012.06.11. 오전 11:02,“코레일 1613명 감원하라”,"[('“', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1613명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감원하라”', 'O')]"
217,2012.06.11. 오전 11:00,남광토건 인도 등 해외시장 개척 나선다,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
218,2012.06.11. 오전 11:00,대우건설 송도 센트럴파크 푸르지오 대박,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
219,2012.06.11. 오전 11:00,농어촌 지역 개인도로 개설 쉬워진다,"[('농어촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개인도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
220,2012.06.11. 오전 11:00,부동산114 추천매물경북 칠곡군 동명면 토지 18억5000만원,"[('부동산', 'O'), ('114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동명면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('18억5000만원', 'QUANTITY')]"
221,2012.06.11. 오전 11:00,국토부 코레일 1613명 감축 지시.. 갈등 최고조,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1613명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('지시..', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('최고조', 'O')]"
222,2012.06.11. 오전 11:00,급발진 자동차 조사결과 7월 공개,"[('급발진', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조사결과', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
223,2012.06.11. 오전 11:00,사설도로 농어촌도로와 연결사용 가능해진다,"[('사설도로', 'O'), (' ', 'O'), ('농어촌도로와', 'O'), (' ', 'O'), ('연결사용', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
224,2012.06.11. 오전 11:00,연봉 3억원 도선사 올해 10명 선발,"[('연봉', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도선사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
225,2012.06.11. 오전 11:00,국토부 코레일 예산감축 예고…길들이기 2탄,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예산감축', 'O'), (' ', 'O'), ('예고…길들이기', 'O'), (' ', 'O'), ('2탄', 'QUANTITY')]"
226,2012.06.11. 오전 10:45,캠코 2012년 국유부동산 투자설명회,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국유부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
227,2012.06.11. 오전 10:45,역세권배후수요 수익형 부동산，투자 수익 안정에 불황 몰라요,"[('역세권배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산，투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('몰라요', 'O')]"
228,2012.06.11. 오전 10:38,단독 LH 부산 명지지구 토지보상 연내 완료,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
229,2012.06.11. 오전 10:30,대우건설 ‘부산 센텀 푸르지오’ 모델하우스 개관,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
230,2012.06.11. 오전 10:26,더블역세권 개발 호재... 소형 투자처 ‘여의도 시티아이’,"[('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재...', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시티아이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
231,2012.06.11. 오전 10:25,용산역세권 서부이촌동 보상안 윤곽,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상안', 'O'), (' ', 'O'), ('윤곽', 'O')]"
232,2012.06.11. 오전 10:24,현대엠코 정자역 엠코헤리츠 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2012.06.11. 오전 10:24,현대건설 대학생 해외봉사단 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
234,2012.06.11. 오전 10:24,대우건설 부산 센텀 푸르지오 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2012.06.11. 오전 10:23,대표적 수익형부동산 LH 단지내상가 잡아볼까,"[('대표적', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
236,2012.06.11. 오전 10:23,한미글로벌 제11기 건설리더아카데미 교육생 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설리더아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
237,2012.06.11. 오전 10:22,현대건설 대학생과 글로벌 사회공헌활동 나선다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
238,2012.06.11. 오전 10:22,LH 단지내 상가 50개 이달 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2012.06.11. 오전 10:21,5ㆍ10 부동산 대책 한달…‘부동산 1번지’ 강남에선 도대체 무슨일이,"[('5ㆍ10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), ('…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에선', 'O'), (' ', 'O'), ('도대체', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
240,2012.06.11. 오전 10:21,잠실5단지 주민제안 지구단위계획 추진 두고 설왕설래,"[('잠실', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('설왕설래', 'O')]"
241,2012.06.11. 오전 10:21,대우건설 송도 ‘푸르지오’ 쌍끌이 분양 대박,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
242,2012.06.11. 오전 10:19,12인 가구 급증에 잘나가는 소형주택 어디,"[('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('급증에', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
243,2012.06.11. 오전 10:16,지식산업센터도 ‘브랜드’ 따져야…‘인덕원 IT밸리’ 눈길,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘브랜드’', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야…‘', 'O'), ('인덕원 IT밸리', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
244,2012.06.11. 오전 10:16,인천 김포등 LH상가 50호 입찰 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2012.06.11. 오전 10:16,LH 대전천동2지구 분양아파트 960세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('천동2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('960세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2012.06.11. 오전 10:09,남광토건  7000억원 규모 인도 도로 공사 수주 협상 중,"[('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('인도', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
248,2012.06.11. 오전 10:09,LH 김포한강 단지내상가 50개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2012.06.11. 오전 10:06,대우건설 ‘부산 센텀 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
250,2012.06.11. 오전 10:06,현대건설 대학생 해외봉사단 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
251,2012.06.11. 오전 10:05,견본주택마다 2만3만명 몰리는 이유는,"[('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
252,2012.06.11. 오전 10:02,현대건설 힐스테이트 대학생 해외봉사단 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
253,2012.06.11. 오전 10:00,현대건설  ‘힐스테이트 대학생 해외봉사단’ 모집,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('해외봉사단’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
254,2012.06.11. 오전 9:57,분양화제 부산 센텀 푸르지오，견본주택 15일 개관,"[('분양화제', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('，견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
255,2012.06.11. 오전 9:56,오피스텔 ‘역세권배후 수요’ 쌍끌이가 NO.1,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요’', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이가', 'O'), (' ', 'O'), ('NO.1', 'QUANTITY')]"
256,2012.06.11. 오전 9:55,한미글로벌 제11기 차세대건설리더 아카데미 모집,"[('한미글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제11기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차세대건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
257,2012.06.11. 오전 9:54,지하철 9호선 연장구간 난공사 완료,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장구간', 'O'), (' ', 'O'), ('난공사', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
258,2012.06.11. 오전 9:39,페루 헬기 추락 14명 시신 확인.. 유가족 현지로,"[('페루', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('14명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시신', 'O'), (' ', 'O'), ('확인..', 'O'), (' ', 'O'), ('유가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('현지로', 'O')]"
259,2012.06.11. 오전 9:34,LH 김포한강과 인천에서 35개 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('35개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
260,2012.06.11. 오전 9:32,LH 김포한강 등 단지내 상가 50개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2012.06.11. 오전 9:26,4월 국내건설수주 7.7조원‥10.8%↓,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7조원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('10.8%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
262,2012.06.11. 오전 9:20,고속도로 교통정보 앱 600만명 다운로드,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('600만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다운로드', 'O')]"
263,2012.06.11. 오전 9:07,서울 지하철9호선 일부 2호선 밑으로 통과,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('밑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
264,2012.06.11. 오전 9:05,무산된 상암 랜드마크 용산 초고층 빌딩은 … 3조원대 주민 보상이 최대 걸림돌,"[('무산된', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩은', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보상이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌', 'O')]"
265,2012.06.11. 오전 9:04,세대구분형 아파트 귀는 솔깃한데 … 투자수익 오피스텔보다 낮아,"[('세대구분형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('솔깃한데', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
266,2012.06.11. 오전 8:59,충남 아산에 미니 프랑스 세워진다…프랑스빌리지 준공,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('세워진다…', 'O'), ('프랑스빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
267,2012.06.11. 오전 8:58,유로존 재정위기 국내 주택시장에 악영향,"[('유로존', 'O'), (' ', 'O'), ('재정위기', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
268,2012.06.11. 오전 8:51,4월 국내건설 수주액 두달 연속 뒷걸음질,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('두달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷걸음질', 'O')]"
269,2012.06.11. 오전 8:43,서울시 여성 대상 부동산 교육 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
270,2012.06.11. 오전 8:43,구관이 명관‥성냥갑 아파트 부활,"[('구관이', 'O'), (' ', 'O'), ('명관‥성냥갑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
271,2012.06.11. 오전 8:34,인터넷신문 유해성 광고 게재 작년比 3배↑,"[('인터넷신문', 'O'), (' ', 'O'), ('유해성', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('게재', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
272,2012.06.11. 오전 8:24,서울 강남아파트 3억원 싸게 산다고…,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('산다고…', 'O')]"
273,2012.06.11. 오전 8:17,경기도 건설현장서 비산먼지·소음 추방,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설현장서', 'O'), (' ', 'O'), ('비산먼지·소음', 'O'), (' ', 'O'), ('추방', 'O')]"
274,2012.06.11. 오전 7:59,여성 특화 아파트…진주 ‘더 퀸즈 웰가’ 분양,"[('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 퀸즈 웰가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2012.06.11. 오전 7:18,개발 호재·상권 좋아도 분양가 비싸면 외면,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호재·상권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸면', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
276,2012.06.11. 오전 6:06,서울 지하철 9호선 2단계 공사 공정률 56%,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY')]"
277,2012.06.11. 오전 6:03,200억 가져와 700억α 챙기는 佛자본,"[('200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가져와', 'O'), (' ', 'O'), ('700억α', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('佛자본', 'O')]"
278,2012.06.11. 오전 6:00,이제는 여성도 부동산 전문가,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('여성도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION')]"
279,2012.06.11. 오전 3:20,입주자대표 간선제 허용,"[('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
280,2012.06.11. 오전 3:08,부동산 캘린더청약 15곳본보기집 7곳 등 수도권 분양 봇물,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더청약', 'O'), (' ', 'O'), ('15곳', 'QUANTITY'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
281,2012.06.11. 오전 3:08,아파트 미리보기롯데건설 ‘기흥역 롯데캐슬 스카이’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미리보기', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
282,2012.06.11. 오전 3:08,매매 시황서울 아파트값 0.06%↓… ‘5·10’ 대책 후 하락폭 최대,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5·10', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
283,2012.06.11. 오전 3:07,‘5·10’ 부동산 대책 한달째… 강남3구 현장 가보니,"[('‘', 'O'), ('5·10', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('한달째', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
284,2012.06.11. 오전 3:06,아파트 입주자대표 간선제로 선출,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간선제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
285,2012.06.11. 오전 12:33,전세는 오르고 매매가 주춤 사버릴까,"[('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O'), (' ', 'O'), ('사버릴까', 'O')]"
286,2012.06.12. 오후 10:23,국토부 “개발사업 때 사전경관계획 수립해야”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('사전경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립해야”', 'O')]"
287,2012.06.12. 오후 8:36,영종·송도 아파트 경매물건 급증,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
288,2012.06.12. 오후 8:36,찬바람 분 부동산 시장 보금자리는 ‘훈풍’,"[('찬바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훈풍’', 'O')]"
289,2012.06.12. 오후 6:33,日 건설투자 20년 새 절반으로…1위 건설사도 적자,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로…', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O')]"
290,2012.06.12. 오후 6:33,공공공사 반토막ㆍ하청업체 줄도산ㆍPF부실 눈덩이,"[('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막ㆍ하청업체', 'O'), (' ', 'O'), ('줄도산ㆍPF부실', 'O'), (' ', 'O'), ('눈덩이', 'O')]"
291,2012.06.12. 오후 6:33,침몰하는 건설산업 이대론 안된다…100대 건설사 중 35社 퇴출위기,"[('침몰하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업', 'O'), (' ', 'O'), ('이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다…', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('35社', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('퇴출위기', 'O')]"
292,2012.06.12. 오후 6:33,10대 건설사 하반기 5만 가구 공급,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
293,2012.06.12. 오후 6:33,영종ㆍ송도…반값 경매아파트 언제까지 나오나,"[('영종', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('…반값', 'O'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
294,2012.06.12. 오후 6:33,서울시 산사태 위험 주택 공개한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
295,2012.06.12. 오후 6:33,포스코ENG 태국 석유화학플랜트 수주…435억 원 규모,"[('포스코ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('435억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
296,2012.06.12. 오후 6:33,신림 백화점 공사 또 중단…점포 투자자 발동동,"[('신림 백화점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…점포', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발동동', 'O')]"
297,2012.06.12. 오후 6:33,광교ㆍ별내 입주단지 전매제한 완화 덕 볼까,"[('광교', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('덕', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
298,2012.06.12. 오후 6:31,중개업소ㆍ이삿짐센터…월세 내기도 벅차요,"[('중개업소ㆍ이삿짐센터…월세', 'O'), (' ', 'O'), ('내기도', 'O'), (' ', 'O'), ('벅차요', 'O')]"
299,2012.06.12. 오후 6:14,보상 난제 용산역세권 단계개발 급부상,"[('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('난제', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단계개발', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O')]"
300,2012.06.12. 오후 6:05,7호선 럭키 수혜 주목,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('럭키', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
301,2012.06.12. 오후 5:55,‘강남의 굴욕’ 아무도 살 생각이 없다,"[('‘', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕’', 'O'), (' ', 'O'), ('아무도', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('생각이', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
302,2012.06.12. 오후 5:53,화제의 주거단지 천안 꿈에그린 스마일시티,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT')]"
303,2012.06.12. 오후 5:51,경매시장 깡통 아파트 속속 등장,"[('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
304,2012.06.12. 오후 5:51,금호산업 9500억 규모 자산 매각 마무리,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
305,2012.06.12. 오후 5:48,대출 많은 주택 포기 속출 우려… 거래 활성화 대책 빨리 내놔야,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('빨리', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔야', 'O')]"
306,2012.06.12. 오후 5:42,경기도시공사 동탄2신도시 현장사업소 개소,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장사업소', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
307,2012.06.12. 오후 5:42,동부건설 600억 규모 강동성심병원 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2012.06.12. 오후 5:41,경기도시公 동탄2신도시 부조조성공사 착수,"[('경기도시', 'ORGANIZATION'), ('公', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부조조성공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
309,2012.06.12. 오후 5:41,텅 빈 견본주택..건설사 비명,"[('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택..건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O')]"
310,2012.06.12. 오후 5:39,서울 아파트값 1년새 23조 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
311,2012.06.12. 오후 5:38,금호산업 9500억원 패키지 딜 협상 완료,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('딜', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
312,2012.06.12. 오후 5:37,금호산업 자산매각 완료‥경영정상화 탄력,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('완료‥경영정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
313,2012.06.12. 오후 5:36,차기정부 저성장 시대 맞춰 임대주택 사업 활성화해야,"[('차기정부', 'O'), (' ', 'O'), ('저성장', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화해야', 'O')]"
314,2012.06.12. 오후 5:36,4층 다가구주택 단 3일만에 뚝딱,"[('4층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝딱', 'O')]"
315,2012.06.12. 오후 5:36,현대엠코 정자역 엠코헤리츠 오피스텔 1231실 분양,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정자역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1231실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2012.06.12. 오후 5:36,보금자리주택 청약 초라한 성적표,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('초라한', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O')]"
317,2012.06.12. 오후 5:33,강북권 자발적으로 비율 높인다,"[('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자발적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
318,2012.06.12. 오후 5:23,강남 보금자리 화장장 쉬쉬,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O')]"
319,2012.06.12. 오후 5:21,공중에 엉켜있는 전깃줄 점용료 얼마나 내야 하나,"[('공중에', 'O'), (' ', 'O'), ('엉켜있는', 'O'), (' ', 'O'), ('전깃줄', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('내야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O')]"
320,2012.06.12. 오후 5:18,금호산업 9500억 규모 자산 매각작업 마무리,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('매각작업', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
321,2012.06.12. 오후 5:16,위기의 건설업 해법은 없나③ 해외 저가수주경쟁 지양,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나③', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('저가수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('지양', 'O')]"
322,2012.06.12. 오후 5:13,유비쿼터스 도시 초고층빌딩 앞세워 중동 도시개발 공략,"[('유비쿼터스', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('앞세워', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
323,2012.06.12. 오후 5:13,인구 1000명당 도로 길이 日의 25%,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1000명당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('길이', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('25%', 'QUANTITY')]"
324,2012.06.12. 오후 5:12,서울역 인근 노후주택지 10년만에 개발사업 밑그림,"[('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('노후주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O')]"
325,2012.06.12. 오후 5:09,가구분리 멀티형 지으면 분담금 2억원 감소 효과,"[('가구분리', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티형', 'O'), (' ', 'O'), ('지으면', 'O'), (' ', 'O'), ('분담금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
326,2012.06.12. 오후 5:06,영종·송도 반값 경매 쏟아져,"[('영종', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
327,2012.06.12. 오후 5:06,동부건설 강동성심병원 리모델링 600억에 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('600억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
328,2012.06.12. 오후 5:06,10대 브랜드 아파트 5만가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2012.06.12. 오후 5:05,MK 추천매물 동두천 수익형 신축 원룸 12억5천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동두천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('12억5천만원', 'QUANTITY')]"
330,2012.06.12. 오후 4:55,금호산업 9500억 규모 패키지딜 마무리,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('9500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지딜', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
331,2012.06.12. 오후 4:42,동부건설 강동성심병원 증·개축 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증·개축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
332,2012.06.12. 오후 4:36,권도엽 장관 국토 경관 개선해 국격 높여야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('경관', 'O'), (' ', 'O'), ('개선해', 'O'), (' ', 'O'), ('국격', 'O'), (' ', 'O'), ('높여야', 'O')]"
333,2012.06.12. 오후 4:26,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 본격 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2012.06.12. 오후 4:14,보금자리 분양 화장장 쉬쉬,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화장장', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O')]"
335,2012.06.12. 오후 4:14,위기의 건설업 해법은 없나③ 해외 저가수주경쟁 지양,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해법은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나③', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('저가수주경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('지양', 'O')]"
336,2012.06.12. 오후 4:13,7호선 럭키 수혜 주목,"[('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('럭키', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
337,2012.06.12. 오후 4:10,포토박칼린 송도에서 팬사인회,"[('포토박칼린', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('팬사인회', 'O')]"
338,2012.06.12. 오후 3:55,포스코엔지니어링 태국 석유화학플랜트 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화', 'MATERIAL'), ('학플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
339,2012.06.12. 오후 3:50,박원순式 ‘마을공동체’…  자치구별 온도차 심각,"[('박원순', 'PERSON'), ('式', 'O'), (' ', 'O'), ('‘마을공동체’…', 'O'), (' ', 'O'), ('자치구별', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
340,2012.06.12. 오후 3:49,남극 장보고기지 건설 탄력받아,"[('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받아', 'O')]"
341,2012.06.12. 오후 3:42,인천 송도·영종지구서 경매 물건 쏟아져,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
342,2012.06.12. 오후 3:39,오피스텔·상가 잘 골라 투자하면…월세가 꼬박꼬박 제2의 월급통장,"[('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('골라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하면…월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬박꼬박', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장', 'O')]"
343,2012.06.12. 오후 3:36,오피스텔 신영 강남 지웰에스테이트,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰에스테이트', 'ARTIFACT')]"
344,2012.06.12. 오후 3:35,오피스텔 대우건설 강남역 푸르지오시티,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT')]"
345,2012.06.12. 오후 3:35,삼성물산 서초동 본사 페루 헬기사고 분향소 설치,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('페루 헬기사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분향소', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
346,2012.06.12. 오후 3:34,오피스텔 SG충남방적 판교역 SG리슈빌,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('SG충남방적', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SG리슈빌', 'ARTIFACT')]"
347,2012.06.12. 오후 3:31,오피스텔 우석건설 세종시 더리치 호수의 아침,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('우석건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('더리치 호수', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME')]"
348,2012.06.12. 오후 3:30,수익형 부동산 LH 광교·강남보금자리 상가,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강남보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
349,2012.06.12. 오후 3:26,수익형 부동산 합정동 메세나폴리스 상가,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('합정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
351,2012.06.12. 오후 3:25,분양 하이라이트 현대건설 창원감계 힐스테이트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원감계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
352,2012.06.12. 오후 3:23,분양 하이라이트 한화건설 천안  꿈에그린 스마일시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT')]"
353,2012.06.12. 오후 3:22,강남 랜드마크는 폭삭 목동 랜드마크는 꿋꿋..이유는,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크는', 'O'), (' ', 'O'), ('폭삭', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크는', 'O'), (' ', 'O'), ('꿋꿋..이유는', 'O')]"
354,2012.06.12. 오후 3:21,분양 하이라이트 대우건설 이대 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이대 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
355,2012.06.12. 오후 3:20,분양 하이라이트 LH 용인서천지구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서천지구', 'LOCATION')]"
356,2012.06.12. 오후 3:19,분양 하이라이트 신세계건설 로제리움,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('로제리움', 'ARTIFACT')]"
357,2012.06.12. 오후 3:17,분양 하이라이트 망우역 현대엠코 상봉동 이노시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('망우역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이노시티', 'ARTIFACT')]"
358,2012.06.12. 오후 3:16,분양 하이라이트 용인 기흥역 롯데캐슬 스카이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 스카이', 'ARTIFACT')]"
359,2012.06.12. 오후 3:15,인천소식 부동산경기ㆍ건설업발전 세미나 열려,"[('인천', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기ㆍ건설업발전', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('열려', 'O')]"
360,2012.06.12. 오후 3:11,LH 국민임대단지에 사회적기업 입주공간 마련,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민임대단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사회적기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주공간', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
361,2012.06.12. 오후 3:10,분양 하이라이트 용인 상림 하우스빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상림 하우스빌', 'ARTIFACT')]"
362,2012.06.12. 오후 3:10,분양 하이라이트 부산 신항만 이지더원,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신항만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이지더원', 'ARTIFACT')]"
363,2012.06.12. 오후 3:09,분양 하이라이트 고양시 일산자이 위시티,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일산자이 위시티', 'ARTIFACT')]"
364,2012.06.12. 오후 3:06,청평 라폴리움 타운하우스 분양,"[('청평 라폴리움 타운하우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2012.06.12. 오후 3:04,수원 우만동 양우내안애 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우만동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
366,2012.06.12. 오후 3:04,인천 구월 파라디아 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2012.06.12. 오후 3:03,서울 충신동 종로 CS타워 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('충신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('종로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('CS타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2012.06.12. 오후 3:03,현대엠코 7월 엠코타운 절수형 변기 적용,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('절수형', 'O'), (' ', 'O'), ('변기', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
369,2012.06.12. 오후 3:01,이천시 해피트리 트리빌 분양,"[('이천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해피트리 트리빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2012.06.12. 오후 3:00,경북 김천 대신코아루 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2012.06.12. 오후 2:56,남극 장보고기지 건설 국제사회 동의 얻었다,"[('남극', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장보고기지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('국제사회', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O'), (' ', 'O'), ('얻었다', 'O')]"
372,2012.06.12. 오후 2:49,경남기업 긴급자금 130억원 지원,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('긴급자금', 'O'), (' ', 'O'), ('130억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
373,2012.06.12. 오후 2:49,포스코엔지니어링 435억원 태국 플랜트 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('435억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
374,2012.06.12. 오후 2:49,한국토지신탁 김천 대신 코아루 417가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2012.06.12. 오후 2:48,하반기 10대 건설사 5만가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2012.06.12. 오후 2:44,택시에 두고 내린 물건 찾으려면,"[('택시', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('찾으려면', 'O')]"
377,2012.06.12. 오후 2:20,국토해양부 건물 지을 때 경관심의제 도입,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('경관심의제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
378,2012.06.12. 오후 2:06,한미글로벌성균관대 차세대 건설리더 아카데미 교육생 모집,"[('한미글로벌성균관대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('차세대 건설리더 아카데미', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
379,2012.06.12. 오후 2:06,LH 청라국제도시 중앙호수공원 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
380,2012.06.12. 오후 2:01,롯데건설 동탄 롯데캐슬 알바트로스 6월 중 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄 롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2012.06.12. 오후 1:44,10대 건설사 하반기 5만가구 분양,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2012.06.12. 오후 1:39,현대엠코 모든 엠코타운에 절수형변기 적용,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('절수형변기', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
383,2012.06.12. 오후 1:07,‘동탄 롯데캐슬 알바트로스’ 1416가구 이달중 분양,"[('‘', 'O'), ('동탄 롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1416가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2012.06.12. 오후 12:01,멀티 교통 네트워크 자랑 ’성남 중동 롯데캐슬’,"[('멀티', 'O'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('자랑', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
385,2012.06.12. 오후 12:01,서울 도심 미분양 아파트 신규계약 혜택 풍부,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신규계약', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O')]"
386,2012.06.12. 오후 12:00,법원 공사대금 부풀린 리베이트 계약 무효,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('리베이트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
387,2012.06.12. 오전 11:56,서울 접근성 향상 저렴한 분양가로 관심 집중 ‘서수원 엠코타운 르본느’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서수원 엠코타운 르본느', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
388,2012.06.12. 오전 11:41,서울시 여름철 대비 특별위생점검 실시,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여름철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별위생점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
389,2012.06.12. 오전 11:41,국토부 아부다비에 수주지원단 파견..MOU 체결,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('파견..MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
390,2012.06.12. 오전 11:41,서울시 장기 도시기본계획 대수술,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('대수술', 'O')]"
391,2012.06.12. 오전 11:41,중대형 아파트도 순위내 분양…부산은 여전히 뜨겁다,"[('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
392,2012.06.12. 오전 11:41,천안 꿈에그린 스마일시티…한화건설 1052가구 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1052가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
393,2012.06.12. 오전 11:41,김천시 대신동에 ‘대신 코아루’…한국토지신탁 417가구 공급,"[('김천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대신 코아루', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), ('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
394,2012.06.12. 오전 11:40,‘포스코패밀리 숙소’ 모듈러 견학행사 개최,"[('‘', 'O'), ('포스코패밀리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숙소’', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('견학행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
395,2012.06.12. 오전 11:40,청라국제도시 호수공원 조성 본격화,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
396,2012.06.12. 오전 11:36,아파트 단지에…지역色 담아라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에…지역色', 'O'), (' ', 'O'), ('담아라', 'O')]"
397,2012.06.12. 오전 11:23,도로점용료 자영업자 30%↓ 공기관 시설물 30%↑,"[('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
398,2012.06.12. 오전 11:21,간큰 까치가족 대기업 사옥에 둥지 틀어,"[('간큰', 'O'), (' ', 'O'), ('까치', 'ANIMAL'), ('가족', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('틀어', 'O')]"
399,2012.06.12. 오전 11:17,교통안전공단 인도네시아 국립대와 MOU,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아 국립대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
400,2012.06.12. 오전 11:06,포토포스코건설 사옥에 둥지 튼 까치가족,"[('포토포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사옥에', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('튼', 'O'), (' ', 'O'), ('까치', 'ANIMAL'), ('가족', 'CIVILIZATION')]"
402,2012.06.12. 오전 11:00,포스코엔지니어링 435억원 태국 석유화학 플랜트 공사 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('435억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
403,2012.06.12. 오전 11:00,국토부 공중에 설치된 전선에 도로 점용료 물린다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공중에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치된', 'O'), (' ', 'O'), ('전선에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('물린다', 'O')]"
404,2012.06.12. 오전 11:00,국토부 첨단도시·초고층 기술로 중동시장 공략,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첨단도시·초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
405,2012.06.12. 오전 11:00,권도엽 국토 경관개선 나서달라 서한,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토', 'O'), (' ', 'O'), ('경관개선', 'O'), (' ', 'O'), ('나서달라', 'O'), (' ', 'O'), ('서한', 'O')]"
406,2012.06.12. 오전 11:00,자영업자 도로점용료 30% 낮아진다,"[('자영업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도로점용료', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮아진다', 'O')]"
407,2012.06.12. 오전 11:00,유시티 등 첨단도시 중동시장 두드린다,"[('유시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단도시', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('두드린다', 'O')]"
408,2012.06.12. 오전 10:51,국제신탁주식회사 부산지점 개설,"[('국제신탁주식회사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산지점', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
409,2012.06.12. 오전 10:51,동부건설 600억원 규모 강동성심병원 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('600억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
410,2012.06.12. 오전 10:51,한화 死卽生 프로젝트 재도약 의지 불끈,"[('한화 死卽生 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재도약', 'O'), (' ', 'O'), ('의지', 'O'), (' ', 'O'), ('불끈', 'O')]"
411,2012.06.12. 오전 10:50,독일 MW캠코 쌍용건설 매각 신경전,"[('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('MW캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
412,2012.06.12. 오전 10:49,동부건설 강동성심병원 증·개축공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증·개축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
413,2012.06.12. 오전 10:49,동부건설 강동성심병원 증개축공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증개축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
414,2012.06.12. 오전 10:48,포스코엔지니어링 435억 태국 석유화학플랜트 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('435억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
415,2012.06.12. 오전 10:33,포스코엔지니어링 태국 석유화학플랜트 수주,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('석유화학', 'MATERIAL'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2012.06.12. 오전 10:31,1층 없는 아파트가 나왔다,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
417,2012.06.12. 오전 10:28,청담동 주택 반값에 일주일만에 완성,"[('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일주일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완성', 'O')]"
418,2012.06.12. 오전 10:26,동부건설 강동성심병원 증·개축공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동성심병원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증·개축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2012.06.12. 오전 10:21,내 땅ㆍ건물 가치 바로알기 개발실무교육 개설,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('땅ㆍ건물', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('바로알기', 'O'), (' ', 'O'), ('개발실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
420,2012.06.12. 오전 10:20,서울 도심 알짜 미분양 아파트 찾아볼까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아볼까', 'O')]"
421,2012.06.12. 오전 10:16,반도건설 평면특화로 베이 프리미엄 선보여,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평면특화로', 'O'), (' ', 'O'), ('베이', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
422,2012.06.12. 오전 10:12,대단지 오피스텔 정자역 엠코헤리츠 이달 분양,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('정자역 엠코헤리츠', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
423,2012.06.12. 오전 10:11,현대엠코 엠코타운 단지에 절수형 양변기,"[('현대엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('절수형', 'O'), (' ', 'O'), ('양변기', 'O')]"
424,2012.06.12. 오전 10:07,분양단신북새통 이룬 ‘대학로 이화에수풀’ 인기 실감,"[('분양단신북새통', 'O'), (' ', 'O'), ('이룬', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이화에수풀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('실감', 'O')]"
425,2012.06.12. 오전 10:06,LH 인천 청라의 랜드마크 호수공원 조성한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성한다', 'O')]"
426,2012.06.12. 오전 10:00,LH 청라국제도시 중앙호수공원 조성,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
427,2012.06.12. 오전 9:52,경기도내 시내버스 임의감차 등 불탈법 여전,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('임의감차', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('불탈법', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
428,2012.06.12. 오전 9:52,지금은 분양중 대학로 이화에수풀 도시형생활주택,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이화에', 'LOCATION'), ('수풀', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O')]"
429,2012.06.12. 오전 9:51,현대엠코 절수형 변기 엠코타운에 적용한다,"[('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('절수형', 'O'), (' ', 'O'), ('변기', 'O'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용한다', 'O')]"
430,2012.06.12. 오전 9:48,인천 청라 랜드마크 중앙호수공원 뜬다,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
431,2012.06.12. 오전 9:47,美 대불황으로 중산층 특히 타격,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대불황으로', 'O'), (' ', 'O'), ('중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('특히', 'O'), (' ', 'O'), ('타격', 'O')]"
432,2012.06.12. 오전 9:47,경제자유구역경매자주구역.. 단지 30% 경매行,"[('경제자유구역경매자주구역', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매行', 'O')]"
433,2012.06.12. 오전 9:46,경기도내 재개발·재건축 정비업체 3곳중 1곳 부실,"[('경기도', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O')]"
434,2012.06.12. 오전 9:42,평택항 경사났네..현물출자 이어 배후단지 추가개발,"[('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경사났네..', 'O'), (' ', 'O'), ('현물출자', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('추가개발', 'O')]"
435,2012.06.12. 오전 9:21,동탄 롯데캐슬 알바트로스 이달 중 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
436,2012.06.12. 오전 9:16,롯데캐슬 더샵 동문굿모닝힐 푸르지오시티의 공통점은,"[('롯데캐슬 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('공통점은', 'O')]"
437,2012.06.12. 오전 9:16,지역색 옷입은 테마형 아파트 유행 예감,"[('지역색', 'O'), (' ', 'O'), ('옷입은', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('유행', 'O'), (' ', 'O'), ('예감', 'O')]"
438,2012.06.12. 오전 9:16,한국토지신탁 김천시 대신동에 ‘대신 코아루’ 417가구 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대신동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대신 코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('417가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
439,2012.06.12. 오전 9:16,한화건설 천안 꿈에그린 스마일시티 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린 스마일시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2012.06.12. 오전 9:11,롯데건설 동탄 2신도시 ‘롯데캐슬 알바트로스’ 6月 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬 알바트로스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6月', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
441,2012.06.12. 오전 9:02,용산역세권 서부이촌동 보상 대주주 갈등이 복병,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보상', 'O'), (' ', 'O'), ('대주주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등이', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O')]"
442,2012.06.12. 오전 8:55,영등포 아트자이 경쟁률 0.06대 1로 마감,"[('영등포 아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
443,2012.06.12. 오전 8:37,서울시 다단계 판매업체 불법영업 단속,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다단계', 'O'), (' ', 'O'), ('판매업체', 'O'), (' ', 'O'), ('불법영업', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
444,2012.06.12. 오전 8:37,50cc 미만 스쿠터 사용신고 의무화,"[('50cc 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스쿠터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사용신고', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
445,2012.06.12. 오전 8:36,개장 한달 여수엑스포 해양쓰레기 37톤 수거,"[('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여수엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('해양쓰레기', 'O'), (' ', 'O'), ('37톤', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수거', 'O')]"
446,2012.06.12. 오전 8:36,용산공원 당선작 활용 심포지엄 개최,"[('용산공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
447,2012.06.12. 오전 8:16,임대수요 탄탄한 신도시 오피스텔 좀 살펴볼까,"[('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴볼까', 'O')]"
448,2012.06.12. 오전 8:15,부동산 침체에도 분양은 계속된다…10대 건설사 5만 가구 공급,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('계속된다…', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('5만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
449,2012.06.12. 오전 8:11,부산 센텀 푸르지오 560가구 분양,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센텀 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('560가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
450,2012.06.12. 오전 6:48,이지송 LH 사장 경영위기 극복.. 임대주택 많이 짓겠다,"[('이지송', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경영위기', 'O'), (' ', 'O'), ('극복..', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다', 'O')]"
451,2012.06.12. 오전 6:28,콘크리트는 건설사 100년 생존열쇠,"[('콘크리트', 'MATERIAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('100년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('생존열쇠', 'O')]"
452,2012.06.12. 오전 6:11,13년 거래은행도 문전박대 흑자도산,"[('13년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래은행도', 'O'), (' ', 'O'), ('문전박대', 'O'), (' ', 'O'), ('흑자도산', 'O')]"
453,2012.06.12. 오전 6:00,과천 상인들 세종시 따라가려는데 월세 2배..못가,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('따라가려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('..못가', 'O')]"
454,2012.06.12. 오전 5:51,법원 우림건설 회생절차 개시 결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생절차', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
455,2012.06.13. 오후 10:51,래미안 강남 힐즈 청약 1순위서 완판,"[('래미안 강남 힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
456,2012.06.13. 오후 10:42,단독 금감원 워크아웃 건설사 살생부 작성,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('금감원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('살생부', 'O'), (' ', 'O'), ('작성', 'O')]"
457,2012.06.13. 오후 9:32,MB “투기 시대 끝나…주택 매매 자유롭게”,"[('MB', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“투기', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('자유롭게”', 'O')]"
458,2012.06.13. 오후 9:29,송도 대우건설에 병주고 약주고..센트럴파크 푸르지오 전평형 마감,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('병주고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약주고', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('센트럴파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
459,2012.06.13. 오후 9:07,권도엽 국토해양부 장관 분양가 상한제 폐지해야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지해야', 'O')]"
460,2012.06.13. 오후 8:52,래미안 강남힐즈 완판..1순위 청약 마감,"[('래미안 강남힐즈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완판..', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
461,2012.06.13. 오후 8:24,“땅값 폭등후 보상… 엄청난 세금낭비 초래”,"[('“땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등후', 'O'), (' ', 'O'), ('보상…', 'O'), (' ', 'O'), ('엄청난', 'O'), (' ', 'O'), ('세금낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('초래”', 'O')]"
462,2012.06.13. 오후 6:56,RTN 14일부터 동탄2신도시 특집방송 실시,"[('RTN', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('14일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('특집방송', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
463,2012.06.13. 오후 6:40,LH 공공기관 평가 등급 상향,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O')]"
464,2012.06.13. 오후 6:39,올 하반기 수도권 집값 1% 하락 전망,"[('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
465,2012.06.13. 오후 6:33,서종욱 대우건설 사장 건설사 해외진출 지원해야,"[('서종욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원해야', 'O')]"
466,2012.06.13. 오후 6:32,김충재 대한주택건설협회장 부실 낳는 최저가 낙찰제 바꿔야,"[('김충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한주택건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바꿔야', 'O')]"
467,2012.06.13. 오후 6:32,박창민 한국주택협회장 미분양 주택 취득자 세금 감면,"[('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국주택협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
468,2012.06.13. 오후 6:32,침몰하는 건설산업…이대론 안된다 1 보금자리주택  침체 주범 vs 시장 안정,"[('침몰하는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업…이대론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
469,2012.06.13. 오후 6:32,최삼규 대한건설협회장 SOC 추경예산 대폭 편성해야,"[('최삼규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한건설협회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('추경예산', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('편성해야', 'O')]"
470,2012.06.13. 오후 6:31,국내 건설불황에 단비…연간 수주 1000억弗시대 연다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('단비…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1000억', 'QUANTITY'), ('弗시대', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
471,2012.06.13. 오후 6:31,SH 문정·내곡·은평 등 13개지구 토지 분양,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('내곡', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13개', 'QUANTITY'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
472,2012.06.13. 오후 6:31,국내외 경기침체 심화…하반기도 집값 회복 어렵다,"[('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('경기침체', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
473,2012.06.13. 오후 6:31,권도엽 최저가 낙찰제 손질해야,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('손질해야', 'O')]"
474,2012.06.13. 오후 6:25,주건협 2012 상반기 주택사업 실무교육 실시,"[('주건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
475,2012.06.13. 오후 6:06,해외건설 5000억달러 시대 플랜트 편중·중동 의존 높아… 사업구조·시장 다변화 필요,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('편중·', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의존', 'O'), (' ', 'O'), ('높아…', 'O'), (' ', 'O'), ('사업구조·시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
476,2012.06.13. 오후 6:06,권도엽 장관 “건설경기 활성화..지속적으로 규제 완화해야”,"[('권도엽', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화..지속적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화해야”', 'O')]"
477,2012.06.13. 오후 6:03,해외건설 5000억달러 시대 손대는 곳마다 역사의 章… 이젠 첨단공법 선도,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('손대는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳마다', 'O'), (' ', 'O'), ('역사의', 'O'), (' ', 'O'), ('章…', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단공법', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
478,2012.06.13. 오후 6:02,주택거래 활성화 핵심 DTI 손댄다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('손댄다', 'O')]"
479,2012.06.13. 오후 5:49,화제의 주거단지 경북 김천 대신 코아루,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT')]"
480,2012.06.13. 오후 5:48,김규정의 부동산특강 상반기 결산,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
481,2012.06.13. 오후 5:48,경제수석·건설3단체장 만나 주택 활성화 대책 14일 논의,"[('경제수석', 'CIVILIZATION'), ('·건설', 'O'), ('3단체장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('만나', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
482,2012.06.13. 오후 5:48,해외건설 수주 5000억弗,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O')]"
483,2012.06.13. 오후 5:46,“돈되는 부동산 잡아라”… 수익형 오피스텔 뜬다,"[('“돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”…', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
484,2012.06.13. 오후 5:31,포스코패밀리 인천봉사단 사랑나눔긴급구호키트 제작,"[('포스코패밀리 인천봉사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사', 'ARTIFACT'), ('랑나', 'ARTIFACT'), ('눔긴급구호', 'ARTIFACT'), ('키트', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
486,2012.06.13. 오후 5:09,2천만원이면 세컨드하우스 짓는다,"[('2천만원', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('세컨드하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
487,2012.06.13. 오후 5:08,해외건설 수주 5천억弗 돌파…수익성 개선은 과제,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('5천억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('개선은', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
