,date,headline,keyword
2,2016.06.12. 오후 9:34,북한산 파크뷰 3.3㎡당 1100만원대,"[('북한산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1100만원대', 'QUANTITY')]"
3,2016.06.12. 오후 9:34,다시 뜨는 ‘달팽이집’…정부 ‘사회적 주택’ 공급계획 이달 말 발표,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘달팽이집’…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘사회적', 'O'), (' ', 'O'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급계획', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
4,2016.06.12. 오후 9:34,마산 ‘사랑으로’ 중도금 무이자,"[('마산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘사랑으로’', 'O'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자', 'O')]"
5,2016.06.12. 오후 9:33,‘여수 웅천 꿈에그린’ 1969가구,"[('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1969가구', 'QUANTITY')]"
6,2016.06.12. 오후 9:32,서울 둔촌동 5호선 부근 토지 매각,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둔촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부근', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
7,2016.06.12. 오후 9:19,시흥 은계 호반 써밋플레이스 견본주택 1만4500명 방문,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
8,2016.06.12. 오후 9:10,동탄2 반도유보라 아이비파크 10.0 견본주택 3만2000명 북적,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
9,2016.06.12. 오후 8:38,강남권 재건축 훈풍… 일반 아파트 값 상승률 최고치,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
10,2016.06.12. 오후 7:59,“야구 좋아하세요 그럼 같이 살아요 우리”…테마가 있는 ‘셰어하우스’,"[('“', 'O'), ('야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('좋아하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('그럼', 'O'), (' ', 'O'), ('같이', 'O'), (' ', 'O'), ('살아요', 'O'), (' ', 'O'), ('우리”…테마가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘셰어하우스’', 'O')]"
11,2016.06.12. 오후 7:19,서울 재건축 아파트 상승세 지속… 최고가 경신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
12,2016.06.12. 오후 7:16,시흥 은계지구 첫 민간분양 사업장 두 곳 내방객 북적,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('두 곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
13,2016.06.12. 오후 7:08,서울 주요 재건축 아파트 역대 최고가 잇따라 경신,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
14,2016.06.12. 오후 6:58,시티스케이프 코리아 한·중 부동산 개발 교류 첫발 뗐다,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('교류', 'O'), (' ', 'O'), ('첫발', 'O'), (' ', 'O'), ('뗐다', 'O')]"
15,2016.06.12. 오후 6:53,수색 옆동네 고양 향동서 8000가구 봇물,"[('수색', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
16,2016.06.12. 오후 6:49,공세권·맥세권을 아시나요,"[('공세권·맥세권을', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O')]"
17,2016.06.12. 오후 6:48,e편한세상 상도·동탄2 반도…전국 9개 단지 5833가구,"[('e편한세상 상도', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('동탄2 반도', 'LOCATION'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('5833가구', 'QUANTITY')]"
18,2016.06.12. 오후 6:47,다세대·다가구 주택 사서 취약층에 임대…‘집주인 매입임대’ 내달 중 시범사업 시작,"[('다세대·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('취약층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대…‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
19,2016.06.12. 오후 6:47,그린리모델링 아시나요···공사비 대출이자 대신 내드려요,"[('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아시나요', 'O'), (' ', 'O'), ('···공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('대출이자', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('내드려요', 'O')]"
20,2016.06.12. 오후 6:46,서희건설 도곡1구역 재개발,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도곡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
22,2016.06.12. 오후 6:26,포토 3일간 2만6000명 ‘북적’,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘북적’', 'O')]"
23,2016.06.12. 오후 6:20,SK텔레콤 껐다 켰다 스마트홈 서비스 8종 체험하세요,"[('SK텔레콤', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('껐다', 'O'), (' ', 'O'), ('켰다', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('8종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체험하세요', 'O')]"
24,2016.06.12. 오후 6:15,시티스케이프 코리아 청주 도시재생·해운대리조트 개발…투자·교류 100여건 성과,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생·', 'O'), ('해운대리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발…투자·교류', 'O'), (' ', 'O'), ('100여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과', 'O')]"
25,2016.06.12. 오후 6:14,집주인 매입 임대사업 스타트… 300가구 모집,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트…', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
26,2016.06.12. 오후 6:13,시티스케이프 코리아 분양정보 등 부동산 트렌드 한눈에 보이네요,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네요', 'O')]"
27,2016.06.12. 오후 6:13,시티스케이프 코리아 눈길 끄는 이색 업체관,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('업체관', 'O')]"
28,2016.06.12. 오후 6:12,시티스케이프 코리아 서울 둘러본 장리 상암DMC 랜드마크 땅 개발의향 있다,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('둘러본', 'O'), (' ', 'O'), ('장리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('개발의향', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
29,2016.06.12. 오후 6:10,시티스케이프 코리아 일터·놀이터 구분 사라지는 시대…부동산 융복합 개발 필요,"[('시티스케이프 코리아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일터·놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('구분', 'O'), (' ', 'O'), ('사라지는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('융복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
30,2016.06.12. 오후 6:09,시티스케이프 코리아 제2 인생 찾는 은퇴자가 부동산 복합 개발 주력 수요층,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('복합', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O'), (' ', 'O'), ('수요층', 'O')]"
31,2016.06.12. 오후 6:09,시티스케이프 코리아 금리 인하로 수익형 부동산 관심…강남 재건축·신규분양  쏠림 예상,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('관심…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
32,2016.06.12. 오후 6:01,社告 2016 대한민국 국토경관디자인대전 수상작 선정,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
33,2016.06.12. 오후 5:24,2주새 1억 뛴 압구정 재건축 집값,"[('2주새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
34,2016.06.12. 오후 5:24,강남 재건축 집값 폭등 5천만원만 더 달라…계약 끝났는데 억지,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('5천만원만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('달라…계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났는데', 'O'), (' ', 'O'), ('억지', 'O')]"
35,2016.06.12. 오후 5:24,강남 재건축 집값 폭등 개포 주공 오전 1천만원·오후 또 1천만원…이런 급등세 처음,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('오후', 'TIME'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), ('…이런', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O')]"
36,2016.06.12. 오후 5:22,요식 큰 손 백종원 빌딩 대박,"[('요식', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('백종원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
37,2016.06.12. 오후 5:21,남양주 평내4지구 미니신도시,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평내4지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O')]"
38,2016.06.12. 오후 5:21,역대 최고가 갈아치운 강남 재건축,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아치운', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
39,2016.06.12. 오후 5:21,서울 분양·입주권시장 후끈…5년새 거래 최다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양·입주권시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
40,2016.06.12. 오후 5:20,MK 추천매물 동탄신도시 호수공원 1층 상가 33억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('33억원', 'QUANTITY')]"
41,2016.06.12. 오후 5:20,분양현장 NOW 동탄2신도시 반도유보라 아이비파크 10.0,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0', 'QUANTITY')]"
42,2016.06.12. 오후 5:13,LH 행복주택 당첨자 온라인으로 계약하세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하세요', 'O')]"
43,2016.06.12. 오후 5:13,서울 장기안심주택 보증금 지원 확대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
44,2016.06.12. 오후 5:09,분양현장 돋보기 시흥 은계 호반 써밋플레이스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT')]"
45,2016.06.12. 오후 5:09,부동산 QA 수익형 부동산의 꽃 상가 투자 성공하려면,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O')]"
46,2016.06.12. 오후 5:09,‘강남순환도로 호재’ 미분양 없는 인기지역 어디길래…,"[('‘', 'O'), ('강남순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('어디길래…', 'O')]"
47,2016.06.12. 오후 5:09,분양캘린더 청약접수 8곳·견본주택 8곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
48,2016.06.12. 오후 5:05,수도권 견본주택마다 방문객 수만명 몰려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
49,2016.06.12. 오후 5:05,행복주택 당첨자 온라인으로 계약하세요,"[('행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약하세요', 'O')]"
50,2016.06.12. 오후 5:05,건설사들 올 하반기 분양일정 숨고르기,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기', 'O')]"
51,2016.06.12. 오후 5:05,집값의 20%만 있으면 임대사업자 된다,"[('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
52,2016.06.12. 오후 5:05,맹모 마음을 움직여라.. 분양시장 자녀마케팅,"[('맹모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음을', 'O'), (' ', 'O'), ('움직여라..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), ('마케팅', 'O')]"
53,2016.06.12. 오후 5:05,인터뷰 김영환 금성백조 경영지원본부장 뉴스테이·정비사업 등 진출,"[('인터뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('김영환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금성백조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영지원본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이·정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
54,2016.06.12. 오후 5:04,fn 금주 분양일정 전국 9곳 5346가구 청약접수 실시,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
55,2016.06.12. 오후 4:47,부영 한남동 금싸라기 땅 수년째 놀리는 이유는···,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('수년째', 'O'), (' ', 'O'), ('놀리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는···', 'O')]"
56,2016.06.12. 오후 4:46,대림산업 호텔사업기업형임대 박차…이익개선 기대↑,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('호텔사업기업형임대', 'O'), (' ', 'O'), ('박차…이익개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대↑', 'O')]"
57,2016.06.12. 오후 4:34,모델하우스 탐방 7호선 상도역 초역세권 ‘e편한세상 상도 노빌리티’ 가보니,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('7호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상도역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
58,2016.06.12. 오후 4:30,분양단신 시흥 은계 호반 써밋플레이스 1133가구 청약,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1133가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
59,2016.06.12. 오후 4:21,역대 최저 기준금리…투자자 호재 vs 전세입자 울상,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('기준금리…', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울상', 'O')]"
60,2016.06.12. 오후 4:18,타오르는 분양시장…전국 9곳·5800여가구 분양,"[('타오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5800여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
61,2016.06.12. 오후 4:08,한국부동산개발협회 중국 단체와 업무협약,"[('한국부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('단체와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
62,2016.06.12. 오후 3:12,호텔위탁운영사 휴나라 자체 브랜드 골든 플래닛 호텔 론칭,"[('호텔위탁운영사', 'O'), (' ', 'O'), ('휴나라', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('골든 플래닛 호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('론칭', 'O')]"
63,2016.06.12. 오후 2:41,‘동탄2신도시 반도유보라 아이비파크10차’.. 견본주택 3만 여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크10차', 'ARTIFACT'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만 여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
64,2016.06.12. 오후 2:40,원주민·세입자 보호 위해 국회도 나섰다…젠트리피케이션 방지 법안 발의,"[('원주민', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('나섰다…젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('방지', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
65,2016.06.12. 오후 2:31,우미건설 ‘시흥 은계지구 우미린’ 견본주택 오픈 3일간 1만5000여명 인파행렬,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구 우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파행렬', 'O')]"
66,2016.06.12. 오후 2:31,동탄2신도시 반도유보라 아이비파크10.0 견본주택에 주말간 3만 2000여명 몰려,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크10.0', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만 2000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
67,2016.06.12. 오후 2:29,e편한세상 상도 노빌리티 모델하우스에 3일간 2만 6000명 내방,"[('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내방', 'O')]"
68,2016.06.12. 오후 2:29,한국공항공사 피츠버그 국제발명품 전시회 금상 수상,"[('한국공항공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('피츠버그 국제발명품 전시회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
69,2016.06.12. 오후 2:23,e편한세상 상도 노빌리티 견본주택에 3일간 2만6000여명 몰려,"[('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
70,2016.06.12. 오후 2:21,실시간 거래용인 마북동아파트... 강남 출퇴근 1시간이내 평당 1100만원,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래용인', 'O'), (' ', 'O'), ('마북동아파트', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('1시간이내', 'TIME'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1100만원', 'QUANTITY')]"
72,2016.06.12. 오후 2:13,이번주 서울 e편한세상 상도노빌리티 등 5833가구 분양,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5833가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
73,2016.06.12. 오후 2:11,행복주택 입주계약 집에서 편하게 체결하세요,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서', 'O'), (' ', 'O'), ('편하게', 'O'), (' ', 'O'), ('체결하세요', 'O')]"
74,2016.06.12. 오후 2:08,제1회 자율주행차 융복합 미래포럼 개최,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자율주행차 융복합 미래포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2016.06.12. 오후 2:02,LH에 장기전세 맡기면 집값의 80% 지원 받는다 집주인 매입 임대주택 시범사업 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기면', 'O'), (' ', 'O'), ('집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
76,2016.06.12. 오후 1:56,집주인 매입 임대주택 시범사업 300가구 공모,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
77,2016.06.12. 오후 1:55,집주인 매입임대 300가구 공모,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('300가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
78,2016.06.12. 오후 1:39,점포 50개 넘는 스트리트몰 상가 투자 유망,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('50개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트몰', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
79,2016.06.12. 오후 1:22,85㎡ 이상 중대형을 찾습니다,"[('85㎡ 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중대형을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾습니다', 'O')]"
80,2016.06.12. 오후 1:20,착한 분양가로 누리는 생활 인프라…신도시 옆동네가 뜬다,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('옆동네가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
81,2016.06.12. 오후 1:19,분양 현장 포커스 답십리파크자이 동대문구에 들어서는 첫 자이 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('답십리파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
82,2016.06.12. 오후 1:17,분양 현장 포커스 성복역 KCC스위첸 신분당선 역세권…강남까지 20분,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME')]"
83,2016.06.12. 오후 1:16,분양 현장 포커스 e편한세상 시티 한강신도시 호수공원·구래역 가까운 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구래역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
84,2016.06.12. 오후 1:07,호반건설 시흥 은계 호반 써밋 플레이스에 3일간 1만 4500명 방문,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋 플레이스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 4500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
85,2016.06.12. 오후 1:03,SKT 현대건설과 함께 스마트홈 기반의 지능형 아파트 구현한다,"[('SKT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'O'), (' ', 'O'), ('기반의', 'O'), (' ', 'O'), ('지능형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('구현한다', 'O')]"
86,2016.06.12. 오후 1:00,우미건설 시흥 은계지구 우미린 모델하우스에 3일간 1.5만명 방문,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
87,2016.06.12. 오후 12:08,‘e편한세상 상도 노빌리티’ 견본주택 북적,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
88,2016.06.12. 오후 12:08,‘e편한세상 상도 노빌리티’ 견본주택 인산인해,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
89,2016.06.12. 오후 12:08,인산인해  ‘e편한세상 상도 노빌리티’,"[('인산인해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
90,2016.06.12. 오후 12:08,북적이는  ‘e편한세상 상도 노빌리티’,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
91,2016.06.12. 오후 12:08,줄지어 선 e편한세상 상도 노빌리티 견본주택,"[('줄지어', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
92,2016.06.12. 오전 11:51,분양현장 호수공원대치학원가 품은 ‘동탄2신도시 반도유보라 10차’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('호수공원대치학원가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
93,2016.06.12. 오전 11:36,집주인 매입임대주택 시범사업 내달 공모,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
94,2016.06.12. 오전 11:32,서울 가좌 등 행복주택…LH 온라인 입주계약,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('입주계약', 'O')]"
95,2016.06.12. 오전 11:22,기준 금리 인하로 날개 단 호랑이 된 서울·수도권 주택시장,"[('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('호랑이', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O')]"
96,2016.06.12. 오전 11:19,행복주택 “온라인으로 계약서 쓰세요”,"[('행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“온라인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰세요”', 'O')]"
97,2016.06.12. 오전 11:15,LH 행복주택 온라인계약 실시···15일 당첨자 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시···', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
98,2016.06.12. 오전 11:07,‘집주인 매입 임대주택’ 시범사업자 다음달 공모,"[('‘', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
99,2016.06.12. 오전 11:02,‘자율주행차 융ㆍ보합 미래포럼’ 발족,"[('‘', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('융ㆍ보합', 'O'), (' ', 'O'), ('미래포럼’', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
100,2016.06.12. 오전 11:01,확정수익 45% 받는 집주인 매입임대주택 시범사업,"[('확정수익', 'O'), (' ', 'O'), ('45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택 시범사업', 'TERM')]"
101,2016.06.12. 오전 11:01,자율주행차 융·복합 미래포럼 13일 발족,"[('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('융·복합', 'O'), (' ', 'O'), ('미래포', 'ORGANIZATION'), ('럼', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
103,2016.06.12. 오전 11:00,국토부 자율주행차 융·복합 미래포럼 발족,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('융·복합', 'O'), (' ', 'O'), ('미래포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
104,2016.06.12. 오전 11:00,LH 행복주택 온라인계약 실시…15일 당첨자 발표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시…', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
105,2016.06.12. 오전 11:00,집주인 매입 임대주택 시범사업 출발,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('출발', 'O')]"
106,2016.06.12. 오전 11:00,집주인 매입임대주택 시범사업 내달 개시,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대주택 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
107,2016.06.12. 오전 11:00,서울가좌·인천주안·대구혁신 행복주택 온라인계약 실시,"[('서울', 'CITY'), ('가좌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천주안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인계약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
108,2016.06.12. 오전 11:00,국토부 자율주행차 융·복합 미래포럼 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자율주행차 융·복합 미래포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2016.06.12. 오전 11:00,국토부 다음달 집주인 매입임대 공모…집값의 20%만 있어도 가능,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매입임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공모…집값의', 'O'), (' ', 'O'), ('20%만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
110,2016.06.12. 오전 11:00,행복주택 입주계약을 집에서…LH 온라인 계약 시행,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주계약을', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
111,2016.06.12. 오전 10:58,머니 NPL시장 진출 운용사들 늘어..개인 참여 확대될 수도,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('운용사들', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어..', 'O'), (' ', 'O'), ('개인', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('확대될', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
112,2016.06.12. 오전 10:58,머니 NPL 어떻게 투자하나 NPL학원 통해 물건 소개...중소형자산관리사와 직접 거래도 가능,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하나', 'O'), (' ', 'O'), ('NPL', 'ORGANIZATION'), ('학원', 'O'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('소개...', 'O'), ('중소형자산관리사', 'CIVILIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
113,2016.06.12. 오전 10:37,이번주 9곳 5346가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5346가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
114,2016.06.12. 오전 10:24,시흥 은계지구 중견 건설사 정면 충돌 승자는,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('정면', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('승자는', 'O')]"
115,2016.06.12. 오전 9:59,날개돋친 재건축 아파트 역대 최고가 경신 속출,"[('날개돋친', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
116,2016.06.12. 오전 9:52,신동탄파크자이 2차아파트 모델하우스 개관 후 8000여명 방문,"[('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
117,2016.06.12. 오전 9:32,기준금리 인하…오피스텔 투자자 관심 증가,"[('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하…오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
118,2016.06.12. 오전 9:03,방 갖춘 오피스텔... 전세난에 웨딩 시즌 신혼집으로 인기 ↑,"[('방', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔...', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('웨딩', 'O'), (' ', 'O'), ('시즌', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
119,2016.06.12. 오전 9:01,경매사냥 수도권 아파트 저층 재조명... 홍제동 한양 120.14㎡ 1회 유찰 4억1280만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명...', 'O'), (' ', 'O'), ('홍제동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('120.14㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('4억1280만원', 'QUANTITY')]"
120,2016.06.12. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 5300여가구 분양 앞둬…81% 수도권에 집중,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬…', 'O'), ('81%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
121,2016.06.12. 오전 9:00,서울 개포초 재건축사업으로 3년반 휴교,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('개포초', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3년반', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴교', 'O')]"
122,2016.06.12. 오전 8:59,신동탄파크자이 2차 견본주택 8천여명 방문,"[('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
124,2016.06.12. 오전 8:25,신동탄파크자이 견본주택에 사흘간 8000여명 구름인파,"[('신동탄파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
125,2016.06.12. 오전 8:24,부산ㆍ양산 이어 김해도 ‘훨훨’…분양물량 작년比 159% 증가,"[('부산', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훨훨’…분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('159%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
126,2016.06.12. 오전 8:09,김기자의 부동산 WHY 전입신고 막는 집주인 대처법,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('전입신고', 'O'), (' ', 'O'), ('막는', 'O'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대처법', 'O')]"
127,2016.06.12. 오전 8:05,경기도 수원영통2구역 재건축 공공지원제도 첫 시행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), ('영통', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축 공공지원제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
128,2016.06.12. 오전 8:03,아파트 커뮤니티 진화…특화시설로 눈길,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('진화…특화시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
129,2016.06.12. 오전 8:03,판교테크노밸리 초과임대 업체 강력제재…소송·압류,"[('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초과임대', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('강력제재…소송·압류', 'O')]"
130,2016.06.12. 오전 7:51,르포살아나는 동탄 미분양 뚝…투기 과열 주의보도,"[('르포살아나는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보도', 'O')]"
131,2016.06.12. 오전 7:51,70년대에 갇힌 서소문·대성·미동아파트…개발제한에 발목,"[('70년대', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('갇힌', 'O'), (' ', 'O'), ('서소문', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('대성', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('미동아파트', 'ARTIFACT'), ('…개발제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL')]"
132,2016.06.12. 오전 7:31,지하철역 2분 거리 e편한세상 상도 노빌리티 모델하우스 가보니,"[('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
133,2016.06.12. 오전 7:23,포커스 실입주금 3000만원 빌라 안전할까,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('실입주금', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('안전할까', 'O')]"
134,2016.06.12. 오전 7:23,저금리 시대 학군 좋은 아파트로 임대수익 올려볼까,"[('저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('학군', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('올려볼까', 'O')]"
135,2016.06.12. 오전 7:10,포커스 지방 빈집대란 경고등 서울로 북상할까,"[('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('빈집대란', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북상할까', 'O')]"
136,2016.06.12. 오전 6:02,올해 하반기 산학연협력 기술개발사업 공고,"[('올해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('산학연협력 기술개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공고', 'O')]"
137,2016.06.12. 오전 6:02,실패 경험 공유를 통한 재기 모색…혁신적 실패 사례 공모전,"[('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('공유를', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('재기', 'O'), (' ', 'O'), ('모색…혁신적', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
138,2016.06.12. 오전 6:02,30년된 아파트가 11억…강남 따라 목동 재건축도 들썩,"[('30년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('11억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
139,2016.06.12. 오전 6:01,김용일의 계약톡부동산매매계약시 위약금과 손해배상액의 예정,"[('김용일', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('계약톡부동산매매계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('위약금과', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상액의', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
140,2016.06.12. 오전 6:01,지방 아파트 값 7주 연속 하락…양극화 지속,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
141,2016.06.12. 오전 5:07,역대 최저로 떨어진 금리… 집값이 오른다고요,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최저로', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('금리…', 'O'), (' ', 'O'), ('집값이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다고요', 'O')]"
142,2016.06.13. 오후 10:54,분양시장·수익형부동산 들썩…버블 논란도,"[('분양시장·수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란도', 'O')]"
143,2016.06.13. 오후 10:04,분양가 80억대 초고가 아파트 등장,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('80억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
144,2016.06.13. 오후 10:01,한남더힐 분양가 3.3㎡당 8150만원…역대 최고가,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8150만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O')]"
145,2016.06.13. 오후 9:39,심층분석 내 집 마련 적기는 언제,"[('심층분석', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기는', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
146,2016.06.13. 오후 9:27,지방 집값은 하락…양극화 심화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
147,2016.06.13. 오후 9:27,서울 압구정동 1주일에 1억 원 상승…부동산 버블,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1주일', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O')]"
148,2016.06.13. 오후 9:09,중토위 상임위원 김재정 씨,"[('중토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김재정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
149,2016.06.13. 오후 9:08,내달 2만6000가구 입주…전세난 숨통 vs 물량폭탄 서막,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('물량폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('서막', 'O')]"
150,2016.06.13. 오후 9:00,초역세권 e편한세상 상도 노빌리티 2만6천명 다녀가…,"[('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2만6천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가…', 'O')]"
151,2016.06.13. 오후 8:32,내달 아파트 입주물량 12년 만에 최대… 전세난 ‘숨통’,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨통’', 'O')]"
152,2016.06.13. 오후 7:58,고분양가 아파트 잇따라…3.3㎡당 8천만원 넘겨,"[('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘겨', 'O')]"
153,2016.06.13. 오후 6:43,서울경제TV 강남재건축 최고가 경신··· 집값 견인하나,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신···', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하나', 'O')]"
154,2016.06.13. 오후 6:41,신임 중토위 상임위원에 김재정 국토부 건설정책국장,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('중토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김재정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설정책국장', 'CIVILIZATION')]"
155,2016.06.13. 오후 6:39,국토부 아프리카 모리셔스 3천억 건설사업 진출 확보,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
156,2016.06.13. 오후 6:35,한남더힐 분양가 3.3㎡당 8150만원…역대 최고가 경신,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8150만원', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
157,2016.06.13. 오후 6:29,‘목감역 이지움 더테라스’ 초역세권 오피스텔 눈길,"[('‘', 'O'), ('목감역 이지움 더테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
158,2016.06.13. 오후 6:25,가점 속여도 당첨...구멍 뚫린 청약제도,"[('가점', 'O'), (' ', 'O'), ('속여도', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨...구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린', 'O'), (' ', 'O'), ('청약제도', 'O')]"
159,2016.06.13. 오후 6:19,나는 대한민국 OOO입니다40 부동산 자산관리 전문가 부동산 전망 평가했더니 수천만원 급등,"[('나는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('OOO', 'ORGANIZATION'), ('입니다', 'O'), ('40', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('평가했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
160,2016.06.13. 오후 6:07,한국부동산산업학회장에 정희남 국토연구원 선임연구원 선임,"[('한국부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선임연구원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
161,2016.06.13. 오후 6:06,위례 분양권 거래 올스톱,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O')]"
162,2016.06.13. 오후 6:06,위례 왜 이래,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이래', 'O')]"
163,2016.06.13. 오후 6:05,아프리카 모리셔스 도로 뚫는다…국토부 1700억원 사업 수주,"[('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫는다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
164,2016.06.13. 오후 6:05,법적으론 하자 없는데 한 달째 사업중단…무악2재개발 해법 못 찾는 서울시,"[('법적으론', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업중단…', 'O'), ('무악', 'TERM'), ('2', 'QUANTITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION')]"
165,2016.06.13. 오후 6:04,천안 랜드마크원 상가 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
166,2016.06.13. 오후 5:58,실시간 거래목동 중심 자리한… 양천구 인기 오피스텔 목동 파라곤,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('자리한…', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT')]"
167,2016.06.13. 오후 5:58,동네방네양천구 국적변경자에 토지 신고 사전 안내 실시,"[('동네방네양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국적변경자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('안내', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
168,2016.06.13. 오후 5:51,노후 아파트 많은 지역에 새 아파트 공급 봇물,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
169,2016.06.13. 오후 5:50,고객에 한걸음 더.. 테라스스트리트형 상가 소비자 발길 이어진다,"[('고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한걸음', 'O'), (' ', 'O'), ('더..', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
170,2016.06.13. 오후 5:48,실시간 거래서울 전세난민 일산으로…일산 풍동 숲속7단지주공 관심,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세난민', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('으로…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('숲속', 'LOCATION'), ('7단지', 'QUANTITY'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
171,2016.06.13. 오후 5:40,포토SK건설 친환경 업사이클링 가족봉사활동,"[('포토SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('업사이클링', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O')]"
172,2016.06.13. 오후 5:39,도로공사 미얀마·에티오피아·베트남서 해외사업 수주,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2016.06.13. 오후 5:36,철도공단 국민 눈높이 맞춰 민원서비스 대폭 혁신,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춰', 'O'), (' ', 'O'), ('민원서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
174,2016.06.13. 오후 5:35,행복청 세종시선관위 청사 설계공모 진행,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시선관위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
175,2016.06.13. 오후 5:33,서울경제TV 기준금리 1.25% 시대 주목받을 분양단지 3선選은,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기준금리', 'O'), (' ', 'O'), ('1.25%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받을', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3선', 'QUANTITY'), ('選은', 'O')]"
177,2016.06.13. 오후 5:29,신임 한국부동산산업학회장에 정희남 국토연구원 박사,"[('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('한국부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
178,2016.06.13. 오후 5:29,실시간 거래개봉동 현대아파트 매물 나오는 대로 계약돼…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나오는', 'O'), (' ', 'O'), ('대로', 'O'), (' ', 'O'), ('계약돼…', 'O')]"
179,2016.06.13. 오후 5:27,국토부 아프리카 모리셔스 진출길 만들었다…3000억 수주 눈앞,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출길', 'O'), (' ', 'O'), ('만들었다…', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
180,2016.06.13. 오후 5:24,국토부 중토위 상임위원에 김재정 건설정책국장,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중토위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김재정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설정책국장', 'CIVILIZATION')]"
181,2016.06.13. 오후 5:17,제2회 머니톡콘서트 묻지마식 부동산 투자 이제 그만,"[('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('머니톡콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('묻지마식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('그만', 'O')]"
182,2016.06.13. 오후 5:17,SK건설 업사이클링 가족봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업사이클링 가족봉', 'EVENT'), ('사활동', 'O')]"
183,2016.06.13. 오후 5:17,대림산업 아크로 리버하임 7월 분양 예정,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
184,2016.06.13. 오후 5:17,도로公 국내기업과 컨소시엄.. 미얀마·베트남 등서 잇단 수주,"[('도로公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄..', 'O'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
185,2016.06.13. 오후 5:17,신규도로 개통지역 주변단지 집값 들썩,"[('신규도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주변단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
186,2016.06.13. 오후 5:17,대한건설단체총연합회 17일 건설의날 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
187,2016.06.13. 오후 5:14,청라 중심상업용지 13필지 LH 경쟁입찰 방식으로 매각,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
188,2016.06.13. 오후 5:14,법원경매 열기 지속...5월 낙찰가율 72.9%,"[('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속...', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.9%', 'QUANTITY')]"
189,2016.06.13. 오후 5:13,한강 조망 역세권…대림산업 아크로 리버하임 7월 분양,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권…', 'O'), ('대림산업 아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2016.06.13. 오후 5:12,사상 최저금리에 서울 재건축시장 폭발 직전,"[('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O')]"
191,2016.06.13. 오후 5:12,삼성물산 래미안에 개인정원 스타일 도입,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
192,2016.06.13. 오후 5:12,현산 우수협력사 초청해 간담회 가져,"[('현산', 'O'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('초청해', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
193,2016.06.13. 오후 5:12,여수 웅천 꿈에그린 설명회에 1300여명 몰려,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린 설명회', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1300여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
194,2016.06.13. 오후 5:12,대형건설사 수도권서 분양 빅매치,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치', 'O')]"
195,2016.06.13. 오후 5:12,LH 청라국제도시 상업용지 13필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
196,2016.06.13. 오후 5:10,서희건설 ‘남양주 도곡1구역’ 재개발사업 수주…648억 규모,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡1구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('648억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
197,2016.06.13. 오후 5:10,대한건설단체총연합회 17일 건설의 날 기념행사,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
198,2016.06.13. 오후 5:06,부동산산업학회장 정희남씨 선임,"[('부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
199,2016.06.13. 오후 5:05,15월 분양 성적…물량·청약은 GS 계약은 롯데,"[('15월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성적…물량·청약은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약은', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION')]"
200,2016.06.13. 오후 5:05,다시 고개든 착한 분양가 마케팅,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('고개', 'ANIMAL'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
201,2016.06.13. 오후 5:05,아프라카 모리셔스 3000억 수주 가시화,"[('아프라카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
202,2016.06.13. 오후 5:05,한남더힐 분양가 3.3㎡ 8180만원 최고,"[('한남더힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8180만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
204,2016.06.13. 오후 5:00,대림산업 상반기 도시정비사업 수주행보… 광명11R 능곡5구역 제안,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주행보…', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('11R', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('능곡5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
205,2016.06.13. 오후 4:57,실시간 거래내 집마련 수요자 이목 끄는…광명시 하안동 주공6단지,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이목', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는…', 'O'), ('광명시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('6단지', 'QUANTITY')]"
206,2016.06.13. 오후 4:57,한국부동산산업학회 신임 회장에 정희남 국토연구원 박사,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
207,2016.06.13. 오후 4:56,도보 통학은 기본.. 명문학군 갖춰진 백련산파크자이 인기,"[('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('통학은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본..', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰진', 'O'), (' ', 'O'), ('백련산파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
208,2016.06.13. 오후 4:54,“되는 곳은 된다” 블루밸리 국가산단 최대 수혜 아파트 인기,"[('“되는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('된다”', 'O'), (' ', 'O'), ('블루밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국가산단', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
209,2016.06.13. 오후 4:54,국토부 대우건설 등 3개사와 아프리카 모리셔스 도로공사 참여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개사', 'QUANTITY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스 도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
210,2016.06.13. 오후 4:51,부동산산업학회장에 정희남 국토연구원 박사,"[('부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
211,2016.06.13. 오후 4:49,분양시장 커뮤니티시설 특화 아파트가 뜬다,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
212,2016.06.13. 오후 4:48,건설단체총연합회 17일 건설의 날 행사 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
213,2016.06.13. 오후 4:47,한국 아프리카 모리셔스 3000억원 건설 수주 가시화,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
214,2016.06.13. 오후 4:43,다음달 새 아파트 수 12년만에 최다… 가격은,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('12년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다…', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O')]"
215,2016.06.13. 오후 4:41,모리셔스 인프라 사업 수주 임박…국토부 수주지원단 협약 체결,"[('모리셔스 인프라 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주지원단', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
216,2016.06.13. 오후 4:41,CEO스토리차상윤 안젤로고든 한국 대표  오퍼튜너티 투자 남들과 다르게 생각하는 게 중요,"[('CEO', 'OCCUPATION'), ('스토리', 'O'), ('차상윤', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('안젤로고든', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('오퍼튜너티', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('남들과', 'O'), (' ', 'O'), ('다르게', 'O'), (' ', 'O'), ('생각하는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('중요', 'O')]"
217,2016.06.13. 오후 4:37,실시간 거래쾌적한 환경의 등촌아이파크 …입주민 위한 커뮤니티 시설도 우수,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('환경의', 'O'), (' ', 'O'), ('등촌아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
218,2016.06.13. 오후 4:31,집단대출 점검 강화…중소건설사에 악재·소비자 이자 부담 증가,"[('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…중소건설사에', 'O'), (' ', 'O'), ('악재·', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
219,2016.06.13. 오후 4:31,세종시 선관위청사 에너지 자급 건축물로 설계공모,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('선관위청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('자급', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
220,2016.06.13. 오후 4:28,강원 중복규제면적 서울시 37.3배…연간 손실액 27조원,"[('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중복규제면적', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('37.3배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('손실액', 'O'), (' ', 'O'), ('27조원', 'QUANTITY')]"
221,2016.06.13. 오후 4:11,알림전세 없는 서울 떠날까 자가 포기 임대주택에 살까,"[('알림전세', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('떠날까', 'O'), (' ', 'O'), ('자가', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O')]"
222,2016.06.13. 오후 4:10,대림산업 흑석뉴타운 아크로 리버하임 405가구 7월 일반분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('405가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
223,2016.06.13. 오후 4:08,한국부동산산업학회장에 정희남 국토연구원 박사 선임,"[('한국부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
224,2016.06.13. 오후 4:07,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
225,2016.06.13. 오후 4:06,‘미분양 막아보자’ 착한 분양가 단지 속속 등장,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막아보자’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
226,2016.06.13. 오후 4:05,‘전인미답’ 아파트 고분양가 8000만원 뚫렸다,"[('‘전인미답’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫렸다', 'O')]"
227,2016.06.13. 오후 4:05,한국부동산산업학회 신임 회장에 정희남 국토연구원 박사 선임,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
228,2016.06.13. 오후 4:05,한국부동산산업학회장에 정희남 국토연구원 선임연구원,"[('한국부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선임연구원', 'CIVILIZATION')]"
229,2016.06.13. 오후 4:02,수변을 바라보며 쇼핑을…e편한세상 시티 미사 눈길,"[('수변을', 'O'), (' ', 'O'), ('바라보며', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑을…', 'O'), ('e편한세상 시티 미사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
230,2016.06.13. 오후 4:02,힘찬건설 ‘운양역 헤리움 리버테라스’ 한강 조망으로 각광,"[('힘찬건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운양역 헤리움 리버테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
231,2016.06.13. 오후 4:02,복합상업시설 ‘천안 마치에비뉴’ 2차 분양.. 지역 랜드마크 전망,"[('복합상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안 마치에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
232,2016.06.13. 오후 4:01,삼성물산 개인정원 스타일의 아파트 조경 선봬,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
233,2016.06.13. 오후 4:01,초에너지 절약형 건축의 힘,"[('초에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
234,2016.06.13. 오후 3:59,경매물건압구정동 현대아파트 160.28㎡ 최저가 18억1600만 원,"[('경매물건', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('160.28㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('18억1600만 원', 'QUANTITY')]"
235,2016.06.13. 오후 3:58,평택 광역시급 대도시로 성장예정 진위 서희스타힐스 지역주택조합원 모집,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역시급', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('성장예정', 'O'), (' ', 'O'), ('진위', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역주택조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2016.06.13. 오후 3:55,교통안전공단 화물차 후방 추돌사고 예방 캠페인 전개,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('후방', 'O'), (' ', 'O'), ('추돌사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
237,2016.06.13. 오후 3:50,도공 연이은 해외사업 수주…국내 도로기술 인정받아,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연이은', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…국내', 'O'), (' ', 'O'), ('도로기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인정받아', 'O')]"
238,2016.06.13. 오후 3:48,시민단체 포스코건설한국서부발전 업무방해 등 검찰 고발,"[('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설한국서부발전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무방해', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('검찰', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고발', 'O')]"
239,2016.06.13. 오후 3:45,실시간 현장살기 좋은 송파헬리오시티 최근 근황은,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('근황은', 'O')]"
240,2016.06.13. 오후 3:42,동정한국부동산산업학회장에 정희남 국토연구원 박사 선임,"[('동정한국부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
241,2016.06.13. 오후 3:37,대림산업 서울 흑석뉴타운 아크로 리버하임 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운 아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2016.06.13. 오후 3:35,대출이자·공용관리비 금융지원…‘탈서울’ 수요자 몰려,"[('대출이자·공용관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('금융지원…‘탈', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
243,2016.06.13. 오후 3:33,부동산개발협회 중국 부동산단체와 교류활성화 MOU 체결,"[('부동산개발협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산단체와', 'O'), (' ', 'O'), ('교류활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
245,2016.06.13. 오후 3:20,9호선 역세권에다 한강 조망까지..대림산업 아크로 리버하임 7월 분양,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에다', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2016.06.13. 오후 3:17,대림산업 흑석뉴타운 ‘아크로 리버하임’ 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
247,2016.06.13. 오후 3:17,아프리카로 뻗는 한국 건설…모리셔스 3000억 수주 ‘눈 앞’,"[('아프리카', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뻗는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('건설…', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞’', 'O')]"
248,2016.06.13. 오후 3:16,실시간 거래마곡 개발 수혜단지 강서구 화곡푸르지오,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화곡푸르지오', 'ARTIFACT')]"
249,2016.06.13. 오후 3:14,한국부동산산업학회 신임 회장에 정희남 국토연구원 박사,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
250,2016.06.13. 오후 3:12,광교신도시 풍부한 비즈니스 인프라로 수요자들에 ‘인기’,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
251,2016.06.13. 오후 3:07,아프리카 모리셔스에 3천억 규모 건설사업 수주 가시화,"[('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모리셔스', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('가시화', 'O')]"
252,2016.06.13. 오후 3:06,입주 10년차 동탄신도시 주민들 짐 싸는 이유,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('10년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('짐', 'O'), (' ', 'O'), ('싸는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
253,2016.06.13. 오후 2:55,한국부동산산업학회 신임 회장에 정희남 국토연구원 박사,"[('한국부동산산업학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정희남', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
254,2016.06.13. 오후 2:51,원스톱 라이프…시흥 은계 호반 써밋 플레이스가 핫플레이스된 이유,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프…', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계 호반 써밋 플레이스', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('핫플레이스된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
256,2016.06.13. 오후 2:44,7월 2만6000여가구 입주…2004년 이후 최대치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
257,2016.06.13. 오후 2:41,전원주택 모델하우스 오픈 양평리버카운티 분양,"[('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('양평리버카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
258,2016.06.13. 오후 2:39,강남 대치 학원가가 내 집앞에…동탄맘 사로잡다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가가', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('에…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('맘', 'O'), (' ', 'O'), ('사로잡다', 'O')]"
259,2016.06.13. 오후 2:37,진에어 여객기 日 공항 착륙 랜딩기어 유압유 이상 발생,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여객기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('랜딩기어', 'O'), (' ', 'O'), ('유압유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
260,2016.06.13. 오후 2:33,뭉치면 더 오른다…대단지의 경제학,"[('뭉치면', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다…대단지의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제학', 'STUDY_FIELD')]"
261,2016.06.13. 오후 2:33,‘여수 웅천 꿈에그린’ 고객초청 사업설명회에 1300명 모여,"[('‘', 'O'), ('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('웅천 꿈에그린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회에', 'O'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모여', 'O')]"
262,2016.06.13. 오후 2:33,삼성물산 ‘래미안 가든 스타일’ 신반포팰리스 첫 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('스타일’', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
263,2016.06.13. 오후 2:25,5월 법원경매 낙찰가율 72.9%…토지가 낙찰가 상승 견인,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('72.9%', 'QUANTITY'), ('…토지가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
264,2016.06.13. 오후 2:15,실시간 현장재건축 아파트 강세… 대치동 은마아파트 오름세,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강세…', 'O'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은마아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
265,2016.06.13. 오후 2:15,‘2016 건설의 날’ 기념행사 17일 개최,"[('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
266,2016.06.13. 오후 2:06,강호인 국토장관 말싱 고속철 수주 총력,"[('강호인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('말싱', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
267,2016.06.13. 오후 2:06,실시간 거래인천 2호선 개통 임박 …구월힐스테이트 꾸준한 상승세,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('구월힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
268,2016.06.13. 오후 2:01,대규모 공원 품은 친환경 아파트 ‘e편한세상 선부‘ 6월 중 분양’,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 선부', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), (""분양'"", 'O')]"
270,2016.06.13. 오후 1:57,대림산업 ‘아크로 리버하임’ 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2016.06.13. 오후 1:46,계룡건설 고양향동 리슈빌 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양향동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
272,2016.06.13. 오후 1:43,군포 송정지구 최초 5베이…금강주택 ‘금강펜테리움 센트럴파크 2차’ 7월 분양,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('5베이', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
273,2016.06.13. 오후 1:43,현대산업개발 기부한 미술관서 협력사와 相生간담회,"[('현대산업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기부한', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관서', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('相生간담회', 'O')]"
274,2016.06.13. 오후 1:40,10대 건설사 서울·수도권서 브랜드 대단지 ‘분양 빅매치’,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치’', 'O')]"
275,2016.06.13. 오후 1:39,혁신도시 이전 7개 기관 지난해 약 25억 원 전력 절약,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 25억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전력', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
276,2016.06.13. 오후 1:31,7월 2만6000가구 ‘집들이’…2004년 이후 동월 최대치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
277,2016.06.13. 오후 1:30,초저금리에 뭉칫돈 상가·오피스텔로…부동산· 임대업 대출 160조 육박,"[('초저금리에', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉칫돈', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·오피스텔로…부동산·', 'O'), (' ', 'O'), ('임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('160조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
278,2016.06.13. 오후 1:19,건설단체연합회 2016 건설의날 기념행사 17일 개최,"[('건설단체연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의날 기념행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
279,2016.06.13. 오후 1:15,범어4동.. 100% 완판 신화 이어갈까 더하우스 범어 10일 분양,"[('범어4동', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'O'), (' ', 'O'), ('이어갈까', 'O'), (' ', 'O'), ('더하우스 범어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
280,2016.06.13. 오후 1:13,깜짝 금리 인하에 은평 스카이뷰 자이 상업시설 관심 집중,"[('깜짝', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하에', 'O'), (' ', 'O'), ('은평 스카이뷰 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
281,2016.06.13. 오후 1:05,진에어 항공기 日 간사이공항 긴급착륙…부상자 없어,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간사이공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('긴급착륙…', 'O'), ('부상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
282,2016.06.13. 오후 1:02,광교 SK VIEW 레이크 타워 쾌적한 업무환경 제공,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK VIEW 레이크 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
283,2016.06.13. 오후 1:00,5년 확정전세가 적용 임대료 걱정 없는 군산 수페리체 각광,"[('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수페리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
284,2016.06.13. 오후 12:40,서귀포 앞바다와 시내가 보이는 타운하우스 ‘제주 데이즈힐’ 분양,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다와', 'O'), (' ', 'O'), ('시내가', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주 데이즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2016.06.13. 오후 12:20,대한건설단체총연합회 17일 ‘2016 건설의날’ 기념행사,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의날', 'DATE'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
286,2016.06.13. 오후 12:17,건설단체총연합회 건설의 날 행사 개최,"[('건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
287,2016.06.13. 오후 12:17,해외건설협회 ‘해외건설 타당성 분석 실무과정’ 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
288,2016.06.13. 오후 12:02,광주·전남 혁신도시 공기업 고졸인재 채용콘서트,"[('광주·', 'LOCATION'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O')]"
289,2016.06.13. 오후 12:02,광주ㆍ전남 혁신도시서 고졸 지역인재 채용행사 개최,"[('광주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
290,2016.06.13. 오후 12:01,14일 광주전남혁신도시서 ‘고졸 지역인재 채용 행사’ 열린다,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주전남혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고', 'EVENT'), ('졸', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('채용', 'O'), (' ', 'O'), ('행사’', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
291,2016.06.13. 오후 12:00,광주·전남 혁신도시 고졸 지역인재 채용콘서트,"[('광주·', 'LOCATION'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O')]"
292,2016.06.13. 오후 12:00,국토부 광주·전남 혁신도시서 고졸 지역인재 채용행사 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시서', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('채용행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
293,2016.06.13. 오후 12:00,광주전남 이전 공공기관 고졸 채용콘서트,"[('광주전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O')]"
294,2016.06.13. 오전 11:51,두산건설 저층 테라스 설계 ‘북한산 두산위브’ 6월 말 분양,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('북한산 두산위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2016.06.13. 오전 11:48,혁신도시 건축물 지난해 에너지 비용절감이 무려,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('비용절감이', 'O'), (' ', 'O'), ('무려', 'O')]"
296,2016.06.13. 오전 11:45,10대 건설사 수도권 분양 빅매치…이달 2만3303가구 공급,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('빅매치…', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3303가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
297,2016.06.13. 오전 11:44,도로공사 미얀마·베트남·에티오피아 발주사업 수주 임박,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('발주사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
298,2016.06.13. 오전 11:43,실시간 거래살기 좋은 파주 아파트 금촌동 후곡마을뜨란채4단지,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('금촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후곡마을뜨란채', 'ARTIFACT'), ('4단지', 'QUANTITY')]"
299,2016.06.13. 오전 11:42,대림산업 한강 조망권 흑석동 아크로 리버하임 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2016.06.13. 오전 11:41,건단연 17일 2016 건설의 날 기념행사 열어,"[('건단연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
301,2016.06.13. 오전 11:36,천안아산신도시 소형 타운하우스 뜨는 이유는,"[('천안아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
302,2016.06.13. 오전 11:35,올 상반기 상반기 최대어 광명11R 능곡5구역 각축전…,"[('올 상반기 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('11R', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('능곡5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('각축전…', 'O')]"
303,2016.06.13. 오전 11:33,삼성물산 개인정원 형태 래미안 가든 스타일 선보여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('형태', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 가', 'ARTIFACT'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
304,2016.06.13. 오전 11:31,7월 전국 2만6000여가구 집들이…4개월 연속 2만가구 이상 입주,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
305,2016.06.13. 오전 11:30,대림산업 한강 보이는 흑석동 아크로리버하임 다음달 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2016.06.13. 오전 11:29,587억 덜 쓰고도 사업 따낸 롯데 공정한 심사였다고 믿고 있다,"[('587억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰고도', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('따낸', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공정한', 'O'), (' ', 'O'), ('심사였다고', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
307,2016.06.13. 오전 11:28,서희건설 648억원 규모 남양주 도곡1구역 재개발 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('648억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡1구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2016.06.13. 오전 11:28,‘조물주 위 건물주’ 횡포 끝··· 상가임대차보호법 개정안 잇단 발의,"[('‘', 'O'), ('조물주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위', 'O'), (' ', 'O'), ('건물주', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('횡포', 'O'), (' ', 'O'), ('끝···', 'O'), (' ', 'O'), ('상가임대차보호법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
309,2016.06.13. 오전 11:27,전세대출 올해만 3조5천억 증가… 금리인하 효과로 더 늘어날 전망,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('올해만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조5천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), (' ', 'O'), ('금리인하', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어날', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
310,2016.06.13. 오전 11:27,매입부담 적고 고수익에 환금성‘굿’‘작은고추’소형 오피스텔·상가 뜬다,"[('매입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('적고', 'O'), (' ', 'O'), ('고수익에', 'O'), (' ', 'O'), ('환금성‘굿’‘', 'O'), ('작은', 'PLANT'), ('고추', 'PLANT'), ('’소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
311,2016.06.13. 오전 11:27,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
312,2016.06.13. 오전 11:26,17일 건설의 날 기념식,"[('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념식', 'O')]"
313,2016.06.13. 오전 11:26,재건축 시장‘럭셔리’전략 통했나…분양가 고공비행,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시장‘럭셔리’전략', 'O'), (' ', 'O'), ('통했나…분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공비행', 'O')]"
314,2016.06.13. 오전 11:26,물량↑ 분양가↓…동탄주민‘설레는 6월’,"[('물량↑', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가↓…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('‘설레는', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), ('’', 'O')]"
315,2016.06.13. 오전 11:23,대한건설단체총연합회 17일 2016 건설의 날 행사 개최,"[('대한건설단체총연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설의 날 행사', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
316,2016.06.13. 오전 11:21,의정부시 가능역 일대 재개발 취소 여부 주민투표로 결정,"[('의정부시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가능역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('주민투표', 'EVENT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
317,2016.06.13. 오전 11:21,한국철도시설공단 실적증명 자동발급비율 확대 등 대국민서비스 혁신,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실적증명', 'O'), (' ', 'O'), ('자동발급비율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대국민서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신', 'O')]"
318,2016.06.13. 오전 11:18,포토뉴스 SK건설 뿌듯한 ‘업사이클링’ 가족봉사,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뿌듯한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업사이클링’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O')]"
319,2016.06.13. 오전 11:17,7월 2만6천607가구 입주…2004년 이후 최대치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6천607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
320,2016.06.13. 오전 11:17,다음달 전국 2만 6607가구 집들이…전세난 단비될까,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('단비될까', 'O')]"
321,2016.06.13. 오전 11:16,초저금리 부동산 지각변동재건축·수익형부동산에 돈 몰린다종합,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동재건축·수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다종합', 'O')]"
322,2016.06.13. 오전 11:15,7월 입주 물량 2만6천607가구…2004년 이후 최대,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천607가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
323,2016.06.13. 오전 11:15,한국도로공사 미얀마에티오피아베트남에서 국내기업과 컨소시엄 이뤄 사업 수주,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마에티오피아', 'LOCATION'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('이뤄', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
324,2016.06.13. 오전 11:15,단독건축주 마음대로 쓰는 시민 쉼터,"[('단독', 'CIVILIZATION'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쉼터', 'O')]"
325,2016.06.13. 오전 11:12,계룡건설 경기도 향동지구 고양 향동 리슈빌 6월 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
326,2016.06.13. 오전 11:11,서울 동작 e편한세상 상도 노빌리티 견본주택 2만6000여명 몰려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
327,2016.06.13. 오전 11:10,7월 입주 물량 2만6천여가구…2004년 이후 최대,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천여가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
328,2016.06.13. 오전 11:09,초저금리 부동산 지각변동수익형 부동산 전성시대 맞나,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
329,2016.06.13. 오전 11:09,물 만난 아파트 단지 내 수경 시설 ‘인기’,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수경', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
330,2016.06.13. 오전 11:08,임종룡 집단대출 여신심사 가이드라인에 포함할 계획 없어,"[('임종룡', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집단대출', 'O'), (' ', 'O'), ('여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인에', 'O'), (' ', 'O'), ('포함할', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
331,2016.06.13. 오전 11:08,특별기고이창무 한양대 도시공학과 교수 다품종 소량생산시대의 주택정책,"[('특별기고', 'CIVILIZATION'), ('이창무', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('한양대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시공학과', 'O'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('다품종', 'O'), (' ', 'O'), ('소량생산시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O')]"
332,2016.06.13. 오전 11:08,7월 입주물량 2004년 이후 동월 최대치,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
333,2016.06.13. 오전 11:06,교통안전공단 고속도로 휴게소 화물차 교통사고 예방 캠페인 전개,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴게소', 'O'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통사고', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
334,2016.06.13. 오전 11:05,초저금리 부동산 지각변동주요 재건축 단지 수천만원 들썩,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동주요', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
335,2016.06.13. 오전 11:05,초저금리 부동산 지각변동새 집 구입부담 줄어든다 견본주택마다 북적,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어든다', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
336,2016.06.13. 오전 11:05,초저금리 부동산 지각변동월세화 가속·전셋값 상승…세입자 부담 가중,"[('초저금리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지각변동월세화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
337,2016.06.13. 오전 11:03,혁신도시 이전 공공기관 빌딩 年 25억 에너지 절감,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
338,2016.06.13. 오전 11:02,국토부 울진 여름 항공캠프 참가자 70명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여름 항공캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
339,2016.06.13. 오전 11:02,혁신도시 7개 이전기관 지난해 25억원 전력절약,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전력절약', 'O')]"
340,2016.06.13. 오전 11:01,효성 ‘죽전 효성해링턴 플레이스’ 분양 중,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('죽전 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
341,2016.06.13. 오전 11:01,14일 광주·전남 혁신도시부터 릴레이 고졸 채용콘서트 연다,"[('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혁신도시부터', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('채용콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
342,2016.06.13. 오전 11:01,혁신도시 공공건축물 에너지 사용량 최대 63% 절감,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('사용량', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('63%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
343,2016.06.13. 오전 11:01,국토부 6월 15일부터 여름항공캠프 참가자 70명 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월 15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('여름항공캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('70명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
344,2016.06.13. 오전 11:01,혁신도시 이전 공공기관 2015년도 연간 25억 에너지 비용절감,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('25억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('비용절감', 'O')]"
345,2016.06.13. 오전 11:00,혁신도시 녹색건축물 지난해 전기사용료 25억원 절약,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기사용료', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절약', 'O')]"
346,2016.06.13. 오전 11:00,7월 2만6607가구 입주…12년 만에 최대 물량,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6607가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('12년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
347,2016.06.13. 오전 11:00,대림산업 한강변 9호선 역세권에 ‘아크로 리버하임’  7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('변', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
348,2016.06.13. 오전 11:00,혁신도시엔 초에너지 절약형 건축물…전기료 25억원 절감,"[('혁신도시엔', 'O'), (' ', 'O'), ('초에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약형', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물…전기료', 'O'), (' ', 'O'), ('25억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('절감', 'O')]"
349,2016.06.13. 오전 11:00,국토부 울진비행교육훈련원 여름항공캠프 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울진비행교육훈련원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름항공캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
350,2016.06.13. 오전 11:00,울진 여름항공캠프 참가자 모집,"[('울진', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('여름항공캠프', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참가자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
351,2016.06.13. 오전 10:56,다음달 전국 2만 6000가구 입주…2004년 이후 동월 대비 최고치,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('2004년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
352,2016.06.13. 오전 10:56,“젠트리피케이션 막지” 상가 임대차 보호기간 확대 등 추진,"[('“젠트리피케이션', 'O'), (' ', 'O'), ('막지”', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대차', 'O'), (' ', 'O'), ('보호기간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
353,2016.06.13. 오전 10:56,현대산업개발 기부한 미술관에서 협력회사들과 상생간담회,"[('현대산', 'ORGANIZATION'), ('업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기부한', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('협력회사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생간담회', 'O')]"
354,2016.06.13. 오전 10:53,SK건설 친환경 업사이클링 가족봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('업사이클링', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
355,2016.06.13. 오전 10:52,도로공사 미얀마·에티오피아·베트남서 해외사업 수주,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미얀마', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
356,2016.06.13. 오전 10:52,지금은 분양중속초 스카이씨 크루즈 호텔 분양중영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('중속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이씨 크루즈 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양중영상', 'O')]"
357,2016.06.13. 오전 10:52,삼성물산 개인정원 스타일의 아파트 조경 선보여,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
358,2016.06.13. 오전 10:49,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
359,2016.06.13. 오전 10:48,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
360,2016.06.13. 오전 10:44,내달 아파트 입주 2만6607가구…2004년 이후 7월 중 최대,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6607가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2004년 이후 7월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
361,2016.06.13. 오전 10:44,집값 최대 80% 지원 받는 ‘주인 매입 임대주택 시범사업’ 스타트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주인 매입 임대주택 시범사업', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
362,2016.06.13. 오전 10:43,코레일 디자인전문가ㆍIT전문가 공개모집,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인전문가', 'CIVILIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('IT전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개모집', 'O')]"
363,2016.06.13. 오전 10:40,한강변에 역세권 ‘아크로 리버하임’ 다음달 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('변에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2016.06.13. 오전 10:39,이수역 사거리 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('이수역 사거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
366,2016.06.13. 오전 10:38,한강변에 역세권 ‘아크로 리버하임’ 다음달 분양,"[('한강', 'LOCATION'), ('변에', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2016.06.13. 오전 10:38,613 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('613', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
368,2016.06.13. 오전 10:36,대림산업 흑석뉴타운서 아크로 리버하임 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석뉴타운', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2016.06.13. 오전 10:35,삼성물산개인정원 스타일의 래미안 가든 스타일 개발 적용,"[('삼성물산개인정원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스타일의', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
370,2016.06.13. 오전 10:33,대림산업 ‘e편한세상 상도 노빌리티’ 모델하우스에 인파 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 상도 노빌리티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
371,2016.06.13. 오전 10:30,주데이즈힐 전원주택형 타운하우스 ‘제주 서귀포 데이즈힐’ 분양,"[('주데이즈힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전원주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포 데이즈힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2016.06.13. 오전 10:25,현대산업개발 우수협력사 대표와 상생 간담회,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우수협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
373,2016.06.13. 오전 10:25,폐품을 친환경생활용품으로…SK건설 업사이클링 가족봉사활동,"[('폐품을', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경생활용품으로…', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업사이클링 가족', 'EVENT'), ('봉사활동', 'O')]"
374,2016.06.13. 오전 10:18,군산에 개발호재가 몰려온다...군산 디오션시티 푸르지오 수혜 예상,"[('군산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다...', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디오션시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
375,2016.06.13. 오전 10:17,송석준 의원 수도권정비계획법 폐지안 발의,"[('송석준', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수도권정비계획법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지안', 'O'), (' ', 'O'), ('발의', 'O')]"
376,2016.06.13. 오전 10:15,기존 아파트의 벽식 구조 벗어난 새로운 플랫폼 ‘D House’,"[('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('벽식', 'O'), (' ', 'O'), ('구조', 'O'), (' ', 'O'), ('벗어난', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('D', 'TERM'), (' ', 'O'), ('House’', 'O')]"
377,2016.06.13. 오전 10:15,전세대출 올 들어 3조5000억 급증…금리인하로 더 늘듯,"[('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('3조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증…금리인하로', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('늘듯', 'O')]"
378,2016.06.13. 오전 10:12,래미안에 가면 각 동마다 특화된 정원이 있다,"[('래미안', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('각', 'O'), (' ', 'O'), ('동마다', 'O'), (' ', 'O'), ('특화된', 'O'), (' ', 'O'), ('정원이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
379,2016.06.13. 오전 10:12,강남 신축 오피스 빌딩 마제스타 시티 임차인 편의 위한 주차장 확보,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('마제스타 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('주차장', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
380,2016.06.13. 오전 10:09,대림산업 서울 흑석동 아크로 리버하임 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2016.06.13. 오전 10:06,대림산업 흑석동 아크로 리버하임 7월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로 리버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2016.06.13. 오전 10:06,아파트에 개인정원을 삼성물산 래미안 가든스타일 선봬,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정원을', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안 가든스타일', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
383,2016.06.13. 오전 10:03,LH 청라국제도시 호수공원 상가부지 13필지 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가부지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
384,2016.06.13. 오전 10:03,군산 미장지구 마지막 분양아파트 미장지구 대원칸타빌 실속형 분양가로 눈길,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('미장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
385,2016.06.13. 오전 10:02,서울경제TV 내달 입주물량 2만6000여가구··· 전세난 안정될까,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000여가구', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까', 'O')]"
386,2016.06.13. 오전 9:58,SK건설 업사이클링 가족봉사 활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업사이클링', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
387,2016.06.13. 오전 9:54,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
388,2016.06.13. 오전 9:53,아파트에 개인정원이..삼성물산 ‘래미안 가든스타일’ 적용,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정원이..', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 가든스타일', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
389,2016.06.13. 오전 9:53,삼성물산 래미안 가든 스타일 입주단지 적용,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가든', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
390,2016.06.13. 오전 9:51,새 집 구입부담 줄어드나 견본주택 청약 수요자로 북적,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('구입부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어드나', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
391,2016.06.13. 오전 9:51,서울경제TV 삼성물산 개인정원 스타일의 아파트 조경 선봬,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
392,2016.06.13. 오전 9:45,LH 청라 상업용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
393,2016.06.13. 오전 9:45,MK 부동산 실거래가 서울 강남구 개포동 개포주공1단지 전용 50㎡ 매매 10.5억원 외,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('50㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('10.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
394,2016.06.13. 오전 9:39,삼성물산 래미안 조경에 개인정원 입히다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조경에', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('입히다', 'O')]"
395,2016.06.13. 오전 9:39,오피스텔 관리비 부담 줄인 오산 포트센트럴시티,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포트센트럴시티', 'LOCATION')]"
396,2016.06.13. 오전 9:33,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 입찰,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
397,2016.06.13. 오전 9:33,현대산업개발 기부한 미술관에서 협력회사들과 상생간담회 가져,"[('현대산', 'ORGANIZATION'), ('업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기부한', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관에서', 'O'), (' ', 'O'), ('협력회사들과', 'O'), (' ', 'O'), ('상생간담회', 'O'), (' ', 'O'), ('가져', 'O')]"
398,2016.06.13. 오전 9:33,계룡건설 ‘고양 향동 리슈빌’ 총 969가구 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('고양 향동 리슈빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('969가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2016.06.13. 오전 9:30,아파트야 리조트야…삼성물산 동棟별 개인정원 스타일 조경 확대키로,"[('아파트야', 'O'), (' ', 'O'), ('리조트야…', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동棟별', 'O'), (' ', 'O'), ('개인정원', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('확대키로', 'O')]"
400,2016.06.13. 오전 9:29,LH 청라국제도시 중심상업용지 C4블록 13필지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C4블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
401,2016.06.13. 오전 9:28,LH 청라 중심상업용지 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
402,2016.06.13. 오전 9:24,수도권 새 아파트 주인 찾기… 10대 건설사 경쟁 개막,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('찾기…', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
403,2016.06.13. 오전 9:21,SK건설 ‘업사이클링’ 가족봉사 진행,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘업사이클링’', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
404,2016.06.13. 오전 9:20,SK건설 얼굴 기형 베트남 어린이 돕기 ‘업사이클링’ 봉사활동 펼쳐,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('얼굴', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('기형', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('돕기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘업사이클링’', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
405,2016.06.13. 오전 9:19,LH 청라국제도시 중심상업용지 C4블록 13필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('C4블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
406,2016.06.13. 오전 9:14,옮길까 말까…동탄은 고민 중,"[('옮길까', 'O'), (' ', 'O'), ('말까…', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
407,2016.06.13. 오전 9:13,현대산업개발 상생협의체 HDC 파트너스 클럽 개최,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상생협의체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('HDC 파트너스 클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
408,2016.06.13. 오전 9:10,SK건설 베트남 장애아동 도와요,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장애아동', 'O'), (' ', 'O'), ('도와요', 'O')]"
410,2016.06.13. 오전 9:00,SK건설 베트남 장애아동에게 선물,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('장애아동에게', 'O'), (' ', 'O'), ('선물', 'O')]"
411,2016.06.13. 오전 8:57,SK건설 페품으로 생활용품 만드는 업사이클링 봉사활동 실시,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('페품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활용품', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('업사이클링', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
412,2016.06.13. 오전 8:57,SK건설 임직원 가족과 함께 친환경 업사이클링 봉사활동,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('업사이클링', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
413,2016.06.13. 오전 8:55,LH 청라국제도시 중심상업용지 13필지 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
414,2016.06.13. 오전 8:53,현대산업개발 기부 미술관서 협력사와 상생 간담회,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('산업개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기부', 'O'), (' ', 'O'), ('미술관서', 'O'), (' ', 'O'), ('협력사와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
415,2016.06.13. 오전 8:46,럭셔리 바람타고 분양가 ‘高高’,"[('럭셔리', 'O'), (' ', 'O'), ('바람타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘高高’', 'O')]"
416,2016.06.13. 오전 8:32,코레일 디자인ㆍIT 전문가 공모,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인ㆍ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
417,2016.06.13. 오전 8:32,서울 코앞인 향동지구에서 계룡건설 고양 향동 리슈빌 첫 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코앞인', 'O'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
418,2016.06.13. 오전 8:28,은행 0%대 금리 시대…작은 면적이 맵다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('0%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('시대…작은', 'O'), (' ', 'O'), ('면적이', 'O'), (' ', 'O'), ('맵다', 'O')]"
419,2016.06.13. 오전 8:21,천왕2지구 행복주택 공사 지지부진,"[('천왕2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
420,2016.06.13. 오전 8:13,서울시 ‘한강여름캠핑장’ 사전 예약 15일 오픈,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강여름캠핑장', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
421,2016.06.13. 오전 7:55,안성 공도 우미린 더퍼스트 분양 열기에 안성이 들썩,"[('안성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우미린 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기에', 'O'), (' ', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
422,2016.06.13. 오전 7:40,겉은 멀쩡한데…박람회·모델하우스 창호 소비자 재판매 논란,"[('겉은', 'O'), (' ', 'O'), ('멀쩡한데…박람회·모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('창호', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재판매', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
423,2016.06.13. 오전 6:25,계룡건설 고양 향동 리슈빌 이달 분양,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동 리슈빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2016.06.13. 오전 6:13,담합사건 공정하지 않은 공정위의 잣대,"[('담합사건', 'O'), (' ', 'O'), ('공정하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('공정위', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('잣대', 'O')]"
425,2016.06.13. 오전 6:10,시흥 은계지구 우미린 견본주택 주말동안 1만5천명 다녀가,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
426,2016.06.13. 오전 6:03,반도건설 동탄2신도시 반도유보라 10.0 3만여여명 북새통,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('10.0 3만여여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
427,2016.06.13. 오전 6:01,2016 대한민국 국토경관디자인대전 수상작 20건 선정,"[('2016', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('20건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
428,2016.06.13. 오전 5:51,치솟는 전세가율②서울 10년간 2배로 껑충…수도권 30%p 이상↑,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율②', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30%p 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
429,2016.06.13. 오전 5:51,치솟는 전세가율①수도권 12곳 80%↑…깡통전세 주의보,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율①', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('↑…깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
430,2016.06.13. 오전 5:51,치솟는 전세가율③전셋값에 지친 서민 임대·분양으로 전환,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율③전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('지친', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대·분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
431,2016.06.13. 오전 5:44,이슈더하기 서울 1000만 붕괴 진짜 걱정되는 이유,"[('이슈더하기', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1000만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
