,date,headline,keyword
0,2016.12.18. 오후 11:59,GS건설 올해 재건축 최대어 ‘삼익비치’ 수주..공사비 1.2조,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼익비치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수주..공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY')]"
1,2016.12.18. 오후 11:49,GS건설 부산 최대 재건축 삼익비치 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('삼익비치', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
2,2016.12.18. 오후 10:26,올 재건축 최대어 부산 삼익비치 GS건설 수주 ,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼익비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
3,2016.12.18. 오후 8:12,재건축이 약세 주도… 서울 아파트값 3주째 마이너스 행진,"[('재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
4,2016.12.18. 오후 8:03,부동산 시장 덮친 ‘5중 한랭전선’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('덮친', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('5중', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한랭전선’', 'O')]"
5,2016.12.18. 오후 7:30,GS건설 1.2조 부산 삼익비치 재건축 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼익비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
6,2016.12.18. 오후 7:16,1조4000억 부산 삼익비치 재건축…GS건설 시공업체로 선정,"[('1조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼익비치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축…', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공업체로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
7,2016.12.18. 오후 7:15,크리스마스 앞두고 부산·세종 등 11곳서 4720가구 청약,"[('크리스마스', 'DATE'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2016.12.18. 오후 7:14,세종 첨단단지 5생활권 이전…국토부 20일 공청회 개최,"[('세종 첨단단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5생활권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
9,2016.12.18. 오후 7:12,건설사가 분양권 구입자 소득심사 직접 한다,"[('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('구입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소득심사', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
10,2016.12.18. 오후 7:10,명퇴금으로 부동산 투자 나서는 전직 건설맨들,"[('명퇴금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('전직', 'O'), (' ', 'O'), ('건설맨', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
11,2016.12.18. 오후 5:56,얼어 붙은 강남 재건축··· 매매가 3주째 하락세,"[('얼어', 'O'), (' ', 'O'), ('붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축···', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
12,2016.12.18. 오후 5:55,삼성물산 래미안 내년 개포시영 등 9017가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개포시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9017가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
13,2016.12.18. 오후 5:55,fn 금주 분양일정 경기 화성 등 9곳서 4741가구,"[('fn', 'O'), (' ', 'O'), ('금주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4741가구', 'QUANTITY')]"
14,2016.12.18. 오후 5:55,입주민들이 불편하다면 하자다 박상우 LH사장 주거품질 직접 챙겨,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('불편하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('하자다', 'O'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거품질', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨', 'O')]"
15,2016.12.18. 오후 5:55,서울시 동부간선도 지하화 발표 후.. 중랑천 일대 집값 상승할까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동부간선도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지하화', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후..', 'O'), (' ', 'O'), ('중랑천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할까', 'O')]"
16,2016.12.18. 오후 5:55,화제의 분양단지 힐스테이트에코 미사 강변 오피스텔 분양가 3.3㎡ 당 880만원.. 한강 조망 가능,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트에코 미사 강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡ 당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('880만원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
18,2016.12.18. 오후 5:41,LH 부산 용호지구에 모듈러 행복주택 첫선,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용호지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모듈러', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
19,2016.12.18. 오후 5:41,미리 보는 2017 오피스 시장 4·끝 전문가들이 보는 상업용 부동산시장,"[('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('4·', 'QUANTITY'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
20,2016.12.18. 오후 5:37,반값 세일 나선 용인 아파트 왜,"[('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
21,2016.12.18. 오후 5:36,금주의 분양캘린더 화성·세종 등 4720가구 청약,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
22,2016.12.18. 오후 5:33,힐스테이트 에코 미사강변 오피스텔 청약 19일 마감,"[('힐스테이트 에코 미사강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
23,2016.12.18. 오후 5:15,부동산 QA 수익형 부동산 투자시 주의점,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자시', 'O'), (' ', 'O'), ('주의점', 'O')]"
24,2016.12.18. 오후 5:15,시장 과열 빚다 하반기 잇단 규제에 휘청,"[('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('빚다', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
25,2016.12.18. 오후 5:15,분양캘린더 청약접수 10곳·견본주택 6곳 개관,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), ('·견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
26,2016.12.18. 오후 5:15,남향·판상형 4베이 채광 굿… IoT로 스마트홈 원격 제어,"[('남향·판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('채광', 'O'), (' ', 'O'), ('굿…', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트홈', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원격', 'O'), (' ', 'O'), ('제어', 'O')]"
27,2016.12.18. 오후 5:14,힐스테이트자이 논산 분양,"[('힐스테이트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('논산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
28,2016.12.18. 오후 5:14,대형사업장 수주전 명암…방배경남  GS건설 부산 우동  대우·현산,"[('대형사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('명암…', 'O'), ('방배경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대우', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('현산', 'LOCATION')]"
29,2016.12.18. 오후 5:14,청약규제 지역 지정·해제 쉬워진다,"[('청약규제', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정·해제', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
30,2016.12.18. 오후 5:14,MK 추천매물 고양 삼송지구 키즈카페 8억8천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('키즈카페', 'O'), (' ', 'O'), ('8억8천만원', 'QUANTITY')]"
31,2016.12.18. 오후 5:13,이번주 전국 3462가구 청약…e편한세상 동래명장 등 10곳,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3462가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…', 'O'), ('e편한세상 동래', 'LOCATION'), ('명장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY')]"
32,2016.12.18. 오후 5:13,서울시 연말 재건축 심사 속도,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심사', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O')]"
33,2016.12.18. 오후 5:13,아파트 정비사업 새 강자 부동산신탁,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('강자', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산신탁', 'O')]"
34,2016.12.18. 오후 4:54,방배경남은 GS 해운대 우동3은 대우·현산…요동치는 정비사업 수주 순위,"[('방배경남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현산', 'ORGANIZATION'), ('…요동치는', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O')]"
35,2016.12.18. 오후 4:39,한전 학교 태양광사업 1호 상업운전 개시,"[('한전 학교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태양광사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상업운전', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
36,2016.12.18. 오후 4:37,수도공고에 설치된 태양광 발전소,"[('수도공고에', 'O'), (' ', 'O'), ('설치된', 'O'), (' ', 'O'), ('태양광', 'TERM'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O')]"
37,2016.12.18. 오후 4:37,세종 e편한세상 푸르지오에 쏠린 관심,"[('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
38,2016.12.18. 오후 4:37,청약 상담,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
39,2016.12.18. 오후 4:37,세종 e편한세상 푸르지오 입주 관심,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
40,2016.12.18. 오후 4:37,세종시 2생활권 마지막 분양단지를 향한 관심,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
41,2016.12.18. 오후 4:37,부산 전통 명문학군 아파트에 쏠린 관심,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
42,2016.12.18. 오후 4:37,북적이는 e편한세상 동래명장,"[('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'CIVILIZATION')]"
43,2016.12.18. 오후 4:37,부산 e편한세상 동래명장 청약 줄 선 시민들,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), ('명장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
44,2016.12.18. 오후 3:59,대우건설·현대산업개발 부산 해운대 우동3구역 재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
45,2016.12.18. 오후 3:55, 해운대 우동3구역 재개발 시공사 선정 ,"[('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
46,2016.12.18. 오후 3:40,대림산업 부산·세종 모델하우스에 주말 3일간 5.5만명 방문,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
47,2016.12.18. 오후 3:39,내년 전국에 래미안 아파트 9천 가구 공급,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국에', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
48,2016.12.18. 오후 3:25,대우건설·현대산업개발 부산 최대 재개발 사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
49,2016.12.18. 오후 2:55,법 개정 없이 청약 조정지역 바꾼다,"[('법', 'O'), (' ', 'O'), ('개정', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('조정지역', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
50,2016.12.18. 오후 2:54,서울시 연말 재건축심사 잰걸음…반포주공 등 도계위에 상정요청,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축심사', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음…', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('도계위', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상정요청', 'O')]"
51,2016.12.18. 오후 2:27,노후지역 반가운 새 아파트 청약경쟁 후끈,"[('노후지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반가운', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
52,2016.12.18. 오후 2:23,분양 현장 포커스 아뜨리에프라자 7000가구 수요…역세권 플라자 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('아뜨리에프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수요…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('플라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
53,2016.12.18. 오후 2:23,겨울철 층간소음 갈등 증가…서울시 중재자 통해 해결,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중재자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
54,2016.12.18. 오후 2:20,분양 현장 포커스 방배아트자이 2호선 방배역 인접…명문학군 갖춰,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('방배아트자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방배역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접…명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
55,2016.12.18. 오후 2:20,대우건설·현대산업 부산 해운대 최대 재개발 시공사로,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O')]"
56,2016.12.18. 오후 2:18,분양 현장 포커스 세종 e편한세상 푸르지오 쇼핑·문화생활권 가까운 노른자 지구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쇼핑·문화생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O')]"
57,2016.12.18. 오후 2:14,대림산업 부산·세종 막바지 분양사업장에 3일간 5천여명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업장에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2016.12.18. 오후 2:05,세종시 2생활권 마지막 분양 ‘세종 e편한세상 푸르지오’ 북적,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
59,2016.12.18. 오후 1:19,삼성물산 내년 래미안 아파트 9000가구 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2016.12.18. 오후 1:15,대우건설 부산 해운대 우동3구역 재개발 사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
61,2016.12.18. 오후 1:15,규제 막차 부산·세종 견본주택에 구름 인파,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
62,2016.12.18. 오후 1:15,삼성물산 내년 래미안 9000 가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9000 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
63,2016.12.18. 오후 12:40,삼성물산 내년 재건축·재개발 위주 래미안 9000여가구 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위주', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2016.12.18. 오후 12:21,국토부카자흐스탄 물류협력회의 개최,"[('국토부카자흐스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2016.12.18. 오후 12:13,서울 미식로드② 서울숲 카페거리 옛집 리모델링 변신중…고임대료 복병 우려,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미식로드②', 'O'), (' ', 'O'), ('서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('카페거리', 'O'), (' ', 'O'), ('옛집', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중…고임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('복병', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
66,2016.12.18. 오후 12:09,대우현산 컨소시엄 해운대 우동3구역 재개발 시공자 선정,"[('대우현산 컨소시엄', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
67,2016.12.18. 오전 11:22,서울 방배경남 GS건설 부산 우동3구역 대우·현산 시공사 선정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('방배', 'LOCATION'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우동3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·현산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
68,2016.12.18. 오전 11:15,겨울철 층간소음 갈등증가…아래층 보복소음 23.4%,"[('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등증가…아래층', 'O'), (' ', 'O'), ('보복소음', 'O'), (' ', 'O'), ('23.4%', 'QUANTITY')]"
69,2016.12.18. 오전 11:15,1985년 개장 가락시장 현대화 시동건다…설계공모전 개최,"[('1985년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('시동건다…설계공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
70,2016.12.18. 오전 11:15,층간소음 갈등 겨울 최고…직접 항의 대신 제3자 중재,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고…직접', 'O'), (' ', 'O'), ('항의', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('제3자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중재', 'O')]"
71,2016.12.18. 오전 11:07,행복도시기본계획 변경 의견 수렴의 장 열린다 …20일 공청회 개최,"[('행복도시기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('의견', 'O'), (' ', 'O'), ('수렴의', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
72,2016.12.18. 오전 11:02,한국·카자흐스탄 유라시아 대륙철도 활용 협의 시작,"[('한국', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
73,2016.12.18. 오전 11:01,행복도시기본계획 변경 공청회 20일 개최,"[('행복도시기본계획', 'TERM'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('공청회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
74,2016.12.18. 오전 11:01,경북 의성·영주 국도 확장 및 신설로 연말 개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('영주 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('신설로', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
75,2016.12.18. 오전 11:01,‘파주 운정신도시 3지구 3·6공구’ 시행사 중흥토건 선정,"[('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('운정신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3·6공구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
76,2016.12.18. 오전 11:00,유라시아 대륙철도 이용 활성화 논의 본격화,"[('유라시아 대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
77,2016.12.18. 오전 11:00,세종시 5·6생활권 활용 검토…20일 공청회 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5·6생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2016.12.18. 오전 11:00,경북 북부지역 24차로 완공·개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('24차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공·개통', 'O')]"
79,2016.12.18. 오전 11:00,경북 북부지역 국도 확장…이달 말 개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('확장…', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
80,2016.12.18. 오전 11:00,국토부카자흐스탄 물류협력회의 개최,"[('국토부카자흐스탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물류협력회의', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
81,2016.12.18. 오전 11:00,당신이 바라는 행복도시의 모습은 오는 20일 공청회 개최,"[('당신이', 'O'), (' ', 'O'), ('바라는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('모습은', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공청회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
82,2016.12.18. 오전 11:00,국토부 카자흐스탄 경유 유라시아 대륙철도 이용 활성화 협의 시작,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경유', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아 대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('협의', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
83,2016.12.18. 오전 11:00,경북 북부지역 24차로 완공개통,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('24차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('완공개통', 'O')]"
84,2016.12.18. 오전 11:00,해수부 중국과 해사안전정책회의 개최,"[('해수부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('해사안전정책회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
85,2016.12.18. 오전 11:00,경북 의성·풍기에 새 도로 개통…5분 이상 단축,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('풍기', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('5분 이상', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
86,2016.12.18. 오전 11:00,국토부 카자흐스탄과 유라시아 대륙철도 활성화 논의,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('카자흐스탄', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('유라시아 대륙철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
87,2016.12.18. 오전 11:00,철도 복합물류 운송 확대…카자흐 경제특구 경유 노선 활용,"[('철', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('복합물류', 'O'), (' ', 'O'), ('운송', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('카자흐 경제특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경유', 'O'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
88,2016.12.18. 오전 11:00,세종시 6생활권에 대학병원 유치한다…국토부 기본계획 변경,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('6생활권', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대학병원', 'O'), (' ', 'O'), ('유치한다…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
89,2016.12.18. 오전 10:04,삼성물산 내년 래미안 9000여가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
90,2016.12.18. 오전 9:54,대우건설·현대산업부산 해운대 우동3구역 재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업부산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
91,2016.12.18. 오전 9:41,GS건설 방배경남아파트 재건축 시공사로 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방배경남아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
92,2016.12.18. 오전 9:01,경매사냥 서울 소형 오피스텔…서울 용산구 한강로2가 리버파크 27.55㎡ 3회 유찰 1억2800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강로2가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27.55㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억2800만원', 'QUANTITY')]"
93,2016.12.18. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 11곳서 4720가구 분양,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4720가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
94,2016.12.18. 오전 9:00,서산 양우내안애 퍼스트힐 선착순 동 호 지정 분양 속도 낸다,"[('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애 퍼스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('동', 'O'), (' ', 'O'), ('호', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('낸다', 'O')]"
95,2016.12.18. 오전 8:09,부동산S토리 과천 전셋값 나홀로 행진,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
96,2016.12.18. 오전 8:03,상승세 주춤한 전셋값…내년에는,"[('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤한', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값…', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에는', 'O')]"
97,2016.12.18. 오전 7:25,고양시 향동지구 떴다방 기승…단속해도 효과 없어,"[('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('향동지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('기승…단속해도', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
98,2016.12.18. 오전 7:01,강달러 재테크오피스텔 등 부동산 임대수익 악화 불가피,"[('강달러', 'O'), (' ', 'O'), ('재테크오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
99,2016.12.18. 오전 7:01,부동산 시장 침체 속 금리 인상 가능성까지…하우스푸어 우려 증폭,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성까지…', 'O'), ('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('증폭', 'O')]"
100,2016.12.18. 오전 7:00,주택보급률은 107%인데…내집 없는 가구는 40% 육박,"[('주택보급률은', 'O'), (' ', 'O'), ('107%', 'QUANTITY'), ('인데…내집', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('가구는', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('육박', 'O')]"
101,2016.12.18. 오전 6:43,내년부터 5억 넘으면 양도세율 40%… 잔금 올해 내는게 유리,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('잔금', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내는게', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
102,2016.12.18. 오전 6:10,상한없는 임대료에 등골휘는 자영업자…월세급등 막을길 없나,"[('상한없는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료에', 'O'), (' ', 'O'), ('등골휘는', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('…월세급등', 'O'), (' ', 'O'), ('막을길', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
103,2016.12.18. 오전 12:52,매물 품귀에 웃돈 쑥…‘공세권공원역’ 수익형 부동산 눈길,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥…‘', 'O'), ('공세권공원역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
104,2016.12.19. 오후 9:32,월세가구 전세 넘어서… 自家비중도 늘어,"[('월세가구', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어서…', 'O'), (' ', 'O'), ('自家비중도', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
105,2016.12.19. 오후 9:10,천안 동남구청사 도시 거점으로 복합개발,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('복합개발', 'O')]"
106,2016.12.19. 오후 9:04,새해 아파트 ‘입주 쓰나미’,"[('새해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰나미’', 'O')]"
107,2016.12.19. 오후 8:44,건설협회 27대 회장선거 권혁운·유주현 2파전 ,"[('건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('권혁운', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
108,2016.12.19. 오후 8:07,건협 27대 회장선거 권혁운·유주현 2파전,"[('건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회장선거', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('권혁운', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('유주현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('2파전', 'EVENT')]"
109,2016.12.19. 오후 7:39,현기환 기소·입다문 이영복…엘시티 수사 어디로,"[('현기환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기소·입다문', 'O'), (' ', 'O'), ('이영복', 'PERSON'), ('…', 'O'), ('엘시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수사', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O')]"
110,2016.12.19. 오후 7:20,이슈탐색 이젠 월세가 대세… 처음으로 전세가구 비율 넘었다,"[('이슈탐색', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가구', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
111,2016.12.19. 오후 6:53,포스코건설쌍용건설 분당 한솔마을 5단지 리모델링 시공,"[('포스코건설쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
112,2016.12.19. 오후 6:37,수익률보다 세금 알아야…부동산 절세의 기술 출간,"[('수익률보다', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('절세의', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('출간', 'O')]"
113,2016.12.19. 오후 6:22,전월세 전환율 상한 있으나마나,"[('전월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환율', 'O'), (' ', 'O'), ('상한', 'O'), (' ', 'O'), ('있으나마나', 'O')]"
114,2016.12.19. 오후 6:16,‘센텀 프리미어 호텔’ 분양 앞두고 이색 이벤트 진행,"[('‘', 'O'), ('센텀 프리미어 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
115,2016.12.19. 오후 6:14,남대문시장 옆 회현·남창동 개발규제 확 풀린다,"[('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회현', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('남창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발규제', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
116,2016.12.19. 오후 6:13,12월 승부수 띄운 대림산업,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O'), (' ', 'O'), ('띄운', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION')]"
117,2016.12.19. 오후 6:12,8년 겉돌던 천안 동남구청 재개발 공공 리츠가 물꼬,"[('8년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('겉돌던', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠가', 'O'), (' ', 'O'), ('물꼬', 'O')]"
118,2016.12.19. 오후 6:12,호반건설 부산 초량 2·3구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
119,2016.12.19. 오후 6:10,포스코건설·쌍용건설 2200억 분당 리모델링 따내,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2200억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
120,2016.12.19. 오후 6:10,입주대란 본격화…내달 물량 2000년 이후 최대,"[('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
121,2016.12.19. 오후 5:54,신공덕동 주상복합 펜트라우스 교통 우수해 임차수요 多,"[('신공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트라우스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('우수해', 'O'), (' ', 'O'), ('임차수요', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O')]"
122,2016.12.19. 오후 5:53,대우건설 사랑의 김장 담그기 봉사 펼쳐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
123,2016.12.19. 오후 5:49,한국감정원 ‘제2회 공공데이터 활용 창업경진대회’ 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공데이터 활용 창업경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
124,2016.12.19. 오후 5:48,부동산 침체로… ‘깡통전세’ 경고음,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체로…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘깡통전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음', 'O')]"
125,2016.12.19. 오후 5:48,분당 수직증축 리모델링 내력벽 철거없는 복층형 힘받나,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('내력벽', 'O'), (' ', 'O'), ('철거없는', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받나', 'O')]"
126,2016.12.19. 오후 5:43,줄어드는 2017년 아파트 분양 7만가구 분양 감소 속 서울·부산은 늘어…재개발이 시장 이끌 듯,"[('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('7만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…재개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이끌', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
127,2016.12.19. 오후 5:41,줄어드는 2017년 아파트 분양 현대·롯데 늘린다 대림 확 줄인다,"[('줄어드는', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
128,2016.12.19. 오후 5:40,장관의 항공기 안전 당부 3일만에 또 급회항,"[('장관', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('안전', 'O'), (' ', 'O'), ('당부', 'O'), (' ', 'O'), ('3일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('급회항', 'O')]"
129,2016.12.19. 오후 5:40,주거상업문화 등 자족형 도시 내 아파트 관심 뜨겁다,"[('주거상업문화', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
130,2016.12.19. 오후 5:39,3재災 낀 2017년 분양시장…신도시 물량 35% 줄인다,"[('3재', 'QUANTITY'), ('災', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장…신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
131,2016.12.19. 오후 5:36,GS건설 올 해 도시정비사업 총 2.4조원 수주 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
132,2016.12.19. 오후 5:34,국토연구원 세종청사 준공,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
133,2016.12.19. 오후 5:33,84년된 천안 동남구청사 젊은 거점 재탄생,"[('84년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동남구청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
134,2016.12.19. 오후 5:33,건설사들 내년엔 해외사업에 사활,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
135,2016.12.19. 오후 5:33,개발호재 많은 의정부... ‘의정부역 펠리스타워’ 눈길,"[('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펠리스타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
136,2016.12.19. 오후 5:31,내달 전국 아파트 2만 4000여가구 입주,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
137,2016.12.19. 오후 5:31,대우건설 김장 김치 300포기 아동복지시설에 전달,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('300포기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아동복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
138,2016.12.19. 오후 5:31,한국감정원 공공데이터 창업대회 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공데이터 창업대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
139,2016.12.19. 오후 5:31,국토부 천안 동남구청사 사업 기공식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안 동남구청사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기공식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2016.12.19. 오후 5:30,한국토지신탁 ‘센텀 프리미어 호텔’ 오는 23일 견본주택 공개,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('센텀 프리미어 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
141,2016.12.19. 오후 5:30,GS건설 부산 삼익 비치 재건축 품다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼익 비치', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
142,2016.12.19. 오후 5:29,잘 된 공공디자인이 도시 경쟁력을 높인다10 경기 김포시 군부대 방호벽 분단의 상징 군사시설이 평화의 갤러리로,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('공공디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력을', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O'), ('10', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('방호벽', 'O'), (' ', 'O'), ('분단의', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('군사시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('평화의 갤러리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O')]"
143,2016.12.19. 오후 5:29,박상우 LH 사장 주거복지 현장 안전점검,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
144,2016.12.19. 오후 5:28,포스코건설 한솔마을5단지 리모델링 시공,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O')]"
145,2016.12.19. 오후 5:28,호반건설 부산 초량 2.3구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2.3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
146,2016.12.19. 오후 5:28,LH 방치건축물 정비지원기구 지정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
147,2016.12.19. 오후 5:28,SH공사  공동체 사례집 ‘우리가 사는 마을 이야기’ 북콘서트 개최,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우리가 사는 마을 이야기', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('북콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
148,2016.12.19. 오후 5:26,항공여객 年 1억명 시대 개막 올 1억379만명 예상,"[('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('개막', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억379만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
149,2016.12.19. 오후 5:22,예비 당첨자 비율 30%까지 확대...늘어난 청약 부적격 당첨자 탓,"[('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('확대...늘어난', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
150,2016.12.19. 오후 5:21,월세시대 옛말…다시 전세로,"[('월세시대', 'O'), (' ', 'O'), ('옛말…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
151,2016.12.19. 오후 5:21,신영 MD특화 ‘세종 지웰애비뉴’ 상업시설 분양,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('MD특화', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 지웰애비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
152,2016.12.19. 오후 5:20,수익형 부동산도 실거래가 적용,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
153,2016.12.19. 오후 5:20,아파트 ‘입주 폭탄’ 1월부터 시작된다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄’', 'O'), (' ', 'O'), ('1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작된다', 'O')]"
154,2016.12.19. 오후 5:19,매매시장 한파…강남불패 ‘옛말’,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛말’', 'O')]"
155,2016.12.19. 오후 5:18,주변 보다 낮은 공급가 해운대역 초역세권 지역주택조합아파트 인기,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
156,2016.12.19. 오후 5:15,갈수록 높아지는 수요자 눈높이... 단지 내 풍부한 녹지공간 등 공원형 아파트 인기,"[('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈높이...', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지공간', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공원형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
157,2016.12.19. 오후 5:14,매매시장 한파…강남불패 ‘옛말’,"[('매매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('‘옛말’', 'O')]"
158,2016.12.19. 오후 5:10,포토 LH 임대주택 현장 방문,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
159,2016.12.19. 오후 5:10,職·住 근접의 힘…종로·서대문·용산 집값 高高,"[('職·住', 'O'), (' ', 'O'), ('근접의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘…', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서대문', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('高高', 'O')]"
160,2016.12.19. 오후 5:09,민간주택 예비당첨 비율 30%로 확대,"[('민간주택', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
161,2016.12.19. 오후 5:09,연초부터 입주물량 압박 현실로,"[('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
162,2016.12.19. 오후 5:04,호반건설 ‘부산 초량 23구역’ 재개발 수주…3700억원 규모,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
163,2016.12.19. 오후 5:02,대림산업 신평면설계·커뮤니티시설 눈길 ‘e편한세상 시흥’ 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신평면설계·커뮤니티시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 시흥', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
164,2016.12.19. 오후 5:00,미사지구 바로 옆 강동구 강일리버파크1단지 최근 매매 실거래가 얼마,"[('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강일리버파크', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
165,2016.12.19. 오후 4:57,춘천·원주 올해 아파트 거래량 늘며 매매가도 상승,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가도', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
166,2016.12.19. 오후 4:56,매경 2017 꼭 알아야 할 필수 부동산 세법 특강 개강,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O'), (' ', 'O'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
167,2016.12.19. 오후 4:55,SH 아파트 공동체 활정화 사례집 발간…북콘서트도 개최,"[('SH 아파트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('활정화', 'O'), (' ', 'O'), ('사례집', 'O'), (' ', 'O'), ('발간…북콘서트도', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
168,2016.12.19. 오후 4:46,서귀포 중국인 소유토지 감소…473만6000㎡,"[('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('473만6000', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O')]"
169,2016.12.19. 오후 4:45,건설업 해외경쟁력 강화 미래건설정책 네트워크 출범,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
170,2016.12.19. 오후 4:43,술값 3000만원 대납.. 4억 수수 현기환 구속기소,"[('술', 'CIVILIZATION'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대납..', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수수', 'O'), (' ', 'O'), ('현기환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'CIVILIZATION')]"
171,2016.12.19. 오후 4:41,건설업 경쟁력 강화 위해 산·학·연·정 뭉친다...‘미래건설정책 네트워크’ 출범,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('산·학·연·정', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친다...', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미래건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
172,2016.12.19. 오후 4:39,전주시 장기미집행시설 50만㎡ 주인에게 돌려준다,"[('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기미집행시설', 'O'), (' ', 'O'), ('50만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('돌려준다', 'O')]"
173,2016.12.19. 오후 4:32,제주 서귀포 지역 중국인 소유토지 감소세,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소유토지', 'O'), (' ', 'O'), ('감소세', 'O')]"
174,2016.12.19. 오후 4:32,한국토지신탁 4200억원 규모 대전 용운주공 재건축사업 수주,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4200억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용운주공 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
175,2016.12.19. 오후 4:31,건설업 경쟁력 강화 위한 미래건설정책 네트워크 출범,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('미래건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
176,2016.12.19. 오후 4:30,건설업 경쟁력 강화…‘미래건설정책 네트워크’ 출범,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…‘미래건설정책', 'O'), (' ', 'O'), ('네트워크’', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
177,2016.12.19. 오후 4:30,김해 율하자이힐스테이트 분양,"[('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하자이힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
178,2016.12.19. 오후 4:30,건설업 경쟁력 높이자…산·학·연·정 협의체 꾸려져,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높이자…산·학·연·정', 'O'), (' ', 'O'), ('협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸려져', 'O')]"
179,2016.12.19. 오후 4:29,황금알 낳는 거위...오피스텔 내 상가 눈길,"[('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('낳는', 'O'), (' ', 'O'), ('거위', 'ANIMAL'), ('...오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
180,2016.12.19. 오후 4:25,서울주택도시공사 공동체 사례 소개 북콘서트 개최,"[('서울주택도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동체', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('소개', 'O'), (' ', 'O'), ('북콘서트', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
181,2016.12.19. 오후 4:23,아산 어반팰리스 주택조합 “분양가보다 하락하면 계약금에 이자까지 반환”,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('어반팰리스 주택조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('하락하면', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금에', 'O'), (' ', 'O'), ('이자까지', 'O'), (' ', 'O'), ('반환”', 'O')]"
182,2016.12.19. 오후 4:21,사회공헌 앞장서는 기업들 자발적 봉사팀 130여개 집수리·연탄나눔 선의의 경쟁,"[('사회공헌', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장서는', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('자발적', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사팀', 'O'), (' ', 'O'), ('130여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집수리·', 'O'), ('연', 'MATERIAL'), ('탄나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('선의의', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
183,2016.12.19. 오후 4:21,대림산업 견본주택 2곳 올해 막바지 분양열기,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
184,2016.12.19. 오후 4:17,거주만족도 높은 서초구 반포자이아파트 최근 실거래가는 얼마,"[('거주만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포자이아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마', 'O')]"
185,2016.12.19. 오후 4:06, 분당 한솔마을5단지 리모델링 사업 본궤도 ,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
186,2016.12.19. 오후 4:02,내년 1월 수도권 ‘실입주 양극화’ 대란 우려,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘실입주', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화’', 'O'), (' ', 'O'), ('대란', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
187,2016.12.19. 오후 3:59,GS건설 1.2조 규모 부산 남천2구역 재건축 시공자 선정,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남천', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('시공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
188,2016.12.19. 오후 3:54,부산 11월 집값 정부 부동산 대책에도 고공행진,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책에도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
189,2016.12.19. 오후 3:52,월세비율 사상 처음으로 전세 앞섰다,"[('월세비율', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('앞섰다', 'O')]"
190,2016.12.19. 오후 3:50,올 농사 잘 지은 삼성물산…내년 ‘래미안’ 아파트 9000가구 공급,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('9000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
191,2016.12.19. 오후 3:48,내년 1월 2만 4000여가구 집들이…17년來 동월비 최대치,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만 4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이…', 'O'), ('17년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월비', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
192,2016.12.19. 오후 3:47,박형수 조세硏 원장 “재정은 선봉장 아닌 병참…보험 역할해야”,"[('박형수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('조세硏', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“재정은', 'O'), (' ', 'O'), ('선봉장', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('병참…보험', 'O'), (' ', 'O'), ('역할해야”', 'O')]"
193,2016.12.19. 오후 3:46,김포 풍무동 당곡마을 월드메르디앙 아파트 김포 경전철 호재로 인기 꾸준,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당곡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월드메르디앙', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파', 'ARTIFACT'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준', 'O')]"
194,2016.12.19. 오후 3:43,‘청약 부적격자 급증’에 예비당첨 비율 30%로 확대,"[('‘청약', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'O'), (' ', 'O'), ('급증’에', 'O'), (' ', 'O'), ('예비당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
195,2016.12.19. 오후 3:39,코레일 충전콘센트 달린 KTX1 운행개시…1월말까지 전 차량 설치,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충전콘센트', 'O'), (' ', 'O'), ('달린', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX1', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행개시…', 'O'), ('1월말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('차량', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
196,2016.12.19. 오후 3:33,바다조망권 특화…인천 논현동 에코메트로11단지 전세가는,"[('바다조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('특화…', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로11단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세가는', 'O')]"
197,2016.12.19. 오후 3:32,신동탄 SK 브랜드타운 아이 키우기 좋은 아파트로 인기,"[('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 브랜드타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('키우기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
198,2016.12.19. 오후 3:32,84년 된 천안 동남구청사 복합시설로 재탄생,"[('84년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
199,2016.12.19. 오후 3:31,천안 동남구청사에 주상복합·지식산업센터 들어선다,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구청사', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합·지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
200,2016.12.19. 오후 3:31,천안 동남구청사 젊은 거점으로 재탄생,"[('천안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동남구청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
201,2016.12.19. 오후 3:30,가성비甲 합리적인 분양가로 동탄생활권 누리는 오산 센트럴 푸르지오,"[('가성비甲', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('생활권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
202,2016.12.19. 오후 3:30,준공 84년된 천안 동남구청사 도시재생사업으로 재탄생,"[('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('84년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동남구청사 도시재생사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
203,2016.12.19. 오후 3:29,‘직주 근접의 힘’ 도심 아파트 값은 건재,"[('‘직주', 'O'), (' ', 'O'), ('근접의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값은', 'O'), (' ', 'O'), ('건재', 'O')]"
205,2016.12.19. 오후 3:25,화성 비봉 ‘서희스타힐스 A카운티 야목역’ 창립총회 완료 주택홍보관 운영,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희스타힐스 A카운티 야목역', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
206,2016.12.19. 오후 3:25,부산 구포7구역에 지역주택조합 아파트 공급 예정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구포7구역', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
207,2016.12.19. 오후 3:24,범양건영 1700억원 서울 구로구 개봉동 뉴스테이 수주,"[('범양건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개봉동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
208,2016.12.19. 오후 3:22,한국감정원 제2회 공공데이터 활용 창업경진대회 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공데이터 활용 창업경진대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
209,2016.12.19. 오후 3:20,한국토지신탁 대전 용운주공 재건축 수주…신탁사 최대규모,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용운주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O')]"
210,2016.12.19. 오후 3:15,포스코쌍용건설 분당 한솔마을 5단지 리모델링 수주,"[('포스코쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2016.12.19. 오후 3:13,대우건설 사랑의 김장 담그기 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
212,2016.12.19. 오후 3:13,경기도 부천 구도심 재생사업 본격화 ,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구도심 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
213,2016.12.19. 오후 3:13,GS건설 올해 2조4천억원 규모 도시정비사업 수주 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2조4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2016.12.19. 오후 3:06,중국 부동산규제 약발…상하이 집값 21개월만에 하락종합,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발…', 'O'), ('상하이', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('21개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락종합', 'O')]"
215,2016.12.19. 오후 3:05,한국감정원 ‘제2회 공공데이터 활용 창업경진대회’ 시상,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공데이터 활용 창업경진대회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
216,2016.12.19. 오후 2:55,분당 최대 리모델링단지 시공사 어디,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
217,2016.12.19. 오후 2:55,GS건설 올해 도시정비사업 6건 수주…2조4000억원 규모,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2조4000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
218,2016.12.19. 오후 2:55,희림 124억 규모 설계·감리용역 잇따라 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('124억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
219,2016.12.19. 오후 2:51,서울 주택 ‘매매·전월세·분양권’ 거래 모두 급감,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘매매·전월세·분양권’', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
220,2016.12.19. 오후 2:50,금리 올랐지만 여전히 월세시대,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('월세시대', 'O')]"
221,2016.12.19. 오후 2:50,울산시 울산역 복합환승센터 개발 본격화…롯데울산개발 개발계획서 접수,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합환승센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('롯데울산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발계획서', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
222,2016.12.19. 오후 2:45,홍은벽산아파트 유휴공간 세대공감 장소로 탈바꿈,"[('홍은벽산아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유휴공간', 'O'), (' ', 'O'), ('세대공감', 'O'), (' ', 'O'), ('장소로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
223,2016.12.19. 오후 2:40,LH 수서 영구임대 안전점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
224,2016.12.19. 오후 2:38,‘브랜드의 힘’..래미안 아트리치 5일 만에 완판,"[('‘브랜드의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘’..', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O')]"
225,2016.12.19. 오후 2:37,사진 박상우 LH사장 연말연시 주거복지 현장 안전점검,"[('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말연', 'DATE'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
226,2016.12.19. 오후 2:37,강동구 고덕래미안힐스테이트아파트 현재 매매 및 전세 시세는,"[('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
227,2016.12.19. 오후 2:33,중소형에 밀리던 중대형 아파트 이젠 가격으로 승부,"[('중소형에', 'O'), (' ', 'O'), ('밀리던', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
228,2016.12.19. 오후 2:32,삼성물산 내년 총 6개 단지 9017가구 래미안 아파트 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9017가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
229,2016.12.19. 오후 2:31,올해처럼 GO 불안해서 STOP…내년 분양 눈치보기,"[('올해', 'DATE'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('GO', 'O'), (' ', 'O'), ('불안해서', 'O'), (' ', 'O'), ('STOP…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
230,2016.12.19. 오후 2:29,충남 당진 ‘산업도시 울산 포항’ 뛰어 넘나 투자자들 기대감에 땅값 들썩,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘산업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어', 'O'), (' ', 'O'), ('넘나', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
231,2016.12.19. 오후 2:28,김경환 차관 성남 건설현장 안전점검,"[('김경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
232,2016.12.19. 오후 2:24,‘e편한세상 동래명장’ 바뀐 1순위 자격 조건 확인 필요,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 동래명장', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
233,2016.12.19. 오후 2:23,교통 호재多 갈매동 내 랜드마크 아파트 갈매역아이파크,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재多', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈매역아이파크', 'ARTIFACT')]"
234,2016.12.19. 오후 2:21,세종시 풍부한 인프라 누리는 ‘세종 e편한세상 푸르지오’ 각광,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
235,2016.12.19. 오후 2:21,내년 1월 2만4000가구 입주…동월 최대치,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…동월', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
236,2016.12.19. 오후 2:20,저렴한 가격으로 누리는 초역세권 프리미엄의 해운대 지역주택조합아파트,"[('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄의', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합아파트', 'O')]"
237,2016.12.19. 오후 2:16,건설용역사업 선정 때 기술변별력 높인다,"[('건설용역사업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기술변별력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
238,2016.12.19. 오후 2:09,GS건설 파워브랜드 ‘자이’ 교육 특구 목동에 선보인다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('특구', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('선보인다', 'O')]"
239,2016.12.19. 오후 2:07,삼성물산 내년 총 6개 단지 9017가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('6개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('9017가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
240,2016.12.19. 오후 2:05,제주 부동산 시장 작년 12월 정점 찍고 안정세,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('작년 12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍고', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O')]"
241,2016.12.19. 오후 2:04,분당 한솔마을5단지 리모델링 재추진..포스코·쌍용건설 시공사 선정,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진..', 'O'), ('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
242,2016.12.19. 오후 2:03,부동산 세무상담 종교용 부동산의 비과세 조건,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세무상담', 'O'), (' ', 'O'), ('종교용', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('비과세', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
243,2016.12.19. 오후 2:02,박상우 LH사장 연말연시 주거복지 현장 안전점검,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('연시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
244,2016.12.19. 오후 2:00,국토부 건설 설계용역 기술 변별력 높인다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('변별력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
245,2016.12.19. 오후 1:58,성남시 분당구 이매동 동신아파트 매도시점과 전망 문의,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동신아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매도시점과', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
246,2016.12.19. 오후 1:57,명문학군 목동 학세권 누리는 ‘목동파크자이’,"[('명문학군', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학세권', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('목동파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
247,2016.12.19. 오후 1:56,성동구 금호동 재개발 20구역 향후 전망과 매도시점 문의,"[('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('20구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('향후', 'O'), (' ', 'O'), ('전망과', 'O'), (' ', 'O'), ('매도시점', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O')]"
248,2016.12.19. 오후 1:53,‘세종 더샵 예미지’ L4블록의 인기 요인은,"[('‘', 'O'), ('세종 더샵 예미지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('L4블록', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('요인은', 'O')]"
249,2016.12.19. 오후 1:51,호반건설 공사비 3700억원 규모의 ‘부산 초량 2·3구역’ 재개발사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3구역', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
250,2016.12.19. 오후 1:47,풍부한 생활 인프라 복합단지 내 오피스텔 인기,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
251,2016.12.19. 오후 1:42,포토박상우 LH사장 연말연시 주거복지 현장 안전점검,"[('포토', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('말연시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
252,2016.12.19. 오후 1:40,숫자로 보는 병신년 부동산 113 투기수요 옥죈 11ㆍ3 대책…“2년간 분양시장 호황 끝”,"[('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('병신년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('113', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈', 'O'), (' ', 'O'), ('11ㆍ3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대책…“', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('끝”', 'O')]"
253,2016.12.19. 오후 1:38,연간 항공여객 1억명 돌파,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
254,2016.12.19. 오후 1:37,연간 항공여객 1억명 돌파 붐비는 인천공항,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('붐비는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천공항', 'LOCATION')]"
255,2016.12.19. 오후 1:37,연간 항공여객 1억명을 돌파,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
256,2016.12.19. 오후 1:35,부산 내 최고가 브랜드 아파트 후속작 분양에 인기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('후속작', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
257,2016.12.19. 오후 1:32,2017년 유망 투자처 영종도 개발 분격화에 한신공영 한신더휴 스카이파크 인기,"[('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분격화에', 'O'), (' ', 'O'), ('한신공영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한신더휴 스카이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
258,2016.12.19. 오후 1:29,동대문 패션타운 중심 동대문 밀리오레 호텔 수요자 관심,"[('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션타운', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('밀리오레 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
259,2016.12.19. 오후 1:28,부동산 대책으로 주목받는 세종 상가 투자 해피라움 브랜드 각광,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해피라움', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
260,2016.12.19. 오후 1:25,갭투자 곳곳 지뢰…여유자금 없다면 쪽박 우려,"[('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지뢰…여유자금', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽박', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
261,2016.12.19. 오후 1:15,GS건설 올해 도시정비사업 6건 2.4兆 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2.4兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
262,2016.12.19. 오후 1:08,구미확장단지 골드클래스 2차 모델하우스 오픈…615세대 분양,"[('구미확장단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골드클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈…', 'O'), ('615세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
263,2016.12.19. 오후 12:37,교통SOC 지표 혼선..새 기준 필요,"[('교통SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('지표', 'O'), (' ', 'O'), ('혼선..새', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
264,2016.12.19. 오후 12:36,GS건설 올해 도시정비사업 총 2.4조원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
266,2016.12.19. 오후 12:16,LH 방치건축물 정비지원기구 지정…운영 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
267,2016.12.19. 오후 12:01,GS건설 올해 재건축·재개발 총 2.4조 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
268,2016.12.19. 오전 11:58,대우건설 대규모 공원 품은 녹색아파트 ‘디오션시티 푸르지오’ 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('디오션시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2016.12.19. 오전 11:56,현대엔지니어링 힐스테이트 광교 상업시설 분양,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2016.12.19. 오전 11:52,대우건설·현대산업개발 해운대 우동3구역 재개발 착수,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
271,2016.12.19. 오전 11:52,세계 첫‘AI 감정평가 시스템’개발…엉터리 부동산 평가 논란 없앤다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫‘', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('감정평가', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템’개발…엉터리', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('없앤다', 'O')]"
272,2016.12.19. 오전 11:52,서울 2030‘나홀로가구’중소형 분양시장 활력소役,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030', 'QUANTITY'), ('‘나홀로가구’중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활력소役', 'O')]"
273,2016.12.19. 오전 11:51,11·3 숫자로 본 병신년 부동산①투기수요 옥죈‘11·3’…대출 규제에 매수세도‘실종’,"[('11·3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('숫자로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('병신년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산①투기수요', 'O'), (' ', 'O'), ('옥죈‘', 'O'), ('11·3', 'DATE'), ('’…대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세도‘실종’', 'O')]"
274,2016.12.19. 오전 11:44,중국 부동산규제로 11월 신규주택 가격 상승폭 둔화,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
275,2016.12.19. 오전 11:41,GS건설 올해 도시정비사업 총 2조40000억원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2조40000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2016.12.19. 오전 11:34,하이패스 전용 나들목 4개소 20일∼26일 연이어 개통,"[('하', 'TERM'), ('이패스', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('4개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20일∼26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연이어', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
277,2016.12.19. 오전 11:33,중부고속道 삼성 등 연말까지 하이패스 전용 나들목 4개소 개통,"[('중부고속道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('나들목', 'O'), (' ', 'O'), ('4개소', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
278,2016.12.19. 오전 11:32,잠실 대표 재건축 단지 잠실주공5단지아파트 최근 실거래가는,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'ARTIFACT'), ('5단지', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가는', 'O')]"
279,2016.12.19. 오전 11:32,가락동 농수산물 도매시장 시설 현대화 본격 추진,"[('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농수', 'CIVILIZATION'), ('산물', 'O'), (' ', 'O'), ('도매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
280,2016.12.19. 오전 11:32,코레일 관광열차 30% 할인 등 수험생 혜택 제공,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관광열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수험생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
281,2016.12.19. 오전 11:30,호반건설 3700억원 규모 부산 동구 초량2·3구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), ('2·3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
282,2016.12.19. 오전 11:29,한국토지신탁 2000가구 이상 첫 신탁재건축사업 수주,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2016.12.19. 오전 11:29,LH 박상우 사장 연말연시 주거복지 현장 안전점검,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('연시', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
284,2016.12.19. 오전 11:28,도시 내 또 다른 신도시급 생활인프라 e편한세상 용인 한숲시티,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'ARTIFACT')]"
285,2016.12.19. 오전 11:27,대우건설 사랑의 김장 담그기 봉사활동,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
286,2016.12.19. 오전 11:27,도시가스업계·LH 인프라 구축 비용 놓고 분쟁 지속,"[('도시가스업계·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
287,2016.12.19. 오전 11:26,실내생활 많은 겨울철 만족도 높이는 새아파트 눈길,"[('실내생활', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
288,2016.12.19. 오전 11:24,지금은 분양중경기도 화성 ‘송산신도시 대방 노블랜드 23차’ 분양영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방 노블랜드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양영상', 'O')]"
289,2016.12.19. 오전 11:23,LH 박상우 사장 영구임대 찾아 주거복지 현장 안전점검 나서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
290,2016.12.19. 오전 11:21,호반건설 부산초량2·3구역 재개발사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산초량', 'LOCATION'), ('2·3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
291,2016.12.19. 오전 11:21,소득·가족數 ‘맞춤형 주거지원’… 주택서비스 더 많이 더 쉽게,"[('소득·', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('數', 'O'), (' ', 'O'), ('‘맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지원’…', 'O'), (' ', 'O'), ('주택서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O')]"
292,2016.12.19. 오전 11:21,LH ‘토지 제공’  민간 ‘건설·분양’… 협업 2년 빚 2조 ‘뚝’,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘토지', 'O'), (' ', 'O'), ('제공’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설·분양’…', 'O'), (' ', 'O'), ('협업', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
293,2016.12.19. 오전 11:21,‘e편한세상 염창’ 이달말 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 염창', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2016.12.19. 오전 11:21,당진 ‘현대에비뉴’ 160실 분양,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('현대에비뉴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('160실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2016.12.19. 오전 11:21,‘김천 사랑으로’ 916가구 분양,"[('‘', 'O'), ('김천 사랑으로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('916가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
296,2016.12.19. 오전 11:20,GS건설 올 해 도시정비사업 총 2.4조원 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2.4조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
297,2016.12.19. 오전 11:20,월요광장정용덕 서울대 명예교수 난국을 국가개혁의 기회로 삼자,"[('월요광장', 'LOCATION'), ('정용덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('명예교수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('난국을', 'O'), (' ', 'O'), ('국가개혁의', 'O'), (' ', 'O'), ('기회로', 'O'), (' ', 'O'), ('삼자', 'O')]"
298,2016.12.19. 오전 11:19,삼성물산 서울 석관동 ‘래미안 아트리치’ 5일만에 100% 계약 완료,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('석관동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 아트리치', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5일만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
299,2016.12.19. 오전 11:19,경매물건서울 동대문구 세양청마루아파트 전용면적 84.89㎡ 4억2000만원,"[('경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세양청마루아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.89㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억2000만원', 'QUANTITY')]"
300,2016.12.19. 오전 11:19,인천 청라스퀘어7 상가 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청라스퀘어7', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.12.19. 오전 11:16,희림 이달 124억 규모 설계·감리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('124억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계·감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
302,2016.12.19. 오전 11:13,오피스텔도 아파트와 함께 들어간 복합단지 골라라,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('들어간', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
303,2016.12.19. 오전 11:12,군산시 고군산군도 6.52㎢ 토지거래허가구역 해제,"[('군산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고군산군도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6.52㎢', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지거래허가구역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O')]"
304,2016.12.19. 오전 11:12,서울 3주 연속 하락… 전세도 ‘찬바람’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’', 'O')]"
305,2016.12.19. 오전 11:10,이천의 교통호재들 이천의 미래가치를 끌어 올리다,"[('이천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재들', 'O'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치를', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('올리다', 'O')]"
306,2016.12.19. 오전 11:10,정관신도시 새 아파트 인기... “내 집 마련 해볼까”,"[('정관신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기...', 'O'), (' ', 'O'), ('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까”', 'O')]"
307,2016.12.19. 오전 11:08,GS건설 올해 도시정비사업 6건 2조4000억 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2조4000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
308,2016.12.19. 오전 11:07,포스코·쌍용건설 분당 한솔마을5단지 리모델링 수주,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2016.12.19. 오전 11:07,호반건설 부산 초량 2·3구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
310,2016.12.19. 오전 11:06,희림 124억원 규모 설계 및 감리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('124억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
311,2016.12.19. 오전 11:05,동탄2 첫 아이파크 분양,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
312,2016.12.19. 오전 11:04,내년 1월 2만4000여가구 입주…2000년 이후 최대치,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
314,2016.12.19. 오전 11:03,내년 1월 입주물량 2만4천여 가구…17년 만에 최대,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4천여 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('17년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
315,2016.12.19. 오전 11:02,포스코건설쌍용건설 분당 한솔마을 5단지 리모델링 수주,"[('포스코건설쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
316,2016.12.19. 오전 11:02,충남 서부지역 국도 5개구간 개통,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5개구간', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
317,2016.12.19. 오전 11:02,항공관제시설 업그레이드…안전 감시기능 강화,"[('항공관제시설', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드…안전', 'O'), (' ', 'O'), ('감시기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
318,2016.12.19. 오전 11:01,항공교통센터 항공관제시설 현대화사업 준공,"[('항공교통센터 항공관제시설 현대화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
319,2016.12.19. 오전 11:01,항공교통센터 항공관제시설 현대화사업 준공,"[('항공교통센터 항공관제시설 현대화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
320,2016.12.19. 오전 11:01,충남 서부지역 국도 5개 구간 4차로 도로 개통,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
321,2016.12.19. 오전 11:01,서산당진 등 충남 국도 5개 구간 이달 4차로 확장 개통,"[('서산당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('충남 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4차로', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
322,2016.12.19. 오전 11:01,항공교통센터 관제시설 현대화로 탈바꿈,"[('항공교통센터', 'O'), (' ', 'O'), ('관제시설', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
323,2016.12.19. 오전 11:00,첨단 항공교통관제시스템 구축으로 하늘길 안전강화,"[('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('항공교통관제시스', 'TERM'), ('템', 'O'), (' ', 'O'), ('구축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('안전강화', 'O')]"
324,2016.12.19. 오전 11:00,항공교통관제시스템 처리용량 3배 확대…현대화사업 준공,"[('항공교통관제시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('처리용량', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('현대화사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
325,2016.12.19. 오전 11:00,특급 바다조망 갖춘 ‘제주성산 리치유 클래시아’ 12월 분양 임박,"[('특급', 'O'), (' ', 'O'), ('바다조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('제주성산 리치유 클래시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
326,2016.12.19. 오전 10:58,GS건설 올 해 도시정비사업 6건…2조 3973억 원 수주 달성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('6건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2조 3973억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
327,2016.12.19. 오전 10:54,1219 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('1219', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
328,2016.12.19. 오전 10:54,논현역 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('논현역 사거리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
329,2016.12.19. 오전 10:54,호반건설 부산 초량 2·3구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
330,2016.12.19. 오전 10:53,포스코·쌍용건설 분당 한솔마을5단지 수직증축 리모델링 시공사 선정,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
331,2016.12.19. 오전 10:52,경기북부 마지막 신도시 양주신도시 입주 본격화,"[('경기', 'LOCATION'), ('북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
332,2016.12.19. 오전 10:49,호반건설 3700억원 규모 부산 초량2·3구역 재개발 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), ('2·3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
333,2016.12.19. 오전 10:48,강남까지 20분대…‘용인 고림지구 2차 양우내안愛 에듀퍼스트’ 분양,"[('강남', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('20분대', 'TIME'), ('…‘', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양우내안愛 에듀퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
334,2016.12.19. 오전 10:44,대출규제 전 분양 받자 실수요 및 투자자 올 연말 분양에 관심,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받자', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올 연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
335,2016.12.19. 오전 10:44,2차 분양…부평구청역 대명벨리온 오피스텔,"[('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('부평구청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명벨리온', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
336,2016.12.19. 오전 10:43,내년 1월 2만4천 가구 입주…2000년 이후 최대,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('2000년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
337,2016.12.19. 오전 10:43,건설 용역업체 선정시 기술배점 높인다,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('기술배점', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
338,2016.12.19. 오전 10:41,대구 아파트값 올해  2.72%…작년 15% 상승과 대조,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.72%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승과', 'O'), (' ', 'O'), ('대조', 'O')]"
339,2016.12.19. 오전 10:41,서대문구 돈의문센트레빌 주변 뉴타운 개발 수혜 단지로 관심,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돈의문센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
340,2016.12.19. 오전 10:36,포스코건설 분당 한솔마을 5단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
341,2016.12.19. 오전 10:35,LH 흉물 건축물 해결사로…‘방치건축물 정비지원기구’ 업무착수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사로…‘방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구’', 'O'), (' ', 'O'), ('업무착수', 'O')]"
342,2016.12.19. 오전 10:30,박상우 LH 사장 연말 맞아 직접 임대아파트 안전점검,"[('박상우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O')]"
343,2016.12.19. 오전 10:30,한강신도시 프리미엄 베네치아의 아침 오피스텔 공급,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('베네치아', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
344,2016.12.19. 오전 10:29,기획·설계·시공·분양 민간 기업 주도 이례적,"[('기획·설계·시공·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('이례적', 'O')]"
345,2016.12.19. 오전 10:28,대우건설 하노이에 한국형 신도시사업 수출…포화도시 해결사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하노이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형 신도시사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출…포화도시', 'O'), (' ', 'O'), ('해결사', 'O')]"
346,2016.12.19. 오전 10:26,호반건설 3700억원 규모 부산 초량 23구역 재개발사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
347,2016.12.19. 오전 10:20,송파구 신천동 장미2차아파트 전용면적 118.41㎡ 전세 거래 완료,"[('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장미2차아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('118.41㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
348,2016.12.19. 오전 10:19,내년 1월 2만4000가구 입주…1월 물량 역대 최고,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만4000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
349,2016.12.19. 오전 10:17,LH 방치건축물 정비지원기구로 지정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
350,2016.12.19. 오전 10:16,호반건설 부산 초량 2·3구역 재개발사업 수주…2180가구 규모,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2180가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
351,2016.12.19. 오전 10:16,내년 1월 광주 1410가구 입주… 7년만에 최대 물량,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1410가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
352,2016.12.19. 오전 10:15,원스탑라이프를 실현하다…천안 레이크타운 2차 푸르지오,"[('원스탑라이프를', 'O'), (' ', 'O'), ('실현하다…', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('레이크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT')]"
353,2016.12.19. 오전 10:10,LH 방치건축물 정비지원기구 운영 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
354,2016.12.19. 오전 10:09,포스코·쌍용 분당 한솔마을5단지 리모델링 시공사 선정,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
355,2016.12.19. 오전 10:09,포스코건설ㆍ쌍용건설 ‘분당 한솔마을5단지’ 리모델링한다,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을5단지', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링한다', 'O')]"
356,2016.12.19. 오전 10:09,호반건설 3700억 규모 ‘부산 초량 2·3구역’ 재개발사업 수주,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3700억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초량', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2·3구역', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
357,2016.12.19. 오전 10:08,희림 124억원 규모 설계 및 감리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('124억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
358,2016.12.19. 오전 10:07,분당 한솔마을 리모델링…포스코쌍용건설 수주,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('포스코쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
359,2016.12.19. 오전 10:06,포스코건설 컨소 분당 한솔마을5단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
360,2016.12.19. 오전 10:04,춘천·원주 잇단 교통호재로 집값 상승세,"[('춘천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
361,2016.12.19. 오전 10:04,LH 방치건축물 정비지원기구 운영 개시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
362,2016.12.19. 오전 10:03,e편한세상 동래명장 세종 e편한세상 푸르지오 견본주택 5만5000여명 방문,"[('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동래', 'LOCATION'), ('명장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('5만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
363,2016.12.19. 오전 10:03,박창민 대우건설 사장 김장담그기 봉사,"[('박창민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김장담그기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
364,2016.12.19. 오전 10:03,대우건설 사랑의 김장 담그기 봉사활동 펼쳐,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('김장 담그기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
365,2016.12.19. 오전 10:01,이천 SK하이닉스 공장 준공으로 유입인구 늘며 배후주거지로 인기,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK하이닉스 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공으로', 'O'), (' ', 'O'), ('유입인구', 'O'), (' ', 'O'), ('늘며', 'O'), (' ', 'O'), ('배후주거지로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
366,2016.12.19. 오전 10:01,대전 재건축 최대어 용운주공…사업대행사 한토신 지정,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('용운주공', 'LOCATION'), ('…사업대행사', 'O'), (' ', 'O'), ('한토신', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
367,2016.12.19. 오전 10:01,시장보고서 쾌적하고 살기좋은 용인 수지구 성원 12차 아파트,"[('시장보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적하고', 'O'), (' ', 'O'), ('살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성원', 'O'), (' ', 'O'), ('12차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
368,2016.12.19. 오전 10:01,포스코건설쌍용건설 분당 한솔마을 5단지 리모델링 수주,"[('포스코건설쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
369,2016.12.19. 오전 10:00,대우건설 연말맞이 사랑의 김장 담그기 행사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑의 김장 담그기 행사', 'EVENT')]"
370,2016.12.19. 오전 9:58,유동인구 따라 미래가치 UP ‘천안미래 에이스하이테크시티’ 상가 분양,"[('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('천안미래 에이스하이테크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
371,2016.12.19. 오전 9:58,착한 분양가 아파트… 11.3대책에도 완판 이어가,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('11.3대책', 'EVENT'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
372,2016.12.19. 오전 9:57,희림 124억원 규모 설계 및 감리용역 수주,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('124억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('감리용역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
373,2016.12.19. 오전 9:52,LH 방치건축물 정비지원기구 지정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방치건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('정비지원기구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
374,2016.12.19. 오전 9:49,온정으로 버무린 300포기…대우건설 ‘사랑의 김장 담그기’,"[('온정으로', 'O'), (' ', 'O'), ('버무린', 'O'), (' ', 'O'), ('300포기', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('사랑의 김장 담그기', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
375,2016.12.19. 오전 9:46,입주 본격化 e편한세상 신촌 거래 문의 활발 현재 전세 시세는,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격化', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 신촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O'), (' ', 'O'), ('현재', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세는', 'O')]"
376,2016.12.19. 오전 9:46,하이패스 전용IC 4곳 2026일 속속 개통,"[('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전용IC', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2026일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
377,2016.12.19. 오전 9:45,미래 투자가치가 있는 투자처 발굴 안전한 투자 포트폴리오 제공,"[('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치가', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('발굴', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('포트폴리오', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
378,2016.12.19. 오전 9:45,포스코건설·쌍용건설 분당 한솔마을 5단지 리모델링 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한솔마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
379,2016.12.19. 오전 9:44,고령 운전자 야간 시력검사 필요…연령 높을수록 검사 주기 단축해야,"[('고령', 'O'), (' ', 'O'), ('운전자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('야간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('시력검사', 'O'), (' ', 'O'), ('필요…연령', 'O'), (' ', 'O'), ('높을수록', 'O'), (' ', 'O'), ('검사', 'O'), (' ', 'O'), ('주기', 'O'), (' ', 'O'), ('단축해야', 'O')]"
380,2016.12.19. 오전 9:37,내년 1월 입주물량 2만4000여 가구… 17년 만에 ‘최대치’,"[('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('2만4000여 가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('17년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최대치’', 'O')]"
381,2016.12.19. 오전 9:36,경주 현곡 2차 푸르지오 분양,"[('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2016.12.19. 오전 9:31,뜨거운 중소형 아파트의 인기…2017년도 꾸준할 전망,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…', 'O'), ('2017년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('꾸준할', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
383,2016.12.19. 오전 9:24,한국토지신탁 대전 최대어 ‘용운주공’ 재건축 수주…2244가구 아파트 탈바꿈,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('용운주공', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('2244가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
384,2016.12.19. 오전 9:23,‘골든튤립 에센셜 남강’ 혁신도시 300여 유관기관 이전 수혜 기대,"[('‘', 'O'), ('골든튤립 에센셜 남강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('300여', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유관기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
385,2016.12.19. 오전 9:20,10대 건설사 분양한파… 부동산경기 꽁꽁,"[('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한파…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산경기', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
386,2016.12.19. 오전 9:14,부천시 도시재생 전략계획 승인…경기도 첫 사례,"[('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('전략계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
387,2016.12.19. 오전 9:08,양주신도시 입주 본격화…2018년까지 8360가구 ‘집들이’,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('2018년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8360가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘집들이’', 'O')]"
388,2016.12.19. 오전 8:52,올해 항공여객 68년만에 첫 1억명 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('68년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
389,2016.12.19. 오전 8:52,귀한몸 85㎡초과 아파트… 지난 10년 간 공급량은 줄고 거래량은 늘고,"[('귀한', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('85㎡', 'QUANTITY'), ('초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), (' ', 'O'), ('지난 10년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급량은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량은', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O')]"
390,2016.12.19. 오전 8:43,대우건설·현대산업개발 부산 해운대 우동3구역 재개발 사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동3구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
391,2016.12.19. 오전 8:39,서울 2030대 ‘나홀로 가구’ 7만6000명 아파트에…중소형 선호 이어진다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2030대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('가구’', 'O'), (' ', 'O'), ('7만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에…중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('선호', 'O'), (' ', 'O'), ('이어진다', 'O')]"
392,2016.12.19. 오전 8:35,‘층간소음 갈등 겨울철↑’…서울시 전문컨설팅단 운영,"[('‘층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), ('↑’…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전문컨설팅단', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
393,2016.12.19. 오전 8:30,양주신도시 입주본격화… 경기 북부권 개발 탄력 기대감,"[('양주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O')]"
394,2016.12.19. 오전 8:20,한국감정원 세계 첫 ‘AI감정평가 담보시세 자동산정시스템’ 내년 내놓는다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('AI감정평가 담보시세 자동산정시스템', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내놓는다', 'O')]"
395,2016.12.19. 오전 8:18,대우건설ㆍ현대산업개발 부산 ‘최대어’ 우동3구역 재개발 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘최대어’', 'O'), (' ', 'O'), ('우동', 'CITY'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
396,2016.12.19. 오전 8:14,가락동 농수산물시장 현대화… 설계공모전 시행,"[('가락동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농수', 'CIVILIZATION'), ('산물시장', 'O'), (' ', 'O'), ('현대화…', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
397,2016.12.19. 오전 8:06,“월드컵공원으로 놀러오세요”…억새정원 및 각종 볼거리 운영,"[('“', 'O'), ('월드컵공원', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('놀러오세요”…억새정원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('볼거리', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
398,2016.12.19. 오전 8:03,삼성물산 주택사업 매각설 잠재울까… 2017년 래미안 9000여가구 공급,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('매각설', 'O'), (' ', 'O'), ('잠재울까…', 'O'), (' ', 'O'), ('2017년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
399,2016.12.19. 오전 7:54,대우건설·현대산업개발 부산 해운대 우동3구역 재개발 사업 수주,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우동3구역 재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
400,2016.12.19. 오전 7:14,막바지 분양열기…세종 e편한세상 푸르지오 주말간 3만명 방문,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기…', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
401,2016.12.19. 오전 7:04,2017 부동산 전망④경매시장 매물 증가·매수세 감소…경쟁률 하락,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망④경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('증가·매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
402,2016.12.19. 오전 7:04,2017 부동산 전망③수익형 부동산 금리 인상으로 수익률 감소할 듯,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망③수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
403,2016.12.19. 오전 7:04,2017 부동산 전망②10대 건설사 분양 축소…현대家 약진,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망②', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('축소…', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('약진', 'O')]"
404,2016.12.19. 오전 7:04,2017 부동산 전망①금리인상·공급과잉…주택시장 위축 불가피,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전망①금리인상·공급과잉…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
405,2016.12.19. 오전 7:02,저가항공사 공격경영 자충수 되나…‘국제선 증설·여객기 도입’,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('공격경영', 'O'), (' ', 'O'), ('자충수', 'O'), (' ', 'O'), ('되나…‘국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('증설·', 'O'), ('여객기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도입’', 'O')]"
406,2016.12.19. 오전 6:19,머니S토리 잠실 새 야구장 천장 막을까,"[('머니S토리', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('천장', 'O'), (' ', 'O'), ('막을까', 'O')]"
407,2016.12.19. 오전 6:04,설계 등 건설 용역업체 평가 때 기술 변별력 높인다,"[('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('변별력', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
408,2016.12.19. 오전 6:04,연간 항공여객 1억명 돌파…항공 역사상 최초,"[('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파…항공', 'O'), (' ', 'O'), ('역사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O')]"
409,2016.12.19. 오전 6:00,건설용역업체 선정시 기술능력 배점 확대,"[('건설용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정시', 'O'), (' ', 'O'), ('기술능력', 'O'), (' ', 'O'), ('배점', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
411,2016.12.19. 오전 6:00,서울시 가로등·벤치 등 공공시설 30점 우수공공디자인 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가로등·벤치', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공공시설', 'O'), (' ', 'O'), ('30점', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수공공디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
412,2016.12.19. 오전 6:00,올해 연간 항공여객 1억명 돌파,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항공여객', 'O'), (' ', 'O'), ('1억명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
413,2016.12.19. 오전 6:00,설계 등 건설엔지니어링 업체 선정할 때 기술력 중시한다,"[('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('기술력', 'O'), (' ', 'O'), ('중시한다', 'O')]"
414,2016.12.19. 오전 5:56,서울대 30년 상권 ‘녹두거리’의 몰락…1억 권리금 2000만원으로 뚝,"[('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹두거리', 'LOCATION'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락…', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
415,2016.12.19. 오전 5:46,대출 규제 전 ‘꿀입지 부동산’ 분양 러시,"[('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꿀입지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
416,2016.12.19. 오전 5:31,상위 1% 잡아라..초고가 주택 줄줄이 나온다,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
417,2016.12.19. 오전 5:30,평택 공공택지에 녹지·브랜드·인프라 갖춘 아파트 선보여,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공공택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지·브랜드·인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
418,2016.12.19. 오전 5:20,정유년 바뀌는 부동산제도…한숨 깊어진다,"[('정유년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도…한숨', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어진다', 'O')]"
419,2016.12.19. 오전 4:40,연내 분양 연기 또 연기…한산해진 분양시장,"[('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('연기…한산해진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
420,2016.12.19. 오전 3:10,이은정 기자의 경제通 대한건설협회 회장직 중소건설사들의 ‘돌려먹기’ 논란,"[('이은정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제通', 'O'), (' ', 'O'), ('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중소건설사들의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘돌려먹기’', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
421,2016.12.19. 오전 3:08,강남 재건축도 급매물 홍수… 부동산 시장 ‘지갑’ 닫혔다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축도', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지갑’', 'O'), (' ', 'O'), ('닫혔다', 'O')]"
422,2016.12.19. 오전 3:07,“특가에도 안팔려”… 빌라시장 얼어붙었다,"[('“특가에도', 'O'), (' ', 'O'), ('안팔려”…', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라시장', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙었다', 'O')]"
423,2016.12.19. 오전 3:07,부동산 캘린더울산 송정동 등 전국 10개단지 4741채 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4741채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
424,2016.12.19. 오전 3:07,경기 화성 ‘동탄2 아이파크’ 980채 공급,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄2 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('980채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
