,date,headline,keyword
0,2009.03.29. 오후 8:37,이번 주 부동산 시장 성수기 앞두고 숨 고르기,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('숨', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O')]"
1,2009.03.29. 오후 8:12,강남 재건축 다시 기지개,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
2,2009.03.29. 오후 7:25,투자포인트분양 재개된 대구 소형 눈길,"[('투자포인트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개된', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
3,2009.03.29. 오후 7:15,신혼·다자녀가구 ‘넓어진 내집마련 기회’,"[('신혼·다자녀가구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘넓어진', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회’', 'O')]"
4,2009.03.29. 오후 7:15,‘헌집 팔아줄게 새집 들어오렴’,"[('‘헌집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아줄게', 'O'), (' ', 'O'), ('새집', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오렴’', 'O')]"
5,2009.03.29. 오후 7:15,3월 30일 부동산 파일,"[('3월 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
6,2009.03.29. 오후 6:51,피데스개발 박인복씨 신임감사로 선임,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('신임감사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
7,2009.03.29. 오후 6:48,2분기 수도권 입주물량 전년比 31% 줄어,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
8,2009.03.29. 오후 6:45,강남 재건축 힘입어 서울 매맷값 반등,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('힘입어', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
9,2009.03.29. 오후 6:32,현대건설 제1회 아파트 생활문화 캠페인 우수단지 선발대회 개최,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트 생활문화 캠페인 우수단지 선발대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
10,2009.03.29. 오후 6:13,광교 아파트형공장 kdb 유타워 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('kdb 유타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2009.03.29. 오후 6:13,해외건설수주 절반으로 뚝,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
12,2009.03.29. 오후 6:13,대림산업 미술로 사회공헌,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미술', 'STUDY_FIELD'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌', 'O')]"
13,2009.03.29. 오후 6:13,서울 대규모 땅개발 발표후 시장 둘러보니,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('땅개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보니', 'O')]"
14,2009.03.29. 오후 6:13,피데스개발 감사에 박인복씨,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
15,2009.03.29. 오후 6:13,용인 교통사정 좋아진다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통사정', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아진다', 'O')]"
16,2009.03.29. 오후 6:13,대구ㆍ제천에서 2153가구 분양,"[('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('제천', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('2153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
17,2009.03.29. 오후 6:13,판교 근린상가 스타식스밸리 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('스타식스밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
18,2009.03.29. 오후 6:12,청라ㆍ한강신도시… 물길도시눈길가네,"[('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('물길도시눈길가네', 'O')]"
19,2009.03.29. 오후 6:02,부동산 허위매물 18곳 시정명령업체…3곳은 시정권고 공표,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시정명령업체…', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('시정권고', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O')]"
20,2009.03.29. 오후 5:52,부동산 개발업 사무실 슈퍼마켓 등에도 허용,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓', 'O'), (' ', 'O'), ('등에도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
21,2009.03.29. 오후 5:51,전문가 추천 미분양 아파트 김포한강 대원칸타빌 타운하우스,"[('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
22,2009.03.29. 오후 5:49,부동산중개업의 유혹 ‘미끼매물’,"[('부동산중개업의', 'O'), (' ', 'O'), ('유혹', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미끼매물’', 'O')]"
23,2009.03.29. 오후 5:49,서울 대규모 개발예정지 주변 수혜아파트 노려라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
24,2009.03.29. 오후 5:36,강남지역 급매물만 소화될뿐 썰렁,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물만', 'O'), (' ', 'O'), ('소화될뿐', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
25,2009.03.29. 오후 5:27,민자 SOC사업 올스톱 위기,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC사', 'TERM'), ('업', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'QUANTITY'), ('스톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
26,2009.03.29. 오후 5:11,분양시장 봄바람 ‘살랑’…수도권 3만5000가구 공급,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('‘살랑’…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3만5000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
27,2009.03.29. 오후 5:07,현대건설 생활문화 캠페인 우수단지 선발,"[('현대건설 생활문화 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
28,2009.03.29. 오후 5:06,송도 ‘커낼워크’ 청약열기,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O')]"
29,2009.03.29. 오후 5:06,분양정보의왕 래미안 에버하임 154가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('의왕 래미안 에버하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('154가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
30,2009.03.29. 오후 5:06,업계 소식베트남 주거단지 개발 수주 外,"[('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
31,2009.03.29. 오후 5:04,평택ㆍ당진항 자유무역지역으로,"[('평택', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자유무역지역으로', 'O')]"
32,2009.03.29. 오후 4:57,전세시황 용산·마포 등 수요 꾸준… 서울 0.07% 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
33,2009.03.29. 오후 4:57,분양 하이라이트 대구 롯데캐슬 1039가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1039가구', 'QUANTITY')]"
34,2009.03.29. 오후 4:57,송도 커낼워크 분양물량 초기 계약률 50% 웃돌아,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('커낼워크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('웃돌아', 'O')]"
35,2009.03.29. 오후 4:57,타운하우스서 살아볼까,"[('타운하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
36,2009.03.29. 오후 4:56,매매시황 재건축 가격 반등으로 서울 4주만에 상승,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('반등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
37,2009.03.29. 오후 4:51,강남 인근지역 아파트형 공장  인기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
38,2009.03.29. 오후 4:51,건설업체 사우디 시장 잡아라,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
39,2009.03.29. 오후 4:48,민자 SOC사업 올스톱 위기… 투자자가 없어,"[('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
40,2009.03.29. 오후 4:48,수도권서 집 한채 더 사고 싶은데 양도세는…,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('는…', 'O')]"
41,2009.03.29. 오후 4:46,현대건설 아파트 생활문화 캠페인 우수단지 선발대회,"[('현대건설 아파트 생활문화 캠페인 우수단지 선발대회', 'EVENT')]"
42,2009.03.29. 오후 4:35,강남 상승세 인접지역 확산..수도권 소형주택 강세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('인접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('확산..', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
43,2009.03.29. 오후 4:34,부동산개발업 사무실 판매시설에도 허용,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('판매시설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
44,2009.03.29. 오후 4:34,KTX개통 5년 중장거리 교통수단 장악,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중장거리', 'O'), (' ', 'O'), ('교통수단', 'O'), (' ', 'O'), ('장악', 'O')]"
45,2009.03.29. 오후 4:33,동두천시 내년까지 버스터미널 건립,"[('동두천시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스터미널', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
46,2009.03.29. 오후 4:33,당진 평택항 배후단지 자유무역지역 지정,"[('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평택항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
47,2009.03.29. 오후 4:33,KTX개통 5년 1억7000만명 시대열다,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억7000만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대열다', 'O')]"
48,2009.03.29. 오후 4:02,원주혁신도시 주택용지 무이자할부 공급,"[('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('무이자할부', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
49,2009.03.29. 오후 3:55,비운의 기업인 양정모 전 국제그룹 회장 별세,"[('비운의', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('양정모', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('국제그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('별세', 'O')]"
50,2009.03.29. 오후 2:42,블루칩 급매물 길목을 지켜라,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('길목을', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
51,2009.03.29. 오후 2:39,피데스개발 감사에 박인복 전 한국감정원 상임감사 선임,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
52,2009.03.29. 오후 2:36,개포·잠실·둔촌 소형 재건축 강세,"[('개포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('둔촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
53,2009.03.29. 오후 12:59,대림산업 어린이 문화예술 체험행사 진행,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
54,2009.03.29. 오후 12:35,온라인 부동산 가짜매물 무더기 적발,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가짜매물', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
55,2009.03.29. 오후 12:27,당신만을 위한 특별분양 받아볼까,"[('당신만을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
56,2009.03.29. 오후 12:25,강남 재건축 반등..한달 만에 오름세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('반등..', 'O'), (' ', 'O'), ('한달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
57,2009.03.29. 오후 12:02,표인터넷 부동산허위매물 게재한 업체 및 포털사이트,"[('표인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('게재한', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('포털사이트', 'O')]"
58,2009.03.29. 오후 12:02,온라인 부동산 허위 낚시 매물 무더기 적발,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
59,2009.03.29. 오후 12:00,허위매물 올린 중개업소에 시정조치,"[('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('올린', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정조치', 'O')]"
60,2009.03.29. 오후 12:00,온라인 부동산 낚시매물 시정조치,"[('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('낚시매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시정조치', 'O')]"
61,2009.03.29. 오전 11:58,올 2분기 집들이 지난해 보다 30% 준다,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
62,2009.03.29. 오전 11:30,행안부 부동산교부세 3천억 추가배정,"[('행안부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산교부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가배정', 'O')]"
63,2009.03.29. 오전 11:15,창동 열린극장 부지에 복합공연장 건립,"[('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('열린극장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
64,2009.03.29. 오전 11:15,서울시 돈화문로 복원위한 심포지엄 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('돈화문로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복원위한', 'O'), (' ', 'O'), ('심포지엄', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
65,2009.03.29. 오전 11:08,혐오시설 추모공원이 부동산값 견인,"[('혐오시설', 'O'), (' ', 'O'), ('추모공원이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
66,2009.03.29. 오전 11:03,쏙쏙부동산등기분양과 임대분양,"[('쏙쏙부동산등기분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
67,2009.03.29. 오전 11:02,평택 당진항 1429㎡ 자유무역 지역으로 지정돼,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1429㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자유무역', 'O'), (' ', 'O'), ('지역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정돼', 'O')]"
68,2009.03.29. 오전 11:01,평택·당진항 배후단지 자유무역지역 지정,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
69,2009.03.29. 오전 11:01,대림산업 어린이들과 상상도시 만들기 행사,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('상상도시 만들기 행사', 'EVENT')]"
70,2009.03.29. 오전 11:00,판매시설에도 부동산개발업 개설 가능,"[('판매시설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
71,2009.03.29. 오전 11:00,평택·당진항 배후단지 자유무역지역 지정,"[('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('당진항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후단지', 'O'), (' ', 'O'), ('자유무역지역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
72,2009.03.29. 오전 11:00,부동산개발업 슈퍼마켓에서도 할 수 있다,"[('부동산개발업', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼마켓에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
73,2009.03.29. 오전 10:30,계룡장학재단 1분기 장학금 1억3700만원 지급,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
74,2009.03.29. 오전 10:30,STX중공업 선박용 수소연료전지 개발 나서,"[('STX중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선', 'ARTIFACT'), ('박용', 'O'), (' ', 'O'), ('수소연료전지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
75,2009.03.29. 오전 10:00,피데스개발 박인복씨 감사선임,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('선임', 'O')]"
76,2009.03.29. 오전 9:36,계룡장학재단 1분기 장학금 1억3000만원 전달,"[('계룡장학재단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('1억3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
77,2009.03.29. 오전 9:36,‘한국의 베니스’ 표방하는 청라ㆍ한강신도시아파트,"[('‘', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('표방하는', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('한강신도시아파트', 'ARTIFACT')]"
78,2009.03.29. 오전 9:36,3월 마지막 분양시장은 여전히 ‘한겨울’,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('’', 'O')]"
79,2009.03.29. 오전 9:36,미분양 아파트 양도세 한시 감면…‘효과 미미할 것’,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시', 'O'), (' ', 'O'), ('감면…‘효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미할', 'O'), (' ', 'O'), ('것’', 'O')]"
80,2009.03.29. 오전 9:01,분양난 속 광주 공공임대아파트 인기…청약률 160%,"[('분양난', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('160%', 'QUANTITY')]"
81,2009.03.29. 오전 9:01,주간부동산서울 아파트값 4주만에 반등,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('반등', 'O')]"
82,2009.03.29. 오전 9:01,부동산캘린더건설사 숨고르기..청약 2곳,"[('부동산캘린더건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('숨고르기..청약', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
83,2009.03.29. 오전 7:20,피데스개발 신임 감사에 박인복씨 선임,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
84,2009.03.29. 오전 6:02,건설인력 시장 한겨울…봄 기운은 언제 오나,"[('건설인력', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한겨울', 'DATE'), ('…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기운은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
85,2009.03.29. 오전 6:01,3월 위기설 아듀…재건축 입질 늘어,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위기설', 'O'), (' ', 'O'), ('아듀', 'ORGANIZATION'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('입질', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
86,2009.03.30. 오후 9:37,송파신도시 재검토 파장… 부동산 가격 폭락할라 주민들 술렁,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('파장…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락할라', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
87,2009.03.30. 오후 9:35,‘상암 DMC 빌딩’ 건립 본격화,"[('‘', 'O'), ('상암 DMC 빌딩', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
88,2009.03.30. 오후 9:35,임대아파트 의무 폐지되면…재건축 분양 연기 속출,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지되면…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
89,2009.03.30. 오후 9:27,전세임대주택도 보증보험 도입,"[('전세임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
90,2009.03.30. 오후 9:20,재개발조합 임원에 74억 성과급 논란,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
91,2009.03.30. 오후 7:38,빈 사무실 늘고 수익률 줄고,"[('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O')]"
92,2009.03.30. 오후 7:37,건설공제조합 일부 공제요율 인하·보상범위 확대,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('공제요율', 'O'), (' ', 'O'), ('인하·보상범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
93,2009.03.30. 오후 7:35,주공 운정·세교 택지원가 918억 ‘뻥튀기’,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('918억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘뻥튀기’', 'O')]"
94,2009.03.30. 오후 7:32,운정·세교 택지원가 918억 과다 산정,"[('운정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('918억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과다', 'O'), (' ', 'O'), ('산정', 'O')]"
95,2009.03.30. 오후 7:32,상가시장도 찬바람…공실률 높아지고 수익률은 하락,"[('상가시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아지고', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
96,2009.03.30. 오후 7:31,서울 상암동에 133층짜리 초고층 빌딩 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('133층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
97,2009.03.30. 오후 7:31,1분기 공동주택 분양 2만 가구 그쳐,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
98,2009.03.30. 오후 7:17,주공 운정ㆍ세교 택지 조성원가 918억원 부풀렸다,"[('주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('운정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('세교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('918억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀렸다', 'O')]"
99,2009.03.30. 오후 7:15,제2의 판교 삼송 뜬다…고양 삼송신도시,"[('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뜬다…', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송신도시', 'LOCATION')]"
100,2009.03.30. 오후 7:13,서울 상암동 133층 빌딩 9월 착공,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
102,2009.03.30. 오후 7:11,경남기업 사장 김호영씨,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김호영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
103,2009.03.30. 오후 7:11,MK 추천매물 서울 청담동 신축빌딩 290억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('290억원', 'QUANTITY')]"
104,2009.03.30. 오후 7:03,미리보는 133층 상암 랜드마크빌딩,"[('미리보', 'ARTIFACT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암 랜드마크빌딩', 'ARTIFACT')]"
105,2009.03.30. 오후 7:02,충남 보령 코아루 5300만원에 33평 아파트 입주하세요,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보령', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5300만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('33평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하세요', 'O')]"
107,2009.03.30. 오후 6:42,준공전 미분양 해소 대책 건설업계 반응,"[('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('반응', 'O')]"
108,2009.03.30. 오후 6:42,미분양펀드 3년 환매제한 사라진다,"[('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('환매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진다', 'O')]"
109,2009.03.30. 오후 6:40,1분기 주택분양 고작 2만가구… 오피스빌딩 수익률 급감,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
110,2009.03.30. 오후 6:32,상암DMC ‘세계 2번째’ 초고층으로 건립,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
111,2009.03.30. 오후 6:29,세계2위 초고층빌딩 상암동에 들어선다,"[('세계', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
112,2009.03.30. 오후 6:29,한국철도공사 인천공항철도 인수,"[('한국철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천공항철도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
113,2009.03.30. 오후 6:27,사업 본궤도에… 글로벌 기업들 분양 러브콜,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도에…', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜', 'O')]"
115,2009.03.30. 오후 6:23,주공 파주·오산 택지 원가 918억원 부풀려,"[('주공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('오산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('918억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O')]"
116,2009.03.30. 오후 6:17,세계 2위 초고층 DMC랜드마크빌딩 본격 추진,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
117,2009.03.30. 오후 6:16,다주택.비사업용 토지 양도세 중과폐지종합,"[('다주택.비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지종합', 'O')]"
118,2009.03.30. 오후 6:15,준비된 노후는 즐겁다인포머셜,"[('준비된', 'O'), (' ', 'O'), ('노후는', 'O'), (' ', 'O'), ('즐겁다인포머셜', 'O')]"
119,2009.03.30. 오후 6:12,4월부터 전세임대주택 보증보험 시행,"[('4월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
120,2009.03.30. 오후 6:12,오피스 투자수익률 사상최악 우려,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최악', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
121,2009.03.30. 오후 6:12,브랜드 하우징페어 城이 주는 중후함·고급스러움 강조,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('城이', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('중후함·고급스러움', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
122,2009.03.30. 오후 6:12,브랜드 하우징페어 건강하고 풍요로운 행복공간 추구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우', 'EVENT'), ('징페어', 'O'), (' ', 'O'), ('건강하고', 'O'), (' ', 'O'), ('풍요로운', 'O'), (' ', 'O'), ('행복공간', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
123,2009.03.30. 오후 6:06,마곡지구 토지소유자들 보상금 지급 늦어져 손해,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지소유자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어져', 'O'), (' ', 'O'), ('손해', 'O')]"
124,2009.03.30. 오후 6:06,1분기 공동주택 분양 지난해 3분의1 수준도 안돼,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
125,2009.03.30. 오후 6:06,브랜드 하우징페어 국내 최고 아파트 브랜드 자리매김,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
126,2009.03.30. 오후 6:06,올해는 현대건설 질적성장 원년,"[('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('질적성장', 'O'), (' ', 'O'), ('원년', 'O')]"
127,2009.03.30. 오후 6:06,UCity 석·박사과정 성대 등 4개大 선정,"[('UCity', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석', 'CIVILIZATION'), ('·박사', 'CIVILIZATION'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('성대', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), ('大', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
128,2009.03.30. 오후 6:04,강남3구 투기지역 해제 더 지연될 듯… 재건축 일반분양 연기 잇따라,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('지연될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
129,2009.03.30. 오후 6:03,브랜드 하우징페어 자연서 휴식하듯… 조경 공간 조성,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('자연서', 'O'), (' ', 'O'), ('휴식하듯…', 'O'), (' ', 'O'), ('조경', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
130,2009.03.30. 오후 6:03,브랜드 하우징페어 희망 이미지에 삶의 질 반올림 추구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('희망', 'O'), (' ', 'O'), ('이미지에', 'O'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('반올림', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
131,2009.03.30. 오후 5:57,브랜드 하우징페어 에너지효율 1등급 시공 업계 첫 적용산업,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('1등급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('적용산업', 'O')]"
132,2009.03.30. 오후 5:54,김중겸 사장 “조직 슬림화 엔지니어링 상장”,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('상장”', 'O')]"
133,2009.03.30. 오후 5:50,리츠·대출 활성화 미분양 해소,"[('리츠·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
134,2009.03.30. 오후 5:49,불 꺼진 오피스 늘었다,"[('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
135,2009.03.30. 오후 5:48,주택 디자인과 문화를 말한다 금호건설 리첸시아 중동,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인과', 'O'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('말한다', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
136,2009.03.30. 오후 5:43,오피스빌딩 수익률 1％도 안돼,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1％', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
137,2009.03.30. 오후 5:42,상암에 세계 2번째 초고층빌딩 건축,"[('상암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
138,2009.03.30. 오후 5:39,서울 재개발 조합원 ‘엑소더스’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘엑소더스’', 'O')]"
139,2009.03.30. 오후 5:38,서초구 공인중개사 신분증 패용 의무화,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신분증', 'O'), (' ', 'O'), ('패용', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
140,2009.03.30. 오후 5:30,세계 2위 640m 빌딩 서울 상암에 들어선다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
141,2009.03.30. 오후 5:30,청도건설에버케어 분양고객에 라이프케어서비스 제공,"[('청도건설에버케어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프케어서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
142,2009.03.30. 오후 5:20,주공 택지원가 부풀려 공급 지적에 변경된 조성원가 공급 다짐,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지원가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀려', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지적에', 'O'), (' ', 'O'), ('변경된', 'O'), (' ', 'O'), ('조성원가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('다짐', 'O')]"
143,2009.03.30. 오후 5:18,“강남 투기지역 풀어야” 67%,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('풀어야”', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY')]"
144,2009.03.30. 오후 5:17,SK건설 오륙도 SK VIEW 벚꽃축제 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오륙도 SK VIEW 벚꽃축제 행사', 'EVENT')]"
145,2009.03.30. 오후 5:17,강남3구 투기지역 해제 부처간 엇박자,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
146,2009.03.30. 오후 5:17,리포트 김중겸 사장 “조직 슬림화 엔지니어링 상장”,"[('리포트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링', 'O'), (' ', 'O'), ('상장”', 'O')]"
147,2009.03.30. 오후 5:17,리포트 주택 디자인과 문화를 말한다 금호건설 리첸시아 중동,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인과', 'O'), (' ', 'O'), ('문화를', 'O'), (' ', 'O'), ('말한다', 'O'), (' ', 'O'), ('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리첸시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION')]"
148,2009.03.30. 오후 5:16,리포트 리츠·대출 활성화 미분양 해소,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠·대출', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
149,2009.03.30. 오후 5:16,리포트 불 꺼진 오피스 늘었다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('불', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
150,2009.03.30. 오후 5:15,리포트 상암에 세계 2번째 초고층빌딩 건축,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('2번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O')]"
151,2009.03.30. 오후 5:11,구로구 국내 첫 돔구장 건립 추진,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
152,2009.03.30. 오후 5:06,브랜드 하우징 페어 첫 커튼월 외관·조명 아파트 디자인 선도,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('커튼월', 'O'), (' ', 'O'), ('외관·조명', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O')]"
153,2009.03.30. 오후 4:57,브랜드 하우징 페어 국내 최초 주거공간에 컬러테라피 도입,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간에', 'O'), (' ', 'O'), ('컬러테라피', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
154,2009.03.30. 오후 4:54,1분기 주택공급 지난해 3분의 1수준,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3분의 1', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
155,2009.03.30. 오후 4:53,민간펀드로 준공전 미분양도 해결,"[('민간펀드', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O')]"
156,2009.03.30. 오후 4:51,브랜드 하우징 페어 암벽등반·수영장등 입주민 맞춤형 단지,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('암벽등반·수영장등', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
157,2009.03.30. 오후 4:48,브랜드 하우징 페어 온라인 무료 수능교육등 고객지향 서비스,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('수능', 'EVENT'), ('교육등', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('지향', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
158,2009.03.30. 오후 4:46,울트라건설 황낙연씨 부사장 선임,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('황낙연', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
159,2009.03.30. 오후 4:46,청약대박 계룡 ‘학의 뜰’ 실계약 이어지나,"[('청약대박', 'O'), (' ', 'O'), ('계룡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('학의 뜰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실계약', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
160,2009.03.30. 오후 4:45,김포한강신도시 5월말 3200가구 동시분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3200가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O')]"
161,2009.03.30. 오후 4:43,아파트형공장 한화 비즈메트로 상가분양,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('한화 비즈메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
162,2009.03.30. 오후 4:43,고속도로 정보 알고 싶다면 15882505,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다면', 'O'), (' ', 'O'), ('15882505', 'QUANTITY')]"
163,2009.03.30. 오후 4:36,브랜드 하우징 페어 가격 내리니 未분양이 美분양으로,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('내리니', 'O'), (' ', 'O'), ('未분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양으로', 'O')]"
164,2009.03.30. 오후 4:36,브랜드 하우징 페어 자연과 인간의 어울림 디자인 접목,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('인간의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('접목', 'O')]"
165,2009.03.30. 오후 4:32,주공 우수시공업체 시상식,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
166,2009.03.30. 오후 4:18,공공 대형프로젝트 줄줄이 표류,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('대형프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
167,2009.03.30. 오후 4:18,브랜드 하우징 페어 아파트 브랜드도 이젠 명품으로 승부,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드도', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('명품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
168,2009.03.30. 오후 4:12,2009 파워 브랜드 대륭종합건설 대륭포스트타워,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파워', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대륭종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대륭포스트타워', 'ARTIFACT')]"
169,2009.03.30. 오후 4:12,브랜드 하우징 페어 셀프 디자인 프로젝트 통해 맞춤 설계,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('셀프 디자인 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('통해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
170,2009.03.30. 오후 4:10,현대건설 김중겸 사장 젊은 조직으로 바꾸겠다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸겠다', 'O')]"
171,2009.03.30. 오후 4:08,정부 리츠 펀드활용한 미분양 해소 방안 마련,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리츠 펀드', 'CIVILIZATION'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
172,2009.03.30. 오후 4:06,또 나온 미분양대책 효과 발휘하나,"[('또', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('발휘하나', 'O')]"
173,2009.03.30. 오후 4:06,울트라건설 부사장에 황낙연씨,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('황낙연', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
174,2009.03.30. 오후 4:06,브랜드 하우징 페어 국내 최초 체인지 옵션제 도입 화제,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('체인지 옵션제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('화제', 'O')]"
175,2009.03.30. 오후 4:06,2009 파워브랜드 GS건설 자이,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
176,2009.03.30. 오후 4:06,태영건설 UAE 아부다비 호텔 공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
177,2009.03.30. 오후 4:03,2009 파워브랜드 GS건설 자이,"[('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('파워브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT')]"
178,2009.03.30. 오후 4:01,태영건설 아부다비서 1182억원 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아부다비서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1182억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
179,2009.03.30. 오후 3:51,브랜드 하우징 페어 달라진 부동산 규제 알면 돈이 보인다,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('알면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
180,2009.03.30. 오후 3:47,“시알리스 성분 든 중국산 커피믹스 주의보”,"[('“', 'O'), ('시알리스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('성분', 'O'), (' ', 'O'), ('든', 'O'), (' ', 'O'), ('중국산', 'O'), (' ', 'O'), ('커피믹스', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주의보”', 'O')]"
181,2009.03.30. 오후 3:47,31일 국토도시연구원 연구성과 발표회,"[('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국토도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
182,2009.03.30. 오후 3:45,브랜드 하우징 페어 독창적 단지 배치·조경시설로 입소문,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('독창적', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배치·조경시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O')]"
183,2009.03.30. 오후 3:45,브랜드 하우징페어 한화건설 고품격 아파트 대표브랜드 자리매김,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'EVENT'), ('페어', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대표브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
185,2009.03.30. 오후 3:42,브랜드 하우징 페어 내집같은 임대주택에서 살아볼까,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('내집같은', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택에서', 'O'), (' ', 'O'), ('살아볼까', 'O')]"
186,2009.03.30. 오후 3:42,브랜드 하우징페어 신동아건설 아파트 잘 짓는 브랜드로 명성 쌓아가,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('명성', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓아가', 'O')]"
187,2009.03.30. 오후 3:41,2월에도 주택 인·허가 20% 감소,"[('2월', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
188,2009.03.30. 오후 3:39,상암 랜드마크빌딩 아파트 3.3㎡당 4800만원,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4800만원', 'QUANTITY')]"
189,2009.03.30. 오후 3:36,미분양펀드 부동산 3년내 처분 적용안해,"[('미분양펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('적용안해', 'O')]"
190,2009.03.30. 오후 3:36,브랜드 하우징 페어 현대건설 오래될수록 빛나는품격·자부심 지향,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오래될수록', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는품격·자부심', 'O'), (' ', 'O'), ('지향', 'O')]"
191,2009.03.30. 오후 3:36,브랜드 하우징페어 신도시로 가볼까 재개발 잡을까,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('신도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을까', 'O')]"
192,2009.03.30. 오후 3:30,브랜드 하우징 페어 중흥건설 자연·기술 어우러진 고품격 스타일 추구,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자연·기술', 'O'), (' ', 'O'), ('어우러진', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('추구', 'O')]"
193,2009.03.30. 오후 3:24,133층 빌딩 어떻게 지어지나,"[('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지어지나', 'O')]"
194,2009.03.30. 오후 3:21,브랜드 하우징페어 반도건설 고품격 인테리어로 품질 차별화,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어로', 'O'), (' ', 'O'), ('품질', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
195,2009.03.30. 오후 3:21,브랜드 하우징 페어 GS건설 디자인 통한 가치혁신 명품 자리굳혀,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('가치혁신', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('자리굳혀', 'O')]"
196,2009.03.30. 오후 3:19,돈이 움직이기 시작...부동산 시장 유입,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('움직이기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O')]"
197,2009.03.30. 오후 3:18,브랜드 하우징페어 동일하이빌 입주민 삶의 질 높이는 주거공간 실현,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O')]"
198,2009.03.30. 오후 3:18,브랜드 하우징페어 SK건설 친환경 설계… 특화 조경으로 차별화,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('조경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
199,2009.03.30. 오후 3:12,브랜드 하우징 페어 남광토건 웰빙·자연친화·첨단 트렌드 고루 담아,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웰빙·자연친화·첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드', 'O'), (' ', 'O'), ('고루', 'O'), (' ', 'O'), ('담아', 'O')]"
200,2009.03.30. 오후 3:12,브랜드 하우징 페어 삼성물산 한발 앞선 품질·서비스로최고 자리매김,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한발', 'O'), (' ', 'O'), ('앞선', 'O'), (' ', 'O'), ('품질·서비스로최고', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
202,2009.03.30. 오후 3:06,경남기업 사장 김호영씨,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김호영', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
203,2009.03.30. 오후 3:04,태영건설 UAE 아부다비 5성급 호텔 공사수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
204,2009.03.30. 오후 3:03,브랜드 하우징 페어 대우건설 분양에서 시공·입주 후까지 고객만족,"[('브랜드 하우징 페어', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('시공·입주', 'O'), (' ', 'O'), ('후까지', 'O'), (' ', 'O'), ('고객', 'CIVILIZATION'), ('만족', 'O')]"
205,2009.03.30. 오후 2:56,국토도시연구원 31일 연구성과 발표회,"[('국토도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연구성과', 'O'), (' ', 'O'), ('발표회', 'O')]"
206,2009.03.30. 오후 2:52,대단지 재건축 일반분양 늦추자 눈치보기,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('늦추자', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치보기', 'O')]"
207,2009.03.30. 오후 2:52,경남기업 김호영씨 신임대표이사 사장 선임,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김호영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('신임대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
208,2009.03.30. 오후 2:49,김중겸 현대건설 사장 젊은 조직으로 재편하겠다종합,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재편하겠다종합', 'O')]"
209,2009.03.30. 오후 2:44,태영건설 UAE 아부다비 5성급 호텔 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
210,2009.03.30. 오후 2:43,2월 주택건설 1만454가구.. 20.9% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1만454가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('20.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
211,2009.03.30. 오후 2:41,김중겸 현대건설 사장 “상부조직 슬림화 거듭”,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“상부조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭”', 'O')]"
212,2009.03.30. 오후 2:37,준공전 미분양 해소 탄력받나,"[('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력받나', 'O')]"
213,2009.03.30. 오후 2:33,태영건설 UAE서 1182억원 호텔공사 수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1182억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
214,2009.03.30. 오후 2:32,경기도 신축아파트 실내공기질 측정서비스 큰 호응,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실내공기질', 'O'), (' ', 'O'), ('측정서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('호응', 'O')]"
215,2009.03.30. 오후 2:30,김중겸 현대건설 사장 쿠웨이트 정유공장 재입찰 추진,"[('김중겸', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쿠웨이트', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정유공장', 'O'), (' ', 'O'), ('재입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
217,2009.03.30. 오후 2:30,현대건설 젊은 조직으로 슬림화한다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('조직으로', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화한다', 'O')]"
218,2009.03.30. 오후 2:26,전국 상가 개발 줄줄이 표류..사업자금이 문제,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('표류..사업자금이', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
219,2009.03.30. 오후 2:26,경기침체여파 오피스 투자수익률↓·공실률 ↑,"[('경기침체여파', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률↓·공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
221,2009.03.30. 오후 2:21,부동산캘린더롯데건설 대구 평리동서 1281가구 분양,"[('부동산캘린더롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평리동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1281가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
222,2009.03.30. 오후 2:21,부동산 新규제완화시대주목이단지의왕 래미안 에버하임,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新규제완화시대주목이단지', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('래미안 에버하임', 'ARTIFACT')]"
223,2009.03.30. 오후 2:21,민간자금 유인…미분양 해소 촉진,"[('민간자금', 'O'), (' ', 'O'), ('유인…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('촉진', 'O')]"
224,2009.03.30. 오후 2:21,골든실버들 고급 시니어타운行 ‘러시’,"[('골든실버들', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('시니어타운行', 'O'), (' ', 'O'), ('‘러시’', 'O')]"
225,2009.03.30. 오후 2:21,초등생 문화예술 프로그램 대림산업 해피투게더 행사,"[('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('문화예술', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해피투게더 행', 'EVENT'), ('사', 'O')]"
226,2009.03.30. 오후 2:21,토목의 날 기념행사,"[('토목의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
227,2009.03.30. 오후 2:20,국토부ICAO 법률세미나,"[('국토부ICAO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법률세미나', 'O')]"
228,2009.03.30. 오후 2:19,서울·인천 매장용빌딩 투자수익 마이너스로 추락,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매장용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익', 'O'), (' ', 'O'), ('마', 'QUANTITY'), ('이너스로', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
229,2009.03.30. 오후 2:18,2월 주택건설 1만454가구..10.7% 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('1만454가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('10.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
230,2009.03.30. 오후 2:13,경남기업 김호영씨 신임사장 선임,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김호영', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
231,2009.03.30. 오후 2:12,대형 개발 프로젝트 무더기 표류,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
232,2009.03.30. 오후 2:12,강남 아파트값 7주 만에 오름세,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('7주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
233,2009.03.30. 오후 2:11,희망SOC는 힘신동아건설 용인강남 씽씽 달린다,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘신동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('씽씽', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
234,2009.03.30. 오후 2:08,오피스빌딩 연간 투자수익률 1%대로 급락,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('1%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
235,2009.03.30. 오후 2:06,J프로젝트 송천지구 SPC설립 늦어질 듯...초기자본금도 축소,"[('J프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('송천지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SPC설립', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯...초기자본금도', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
236,2009.03.30. 오후 2:06,주공 우수시공·감리업체 선정 시상,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수시공·감리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
237,2009.03.30. 오후 1:57,中부동산 100대 기업 시장점유율 확대,"[('中', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('100대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('시장점유율', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
238,2009.03.30. 오후 1:57,건설업계 준공전 미분양대책 환영하지만..,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('환영하지만..', 'O')]"
239,2009.03.30. 오후 1:57,진에어 대한항공과는 코드쉐어 하지 않는다,"[('진에어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한항공', 'ORGANIZATION'), ('과는', 'O'), (' ', 'O'), ('코드쉐어', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
240,2009.03.30. 오후 1:56,건설공제조합 주거용 건물공사 등 공제요율 일부 인하,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('건물공사', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공제요율', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
241,2009.03.30. 오후 1:55,분양 침체기에도 잘나가는 아파트 있다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기에도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
242,2009.03.30. 오후 1:55,오피스빌딩 수익률 급락. 공실은 증가,"[('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('급락.', 'O'), (' ', 'O'), ('공실은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
243,2009.03.30. 오후 1:49,서울 상암동에 640m 고층빌딩 선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
244,2009.03.30. 오후 1:46,구로구 돔구장 건설 추진,"[('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돔구장', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
245,2009.03.30. 오후 1:46,부동산사이트 허위 매물 시정 조치,"[('부동산사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시정', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
246,2009.03.30. 오후 1:45,저소득 전세임대주택 보증보험 도입,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
247,2009.03.30. 오후 1:42,올해 1분기 공동주택 분양 2만635가구에 그쳐,"[('올해 1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2만635가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
248,2009.03.30. 오후 1:40,상암DMC 133층 초고층 랜드마크 빌딩 건립 막 올랐다,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
249,2009.03.30. 오후 1:38,‘82009국제레저항공전’ 앗 뜨거워…사전예약 열기 후끈,"[('‘', 'O'), ('82009국제레저항공전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워…사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
250,2009.03.30. 오후 1:12,김성배 청장 황해구역 성공열쇠는 투자유치,"[('김성배', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황해구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성공열쇠는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O')]"
251,2009.03.30. 오후 1:10,황해경제자유구역 동북아 첨단산업·국제물류 메카 예약,"[('황해경제자유구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단산업·국제물류', 'O'), (' ', 'O'), ('메카', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O')]"
252,2009.03.30. 오후 12:21,〔재테크〕현대서산간척지 노른자위 특별분양,"[('〔재테크〕', 'O'), ('현대서산간척지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
253,2009.03.30. 오후 12:16,부동자금이 상가분양시장으로,"[('부동자금이', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양시장으로', 'O')]"
254,2009.03.30. 오후 12:06,“충청고속화道 이르면 2011년 착공”,"[('“', 'O'), ('충청고속화道', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공”', 'O')]"
255,2009.03.30. 오후 12:04,민간펀드로 미분양 아파트 물량 해소,"[('민간펀드', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
256,2009.03.30. 오전 11:54,미분양 투자상품에 공적보증 강화종합,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('공적보증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화종합', 'O')]"
257,2009.03.30. 오전 11:48,미리가본 고덕지구 첫 입주단지,"[('미리가본', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주단지', 'O')]"
258,2009.03.30. 오전 11:40,中부동산 시장 조정에 35년 필요,"[('中', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정에', 'O'), (' ', 'O'), ('35년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
259,2009.03.30. 오전 11:33,미분양 투자상품에 공적보증 강화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('공적보증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
260,2009.03.30. 오전 11:31,올 13월간 아파트분양 71% 급감,"[('올 13월간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('71%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
261,2009.03.30. 오전 11:30,희망SOC는 힘쌍용건설 지하철공사 15cm의 미학,"[('희망SOC', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지하철공사', 'O'), (' ', 'O'), ('15cm', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('미학', 'O')]"
262,2009.03.30. 오전 11:30,텅텅빈 서울 오피스시장…  공실률 3%대 진입,"[('텅텅빈', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('3%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
263,2009.03.30. 오전 11:29,전세임대주택 보증보험 가입,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
264,2009.03.30. 오전 11:28,부동산 유동자금 상가로 몰린다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('유동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
265,2009.03.30. 오전 11:25,민간 임대주택건설 사실상 실종...올해 실적 68가구뿐,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('실종...', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('68가구', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
266,2009.03.30. 오전 11:24,주공 우수건설업체 7개사 선정,"[('주', 'CIVILIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('우수건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('7개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
267,2009.03.30. 오전 11:23,주택가격 급락 가능성 낮아,"[('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
268,2009.03.30. 오전 11:22,르포 한강서해 물길트기 첫삽 이후,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('한강서해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물길트기', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O')]"
269,2009.03.30. 오전 11:20,640m 상암동 초고층 빌딩 사업계획 본궤도,"[('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('본궤도', 'O')]"
270,2009.03.30. 오전 11:20,1분기 해외건설 81억弗 수주..전년비 42%↓,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('81억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
271,2009.03.30. 오전 11:19,미분양 투자상품에 공적보증 강화,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('투자상품에', 'O'), (' ', 'O'), ('공적보증', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
272,2009.03.30. 오전 11:16,미분양대책준공전 미분양도 펀드 허용,"[('미분양대책준공전', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
273,2009.03.30. 오전 11:15,640m 서울 DMC랜드마크 빌딩 9월 착공,"[('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC랜드마크 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
274,2009.03.30. 오전 11:15,서울상암동에 2015년까지 133층빌딩 솟는다,"[('서울', 'CITY'), ('상암동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
275,2009.03.30. 오전 11:15,640m 상암 DMC 빌딩 2015년 완공,"[('640m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상암', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('DMC 빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
276,2009.03.30. 오전 11:15,상암 초고층 용산·잠실보다 앞서간다,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('앞서간다', 'O')]"
277,2009.03.30. 오전 11:11,서울 상암DMC에 133층 빌딩 솟는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
278,2009.03.30. 오전 11:11,서울 상암DMC에 133층 빌딩 솟는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상암DMC', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('133층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는다', 'O')]"
279,2009.03.30. 오전 11:10,4월 1일부터 전세임대주택에도 보증보험 도입,"[('4월 1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세임대주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
280,2009.03.30. 오전 11:04,국토부 전세임대주택 보증보험 도입,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
281,2009.03.30. 오전 11:02,전세임대주택 세입자 보증금도 전액 보장된다,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증금도', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('보장된다', 'O')]"
282,2009.03.30. 오전 11:02,오피스 빌딩 공실률과 투자수익률 급락,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률과', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
283,2009.03.30. 오전 11:02,3월 아파트 분양 지난해 13 수준 급락,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('13', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
284,2009.03.30. 오전 11:01,전세임대주택에도 보증보험 도입,"[('전세임대주택에도', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
285,2009.03.30. 오전 11:01,1분기 아파트공급 3분의1 토막,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트공급', 'O'), (' ', 'O'), ('3분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토막', 'O')]"
286,2009.03.30. 오전 11:00,잘나가던 오피스 수익률 지난해 나락,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나락', 'O')]"
287,2009.03.30. 오전 11:00,3월 분양주택 씨 말랐다,"[('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('말랐다', 'O')]"
288,2009.03.30. 오전 11:00,U시티 지원대학에 성대.연대 등 선정,"[('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지원대학에', 'O'), (' ', 'O'), ('성대', 'ORGANIZATION'), ('.연대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
289,2009.03.30. 오전 11:00,1분기 공동주택 분양 고작 2만가구,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY')]"
290,2009.03.30. 오전 11:00,저소득 전세임대주택 보증보험 내달 1일 도입,"[('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
291,2009.03.30. 오전 11:00,전세임대주택 보증보험 다음달 시행,"[('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('보증보험', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
292,2009.03.30. 오전 11:00,1분기 공동주택 분양 전년비 29% 수준 불과,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('29%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
293,2009.03.30. 오전 11:00,부동산사이트 허위매물 시정조치,"[('부동산사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('허위매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시정조치', 'O')]"
294,2009.03.30. 오전 11:00,국토부부실 시설물 안전진단 추방 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('안전진단', 'O'), (' ', 'O'), ('추방', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
295,2009.03.30. 오전 11:00,단절없는 통합물류체계 마련된다,"[('단절없는', 'O'), (' ', 'O'), ('통합물류체계', 'O'), (' ', 'O'), ('마련된다', 'O')]"
296,2009.03.30. 오전 11:00,지난해 하반기 인천 매장용 빌딩 수익률 전국 최고,"[('지난해 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매장용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
297,2009.03.30. 오전 10:58,중국 부동산 시장 매력 없어WSJ,"[('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), ('WSJ', 'ORGANIZATION')]"
298,2009.03.30. 오전 10:53,‘오륙도 SK뷰’ 벚꽃 명소로 부각,"[('‘', 'O'), ('오륙도 SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('벚꽃', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('부각', 'O')]"
299,2009.03.30. 오전 10:52,강동 Sun Biz City 토지거래 쉬워진다,"[('강동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Sun', 'O'), (' ', 'O'), ('Biz', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('City', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
300,2009.03.30. 오전 10:31,SK건설 오륙도 SK VIEW 벚꽃축제 행사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오륙도 SK VIEW 벚꽃축제 행사', 'EVENT')]"
301,2009.03.30. 오전 10:22,국토도시연구원 성과발표회 31일 개최,"[('국토도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성과발표회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
302,2009.03.30. 오전 10:10,토공 국토도시연구원 연구성과발표회 개최,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국토도시연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구성과발표회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
303,2009.03.30. 오전 10:05,강남 3구 투기지역 해제 당분간 어려울 듯,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
304,2009.03.30. 오전 10:03,국적항공사중국서 화물싣고 美·유럽으로 수송 가능,"[('국적항공사', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('화물싣고', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수송', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
305,2009.03.30. 오전 10:03,유통업계 땅 전쟁 가열종합,"[('유통업계', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열종합', 'O')]"
306,2009.03.30. 오전 9:49,국적항공기 중국서 승객·화물 싣고 美·유럽으로 수송한다,"[('국적', 'O'), ('항공기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('승객', 'CIVILIZATION'), ('·화물', 'O'), (' ', 'O'), ('싣고', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수송한다', 'O')]"
307,2009.03.30. 오전 9:46,대한·아시아나항공 4개국 항공운수권 배분상보,"[('대한', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항공운수권', 'O'), (' ', 'O'), ('배분상보', 'O')]"
308,2009.03.30. 오전 9:40,강남3구 투기지역 해제 두고 부처간 엇박자,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('부처간', 'O'), (' ', 'O'), ('엇박자', 'O')]"
309,2009.03.30. 오전 9:34,SK건설 오륙도SK뷰 벚꽃 축제 열어,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오륙도SK뷰 벚꽃 축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
311,2009.03.30. 오전 9:33,희망SOC는 힘삼성건설 인천에 바닷길을 놓다,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('바닷길을', 'O'), (' ', 'O'), ('놓다', 'O')]"
312,2009.03.30. 오전 9:33,서울시 시민홍보대사 21명 위촉,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민홍보대사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('21명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위촉', 'O')]"
313,2009.03.30. 오전 9:33,대림산업 어린이 문화체험 행사 열어,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어린이 문화체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
314,2009.03.30. 오전 9:30,벚꽃으로 둘러싸인 오륙도 SK 뷰,"[('벚꽃', 'PLANT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('오륙도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT')]"
315,2009.03.30. 오전 9:26,분담 비용 불명확한 재개발 조합 무효,"[('분담', 'O'), (' ', 'O'), ('비용', 'O'), (' ', 'O'), ('불명확한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('무효', 'O')]"
316,2009.03.30. 오전 9:26,부동산 캘린더4월 첫째주 수도권 효창 파크 푸르지오 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('4월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
317,2009.03.30. 오전 9:26,피데스개발 감사에 박인복 前감정원 상임감사 선임,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), ('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상임감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
318,2009.03.30. 오전 9:23,SK건설오륙도 SK VIEW 벚꽃축제 실시,"[('SK건설오륙도 SK VIEW 벚꽃축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
320,2009.03.30. 오전 9:14,극동건설 신임사장에 윤춘호씨 선임,"[('극동건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('윤춘호', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
321,2009.03.30. 오전 9:08,강남 3구 투기지역 해제 물건너 가나,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
323,2009.03.30. 오전 8:46,오늘 12번째  토목의 날 기념행사 다채,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토목의 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O'), (' ', 'O'), ('다채', 'O')]"
324,2009.03.30. 오전 8:23,서광건설산업 자본잠식으로 매매거래 정지,"[('서광건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자본잠식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('정지', 'O')]"
325,2009.03.30. 오전 8:21,‘주인잃은’ 개발프로젝트 길을 ‘잃다’,"[('‘주인잃은’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('길을', 'O'), (' ', 'O'), ('‘잃다’', 'O')]"
326,2009.03.30. 오전 8:10,위기 함께 넘자 토공노사 한마음,"[('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('넘자', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음', 'O')]"
327,2009.03.30. 오전 7:46,다주택.비사업용 토지 양도세 중과폐지,"[('다주택.비사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과폐지', 'O')]"
328,2009.03.30. 오전 7:45,강남3구 투기지역 해제 물건너가나,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('물건너가나', 'O')]"
330,2009.03.30. 오전 7:16,피데스개발 박인복 내부감사 선임...투명성 제고,"[('피데스개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박인복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('내부감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임...투명성', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O')]"
331,2009.03.30. 오전 7:11,현대건설 아파트 생활문화 캠페인 우수단지 선발대회,"[('현대건설 아파트 생활문화 캠페인 우수단지 선발대회', 'EVENT')]"
332,2009.03.30. 오전 7:04,현대건설 생활문화 캠페인 우수단지 선발,"[('현대건설 생활문화 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('우수단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
333,2009.03.30. 오전 6:05,유통업계 땅 전쟁 가열,"[('유통업계', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
334,2009.03.30. 오전 6:05,강남3구 투기지역 해제 당분간 어렵다,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('당분간', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
335,2009.03.30. 오전 6:01,재건축 일반분양 줄줄이 연기,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
336,2009.03.30. 오전 6:00,해안가 방치선박 크게 줄어,"[('해안가', 'O'), (' ', 'O'), ('방치선박', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
337,2009.03.30. 오전 6:00,와덴해 선진 갯벌 보전 기술 배운다,"[('와덴해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('보전', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
338,2009.03.30. 오전 6:00,항공자유화 31일부터 인천서 논의,"[('항공자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
339,2009.03.30. 오전 6:00,공항로 내달부터 중앙버스전용차 실시,"[('공항로', 'O'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중앙버스전용차', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
340,2009.03.30. 오전 4:36,양도세 감면에도 매매 소강… 분당 1000만원↓,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면에도', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('소강…', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
341,2009.03.30. 오전 3:20,매매시황서울강남 재건축 꿈틀…강북은 거래 부진 ‘대조’,"[('매매시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대조’', 'O')]"
342,2009.03.31. 오후 9:25,아파트 계약자들 깐깐해졌다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해졌다', 'O')]"
343,2009.03.31. 오후 8:51,용산국제업무지구 개발 삐걱,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('삐걱', 'O')]"
344,2009.03.31. 오후 7:45,제2롯데월드 허용 집값 자극할까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극할까', 'O')]"
345,2009.03.31. 오후 7:44,개발부담금 최대 50% 경감,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
346,2009.03.31. 오후 7:21,아현뉴타운 조합 임원에 74억원 성과급 지급..논란 확산,"[('아현뉴타운 조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('74억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급..논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
347,2009.03.31. 오후 7:08,용산역세권개발 사업 중도금 못내 사업 지연불가피,"[('용산역세권개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('못내', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('지연불가피', 'O')]"
348,2009.03.31. 오후 7:08,한일건설 인천청라 한일베라체 분양,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한일베라체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
349,2009.03.31. 오후 7:05,강남 재건축 아파트값 3년전대비 90% 회복,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3년전', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
350,2009.03.31. 오후 7:02,재개발조합 임원에 74억 성과급 지급 결정,"[('재개발조합', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
351,2009.03.31. 오후 6:57,74억 성과급 아현3구역 조합원 뿔났다,"[('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
352,2009.03.31. 오후 6:43,동대문구 재정비촉진지구 토지거래계약 허가면적 완화,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재정비촉진지구', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래계약', 'O'), (' ', 'O'), ('허가면적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
353,2009.03.31. 오후 6:38,초고층빌딩 우후죽순 기대우려 교차,"[('초고층빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('우후죽순', 'O'), (' ', 'O'), ('기대우려', 'O'), (' ', 'O'), ('교차', 'O')]"
354,2009.03.31. 오후 6:37,현대건설그룹 68명 2009 임원 인사 실시,"[('현대건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('68명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2009', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
355,2009.03.31. 오후 6:33,착공도 안한 재개발에 74억 성과급,"[('착공도', 'O'), (' ', 'O'), ('안한', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O')]"
356,2009.03.31. 오후 6:12,보금자리주택 사전예약 실시,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
357,2009.03.31. 오후 6:11,제주국제자유도시로 옵서예,"[('제주국제자유도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('옵', 'ORGANIZATION'), ('서예', 'ORGANIZATION')]"
358,2009.03.31. 오후 6:11,4대강 마스터플랜 4월중 나온다,"[('4대강 마스터플랜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('4월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
359,2009.03.31. 오후 6:10,주택 재당첨제한기간 15년으로 단축종합,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축종합', 'O')]"
360,2009.03.31. 오후 6:08,건설사 입주마케팅 전력투구,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전력투구', 'O')]"
361,2009.03.31. 오후 6:07,시행사 배짱분양에 멍드는 시공사,"[('시행사', 'O'), (' ', 'O'), ('배짱분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('멍드는', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O')]"
362,2009.03.31. 오후 6:07,민영주택 재당첨 제한 2년간 한시적으로 폐지,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
363,2009.03.31. 오후 6:05,제2롯데월드 허용 최종 결론,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
364,2009.03.31. 오후 6:03,용산역세권 하루 연체이자만 4억 내야,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연체이자만', 'O'), (' ', 'O'), ('4억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내야', 'O')]"
365,2009.03.31. 오후 5:58,용산역세권 토지대 납부시한 넘겨..협상 진통,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('토지대', 'O'), (' ', 'O'), ('납부시한', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨..협상', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
366,2009.03.31. 오후 5:57,112층 제2롯데월드 내년초 착공,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
367,2009.03.31. 오후 5:51,개발부담금 7월부터 최대 50% 경감,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
368,2009.03.31. 오후 5:51,보금자리주택 입주 45년전에 청약,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('45년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
369,2009.03.31. 오후 5:51,2분기 국민임대주택 2만여 가구 공급,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
370,2009.03.31. 오후 5:51,지하철9호선 요금 900원으로 잠정 결론,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('900원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
371,2009.03.31. 오후 5:51,2011년 서울춘천 40분으로 단축,"[('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
372,2009.03.31. 오후 5:51,민영주택 재당첨 제한 2년 간 폐지,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
373,2009.03.31. 오후 5:51,리포트 제주국제자유도시로 옵서예,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('제주국제자유도시', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('옵서예', 'O')]"
374,2009.03.31. 오후 5:51,리포트 건설사 입주마케팅 전력투구,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('입주마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('전력투구', 'O')]"
375,2009.03.31. 오후 5:50,리포트 제2롯데월드 허용 최종 결론,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결론', 'O')]"
376,2009.03.31. 오후 5:49,광교에 복합상업ㆍ문화센터 생긴다,"[('광교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합상업ㆍ문화센터', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
377,2009.03.31. 오후 5:49,주택공사 주거문화강좌 개최,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
378,2009.03.31. 오후 5:49,위엔 축구장 밑엔 하수처리장,"[('위엔', 'O'), (' ', 'O'), ('축구장', 'O'), (' ', 'O'), ('밑엔', 'O'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O')]"
379,2009.03.31. 오후 5:49,분양 가평 전원주택지 드림빌리지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('드림빌리지', 'ARTIFACT')]"
380,2009.03.31. 오후 5:49,보금자리주택 사전예약제 11월 실시,"[('보금자리주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
381,2009.03.31. 오후 5:49,분양 구로동 아웃렛 나인스에비뉴,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('구로동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아웃렛', 'O'), (' ', 'O'), ('나인스에비뉴', 'ORGANIZATION')]"
382,2009.03.31. 오후 5:49,주택 재당첨제한 15년으로 단축,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨제한', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
383,2009.03.31. 오후 5:49,한화 인천 에코메트로 상가 18대1,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('18대1', 'QUANTITY')]"
384,2009.03.31. 오후 5:49,톡톡 부동산 사무실 두달간 공짜로 써보세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('두달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('써보세요', 'O')]"
385,2009.03.31. 오후 5:49,지하공간 디자인이 미래 富 흐름 바꾼다,"[('지하공간', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인이', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('富', 'O'), (' ', 'O'), ('흐름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
386,2009.03.31. 오후 5:49,개발부담금 최대 50%까지 경감,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
387,2009.03.31. 오후 5:49,분양 아산신도시 Y CITY 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('Y CITY', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
388,2009.03.31. 오후 5:49,쌍용건설 기술교류 행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
389,2009.03.31. 오후 5:49,서울춘천 고속철로 40분이면 OK,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속철로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
390,2009.03.31. 오후 5:49,분양 용인 죽전동 오피스 블루빌,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블루빌', 'ARTIFACT')]"
391,2009.03.31. 오후 5:49,주공 우수시공업체 시상,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('시상', 'O')]"
392,2009.03.31. 오후 5:49,7조8천억 토지보상 시작된 동탄2신도시,"[('7조8천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION')]"
393,2009.03.31. 오후 5:49,분양 보령시 명천 코아루 아파트,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('보령시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명천', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('코아루 아파트', 'ARTIFACT')]"
394,2009.03.31. 오후 5:49,태영건설 UAE 호텔 공사수주,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE 호텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사수주', 'O')]"
395,2009.03.31. 오후 5:49,수도권 택지지정 13년만에 최저,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지정', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
396,2009.03.31. 오후 5:49,국민임대 2만1840가구 공급,"[('국민임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2009.03.31. 오후 5:48,인천 ‘에코메트로’ 상가，청약경쟁률 18대 1,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가，청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('18대 1', 'QUANTITY')]"
398,2009.03.31. 오후 5:48,안양 IT밸리 상가 분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2009.03.31. 오후 5:47,1일부터 재당첨금지 2년간 한시면제,"[('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재당첨금지', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한시면제', 'O')]"
400,2009.03.31. 오후 5:46,“돈 안빌려주는데 금리 인하가 무슨 소용”,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안빌려주는데', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인하가', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('소용”', 'O')]"
401,2009.03.31. 오후 5:42,제2롯데월드 등 중첩 호재로 잠실 호가 회복종합,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중첩', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복종합', 'O')]"
402,2009.03.31. 오후 5:36,종합2보정부 제2롯데월드 최종 허가,"[('종합2', 'O'), ('보정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O')]"
403,2009.03.31. 오후 5:36,파주 교하신도시 한양 수자인 780세대 공급,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('780세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
404,2009.03.31. 오후 5:34,지하철 9호선 기본요금 9백 원에 일단 개통,"[('지', 'ARTIFACT'), ('하철', 'O'), (' ', 'O'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기본요금', 'O'), (' ', 'O'), ('9백 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
405,2009.03.31. 오후 5:33,제2롯데월드 신축 허용 최종 확정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
406,2009.03.31. 오후 5:31,‘버블세븐’의 귀환,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('귀환', 'O')]"
408,2009.03.31. 오후 5:26,경기 용인시 유시티로 다시 태어난다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유시티', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('태어난다', 'O')]"
409,2009.03.31. 오후 5:24,용산역세권개발사업 자금난에 휘청,"[('용산역세권개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('자금난에', 'O'), (' ', 'O'), ('휘청', 'O')]"
410,2009.03.31. 오후 5:24,워크아웃 삼능건설 법정관리 신청,"[('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('삼능건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
411,2009.03.31. 오후 5:18,동부익스프레스 대표 정주섭씨,"[('동부익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('정주섭', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
412,2009.03.31. 오후 5:18,2분기 국민임대 2만1840가구 쏟아진다,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
413,2009.03.31. 오후 5:18,보금자리주택 11월 첫 사전예약,"[('보금자리주택', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O')]"
414,2009.03.31. 오후 5:17,28조원 규모 용산역세권개발 땅값 납부 실패,"[('28조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('납부', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O')]"
415,2009.03.31. 오후 5:16,아현3구역 조합임원 74억 성과급 지급종합,"[('아현', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급종합', 'O')]"
416,2009.03.31. 오후 5:12,개포동 재건축 고점대비 90% 회복,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
417,2009.03.31. 오후 5:09,용산역세권개발·코레일 토지대금 연기 협상 결렬,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발·', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O')]"
418,2009.03.31. 오후 5:09,보금자리주택 11월 사전 예약…입주 45년 전에 청약,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약…입주', 'O'), (' ', 'O'), ('45년 전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
419,2009.03.31. 오후 5:09,혜택 없는 기존 아파트는 찬밥 신세,"[('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
420,2009.03.31. 오후 5:09,제2롯데월드 이렇게 만든다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
421,2009.03.31. 오후 5:09,제2 외곽순환도로 인천김포 7월 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('외곽순환도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
422,2009.03.31. 오후 5:06,주택 재당첨 제한기간 1∼5년으로 단축,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1∼5년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
423,2009.03.31. 오후 5:03,서울시 마곡 개발지구 브랜드 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
424,2009.03.31. 오후 5:03,UAE 아부다비 호텔공사… 태영건설 8.764만불 수주,"[('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('아부다비 호텔공사', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8.764만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
425,2009.03.31. 오후 5:03,대우건설 출신 CEO 전성시대,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출신', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O')]"
426,2009.03.31. 오후 5:03,마천루가 부동산 지형도를 바꾼다 6 120층 부산 롯데월드,"[('마천루가', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도를', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O'), (' ', 'O'), ('6 120층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('롯데월드', 'LOCATION')]"
427,2009.03.31. 오후 5:00,한화 인천 에코메트로 상가분양 경쟁률 18대1,"[('한화 인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('18대1', 'QUANTITY')]"
428,2009.03.31. 오후 5:00,생생 경매토크 유치권있는 상가점포 낙찰받기,"[('생생', 'O'), (' ', 'O'), ('경매토크', 'O'), (' ', 'O'), ('유치권있는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받기', 'O')]"
429,2009.03.31. 오후 4:57,용산역세권 땅값 납부연기 협상 결렬,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('납부연기', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O')]"
430,2009.03.31. 오후 4:51,서울춘천 철도 2011년 40분대 운행,"[('서울춘천 철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40분대', 'TIME'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
431,2009.03.31. 오후 4:42,적자 공기업더러 적자 민자사업 사라고,"[('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업더러', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('사라고', 'O')]"
432,2009.03.31. 오후 4:40,재건축·재개발 가능 연한 20년으로 완화,"[('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('20년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
433,2009.03.31. 오후 4:37,롯데월드 이르면 연내 착공,"[('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
434,2009.03.31. 오후 4:33,위용드러낸 유럽풍 타운하우스,"[('위용드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽풍', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O')]"
435,2009.03.31. 오후 4:28,행정도시 첫 마을 아파트 건설 첫삽,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
436,2009.03.31. 오후 4:11,노후대책 없으면 늙어서 서럽다인포머셜,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어서', 'O'), (' ', 'O'), ('서럽다인포머셜', 'O')]"
437,2009.03.31. 오후 4:10,용산역세권 땅값 납부연기 협상 결렬2보,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('납부연기', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O'), (' ', 'O'), ('결렬', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
438,2009.03.31. 오후 4:08,금호건설 1356억원 아파트 공사 수주,"[('금호건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1356억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
439,2009.03.31. 오후 4:05,서울시 제2롯데월드 내년 2월께 착공 가능,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 2월께', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
440,2009.03.31. 오후 3:48,잠실일대 관광 · 쇼핑타운으로 거듭난다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
441,2009.03.31. 오후 3:47,보금자리주택 입주 45년전에 청약,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('45년전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
442,2009.03.31. 오후 3:43,토공 부서장·팀장 간부직원 임금반납,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부서장', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('팀장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('간부직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임금반납', 'O')]"
443,2009.03.31. 오후 3:42,英IPD 한국 부동산수익률 지난해 4%,"[('英', 'O'), ('IPD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY')]"
444,2009.03.31. 오후 3:41,성남시민단체 제2롯데월드 허용 강력 반발,"[('성남시민단', 'ORGANIZATION'), ('체', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('강력', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
446,2009.03.31. 오후 3:25,토공 창립기념일도 정상근무합니다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념일도', 'O'), (' ', 'O'), ('정상근무합니다', 'O')]"
447,2009.03.31. 오후 3:19,한화 인천에코메트로 단지내 상가분양 경쟁률 18대 1,"[('한화 인천에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('18대 1', 'QUANTITY')]"
448,2009.03.31. 오후 3:19,9호선 고속터미널정거장 올해의 토목구조물 대상,"[('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속터미널정거장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('토목구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
449,2009.03.31. 오후 3:17,현대건설 젊은 인재 발탁한 대폭적인 임원 승진인사 단행,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('인재', 'O'), (' ', 'O'), ('발탁한', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭적인', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
450,2009.03.31. 오후 3:11,문답보금자리주택 사전예약제 11월 첫실시,"[('문답보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약제', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫실시', 'O')]"
451,2009.03.31. 오후 3:10,토공 창립기념일 정상근무·연봉반납도,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립기념일', 'O'), (' ', 'O'), ('정상근무·연봉반납도', 'O')]"
452,2009.03.31. 오후 3:09,보금자리 미리 찜 해요,"[('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('찜', 'O'), (' ', 'O'), ('해요', 'O')]"
453,2009.03.31. 오후 3:08,아현 3구역 조합임원에 74억 성과급 지급,"[('아현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합임원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('74억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성과급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
454,2009.03.31. 오후 3:03,대규모 개발 프로젝트 표류,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
455,2009.03.31. 오후 3:02,마곡도시개발사업 이름 지어주세요,"[('마곡도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어주세요', 'O')]"
456,2009.03.31. 오후 2:58,제2롯데월드 건립 문제 없을까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없을까', 'O')]"
457,2009.03.31. 오후 2:57,토지공사 간부들도 임금 일부 반납,"[('토지공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('반납', 'O')]"
458,2009.03.31. 오후 2:57,서울춘천 40분만에 달린다,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40분만', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
459,2009.03.31. 오후 2:56,고급 목조 전원주택이 5000만원부터,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('5000만원부터', 'QUANTITY')]"
460,2009.03.31. 오후 2:55,현대건설 임원인사...이승렬씨 부사장 승진종합,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사...', 'O'), ('이승렬', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진종합', 'O')]"
461,2009.03.31. 오후 2:49,인천지역 땅값 4개월 연속↓..낙폭 줄어,"[('인천', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속↓..낙폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
462,2009.03.31. 오후 2:46,제2롯데월드 건립 최종 승인,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
463,2009.03.31. 오후 2:46,노후대책 없으면 늙어서 서럽다 인포머셜,"[('노후대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('늙어서', 'O'), (' ', 'O'), ('서럽다', 'O'), (' ', 'O'), ('인포머셜', 'O')]"
464,2009.03.31. 오후 2:43,대규모 개발 프로젝트 줄줄이 표류,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
465,2009.03.31. 오후 2:39,국내 대형 조선사 14분기 선박 수주 달랑 1척,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('조선사', 'O'), (' ', 'O'), ('14분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('선박', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('달랑', 'O'), (' ', 'O'), ('1척', 'QUANTITY')]"
466,2009.03.31. 오후 2:36,올 9월 보금자리주택 첫 사전예약 실시,"[('올 9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사전예약', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
467,2009.03.31. 오후 2:36,삼성엔지니어링 수지레스피아 개장식 개최,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지레스피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개장식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
468,2009.03.31. 오후 2:35,재정비촉진지구뉴타운 내 토지거래 허가 면적 완화,"[('재정비촉진지구뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
469,2009.03.31. 오후 2:35,현대건설그룹 2009년 임원 승진인사 단행,"[('현대건설그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
470,2009.03.31. 오후 2:35,제2롯데월드 등 중첩 호재로 잠실 호가 회복,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중첩', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
471,2009.03.31. 오후 2:35,제2롯데월드 5년후 완공되면 어떤 모습,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공되면', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
472,2009.03.31. 오후 2:33,주공 제10회 주거문화강좌 개최,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('제10회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거문화강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
473,2009.03.31. 오후 2:32,도로공사 식목일날 나무 7만그루 심는다,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('식목일', 'DATE'), ('날', 'O'), (' ', 'O'), ('나무', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('7만그루', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('심는다', 'O')]"
474,2009.03.31. 오후 2:31,현대건설 임원인사...이승렬 개발사업본부장 부사장 승진1보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('인사...', 'O'), ('이승렬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('개발사업본부장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('승진', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
475,2009.03.31. 오후 2:28,충청고속화도로 원주∼충주∼청주∼세종시 노선돼야,"[('충청고속화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('∼', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노선돼야', 'O')]"
476,2009.03.31. 오후 2:26,안양 IT밸리 상가분양,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
477,2009.03.31. 오후 2:23,토공 내일 창립기념일 정상근무합니다,"[('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념일', 'O'), (' ', 'O'), ('정상근무합니다', 'O')]"
478,2009.03.31. 오후 2:23,동부익스프레스 대표에 정주섭씨,"[('동부익스프레스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('정주섭', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
479,2009.03.31. 오후 2:21,수도권 택지지정 13년만에 최저수준,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('택지지정', 'O'), (' ', 'O'), ('13년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저수준', 'O')]"
481,2009.03.31. 오후 2:19,제2롯데월드 허용..성남시민 너무 한다,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('시민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
482,2009.03.31. 오후 2:18,개포 재건축 2006년 고점의 90%까지 회복,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고점의', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
483,2009.03.31. 오후 2:15,제2롯데월드 건립에도 무덤덤한 송파일대 부동산시장,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립에도', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤한', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
484,2009.03.31. 오후 2:13,한화 에코메트로 상가 분양 18대 1,"[('한화 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18대 1', 'QUANTITY')]"
485,2009.03.31. 오후 2:12,2분기 국민임대 2만1840가구 공급,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1840가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
486,2009.03.31. 오후 2:12,개발부담금 최대 50%까지 경감,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('경감', 'O')]"
487,2009.03.31. 오후 2:11,주택공사 주거문화강좌,"[('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주거문화강좌', 'O')]"
488,2009.03.31. 오후 2:10,31일부터 토지보상 시작되는 동탄2 신도시 7조 8000억원 풀려,"[('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지보상', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되는', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('7조 8000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('풀려', 'O')]"
489,2009.03.31. 오후 2:09,보금자리주택 사전예약제 11월 실시,"[('보금자리주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사전예약제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
490,2009.03.31. 오후 2:09,주택 재당첨제한기간 15년으로 단축,"[('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨제한기간', 'O'), (' ', 'O'), ('15년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
491,2009.03.31. 오후 2:08,광교신도시 에콘힐파워센터 조성 본격화,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에콘힐파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
492,2009.03.31. 오후 2:07,서울춘천까지 40분에 간다,"[('서울', 'CITY'), ('춘천', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('40분', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
493,2009.03.31. 오후 1:57,서울시 제2롯데월드 원칙대로 진행…연내착공은 불투명,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원칙대로', 'O'), (' ', 'O'), ('진행…연내착공은', 'O'), (' ', 'O'), ('불투명', 'O')]"
494,2009.03.31. 오후 1:52,민영주택 재당첨제한 2년간 제외,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨제한', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제외', 'O')]"
495,2009.03.31. 오후 1:52,개발부담금 최대 50% 준다,"[('개발부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
496,2009.03.31. 오후 1:51,제2롯데월드 착공위해 남은 행정절차는,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('착공위해', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('행정절차는', 'O')]"
497,2009.03.31. 오후 1:47,광교 파워센터 2010년 착공,"[('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
498,2009.03.31. 오후 1:46,용산 차세대 강남은 꿈이었나,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈이었나', 'O')]"
499,2009.03.31. 오후 1:38,주택협회 소속 건설사 4월 1만1178가구 분양계획,"[('주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소속', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만1178가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양계획', 'O')]"
500,2009.03.31. 오후 1:29,임광토건 강변그대가2차 특별분양,"[('임광토건 강변그대가', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
501,2009.03.31. 오후 1:27,한화건설 에코메트로 상가분양 18대1,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('18대1', 'QUANTITY')]"
502,2009.03.31. 오후 1:26,광교파워센터 7900억원 매매계약 체결,"[('광교파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7900억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
503,2009.03.31. 오후 1:25,주공 무료 교양강좌 즐기세요,"[('주공', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('교양강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기세요', 'O')]"
504,2009.03.31. 오후 12:57,용산역세권개발 2차 중도금 마련못해,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련못해', 'O')]"
505,2009.03.31. 오후 12:56,작년 택지지정 면적 참여정부의 6% 수준,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('택지지정', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
506,2009.03.31. 오후 12:56,개포동 재건축 고점 대비 90%선 회복,"[('개포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고점', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
507,2009.03.31. 오후 12:41,대형건설사 4월 전국 1만1178가구 공급 전년대비 39.6% 감소,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1178가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('39.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
508,2009.03.31. 오후 12:31,제2롯데월드서울최초 100층이상 건축물,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드서울', 'LOCATION'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('100층이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O')]"
509,2009.03.31. 오후 12:06,광교 파워센터 토지매매 계약체결로 본격 조성,"[('광교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파워센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('토지매매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약체결로', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
510,2009.03.31. 오전 11:58,신성건설 감사보고서 의견거절..상장폐지 절차,"[('신성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사보고서', 'O'), (' ', 'O'), ('의견거절..상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O')]"
511,2009.03.31. 오전 11:57,中 작년 토지거래면적 30% 급감,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지거래면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
512,2009.03.31. 오전 11:53,제2롯데월드 허용 3가지 문제점,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O')]"
513,2009.03.31. 오전 11:42,보금자리주택 11월 첫 사전청약,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사전청약', 'O')]"
514,2009.03.31. 오전 11:41,제2롯데월드 부동산에 藥일까 毒일까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('藥일까', 'O'), (' ', 'O'), ('毒일까', 'O')]"
515,2009.03.31. 오전 11:41,아시아나항공 인천시즈오카 노선 신규 취항,"[('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천시즈오카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
516,2009.03.31. 오전 11:41,부동산 新규제완화시대주목이단지파주 교하신도시 원슬카운티,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('新규제완화시대주목이단지파주', 'O'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원슬카운티', 'LOCATION')]"
517,2009.03.31. 오전 11:41,아파트형공장 ‘안양 IT밸리’ 내 상가분양,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
518,2009.03.31. 오전 11:41,“꼭 한번 가보고 싶은 명작으로 건립”,"[('“꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('가보고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('명작으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건립”', 'O')]"
519,2009.03.31. 오전 11:40,줌인서울 서부지역 ‘르네상스’ 꽃피운다,"[('줌인서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서부', 'TERM'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘르네상스’', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피운다', 'O')]"
520,2009.03.31. 오전 11:39,제2롯데월드 112층 이르면 10월 착공,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이르면', 'O'), (' ', 'O'), ('10월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
522,2009.03.31. 오전 11:37,민영주택 재당첨 제한 기간 2년간 폐지,"[('민영주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('기간', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
523,2009.03.31. 오전 11:36,강남구 아파트값 금천구의 3.6배,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('금천구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('3.6배', 'QUANTITY')]"
524,2009.03.31. 오전 11:36,제2롯데월드 신축 허용 최종 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
525,2009.03.31. 오전 11:33,제2롯데월드 주변 집값 달굴까,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('달굴까', 'O')]"
526,2009.03.31. 오전 11:31,문답풀이확 다른 보금자리주택 공급방식은,"[('문답풀이확', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식은', 'O')]"
527,2009.03.31. 오전 11:29,112층 슈퍼타워 제2롯데월드는...,"[('112층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('슈퍼타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), ('는...', 'O')]"
528,2009.03.31. 오전 11:27,양양공항 정비창 전환계획은 아이디어 중 하나,"[('양양공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정비창', 'O'), (' ', 'O'), ('전환계획은', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY')]"
529,2009.03.31. 오전 11:21,희망SOC는 힘한화건설 녹색 시화대교 건설,"[('희망SOC는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시화대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
530,2009.03.31. 오전 11:20,리포트 4대강 마스터플랜 4월중 나온다,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('4월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
531,2009.03.31. 오전 11:19,한화 인천 에코메트로 상가 경쟁률 181,"[('한화 인천 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('181', 'QUANTITY')]"
532,2009.03.31. 오전 11:18,도시형생활주택 재당첨규정 배제,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재당첨규정', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
533,2009.03.31. 오전 11:16,에코메트로 단지내 상가 경쟁률 18대 1,"[('에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('18대 1', 'QUANTITY')]"
534,2009.03.31. 오전 11:16,제2롯데월드 허용 최종 결정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
535,2009.03.31. 오전 11:15,제2롯데월드 15년만의 결실,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('결실', 'O')]"
536,2009.03.31. 오전 11:15,서울시 마곡지구 이름 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
537,2009.03.31. 오전 11:15,낡은 집 공짜로 수리해 드려요,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('공짜로', 'O'), (' ', 'O'), ('수리해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
538,2009.03.31. 오전 11:15,마곡지구에 어울리는 멋진 이름 지어 주세요,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('멋진', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('주세요', 'O')]"
539,2009.03.31. 오전 11:15,서울시 지하철9호선 요금 현체계 유지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('현체계', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
540,2009.03.31. 오전 11:13,한화건설 에코메트로 상가분양 경쟁률 181,"[('한화건설 에코메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('181', 'QUANTITY')]"
541,2009.03.31. 오전 11:12,2분기에 국민임대주택 2만1천가구 공급,"[('2분기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
542,2009.03.31. 오전 11:11,희망SOC는 힘포스코건설 2개 지하철 한번에 OK,"[('희망S', 'TERM'), ('OC', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('힘포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한번', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
