,date,headline,keyword
0,2016.04.24. 오후 11:59,충북대 세종시에 캠퍼스 연다,"[('충북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('캠퍼스', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
1,2016.04.24. 오후 11:27,건설사 이란 23조원 줄대박 싸인만 남았다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('23조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄대박', 'O'), (' ', 'O'), ('싸인만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다', 'O')]"
2,2016.04.24. 오후 11:00,외인 자본 유입으로 지역 분양시장도 ‘훨훨’,"[('외인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자본', 'O'), (' ', 'O'), ('유입으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘훨훨’', 'O')]"
3,2016.04.24. 오후 10:50,포스코건설 동해항 3단계 방파제공사 2공구 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방파제공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
4,2016.04.24. 오후 10:41,국토부 그린 리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
6,2016.04.24. 오후 10:17,롯데건설 ‘길음 롯데캐슬 골든힐스’ 분양,"[('롯데건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('길음 롯데캐슬 골든힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
7,2016.04.24. 오후 8:28,현대산업개발 천안 ‘봉서산 아이파크’ 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봉서산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
8,2016.04.24. 오후 7:58,울산 84㎡ 2천만원 뚝…거제선 분양 중단도,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O'), ('거제선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중단도', 'O')]"
9,2016.04.24. 오후 7:56,밥그릇 뺏길라…감정평가업계 긴장,"[('밥그릇', 'O'), (' ', 'O'), ('뺏길라…감정평가업계', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
10,2016.04.24. 오후 7:53,상습 체불 건설업체 9월 공개,"[('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
11,2016.04.24. 오후 7:50,고양·의정부·해운대…전국 16개 단지서 7200가구,"[('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('7200가구', 'QUANTITY')]"
12,2016.04.24. 오후 7:48,청주에서 첫 민·관합동 도시재생사업 시작,"[('청주', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민·관합동 도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
13,2016.04.24. 오후 7:10,이란 제재에도 공사 진행한 대림산업 69억달러 수주 대박,"[('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('제재에도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행한', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('69억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
14,2016.04.24. 오후 7:09,200억달러 이란 잭팟 눈앞…건설업계 저유가로 막혔던 중동 수주 숨통,"[('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('저유가로', 'O'), (' ', 'O'), ('막혔던', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
15,2016.04.24. 오후 7:01,영산강 품은 ‘힐스테이트 리버파크’ 4월 분양,"[('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2016.04.24. 오후 6:51,건설업계 이란 최대 23조 수주 눈앞,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('23조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
17,2016.04.24. 오후 6:34,봄 성수기 맞은 분양시장…전국 견본주택 북새통종합,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통종합', 'O')]"
18,2016.04.24. 오후 6:33,금주의 분양캘린더 해운대 마린시티자이 등 7956가구 분양,"[('금', 'DATE'), ('주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마린시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7956가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2016.04.24. 오후 6:24,경기 광주원주간 제2 영동고속도로 서원주 분기점 공사현장을 가다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주원주', 'LOCATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영동고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서원주 분기점', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사현장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
20,2016.04.24. 오후 6:24,부동산 파일 우수시공업체 8개사 선정,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O'), (' ', 'O'), ('우수시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('8개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
21,2016.04.24. 오후 6:24,분양현장 돋보기 킨텍스 원시티,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT')]"
22,2016.04.24. 오후 6:24,분양캘린더 29일 견본주택 11곳 개관 등 절정,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('절정', 'O')]"
23,2016.04.24. 오후 6:08,건설업계 200억달러 이란 잭팟,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('200억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잭팟', 'O')]"
24,2016.04.24. 오후 6:03,총선 끝 분양시작…전국 모델하우스에 20만 구름인파,"[('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시작…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('20만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
25,2016.04.24. 오후 6:00,감정원 지능형건축물 인증제도 운영기관 지정,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증제도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
26,2016.04.24. 오후 6:00,민간·공공 추진 도시재생사업 사업자 공모,"[('민간·공공', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
27,2016.04.24. 오후 6:00,일산 킨텍스 원시티·청주 지웰시티 푸르지오 견본주택 북적,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
28,2016.04.24. 오후 6:00,봄 분양시장 2라운드 개막.. 이번주 7956가구 분양,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막..', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7956가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
29,2016.04.24. 오후 6:00,하도급대금 상습 체불 건설업체 10곳 공개,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
30,2016.04.24. 오후 6:00,포스코건설 동해항 북방파제 축조공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
31,2016.04.24. 오후 6:00,LH 이천마장 첫 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
32,2016.04.24. 오후 6:00,휴대폰으로 집안기기 제어.. 이젠 스마트 아파트가 대세,"[('휴대폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('집안기기', 'O'), (' ', 'O'), ('제어..', 'O'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
33,2016.04.24. 오후 6:00,서울 전셋값 폭등에 위성도시가 뜬다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('위성도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
34,2016.04.24. 오후 5:59,경의중앙선 효창공원앞역 30일 개통,"[('경의중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효창공원', 'LOCATION'), ('앞역', 'O'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
35,2016.04.24. 오후 5:54,GTX호재 잡자…인파 몰린 킨텍스원시티 모델하우스,"[('GTX', 'ARTIFACT'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('잡자…인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O')]"
36,2016.04.24. 오후 5:48,분양단지 들여다보기 김포 한강신도시 반도유보라 6차 생활편의시설 밀집···운양역 걸어서 1분 거리,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('6차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생활편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집···', 'O'), ('운양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸어서', 'O'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
37,2016.04.24. 오후 5:33,서울 강남순환도시고속도로 7월 개통 앞두고 막바지 공사,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O')]"
38,2016.04.24. 오후 5:32,서울 강남순환도시고속도로 7월 개통 예정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
39,2016.04.24. 오후 5:20,통영 코아루 모델하우스 인파 몰려,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
40,2016.04.24. 오후 5:20,JDC 한국윤리경영학회 윤리경영대상 수상,"[('JDC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국윤리경영학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('윤리경영대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
41,2016.04.24. 오후 5:17,천안 봉서산 아이파크 모델하우스도 주말 방문객 북적,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉서산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
42,2016.04.24. 오후 5:15,현대산업개발 비전 아이파크 평택 선착순 분양 중,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비전 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
43,2016.04.24. 오후 5:10,포스코건설 1465억 규모 동해항 북방파제 2공구 축조공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1465억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
44,2016.04.24. 오후 5:08,오병환 우성건영 회장 수익형 부동산 실속이 최고,"[('오병환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우성건영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실속이', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
45,2016.04.24. 오후 5:08,배곧신도시 집값 7천만원 껑충,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
46,2016.04.24. 오후 5:08,MK 추천매물 성동구 역세권 신축 용지 165억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('165억원', 'QUANTITY')]"
47,2016.04.24. 오후 5:07,강남 재건축 열풍 경매시장으로 번진다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장으로', 'O'), (' ', 'O'), ('번진다', 'O')]"
48,2016.04.24. 오후 4:54,봄 성수기 맞은 분양시장…전국 견본주택 북새통,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
49,2016.04.24. 오후 4:52,시흥 배곧신도시 가봤더니 호가 7천만원 껑충,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('7천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
50,2016.04.24. 오후 4:45,포스코건설 동해항 3단계 방파제공사 1465억에 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방파제공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1465억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
51,2016.04.24. 오후 4:39,내집연금 3종세트 사전 예약 하세요,"[('내집연금', 'O'), (' ', 'O'), ('3종세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사전', 'O'), (' ', 'O'), ('예약', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
52,2016.04.24. 오후 4:37,서울 강남순환도시고속도로 7월 개통 예정,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
53,2016.04.24. 오후 4:37,7월 개통 예정 강남순환도시고속도로 공사 한창,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('한창', 'O')]"
54,2016.04.24. 오후 4:37,서울 강남순환도시고속도로 7월 개통,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
55,2016.04.24. 오후 4:24,뜨거운 경매시장 강남 재건축 아파트 잡아라,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
56,2016.04.24. 오후 4:13,GS건설 킨텍스원시티와 마린시티자이 견본주택 사흘간 7만여명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스원시티', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('마린시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2016.04.24. 오후 4:05,포스코건설 동해항 북방파제 2공구 공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
58,2016.04.24. 오후 3:54,감정원 지능형건축물 운영기관 지정…7월부터 업무,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정…', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('업무', 'O')]"
59,2016.04.24. 오후 3:34,킨텍스 원시티 부산 마린시티자이 등 총 7만4000여명 방문,"[('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마린시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
60,2016.04.24. 오후 3:29,천안 봉서산 아이파크 견본주택 3일간 1만여명 방문,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉서산 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
61,2016.04.24. 오후 3:24,포토 대림그룹 남산서 꽃 가꾸기 봉사활동 구슬땀,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃', 'O'), (' ', 'O'), ('가꾸기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('구슬땀', 'O')]"
62,2016.04.24. 오후 3:24,여수 엑스포 시티 프라디움 견본주택에 주말동안 1만8000여명 몰려,"[('여수', 'CITY'), (' ', 'O'), ('엑스포 시티 프라디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2016.04.24. 오후 3:19,통영 코아루 견본주택 주말동안 1만5000여명 몰려,"[('통영', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
64,2016.04.24. 오후 3:15,청주 테크노폴리스 우방 아이유쉘 주말동안 2만여명 방문,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('테크노폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이유쉘', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
65,2016.04.24. 오후 3:14,포스코건설 1465억 동해항 방파제공사 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1465억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방파제공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
66,2016.04.24. 오후 3:07,공사대금 상습체불 건설사 10곳 명단 공개,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
67,2016.04.24. 오후 3:04,서울시 집수리닷컴 홈페이지 25일 오픈,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집수리닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
68,2016.04.24. 오후 3:04,집수리 정보 제공 서울시 집수리닷컴 홈페이지 오픈,"[('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
70,2016.04.24. 오후 2:49,청주 명소 대농지구 마지막 분양에 구름 인파,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
71,2016.04.24. 오후 2:28,하도급대금 상습체불 건설사 10곳,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY')]"
72,2016.04.24. 오후 2:20,정부 그린리모델링 사업자 모집공고,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집공고', 'O')]"
73,2016.04.24. 오후 2:16,법률·세무 융합한 부동산서비스 대세 될 것,"[('법률·세무', 'O'), (' ', 'O'), ('융합한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
74,2016.04.24. 오후 2:06,총선 후 봄 분양시장 2라운드 개막… 킨텍스 원시티 견본주택에 주말 3일 5만여명 방문,"[('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막…', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스 원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
75,2016.04.24. 오후 1:57,강남은 오르는데 지방은 꽁꽁…부동산 양극화 심화,"[('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르는데', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
76,2016.04.24. 오후 1:56,뉴타운 분양  봇물…막차 탈까 첫차 탈까,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물…막차', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O'), (' ', 'O'), ('첫차', 'O'), (' ', 'O'), ('탈까', 'O')]"
77,2016.04.24. 오후 1:48,동탄2 분양시장 북고남저北高南低,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('북고남저', 'LOCATION'), ('北高南低', 'O')]"
78,2016.04.24. 오후 1:48,의정부 민락2지구 우미린 모델하우스에 3일간 1.5만명 방문,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
79,2016.04.24. 오후 1:45,청주·천안 도시재생 민간사업자 공모,"[('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
80,2016.04.24. 오후 1:44,분양 현장 포커스 이대역 영타운 지웰 에스테이트 트리플 역세권·대학가 소형 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('이대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영타운 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
81,2016.04.24. 오후 1:42,분양 현장 포커스 청주 사천 푸르지오 100% 중소형 평형…직주근접형 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형…직주근접형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
82,2016.04.24. 오후 1:39,분양 현장 포커스 스카이시티자이 수도권 이동 쉽고 개발호재도 풍성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'ARTIFACT'), ('커스 스카이시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이동', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재도', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
83,2016.04.24. 오후 1:37,청주 지웰시티 푸르지오 견본주택에  인파 몰려,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
84,2016.04.24. 오후 1:26,청주 지웰시티 푸르지오 모델하우스에 3일간 2.9만명 방문,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
85,2016.04.24. 오후 1:25,감정원 지능형건축물 인증제 운영기관 되다,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지능형건축물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인증제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('되다', 'O')]"
86,2016.04.24. 오후 1:25,대림그룹 임직원 가족과 함께 남산서 야생화심기 행사,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('야생', 'EVENT'), ('화심', 'EVENT'), ('기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
87,2016.04.24. 오후 1:14,정부 상습체불 건설업자 명단 공표 추진··· 건설업체 10개사 선정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공표', 'O'), (' ', 'O'), ('추진···', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('10개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
88,2016.04.24. 오후 1:12,245억 6000만원 체불한 악덕 건설업체 9월 공개,"[('245억 6000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('체불한', 'O'), (' ', 'O'), ('악덕', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
89,2016.04.24. 오후 1:10,지웰시티 마지막 물량을 잡아라…견본주택 2.9만명 북적,"[('지웰시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('물량을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
90,2016.04.24. 오후 1:09,한국감정원지능형건축물 인증제도 운영기관 지정,"[('한국감정원지능형건축물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인증제', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('운영기관', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
91,2016.04.24. 오후 12:48,포스코건설 동해항 3단계 북방파제 축조 2공구 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2016.04.24. 오후 12:41,9월 상습 하도급체불업차 실명 첫 공개된다,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급체불업차', 'O'), (' ', 'O'), ('실명', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
93,2016.04.24. 오후 12:33,공사대금 상습체불업자 명단 공개,"[('공사대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
94,2016.04.24. 오후 12:33,충남 천안 충북 청주서 도시재생 민간투자사업 공모,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생 민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
95,2016.04.24. 오후 12:33,한국형 특수교량 안전관리시스템 인도네시아 수출 추진...타당성조사 착수,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('특수교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진...타당성조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
96,2016.04.24. 오후 12:31,한국감정원 7월부터 지능형건축물 인증,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O')]"
97,2016.04.24. 오후 12:27,이번주 전국 14곳·5937가구 청약…견본주택 12곳 개관,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5937가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
98,2016.04.24. 오후 12:24,대림그룹 임직원 봄맞이 남산 꽃단장 나서,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃단장', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
99,2016.04.24. 오전 11:50,교통안전공단 CNG 버스 무상 특별 안전점검 실시,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CNG 버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무상', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('안전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
100,2016.04.24. 오전 11:46,대림그룹 임직원 가족들과 봄맞이 남산 꽃단장 나서,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('꽃단장', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
101,2016.04.24. 오전 11:41,LH 이천마장지구 첫 공동주택용지 2필지 출시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
102,2016.04.24. 오전 11:39,한국감정원 7월부터 지능형건축물 인증 업무 시행,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
103,2016.04.24. 오전 11:37,포스코건설 동해항 3단계 북방파제 축조공사 2공구 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
104,2016.04.24. 오전 11:36,경의중앙선 효창공원앞역 오는 30일 첫 손님맞이,"[('경의중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효창공원', 'LOCATION'), ('앞', 'TERM'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이', 'O')]"
105,2016.04.24. 오전 11:33,집수리 상담부터 공사비 융자지원 신청까지…서울시 집수리닷컴 25일 오픈,"[('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('상담부터', 'O'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('신청까지…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리닷컴', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
107,2016.04.24. 오전 11:27,2000가구 규모 킨텍스원시티 등 전국 6900가구 청약,"[('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6900가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
108,2016.04.24. 오전 11:27,청주 천안 3600억 도시재생 사업자공모,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('공모', 'O')]"
109,2016.04.24. 오전 11:26,포스코건설 동해항 3단계 북방파제 축조공사 2공구 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
110,2016.04.24. 오전 11:15,서울시 25일부터 저층 집수리 지원 집수리닷컴 개설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리닷컴', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
111,2016.04.24. 오전 11:15,단독·다가구 거주자 서울시 집수리닷컴서 주택진단·공사비 융자 신청,"[('단독·다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집수리닷컴', 'TERM'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('주택진단·공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('융자', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
112,2016.04.24. 오전 11:14,국토부 청주·천안 도시재생지역 민간투자사업자 공모,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생지역', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
113,2016.04.24. 오전 11:11,청주·천안시 도시재생 민간사업자 공모,"[('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
114,2016.04.24. 오전 11:11,포스코건설 동해항 북방파제 축조공사 2공구 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
115,2016.04.24. 오전 11:08,국내 교량 안전관리 기술 인도네시아 시작으로해외 진출 박차,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('시작으로해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
116,2016.04.24. 오전 11:06,LH 이천마장지구 첫 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
118,2016.04.24. 오전 11:03,경기도시공사 의정부에서 북부본부 개소…다산ㆍ킨텍스ㆍ연천ㆍ포천 띄우나,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('본부', 'O'), (' ', 'O'), ('개소…', 'O'), ('다산', 'PERSON'), ('ㆍ', 'O'), ('킨텍스', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('연천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('포천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('띄우나', 'O')]"
119,2016.04.24. 오전 11:03,그린리모델링 사업자 모집,"[('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
120,2016.04.24. 오전 11:03,교량 안전관리 기술 인도네시아 수출한다,"[('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출한다', 'O')]"
121,2016.04.24. 오전 11:02,하도급대급 상습 체납 건설업자 명단 공개,"[('하도급대급', 'O'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('체납', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
122,2016.04.24. 오전 11:02,상습체불 건설업체 명단 공개된다,"[('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개된다', 'O')]"
124,2016.04.24. 오전 11:01,국토부 인도네시아 특수교량 안전기술 타당성 조사 착수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('특수교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전기술', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
125,2016.04.24. 오전 11:01,LH 이천마장지구에 첫 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천마장지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
126,2016.04.24. 오전 11:01,LH 이천 마장지구 첫 공동주택용지 2필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('2필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
127,2016.04.24. 오전 11:00,청주·천안 도시재생 민간투자사업 사업자 공모,"[('청주·', 'TERM'), ('천안 도시재생 민간투자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
128,2016.04.24. 오전 11:00,LH 이천 마장지구 공동주택용지 B1·3블록 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마장지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('B1·3블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
129,2016.04.24. 오전 11:00,민간과 공공이 함께하는 도시재생사업 청주·천안에서 첫 사업자 공모,"[('민간과', 'O'), (' ', 'O'), ('공공이', 'O'), (' ', 'O'), ('함께하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
130,2016.04.24. 오전 11:00,상습체불 건설업자는 누구… 첫 명단 공개,"[('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구…', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
131,2016.04.24. 오전 11:00,“올해 그린리모델링 사업자는 누구”,"[('“', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구”', 'O')]"
132,2016.04.24. 오전 11:00,국토부 그린 리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
133,2016.04.24. 오전 11:00,하도급대금 상습체불 246억원…9월 첫 명단 공개,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습체불', 'O'), (' ', 'O'), ('246억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
134,2016.04.24. 오전 11:00,인도네시아에 특수교량 안전관리 기술 수출된다,"[('인도네시아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특수교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수출된다', 'O')]"
135,2016.04.24. 오전 11:00,3600억 청주·천안 도시재생 민간투자사업자 25일부터 공모,"[('3600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
136,2016.04.24. 오전 11:00,국토부 2016년 그린리모델링 사업자 모집합니다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집합니다', 'O')]"
137,2016.04.24. 오전 11:00,교량 안전관리 기술 해외 진출길 연다,"[('교량', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출길', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
138,2016.04.24. 오전 11:00,하도급대금 상습 체불업자 명단 9월 첫 공개,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('상습', 'O'), (' ', 'O'), ('체불업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('명단', 'O'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
139,2016.04.24. 오전 11:00,국토부 올해 그린리모델링 사업자 모집,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
140,2016.04.24. 오전 11:00,세종시 2020년부터 어디서든 5분 안에 카셰어링 가능,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어디서든', 'O'), (' ', 'O'), ('5분 안', 'TIME'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
141,2016.04.24. 오전 10:56,파주·양주·하남·안성·시흥에는 무슨 일이,"[('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('양주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('안성', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('에는', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨', 'O'), (' ', 'O'), ('일이', 'O')]"
142,2016.04.24. 오전 10:51,포스코건설 동해항 3단계 북방파제 2공구 공사 1465억원 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1465억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
143,2016.04.24. 오전 10:46,쏟아지는 강남 재건축·재개발…이주 수요 ↑,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발…이주', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
144,2016.04.24. 오전 10:44,대림그룹 남산 정화활동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O')]"
145,2016.04.24. 오전 10:44,대림그룹 남산 정화활동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O')]"
146,2016.04.24. 오전 10:44,남산 정화활동 나선 대림그룹 가족들,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
147,2016.04.24. 오전 10:44,대림그룹 아이들과 함께 남산 정화활동,"[('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아이들과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O')]"
148,2016.04.24. 오전 10:44,남산 정화활동 펼치는 대림그룹 가족들,"[('남산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('펼치는', 'O'), (' ', 'O'), ('대림그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
149,2016.04.24. 오전 10:26,전용 84㎡도 크다··· 70㎡대 평면 인기 쑥,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('크다···', 'O'), (' ', 'O'), ('70㎡대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
150,2016.04.24. 오전 10:05,분양탐방의정부 민락2지구 우미린이 주목받는 이유,"[('분양탐방', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
151,2016.04.24. 오전 9:47,GS건설 마린시티자이 견본주택… 2.5만명 찾아 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마린시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택…', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
152,2016.04.24. 오전 9:40,킨텍스원시티 견본주택 4만9000여명 북적,"[('킨텍스원시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만9000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
153,2016.04.24. 오전 9:40,5월20일 개통 강남순환도시고속도로 중형 2800원·소형 1600원 통행료,"[('5월20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('강남순환도시고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중형', 'O'), (' ', 'O'), ('2800원', 'QUANTITY'), ('·소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1600원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O')]"
154,2016.04.24. 오전 9:30,철길 주변 낡은 주택가의 변신,"[('철길', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택가의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
155,2016.04.24. 오전 9:30,최대 22조대 이란 초대형 수주 눈 앞,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('22조대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O')]"
156,2016.04.24. 오전 9:01,서울 아파트값 0.09% 상승…송파 재건축 단지 1.33% 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('1.33%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
157,2016.04.24. 오전 9:01,경매사냥 서울 강남구 역삼동 대우디오빌플러스 38.96㎡ 1회 유찰 2억400만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우디오빌플러스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('38.96㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('2억400만원', 'QUANTITY')]"
158,2016.04.24. 오전 9:01,부동산캘린더 전국 25곳에서 1만823가구 분양 봇물,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('25곳', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1만823가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
159,2016.04.24. 오전 9:01,역세권은 기본 녹지는 덤…부산지하철 1호선 명륜역 역세권 아파트 관심,"[('역세권은', 'O'), (' ', 'O'), ('기본', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지는', 'O'), (' ', 'O'), ('덤…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명륜역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
160,2016.04.24. 오전 8:00,중동서 현대두산 360억대 손해배상 소송…배경은,"[('중동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('현대두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('360억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소송…배경은', 'O')]"
161,2016.04.24. 오전 7:13,김기자의 부동산 WHY 신혼집 공동명의 vs 단독명의,"[('김기자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('WHY', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼집', 'O'), (' ', 'O'), ('공동명의', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('단독명의', 'O')]"
162,2016.04.24. 오전 7:05,지방도 여신심사 강화…지방發 주택시장 한파오나,"[('지방도', 'O'), (' ', 'O'), ('여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('한파오나', 'O')]"
163,2016.04.24. 오전 7:05,수도권 여신심사 강화로 주택거래 줄고 가격 약세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여신심사', 'O'), (' ', 'O'), ('강화로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
164,2016.04.24. 오전 7:05,주택담보대출 급증세 꺾이고 가계부채 연착륙할까,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾이고', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙할까', 'O')]"
165,2016.04.24. 오전 7:00,美부동산시장 대출규제 강화…하락전환 가능성 있어,"[('美', 'LOCATION'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…하락전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
166,2016.04.24. 오전 6:29,아파트값 강남 재건축만 봄바람…풀죽은 대구 넉달째↓,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축만', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…풀죽은', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('넉달째', 'DATE'), ('↓', 'O')]"
167,2016.04.24. 오전 6:21,내집연금 3종세트 25일 출시③베이비붐 세대의 노후보장 수단…그럼 자녀 세대는,"[('내집연금', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('세트', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시③베이비붐', 'O'), (' ', 'O'), ('세대의', 'O'), (' ', 'O'), ('노후보장', 'O'), (' ', 'O'), ('수단…그럼', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세대는', 'O')]"
168,2016.04.24. 오전 6:21,내집연금 3종세트 25일 출시②가계부채 해소 묘안…빚 있는 고령자 대출한도 70%까지 인출 가능,"[('내집연금', 'O'), (' ', 'O'), ('3종세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시②가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안…빚', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('고령자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출한도', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('인출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
169,2016.04.24. 오전 6:21,내집연금 3종세트 25일 출시①9억 이하 내집 담보 매월 생활비 손에 쥔다…주금공 22곳 은행 202곳서 가입,"[('내집연금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('세트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출시①', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('매월', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('쥔다…', 'O'), ('주금공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('202곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
170,2016.04.24. 오전 6:05,대학생들이 직접 만드는 월 26만원 임대주택은 어떤 모습,"[('대학생', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('만드는', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('26만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모습', 'O')]"
171,2016.04.24. 오전 6:00,한국감정원 오는 7월부터 지능형건축물 인증기관 된다,"[('한국감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오는 7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지능형건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('인증기관', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
172,2016.04.24. 오전 1:00,랜드마크도 조망권 나름...‘랜드마크’ 보여야 가치 오른다,"[('랜드마크도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('나름...‘랜드마크’', 'O'), (' ', 'O'), ('보여야', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
173,2016.04.24. 오전 12:11,옛 39사단 터서 유해물질 기준치 초과 검출… 아파트 건설 논란,"[('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터서', 'O'), (' ', 'O'), ('유해물질', 'O'), (' ', 'O'), ('기준치', 'O'), (' ', 'O'), ('초과', 'O'), (' ', 'O'), ('검출…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
174,2016.04.25. 오후 11:32,잠실운동장 세계적인 복합문화단지로 탈바꿈,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
175,2016.04.25. 오후 11:02,이젠 당신만 바라 봅니다,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('당신만', 'O'), (' ', 'O'), ('바라', 'O'), (' ', 'O'), ('봅니다', 'O')]"
176,2016.04.25. 오후 10:42,가좌지구 행복주택 입주 경쟁 47 대 1,"[('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('47 대 1', 'QUANTITY')]"
177,2016.04.25. 오후 10:19,잠실운동장 일대 MICE 메카로 거듭난다,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
178,2016.04.25. 오후 9:28,분양 포커스 동탄2신도시 프리미엄 주도 고품격 브랜드 아파트…동탄파크자이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('동탄파크자이', 'ARTIFACT')]"
179,2016.04.25. 오후 9:27,분양 포커스 황금노선 지하철 5·9호선 더블 역세권 복층형 오피스텔 파격 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('황금노선', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5·9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더블', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
180,2016.04.25. 오후 9:26,분양 포커스 길따라 돈이 흐른다 역세권 오피스텔·상가 투자열기 후끈,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('길따라', 'O'), (' ', 'O'), ('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
181,2016.04.25. 오후 9:25,분양 포커스 택지지구 힐링아파트 청약경쟁률 높은 이유 있네,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있네', 'O')]"
182,2016.04.25. 오후 9:24,분양 포커스 미사역 효성해링턴 타워 The First 삼성·신세계 후광효과 만점,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('The', 'O'), (' ', 'O'), ('First', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('신세계', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후광효과', 'O'), (' ', 'O'), ('만점', 'QUANTITY')]"
183,2016.04.25. 오후 9:24,분양 포커스 청라 센트럴 에일린의 뜰 청라 최중심 아파텔 상가분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최중심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파텔', 'O'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
184,2016.04.25. 오후 9:23,분양 포커스 하남 미사 신안인스빌 미사강변도시 알짜 입지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미사강변도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O')]"
185,2016.04.25. 오후 9:18,분양 포커스 달궈진 분양시장 총선 이후 알짜 물량 쏟아진다,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('달궈진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
186,2016.04.25. 오후 9:17,분양 포커스 힐스테이트 당진 2차 단일 브랜드로 당진 최대 규모,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포', 'ARTIFACT'), ('커스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드로', 'O'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O')]"
187,2016.04.25. 오후 9:16,분양 포커스 e편한세상 용인 한숲시티 단지 내 대형 테마파크 조성,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한숲시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
188,2016.04.25. 오후 9:15,분양 포커스 삼중토건주 시행 광교 레이크 프라임 광교호수공원 옆 섹션 오피스,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('삼중토건주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('광교 레이크 프라임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('광교호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('섹션', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
189,2016.04.25. 오후 9:15,분양 포커스 한양산업개발 타워더모스트 우정혁신도시 임차인에 애견 서비스 제공,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한양산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('타워더모스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('우정혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('애견', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
190,2016.04.25. 오후 9:14,분양 포커스 김포학운 3산업단지 경기 서북부 최대 산업 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('학운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
191,2016.04.25. 오후 9:13,분양 포커스 베니스 스퀘어 배곧신도시 랜드마크 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('베니스 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
192,2016.04.25. 오후 9:13,분양 포커스 평촌역 안양벤처밸리 아이에스비즈타워 층고 최대 5.7m 탁 트인 공간,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('평촌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안양벤처밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이에스비즈타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('층고', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O')]"
193,2016.04.25. 오후 9:12,가좌 행복주택 청약 최고 2000대 1,"[('가좌 행복주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2000대 1', 'QUANTITY')]"
194,2016.04.25. 오후 9:12,분양 포커스 송파 호반베르디움 더 퍼스트 4베이4룸 가변형 벽체 적용,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4베이4룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가변형', 'O'), (' ', 'O'), ('벽체', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
195,2016.04.25. 오후 9:11,분양 포커스 은퇴 없는 월급통장…KTX광명역세권 최초 스트리트형 상가가 딱,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('은퇴', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('월급통장…', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('광명역세권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('딱', 'O')]"
196,2016.04.25. 오후 9:09,분양 포커스 고속도로와 지하철역 인접…교통 완벽한 지식산업센터 미사 퍼스트 엘타워,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로와', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('인접…교통', 'O'), (' ', 'O'), ('완벽한', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퍼스트 엘타워', 'ARTIFACT')]"
197,2016.04.25. 오후 8:46,올 첫 행복주택 입주자 모집 최고 경쟁률 2012 대 1,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2012 대 1', 'QUANTITY')]"
198,2016.04.25. 오후 7:32,행복주택 올해 첫 입주자 모집…사회초년생들 “너도나도 들어가자”,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집…', 'O'), ('사회초년생', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“너도나도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어가자”', 'O')]"
199,2016.04.25. 오후 7:20,서울 가좌역 행복주택 청약 경쟁률 48대 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('48대 1', 'QUANTITY')]"
200,2016.04.25. 오후 7:18,서울가좌역 행복주택 모집에 1만7180명 접수…청약경쟁률 48대1,"[('서울가좌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만7180명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수…청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('48대1', 'QUANTITY')]"
201,2016.04.25. 오후 7:09,행복주택 1638가구 모집에 2만 3000명 몰렸다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다', 'O')]"
202,2016.04.25. 오후 6:59,시티스케이프 코리아 중국 빅2 부동산단체 6월 한국에 온다,"[('시티스케이프 코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('빅2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산단체', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
203,2016.04.25. 오후 6:58,서울 가좌역 행복주택 청약 최고 2012대 1,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가좌역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('2012대 1', 'QUANTITY')]"
204,2016.04.25. 오후 6:57,올해 첫 행복주택 입주자 모집 1638가구 모집 2만3607명 청약,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('1638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3607명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
205,2016.04.25. 오후 6:57,시티스케이프 코리아 중국 큰손 대거 참가…부동산 거래 큰 장 열린다,"[('시티스케이프 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('큰손', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('참가…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
206,2016.04.25. 오후 6:55,에티오피아에 한국형 신도시 수출하나,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출하나', 'O')]"
207,2016.04.25. 오후 6:55,서울 역세권 아파트 눈길 가네,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('가네', 'O')]"
208,2016.04.25. 오후 6:54,모십니다 아름다운 아파트 사진 공모전 엽니다,"[('모십니다', 'O'), (' ', 'O'), ('아름다운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('엽니다', 'O')]"
209,2016.04.25. 오후 6:53,올 첫 행복주택 모집에 2만 3607명 몰려,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 3607명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
210,2016.04.25. 오후 6:50,행복주택 모집에 2만명 몰렸다…가좌지구 47.5대1,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰렸다…', 'O'), ('가좌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('47.5대1', 'QUANTITY')]"
211,2016.04.25. 오후 6:40,행복주택 1천638가구 입주자 모집에 2만여명 몰려,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천638가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
212,2016.04.25. 오후 6:40,하림 양재동 파이시티 4525억원에 매입,"[('하림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파이시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4525억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O')]"
213,2016.04.25. 오후 6:28,한양 수원 한양수자인 호매실 분양,"[('한양', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
214,2016.04.25. 오후 6:27,HUG 무주택 저소득층 임차자금 5억원 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
215,2016.04.25. 오후 6:27,포스코건설 동탄역 더샵 센트럴시티2차 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
216,2016.04.25. 오후 6:27,세종 22생활권 P3 메이저시티 상가 분양,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
217,2016.04.25. 오후 6:27,현장르포 결국 로또된 서울 강남.서초구 보금자리주택지구 아파트,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('로또된', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
218,2016.04.25. 오후 6:15,세계 주요 거래소 상장 후 몸값 치솟았네,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('거래소', 'O'), (' ', 'O'), ('상장', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟았네', 'O')]"
219,2016.04.25. 오후 6:10,우리나라 국토경관 체계 정립 33개 민·관 전문가가 나선다,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('국토경관', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('정립', 'O'), (' ', 'O'), ('33개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민·관', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
220,2016.04.25. 오후 6:10,수도권 분양 재개.. 분양가가 성패 가른다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('재개..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가가', 'O'), (' ', 'O'), ('성패', 'O'), (' ', 'O'), ('가른다', 'O')]"
221,2016.04.25. 오후 6:10,LH 에티오피아에 한국형 신도시 모델 전수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
222,2016.04.25. 오후 6:10,서울시 부동산 벤처기업과 협업한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('벤처기업과', 'O'), (' ', 'O'), ('협업한다', 'O')]"
224,2016.04.25. 오후 6:03,해외건설협회 공간정보산업협회와 업무협약...공간정보업체 해외진출 지원,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보산업협회', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약...공간정보업체', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
225,2016.04.25. 오후 5:54,실시간 거래분양권 전매 앞둔 송파헬리오시티가락시영 매매 8.5억 원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('송파헬리오시티가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('8.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
226,2016.04.25. 오후 5:51,실시간 거래동대문구 ′장안현대홈타운1차′아파트 실거래가 3억 9400만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('장안현대홈타운1차', 'ARTIFACT'), ('′아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억 9400만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
227,2016.04.25. 오후 5:43,잠실에 제2코엑스·한강 보이는 야구장 짓는다,"[('잠실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2코엑스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('야구장', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
228,2016.04.25. 오후 5:42,HUG 무주택 저소득층 주택임차자금 5억 원 전달,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
229,2016.04.25. 오후 5:41,잠실운동장 일대 MICE 메카로 거듭난다,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭난다', 'O')]"
230,2016.04.25. 오후 5:38,대구지검 근로자 주택전세대출 악용 사기 20대 구속,"[('대구지검', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('악용', 'O'), (' ', 'O'), ('사기', 'O'), (' ', 'O'), ('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구속', 'O')]"
231,2016.04.25. 오후 5:33,단독 1기 신도시 분당 파크타운 리모델링 대신 첫 재건축,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파크타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
232,2016.04.25. 오후 5:31,박원순판 역세권 청년임대주택 18곳 사업성 시뮬레이션,"[('박원순', 'PERSON'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('18곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('시뮬레이션', 'O')]"
233,2016.04.25. 오후 5:31,분양현장 NOW 수지 동천자이 2차,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동천자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY')]"
234,2016.04.25. 오후 5:31,통합 청주서  새 아파트 6천가구 봇물,"[('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
235,2016.04.25. 오후 5:31,잠실 국제비즈니스 거점 탈바꿈…개발 마스터플랜 확정,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈…개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마스터플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
236,2016.04.25. 오후 5:27,‘H 비즈니스 파크’ 차별화된 설계로 경쟁력 강화,"[('‘', 'O'), ('H 비즈니스 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화된', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
237,2016.04.25. 오후 5:21,실시간 거래경의중앙선 일산역 역세권 단지 일산동양아파트 2억 8900만 원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래경의중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('일산동양아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2억 8900만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
238,2016.04.25. 오후 5:19,집주인 리모델링 2차 시범사업...LH 8개 광역시도서 설명회,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업...', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광역시도서', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
239,2016.04.25. 오후 5:19,2025년 잠실종합운동장 일대 국제비즈니스 핵심공간 탈바꿈,"[('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('잠실종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국제비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심공간', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
240,2016.04.25. 오후 5:15,서울 역세권 고밀도 개발 발표 후 한 달…시장 분위기는,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), ('…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('분위기는', 'O')]"
241,2016.04.25. 오후 5:14,울산시 그린벨트 내 뉴스테이 투자 주의보,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
242,2016.04.25. 오후 5:07,‘지방 대출규제’ 적용해도 분양시장 영향 미미할 듯,"[('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('미미할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
243,2016.04.25. 오후 5:05,HUG 무주택 저소득층 임차자금 5억원 기부,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
244,2016.04.25. 오후 5:03,저층 조망 우수한 ‘힐스테이트 중앙’ 분양중,"[('저층', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('우수한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중앙', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
245,2016.04.25. 오후 4:59,큰 평수보다 분양전환가 더 비싼 임대아파트 논란,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('평수보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환가', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
246,2016.04.25. 오후 4:59,위치선점 GTX A노선 최대 수혜지킨텍스원시티,"[('위치선점', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX A', 'ARTIFACT'), ('노선', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지', 'O'), ('킨텍스원시티', 'LOCATION')]"
247,2016.04.25. 오후 4:57,‘한양수자인 호매실’ 첨단설계로 생활의 불편함을 줄여라,"[('‘', 'O'), ('한양수자인 호매실', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('불편함을', 'O'), (' ', 'O'), ('줄여라', 'O')]"
248,2016.04.25. 오후 4:49,실시간 거래강서 ′화곡푸르지오′아파트 마곡지구 인접해 ′관심′ 전세 실거래가 5.2억 원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래강서', 'O'), (' ', 'O'), ('′', 'O'), ('화곡푸르지오', 'ARTIFACT'), ('′아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접해', 'O'), (' ', 'O'), ('′관심′', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
249,2016.04.25. 오후 4:49,HUG 무주택 저소득층 주택임차자금 5억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
250,2016.04.25. 오후 4:49,HUG 무주택 저소득층에 임차자금 5억원 후원,"[('HUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층에', 'O'), (' ', 'O'), ('임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
251,2016.04.25. 오후 4:46,실속 단지형 명품 단독 하우스 휴에이지 분양,"[('실속', 'O'), (' ', 'O'), ('단지형', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('휴에이지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2016.04.25. 오후 4:40,주택도시보증공사 무주택 저소득층 주택임차자금 5억원 후원,"[('주택도시보증공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임차자금', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
253,2016.04.25. 오후 4:40,조만 KDI 교수...“리츠 활성화 고령층 수입원 확보·사회 통합에 도움”,"[('조만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION'), ('...“리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('고령층', 'O'), (' ', 'O'), ('수입원', 'O'), (' ', 'O'), ('확보·사회', 'O'), (' ', 'O'), ('통합에', 'O'), (' ', 'O'), ('도움”', 'O')]"
254,2016.04.25. 오후 4:37,‘창원 중동 유니시티’ 중대형 물량 공급…다둥이 가족에 최적화,"[('‘', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…다둥이', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최적화', 'O')]"
255,2016.04.25. 오후 4:37,해외건설協공간정보산업協 해외진출 협력한다,"[('해외건설協공간정보산업協', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('협력한다', 'O')]"
256,2016.04.25. 오후 4:33,KCC건설 용산 효창파크 KCC스위첸 내달 분양,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효창파크 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
257,2016.04.25. 오후 4:32,실시간 거래연수구 송도동 입주 2년차 아파트 더샵그린워크1차 4억 원에 귀한 전세거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래연수구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵그린워크', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4억 원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
259,2016.04.25. 오후 4:21,실시간 거래다시 거래 활발해진 송도신도시… 송도웰카운티2단지 매매 5억원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래다시', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발해진', 'O'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('송도웰카운티2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
260,2016.04.25. 오후 4:16,위례신도시에 주거형 오피스텔 위례 오벨리스크 분양,"[('위례신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주거형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('위례 오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2016.04.25. 오후 4:10,잠실종합운동장 일대 국제교류 명소로,"[('잠실종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('국제교류', 'O'), (' ', 'O'), ('명소로', 'O')]"
262,2016.04.25. 오후 4:06,LH 집주인 리모델링 2차 시범사업 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
264,2016.04.25. 오후 4:02,경기도시공사 따복전세 80가구 입주자 모집,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따복전세', 'O'), (' ', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
265,2016.04.25. 오후 4:01,박원순판 역세권청년임대주택 사업 ‘수익성이 보이네’,"[('박원순', 'PERSON'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권청년임대주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘수익성이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이네’', 'O')]"
266,2016.04.25. 오후 3:59,‘서산 예천 SK뷰’ 지역주택조합 주택홍보관 23일 개관,"[('‘', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('23일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
267,2016.04.25. 오후 3:53,강남역 역세권 오피스텔 강남역 BIEL 106 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남역 BIEL 106', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
268,2016.04.25. 오후 3:52,해외건설協공간정보산업協 해외진출 활성화 위해 맞손,"[('해외건설協공간정보산업協', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
269,2016.04.25. 오후 3:52,두산건설 유동성 위기 탈출…HRSG 매각입찰 ‘눈앞’,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동성', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출…', 'O'), ('HRSG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매각입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈앞’', 'O')]"
270,2016.04.25. 오후 3:51,내 아이와 함께 살고 싶은 곳 단지 내 테마파크 갖춘 아파트 인기,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아이와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('살고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
271,2016.04.25. 오후 3:49,33인의 대한민국 국토경관헌장 제정위원회 발족,"[('33인', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관헌장 제정위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발족', 'O')]"
272,2016.04.25. 오후 3:47,서울시㈜두꺼비세상 청년·서민 주거안정 위한 업무협약,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), ('두꺼비세상', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청년·', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
273,2016.04.25. 오후 3:46,11만명 다녀간 39사단 부지 유니시티 견본주택 3가지 이유는,"[('11만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3가지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
275,2016.04.25. 오후 3:43,‘판교 알파돔시티’ 벨이태리 이태리 본연의 문화 느낀다,"[('‘', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('벨이태리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이태리', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('본연의', 'O'), (' ', 'O'), ('문화', 'O'), (' ', 'O'), ('느낀다', 'O')]"
276,2016.04.25. 오후 3:36,한양수자인 호매실 1394가구 이달 분양,"[('한양수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1394가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
277,2016.04.25. 오후 3:25,나주시 영산포에 산단형 행복주택 250호 건립,"[('나주시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영산포', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산단형', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('250호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
278,2016.04.25. 오후 3:25,실시간 거래5월 초 사전점검 앞둔 잠원동 래미안신반포팰리스 전세 실거래가 13.5억원 거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('5월 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사전점검', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안신반포팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('13.5억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
279,2016.04.25. 오후 3:24,정부 아프리카 등 개발도상국 관계자 초청해 인프라 개발 연수 진행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아프리카', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발도상국', 'O'), (' ', 'O'), ('관계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청해', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
280,2016.04.25. 오후 3:21,남다른 기술과 희소성… 대형사 실력발휘 킨텍스 원시티,"[('남다른', 'O'), (' ', 'O'), ('기술과', 'O'), (' ', 'O'), ('희소성…', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('실력발휘', 'O'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티', 'ARTIFACT')]"
281,2016.04.25. 오후 3:19,최치훈 삼성물산 사장 주말에 전체 임원들 소집한 이유,"[('최치훈', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('소집한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
282,2016.04.25. 오후 3:18,수원 호매실 마지막 대단지..‘한양수자인 호매실’ 1394가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한양수자인 호매실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1394가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2016.04.25. 오후 3:13,원스톱 라이프 실현한 ’광명역 태영 데시앙‘ 이달 분양,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('라이프', 'O'), (' ', 'O'), ('실현한', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('광명역 태영 데시앙', 'ARTIFACT'), ('‘', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2016.04.25. 오후 3:13,대우건설 세종시 메이저시티 단지 내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메이저시티 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2016.04.25. 오후 3:11,대우건설·현대ENG 등 세종시서 78개 점포 공급,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('78개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2016.04.25. 오후 3:05,‘한양수자인 호매실’  29일 견본주택 개관…호매실지구 막바지 분양,"[('‘', 'O'), ('한양수자인 호매실', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관…', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2016.04.25. 오후 3:04,45월 충청권에서 분양 큰 장 선다,"[('45월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
288,2016.04.25. 오후 3:03,‘세종시의 강남’ 22생활권 P3 메이저시티 단지내 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2016.04.25. 오후 3:02,‘불당 힐링타운’ 풍부한 생활인프라·쾌적한 자연환경 제공,"[('‘', 'O'), ('불당 힐링타운', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활인프라·쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('자연환경', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
291,2016.04.25. 오후 2:56,천안아산신도시에서 ‘타운하우스’ 로망 실현 하자,"[('천안아산신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘타운하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('로망', 'O'), (' ', 'O'), ('실현', 'O'), (' ', 'O'), ('하자', 'O')]"
292,2016.04.25. 오후 2:53,실시간 현장도봉구 창동 창동주공4단지 전·월세·매매가 저렴해 꾸준히 문의 이어져…,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전·월세·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴해', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준히', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O')]"
293,2016.04.25. 오후 2:52,에티오피아 한국형 신도시 모델 적극 도입희망,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('도입희망', 'O')]"
294,2016.04.25. 오후 2:51,2016년 제1회 스타트업 서바이벌 멘토링 개최,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('스', 'EVENT'), ('타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('서바이벌', 'O'), (' ', 'O'), ('멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
295,2016.04.25. 오후 2:46,‘주안 지웰 에스테이트’ 초역세권 단지로 ‘각광’,"[('‘', 'O'), ('주안 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
296,2016.04.25. 오후 2:45,클릭 e단지 용인 동천 자이 2차 아파트 내달 1057가구 분양,"[('클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('e단지', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동천 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1057가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2016.04.25. 오후 2:41,LH 집주인 리모델링 임대주택사업 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인 리모델링 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
298,2016.04.25. 오후 2:40,잠실운동장 일대 2025년 국제 비즈니스 거점으로 탈바꿈,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('거점으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
299,2016.04.25. 오후 2:39,용인 ‘신흥덕 롯데캐슬 레이시티’ 5월 분양 시작,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신흥덕 롯데캐슬 레이시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
300,2016.04.25. 오후 2:39,대우건설 세종시 22생활권 P3 메이저시티 단지 내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2016.04.25. 오후 2:37,역세권에 탁 트인 조망 갖춘 아파트 주목,"[('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('탁', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
302,2016.04.25. 오후 2:37,포스코건설 동탄역 더샵 센트럴시티2차 5월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2016.04.25. 오후 2:35,입주와 동시에 모두 누린다 완성형택지의 마지막 분양 아파트0,"[('입주와', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), ('완성형택지의', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
304,2016.04.25. 오후 2:33,실시간 거래답십리동 래미안위브 전용면적 84.98㎡ 매매 5억 9700만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('답십리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.98㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 9700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
306,2016.04.25. 오후 2:30,GS건설 동천2지구에 자이 타운 조성 박차,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동천2지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
307,2016.04.25. 오후 2:29,종합운동장 개발 MICE축 이동상권변화 예상,"[('종합운동장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE축', 'O'), (' ', 'O'), ('이동상권변화', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
308,2016.04.25. 오후 2:27,세종시 집값 브랜드가 갈랐다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('갈랐다', 'O')]"
309,2016.04.25. 오후 2:25,대우건설 등 세종시 22생활권 P3 메이저시티 단지 내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
310,2016.04.25. 오후 2:22,수익형 오피스텔 성공하려면 오피스텔 피하고 택지지구 쫓아라,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('쫓아라', 'O')]"
311,2016.04.25. 오후 2:20,노숙자 쉼터에서 공연장으로…지하보도는 변신中,"[('노숙자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('쉼터에서', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장으로…지하보도는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신中', 'O')]"
312,2016.04.25. 오후 2:19,오염정화 없이 39사단 터 아파트 분양 안돼,"[('오염정화', 'O'), (' ', 'O'), ('없이', 'O'), (' ', 'O'), ('39사단', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
313,2016.04.25. 오후 2:16,올해 수도권 재건축 이주 2만 가구…‘남양주’로 몰린다,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), ('…‘', 'O'), ('남양주', 'CITY'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
314,2016.04.25. 오후 2:14,‘e편한세상 양주신도시2차’ 이달 분양,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
315,2016.04.25. 오후 2:11,봄 성수기 맞은 분양시장…견본주택마다 북새통,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…견본주택마다', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
316,2016.04.25. 오후 2:01,‘의정부 민락2지구 분양’ 떠오르는 공공임대 아파트는 어디,"[('‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
317,2016.04.25. 오후 2:00,하남 리젠하임 소형 아파트 인기 속 조합원 모집 진행 순조로워,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('리젠하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('순조로워', 'O')]"
318,2016.04.25. 오후 1:59,명문학군에 교통까지 갖춘 구도심 새 아파트 인기,"[('명문학군에', 'O'), (' ', 'O'), ('교통까지', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
319,2016.04.25. 오후 1:58,역외소득·재산 자진신고 시행 6개월…숨겨둔 세원 5000억원 드러나,"[('역외소득·재산', 'O'), (' ', 'O'), ('자진신고', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월', 'DATE'), ('…숨겨둔', 'O'), (' ', 'O'), ('세원', 'O'), (' ', 'O'), ('5000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('드러나', 'O')]"
320,2016.04.25. 오후 1:56,KTX울산역 송대지구 양우내안愛 더퍼스트 최고 331 경쟁률로 청약 마감,"[('KTX', 'ARTIFACT'), ('울산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안愛 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('331', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
321,2016.04.25. 오후 1:54,실시간 거래강남 역삼e편한세상 전용 59.6㎡ 8억 6700만원 매매 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('59.6㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8억 6700만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
322,2016.04.25. 오후 1:43,포스코건설 동탄역 더샵 센트럴시티2차 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
323,2016.04.25. 오후 1:37,세종시 22생활권 P3 메이저시티 단지 내 상가 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2016.04.25. 오후 1:33,‘스트리트형 상가가 대세’…더테라스가든 인기몰이,"[('‘스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세’…', 'O'), ('더테라스가든', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
325,2016.04.25. 오후 1:30,한베트남 첫 도로협력회의 개최…기업 진출 확대,"[('한베트남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도로협력회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
326,2016.04.25. 오후 1:26,‘e편한세상 부산항’ 최고 131.71대 1 경쟁률로 1순위 마감,"[('‘', 'O'), ('e편한세상 부산항', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('131.71대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률로', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
327,2016.04.25. 오후 1:24,국토부 베트남과 도로협력회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('도로협력회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2016.04.25. 오후 1:24,서울세종 고속도로에 저소음 배수성 아스팔트 포장 적용,"[('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로에', 'O'), (' ', 'O'), ('저소음', 'O'), (' ', 'O'), ('배수성', 'O'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('포장', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
329,2016.04.25. 오후 1:24,잠실운동장 일대 2025년 국제비즈 교류거점 조성,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제비즈', 'O'), (' ', 'O'), ('교류거점', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
330,2016.04.25. 오후 1:24,LH 에티오피아 신도시 개발논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발논의', 'O')]"
331,2016.04.25. 오후 1:23,잠실운동장 2025년 국제 비즈니스 거점 된다,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('거점', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
332,2016.04.25. 오후 1:14,세종시 22생활권 P3 메이저시티 단지 내 상가 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('P3 메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2016.04.25. 오후 1:00,지방 대출 규제 D7 반사이익 기대되는 5월 신규 분양 어디,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('D7', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대되는', 'O'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
334,2016.04.25. 오후 12:10,다시 솟는 과천 쌍포 넘을까,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍포', 'O'), (' ', 'O'), ('넘을까', 'O')]"
335,2016.04.25. 오후 12:05,아시아초대석골목부터 역세권까지 서울을 바꾼다,"[('아시아초대석골목', 'LOCATION'), ('부터', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권까지', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
336,2016.04.25. 오후 12:05,아시아초대석서울형 도시재생 밑그림 그린 변창흠 SH공사 사장,"[('아시아', 'LOCATION'), ('초대석', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('밑그림', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('변창흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
337,2016.04.25. 오후 12:03,대우건설 세종시 메이저시티 단지 내 상가 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('메이저시티 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
338,2016.04.25. 오후 12:01,호재 이어지는 인천 탄탄한 수요 갖춘 호텔 분양,"[('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2016.04.25. 오후 12:01,지방 대출규제 임박 반사이익 분양단지,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('반사이익', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
341,2016.04.25. 오전 11:55,삼성물산 대규모 적자 호주 로이힐 프로젝트 경영진단,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'TERM'), (' ', 'O'), ('로이힐 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경영진단', 'O')]"
342,2016.04.25. 오전 11:54,청라 더 카운티 2차 28일부터 이틀간 본계약 진행,"[('청라 더 카운티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('28일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
343,2016.04.25. 오전 11:52,삼성물산 조단위 적자 호주 로이힐 프로젝트 실패원인 까본다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조단위', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('호주', 'TERM'), (' ', 'O'), ('로이힐 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('실패원인', 'O'), (' ', 'O'), ('까본다', 'O')]"
344,2016.04.25. 오전 11:47,출근 걱정 뚝 직주근접 오피스텔 인기,"[('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
345,2016.04.25. 오전 11:46,GS건설 6월 준공 ‘역삼자이’ 상가·아파트 일반 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('역삼자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가·아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
346,2016.04.25. 오전 11:45,‘진주혁신도시 라온프라이빗 시티 S’ 25일 견본주택 개관,"[('‘', 'O'), ('진주혁신도시 라온프라이빗 시티 S', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('25일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
347,2016.04.25. 오전 11:44,실시간 거래강남구 도곡동 래미안도곡카운티 8.5억 원 전세거래 완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안도곡카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8.5억 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세거래', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
348,2016.04.25. 오전 11:43,LH 집주인 리모델링 2차 시범사업 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
349,2016.04.25. 오전 11:42,코오롱글로벌 고덕신도시 신축공사 수주,"[('코오롱글로벌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
350,2016.04.25. 오전 11:42,전세대란 수혜단지 “교통이 답이다”,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('“교통이', 'O'), (' ', 'O'), ('답이다”', 'O')]"
351,2016.04.25. 오전 11:40,경북도청신도시 1단계 사업 마지막 민간아파트 분양,"[('경북도청신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
352,2016.04.25. 오전 11:39,국토부 개도국에 인프라 노하우 전수,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개도국에', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('전수', 'O')]"
353,2016.04.25. 오전 11:39,국토경관헌장 제정위원회 출범,"[('국토경관헌장 제정위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
354,2016.04.25. 오전 11:38,국토부 한·베트남 양자 도로협력회의 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·베트남 양자 도로협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2016.04.25. 오전 11:38,‘청주 테크노폴리스 우방 아이유쉘’ 견본주택에 2만여 명 방문,"[('‘', 'O'), ('청주 테크노폴리스 우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
356,2016.04.25. 오전 11:38,‘의정부 민락2지구 우미린’ 견본주택에 1만5천여명 몰려,"[('‘', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
357,2016.04.25. 오전 11:36,LH 집주인 리모델링 임대주택사업 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인 리모델링 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
358,2016.04.25. 오전 11:33,에티오피아에 한국형 신도시 수출하나…대표단 방한,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출하나…대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O')]"
359,2016.04.25. 오전 11:32,부산 부동산 시장 기대해볼 만…주목할 투자처 어디,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기대해볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만…주목할', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
360,2016.04.25. 오전 11:31,하이브리드 상가 원주 롯데캐슬 퍼스트 애비뉴 27일 입찰 진행,"[('하이브리드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 퍼스트 애비뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
361,2016.04.25. 오전 11:30,잠실운동장 일대 MICE시설 민간투자로 개발,"[('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('MICE시설', 'O'), (' ', 'O'), ('민간투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
362,2016.04.25. 오전 11:30,20만㎡ MICE 산업의 세계수도 들어선다,"[('20만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MICE', 'O'), (' ', 'O'), ('산업의', 'O'), (' ', 'O'), ('세계수도', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
363,2016.04.25. 오전 11:28,에티오피아 대표단 방한 LH와 한국형 신도시 모델 협력 논의,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('대표단', 'O'), (' ', 'O'), ('방한', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
364,2016.04.25. 오전 11:27,국제교류복합지구 본격 개발…잠실운동장 일대 첫 삽,"[('국제교류복합지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발…', 'O'), ('잠실운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
365,2016.04.25. 오전 11:27,의정부 민락2지구 ‘우미린’ 착한 분양가 눈길,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우미린', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
366,2016.04.25. 오전 11:26,현대건설 영산강 품은‘힐스테이트 리버파크’ 1263가구 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영산강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('품은‘', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1263가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
367,2016.04.25. 오전 11:26,합리적 가격  ‘대전선화 지역주택조합 아파트’ 조합원 모집,"[('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대전선화 지역주택조합 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
368,2016.04.25. 오전 11:25,마포집값 ‘상전벽해’,"[('마포', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상전벽해’', 'O')]"
369,2016.04.25. 오전 11:25,포스코건설 ‘동탄역 더샵 센트럴시티2차’ 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2016.04.25. 오전 11:24,대형마트 생활권인 ‘안산 파크 푸르지오’ 주부 계약자들이 많이 몰린 이유 있었네,"[('대형마트', 'O'), (' ', 'O'), ('생활권인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안산 파크 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
371,2016.04.25. 오전 11:22,에티오피아에 한국형 신도시 수출 청신호,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
372,2016.04.25. 오전 11:21, 신분당선축 IT밸리 형성  신분당선 연장 개통에 따른 경기권 오피스 시장의 확대,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), ('축', 'O'), (' ', 'O'), ('IT밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('형성', 'O'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개통에', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('경기권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
373,2016.04.25. 오전 11:21,LH 에티오피아와 주택도시 분야 협력 논의,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에티오피아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('주택도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('협력', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
374,2016.04.25. 오전 11:19,대우건설 세종 메이저시티 단지내 상가,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메이저시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
375,2016.04.25. 오전 11:15,대우건설 세종시 22생활권 P3 메이저시티 상가 이달 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권 P3 메이저시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2016.04.25. 오전 11:08,‘세종시 22생활권 P3 메이저시티’ 단지 내 상가 분양,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('22생활권 P3 메이저시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
377,2016.04.25. 오전 11:02,국제물류산업전 열려…2629일 일산 킨텍스서,"[('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('열려…', 'O'), ('2629일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O')]"
378,2016.04.25. 오전 11:02,CEO 칼럼천현숙 국토연구원 연구위원 행복주택 청년의 미래위한 터전돼야,"[('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('칼럼', 'O'), ('천현숙', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청년의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래위한', 'O'), (' ', 'O'), ('터전돼야', 'O')]"
379,2016.04.25. 오전 11:02,베트남 도로건설 시장 뚫린다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫린다', 'O')]"
380,2016.04.25. 오전 11:01,국제물류산업전 26일 막 올라 … 해외진출 발판 마련,"[('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
381,2016.04.25. 오전 11:01,국토부 환경부 물정책 위한 협력체계 구축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물정책', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('협력체계', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
382,2016.04.25. 오전 11:01,베트남 도로건설 시장 진출 정부가 함께 한다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
383,2016.04.25. 오전 11:01,지금은 분양중한류월드 중심 입지에 들어서는 일산 킨텍스 원시티영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('한류월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원시티영상', 'O')]"
385,2016.04.25. 오전 11:00,베트남 도로건설 시장 진출 놓고 한베트남 협력회의,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('한베트남 협력회의', 'ORGANIZATION')]"
386,2016.04.25. 오전 11:00,국토부 한·베트남 도로협력회의 개최...우리기업 진출 지원,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한·베트남 도로협력회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최...우리기업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
387,2016.04.25. 오전 11:00,국제물류산업전 26일 막 올라…해외진출 발판 마련,"[('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막', 'O'), (' ', 'O'), ('올라…해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
388,2016.04.25. 오전 11:00,국토부·환경부 물정책 손잡았다…물정책협의회 구성,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물정책', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡았다…', 'O'), ('물정책협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
389,2016.04.25. 오전 11:00,베트남 도로건설 시장 진출 모색…한·베 도로협력회의,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('모색…', 'O'), ('한·베 도로협력회의', 'ORGANIZATION')]"
390,2016.04.25. 오전 11:00,전·월세 상승 걱정··시흥목감 B3블록 10년공공임대주택 리츠공급 희소식,"[('전·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정··', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), ('목감', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B3블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠공급', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식', 'O')]"
391,2016.04.25. 오전 11:00,LH 집주인 리모델링 2차 시범사업 실시,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
392,2016.04.25. 오전 11:00,국토부환경부 물 정책 발전을 위해 손잡는다,"[('국토부환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('발전을', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('손잡는다', 'O')]"
393,2016.04.25. 오전 11:00,베트남 도로건설 시장 진출위해 정부가 나선다,"[('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('도로건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
394,2016.04.25. 오전 11:00,국토부·환경부 월례 물정책협의회 가동,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월례', 'DATE'), (' ', 'O'), ('물정책협의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
396,2016.04.25. 오전 11:00,국제물류산업전 고양 킨텍스서 26일 개최,"[('국제물류산업전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('킨텍스', 'ARTIFACT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
397,2016.04.25. 오전 10:59,에티오피아 한국형 신도시 모델 적극 도입희망,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('도입희망', 'O')]"
398,2016.04.25. 오전 10:56,세계적인 국토경관 조성 위해 8개 부처 뭉쳤다,"[('세계적인', 'O'), (' ', 'O'), ('국토경관', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('8개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉쳤다', 'O')]"
399,2016.04.25. 오전 10:56,시흥은계 S2블록 10년 공공임대 주택 리츠 1594세대 공급,"[('시흥은계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('S2블록', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('1594세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2016.04.25. 오전 10:53,경주외동 집값 프리미엄에 매매가 상승까지,"[('경주외동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승까지', 'O')]"
401,2016.04.25. 오전 10:50,분양 클로즈UP 신영 청주 지웰시티 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('신영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청주 지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
402,2016.04.25. 오전 10:48,부동산114 매물 시세부터 관리비까지 한번에 확인하세요,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('시세부터', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비까지', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O'), (' ', 'O'), ('확인하세요', 'O')]"
403,2016.04.25. 오전 10:45,서울시 ‘동네가게 사업영역 보호’ 추진…실시간 모니터링,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘동네가게', 'O'), (' ', 'O'), ('사업영역', 'O'), (' ', 'O'), ('보호’', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('모니터링', 'O')]"
404,2016.04.25. 오전 10:44,포스코건설 ‘동탄역 더샵 센트럴시티2차’ 내달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
405,2016.04.25. 오전 10:41,에티오피아 한국형 신도시 모델 적극 도입희망,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('도입희망', 'O')]"
406,2016.04.25. 오전 10:41,모델하우스 11만명 다녀간 창원 중동 유니시티 분양가는,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('11만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀간', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가는', 'O')]"
407,2016.04.25. 오전 10:41,‘서울 역세권’ 부동산 들썩…고밀도 개발 수혜 단지는,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…고밀도', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O')]"
408,2016.04.25. 오전 10:40,서울 파이시티부지 대기업에 매각 재추진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('파이시티부', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진', 'O')]"
410,2016.04.25. 오전 10:38,달아오른 분양시장…봄 성수기 맞아 견본주택 ‘문전성시’,"[('달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘문전성시’', 'O')]"
411,2016.04.25. 오전 10:37,LH 집주인 리모델링 2차사업 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
412,2016.04.25. 오전 10:37,주목 받는 가로주택정비사업 교육 수강생 모집26일부터 교육,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('가로주택정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), ('26일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
413,2016.04.25. 오전 10:36,LH 집주인 리모델링 2차 시범사업…상시접수 가능,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업…상시접수', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
414,2016.04.25. 오전 10:36,‘서울세종 고속도로’ 소음↓ 내구성↑ 새 아스팔트 포장,"[('‘', 'O'), ('서울세종 고속도로', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('소음↓', 'O'), (' ', 'O'), ('내구성↑', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아스팔트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('포장', 'O')]"
415,2016.04.25. 오전 10:36,실시간 거래신도시의 클래스를 보여주다 위례호반베르디움A28블럭 매매 7억 1840만원 거래완료,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('거래신도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('클래스를', 'O'), (' ', 'O'), ('보여주다', 'O'), (' ', 'O'), ('위례호반베르디움A28블', 'LOCATION'), ('럭', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('7억 1840만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래완료', 'O')]"
416,2016.04.25. 오전 10:33,울산역KTX 송대지구 양우내안愛 더퍼스트 전 주택형 순위 내 마감,"[('울산역', 'LOCATION'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('송대지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양우내안愛 더퍼스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
417,2016.04.25. 오전 10:30,캡틴아메리카 시빌워 예매율 맞먹는 아파트 사업설명회 어디,"[('캡틴아메리카 시빌워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('예매율', 'O'), (' ', 'O'), ('맞먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
418,2016.04.25. 오전 10:29,LH 2016년 우수 시공업체 선정 시상식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('시공업체', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O')]"
419,2016.04.25. 오전 10:28,에티오피아 한국형 신도시 모델 도입에 높은 관심,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('도입에', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
420,2016.04.25. 오전 10:27,잠실 종합운동장 2025년 국제 비즈니스 핵심공간으로,"[('잠실 종합운동장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2025년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심공간으로', 'O')]"
421,2016.04.25. 오전 10:25,LH 집주인 리모델링 2차 시범사업 설명회 연다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
422,2016.04.25. 오전 10:25,집주인 리모델링 임대주택사업 설명회 LH 25일부터 개최,"[('집주인 리모델링 임대주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
423,2016.04.25. 오전 10:19,포스코건설 동해항 3단계 북방파제 축조공사 2공구 수주,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동해항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북방파제', 'O'), (' ', 'O'), ('축조공사', 'O'), (' ', 'O'), ('2공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
424,2016.04.25. 오전 10:16,에티오피아에 한국형 신도시 수출길 열렸다,"[('에티오피아', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('열렸다', 'O')]"
425,2016.04.25. 오전 10:15,서곡序曲 울리는 중동의 저주…저유가 쇼크 현실로,"[('서곡序曲', 'O'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저주…저유가', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('현실로', 'O')]"
426,2016.04.25. 오전 10:08,포스코건설 ‘동탄역더샵센트럴시티2차’ 745가구 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄역더샵센트럴시티2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('745가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
427,2016.04.25. 오전 10:08,포스코건설‘동탄역 더샵 센트럴시티2차’ 다음달 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('‘', 'O'), ('동탄역 더샵 센트럴시티2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2016.04.25. 오전 10:06,서울세종 고속도로 빗길사고 줄인다…신소재 포장공법 적용,"[('서울', 'CITY'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('빗길사고', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다…신소재', 'O'), (' ', 'O'), ('포장공법', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
