,date,headline,keyword
0,2012.03.25. 오후 7:23,4대강 사업 해외수출 될까..태국총리 이포보 방문,"[('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외수출', 'O'), (' ', 'O'), ('될까..', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이포보', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
1,2012.03.25. 오후 7:03,선거 늪에 빠진 부동산 3不,"[('선거', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3不', 'QUANTITY')]"
2,2012.03.25. 오후 7:02,4대강 기술 태국 수출 현실화되나,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
3,2012.03.25. 오후 6:33,노후 공단 리모델링 탁상행정에 곳곳 암초,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공단', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상행정에', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
4,2012.03.25. 오후 6:32,이번 주 6곳 청약 …세종시 첫 오피스텔 눈길,"[('이번 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
5,2012.03.25. 오후 6:32,동탄2 동시분양 추진…가격도 낮춰 바람몰이,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…가격도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('바람몰이', 'O')]"
6,2012.03.25. 오후 6:32,개포 재건축조합 도시계획 심의 총선前에 끝내자…올인 작전,"[('개포 재건축조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('前에', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내자…올인', 'O'), (' ', 'O'), ('작전', 'O')]"
7,2012.03.25. 오후 6:32,서울 재건축 날개 없는 추락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
8,2012.03.25. 오후 6:32,내달 입주 아파트 절반 줄어…서울은 소폭 증가,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
9,2012.03.25. 오후 6:31,청실에 역전당한 은마 …재건축 속도가 아파트 운명 바꿨다,"[('청실에', 'O'), (' ', 'O'), ('역전당한', 'O'), (' ', 'O'), ('은마', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('속도가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('운명', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿨다', 'O')]"
10,2012.03.25. 오후 6:31,서울 아파트값 하락폭 커져…전세 시세도 소폭 떨어져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져…전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시세도', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
11,2012.03.25. 오후 6:31,분양현장 포커스 일산 풍산역 와이하우스,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('와이하우스', 'ARTIFACT')]"
12,2012.03.25. 오후 6:08,분양현장 NOW 세종시 푸르지오시티 오피스텔,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
13,2012.03.25. 오후 6:07,광교·서울서 대형상가 봇물,"[('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대형상가', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
14,2012.03.25. 오후 6:07,래미안 마포 등 전국 7곳 4천가구 분양,"[('래미안 마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
15,2012.03.25. 오후 6:06,일산 호수공원 상권 분당 정자동 넘본다,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정자동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘본다', 'O')]"
16,2012.03.25. 오후 6:06,고덕2단지 난데없는 흙 논쟁,"[('고덕', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('난데없는', 'O'), (' ', 'O'), ('흙', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O')]"
17,2012.03.25. 오후 6:06,미분양 아파트 왜 끌리나 했더니…이유가,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('끌리나', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니…이유가', 'O')]"
18,2012.03.25. 오후 6:05,MK 추천매물  강남구 사옥·임대용 빌딩 55억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥·임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
19,2012.03.25. 오후 6:03,아파트 시세 일부지역 반짝 상승 … 전반적으론 내림세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('전반적으론', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
20,2012.03.25. 오후 6:00,아파트 시세 거래 관망세 심화로 중소형 아파트마저 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('심화로', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트마저', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
22,2012.03.25. 오후 5:09,광주 도시형생활주택 분양 ‘급증’,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘급증’', 'O')]"
23,2012.03.25. 오후 5:07,분양임대 갈등 여전한 소셜믹스,"[('분양임대', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('소셜믹스', 'O')]"
24,2012.03.25. 오후 5:04,65만 건설기술인 “위기를 도약으로”,"[('65만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('도약으로”', 'O')]"
25,2012.03.25. 오후 5:03,이건희家 주식가치 13조 돌파,"[('이건희', 'PERSON'), ('家', 'O'), (' ', 'O'), ('주식가치', 'O'), (' ', 'O'), ('13조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
26,2012.03.25. 오후 4:37,전문가들 “소셜믹스，결국은 돈 문제 귀결”.. 민간자본 끌어 임대공급 늘려야,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“소셜믹스，결국은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('귀결”..', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대공급', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
27,2012.03.25. 오후 4:37,소셜믹스단지 갈등의 씨앗 여전,"[('소셜믹스단지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등의', 'O'), (' ', 'O'), ('씨앗', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
28,2012.03.25. 오후 4:37,임대주택 국고보조금 30%.. 해석은 제각각,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('국고보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('해석은', 'O'), (' ', 'O'), ('제각각', 'O')]"
29,2012.03.25. 오후 4:32,잉락 태국총리 4대강 이포보 등 방문,"[('잉락', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이포보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
30,2012.03.25. 오후 4:21,과천 부동산 시장 어찌하오리까,"[('과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어찌하오리까', 'O')]"
31,2012.03.25. 오후 4:21,포스코건설 하천정화 봉사활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
32,2012.03.25. 오후 4:06,부동산 QA 부모 집서 살고있고 5년 보유 비거주 주택 팔려는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집서', 'O'), (' ', 'O'), ('살고있고', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('비거주', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려는데…', 'O')]"
33,2012.03.25. 오후 3:57,아파트 주간 시세 잠실 주공5단지 1000만원 내려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('5단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
34,2012.03.25. 오후 3:49,화제의 주거단지 수원 장안 힐스테이트,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
35,2012.03.25. 오후 3:48,봉천동 달동네 아파트촌 변신중,"[('봉천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('달동네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트촌', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
36,2012.03.25. 오후 3:48,블루칩 세종시 공동주택용지 물량 푼다,"[('블루칩', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
37,2012.03.25. 오후 2:25,구미옥계 우미 린2차 모델하우스 북적,"[('구미', 'CITY'), ('옥계', 'O'), (' ', 'O'), ('우미', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('린', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
38,2012.03.25. 오후 2:00,과천주공6단지 재건축두고 GS대우 신경전,"[('과천주공', 'LOCATION'), ('6단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축두고', 'O'), (' ', 'O'), ('GS대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신경전', 'O')]"
39,2012.03.25. 오후 1:45,주목이단지고양 원흥 보금자리주택 청약저축 없어도 가능,"[('주목이단지', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
40,2012.03.25. 오후 1:00,호반건설 광교신도시 ‘호반메트로큐브’ 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('호반메트로큐브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
41,2012.03.25. 오후 12:49,SK건설 최광철·조기행 대표이사 신규 선임,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최광철', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('조기행', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
42,2012.03.25. 오후 12:48,분양시장 본격 기지개…세종시 오피스텔 첫 분양,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
43,2012.03.25. 오후 12:45,부산 범내골역 한라비발디 STUDIO 422 임대수익형 인기예감,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('범내골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 STUDIO 422', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기예감', 'O')]"
44,2012.03.25. 오후 12:43,대구 첫 초고층 오피스텔…견본주택에 구름인파,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파', 'O')]"
45,2012.03.25. 오후 12:40,대형건설사 지방시장 공략 본격화,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
46,2012.03.25. 오후 12:06,구분 등기 오피스 없어서 못팔아요,"[('구분', 'O'), (' ', 'O'), ('등기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못팔아요', 'O')]"
47,2012.03.25. 오후 12:05,닛산 M56 QX56 등 141대 리콜,"[('닛산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('M56 QX56', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('141대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리콜', 'O')]"
48,2012.03.25. 오후 12:04,2016년까지 시내버스 10대중 4대는 저상버스로,"[('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('저상버스로', 'O')]"
49,2012.03.25. 오후 12:02,아시아나 화물기 블랙박스 회수 26일 재개,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('블랙박스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('회수', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개', 'O')]"
50,2012.03.25. 오후 12:01,건설공제조합 하도급체불 민원센터 개소,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하도급체불', 'O'), (' ', 'O'), ('민원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('개소', 'O')]"
51,2012.03.25. 오전 11:30,분양 하이라이트 대우 세종시 푸르지오 27일까지 청약 접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
52,2012.03.25. 오전 11:25,1분기 부동산시장 위축…가격은 조정,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
53,2012.03.25. 오전 11:20,인천 교통중심지에 부평 래미안·아이원 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교통중심지에', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2012.03.25. 오전 11:07,부동산캘린더 삼성 마포 리버웰 대림 세종e편한세상 눈길,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리버웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
55,2012.03.25. 오전 11:05,서울 아파트 시장 매매도 전세도 하락세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
56,2012.03.25. 오전 11:03,아파트형공장 지식산업센터로 이름바꾸니 잘나가네,"[('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름바꾸니', 'O'), (' ', 'O'), ('잘나가네', 'O')]"
57,2012.03.25. 오전 11:00,시내버스 40% 저상버스로…교통약자 시설 개선,"[('시내버스', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저상버스로…', 'O'), ('교통약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
58,2012.03.25. 오전 10:57,주간부동산서울 집값 6주 연속 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('6주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2012.03.25. 오전 10:54,롯데마트 PB상품 NB보다 2.7배 잘 팔렸다,"[('롯데마트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('PB상품', 'O'), (' ', 'O'), ('NB', 'ARTIFACT'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2.7배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('팔렸다', 'O')]"
60,2012.03.25. 오전 10:24,달라진 도시형생활주택...경쟁력 확보 안간힘,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택...경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
61,2012.03.25. 오전 10:18,광교 상가시장 3색色경쟁 2라운드,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('3색', 'QUANTITY'), ('色경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
62,2012.03.25. 오전 10:15,‘세종시 푸르지오 시티’ 견본주택 오픈,"[('‘', 'O'), ('세종시 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
63,2012.03.25. 오전 10:10,강남 VS 강북 집값 격차 확 줄었다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
64,2012.03.25. 오전 9:54,주총이슈두산건설 박용현 회장 사내이사 선임,"[('주총이슈', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박용현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사내이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
65,2012.03.25. 오전 9:00,수익형 부동산 지방확산.. 대구에 첫 초고층 오피스텔,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('지방확산..', 'O'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
66,2012.03.25. 오전 8:31,시흥 신천 삼환나우빌 입주 시작...시흥 랜드마크로 자리잡나,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼환나우빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작...', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리잡나', 'O')]"
67,2012.03.25. 오전 8:31,광교 ‘웅진 스타클래스’ 단지내 상가 분양,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웅진 스타클래스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
68,2012.03.26. 오후 10:00,한진重 필리핀 인프라 건설 최강자,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O')]"
69,2012.03.26. 오후 9:46,모로코에 4대강기술 수출 추진…기술협력 MOU,"[('모로코', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강기술', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수출', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
70,2012.03.26. 오후 7:35,세종시 푸르지오시티 청약 첫날 경쟁률 20대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20대 1', 'QUANTITY')]"
71,2012.03.26. 오후 7:09,세종 한양 수자인 디자인 차별화,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
72,2012.03.26. 오후 7:07,세종시·판교 오피스텔시장 잡아라,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔시장', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
73,2012.03.26. 오후 7:01,오피스텔 세종시 푸르지오 시티 방문객만 3만2000명 몰려,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
74,2012.03.26. 오후 6:59,잉락 태국 총리 한강 이포보 현장 방문,"[('잉락', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이포보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
75,2012.03.26. 오후 6:49,세종 한양 수자인 디자인 차별화,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양 수자인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('차별화', 'O')]"
76,2012.03.26. 오후 6:31,국토부 영세 해양환경 기업 관련 규제 개선,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('해양환경', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
77,2012.03.26. 오후 6:31,삼성동 아이파크 또 경매로,"[('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
78,2012.03.26. 오후 6:31,부동산산업학회장 고철 원장,"[('부동산산업학회장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('고철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('원장', 'CIVILIZATION')]"
79,2012.03.26. 오후 6:31,해운대관광리조트 101층으로 승인…2016년 완공,"[('해운대관광리조트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('101층', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승인…', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
80,2012.03.26. 오후 6:31,中 유학생 밀려든 대학로ㆍ신촌 원룸 품귀,"[('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유학생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('밀려든', 'O'), (' ', 'O'), ('대학로', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
81,2012.03.26. 오후 6:31,서울시 첫 미니 임대주택…문정ㆍ연남 등 153가구,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택…', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('연남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY')]"
82,2012.03.26. 오후 6:31,2분기 입주 아파트 증가…전세시장 안정되나,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정되나', 'O')]"
83,2012.03.26. 오후 6:31,SH공사 무료법률상담…임대아파트 입주민 대상,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무료법률상담…임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
84,2012.03.26. 오후 6:26,모로코 韓 4대강사업 수입한다,"[('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수입한다', 'O')]"
85,2012.03.26. 오후 5:52,주변 시세보다 2억 싼 아파트 실수요자들 눈길,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
86,2012.03.26. 오후 5:49,서울시 부실 정비업체 퇴출,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출', 'O')]"
87,2012.03.26. 오후 5:48,견본주택 탐방  래미안 마포 리버웰,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT')]"
88,2012.03.26. 오후 5:46,군산 지곡 쌍용예가 3월말 935가구 분양,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2012.03.26. 오후 5:45,한강변 분양 아파트 귀하신 몸,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL')]"
90,2012.03.26. 오후 5:38,4대강 첫 수출…모로코와 기술협력 MOU 체결,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('수출…', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
91,2012.03.26. 오후 5:25,SH공사 입주민 대상 무료법률 상담,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O')]"
92,2012.03.26. 오후 5:24,LH 올해 단지 내 상가 306개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2012.03.26. 오후 5:24,핵안보회의 첫 날 2부제 참여율 61% 불과,"[('핵안보회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여율', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
94,2012.03.26. 오후 5:22,강남 재건축 날개없는 추락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('날개없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O')]"
95,2012.03.26. 오후 5:21,한진重 필리핀 인프라 건설 최강자,"[('한진重', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O')]"
96,2012.03.26. 오후 5:11,박원순식 원룸 153가구…문정·연남동 9월 입주,"[('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('문정', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
97,2012.03.26. 오후 5:10,운정신도시에 GTX역 내주세요 총선 앞두고 주민 서명운동,"[('운정신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('내주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서명운동', 'O')]"
98,2012.03.26. 오후 5:10,46월 수도권 입주 물량 줄어,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
99,2012.03.26. 오후 5:09,LH 강남·서초보금자리 등 단지내 상가 306개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초보금자리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
100,2012.03.26. 오후 5:09,아파트도 튀어야 팔린다,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('튀어야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
101,2012.03.26. 오후 5:07,창업 1번지 강남 점포권리금 완연한 회복세,"[('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('회복세', 'O')]"
102,2012.03.26. 오후 5:05,한진중공업의 저력필리핀 라귄딩안 공항,"[('한진중공업', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('저력', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('라귄딩안 공항', 'LOCATION')]"
103,2012.03.26. 오후 5:05,자투리 땅 활용 도시형생활주택 짓는다,"[('자투리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
104,2012.03.26. 오후 5:05,세종시·판교 등 인기 청약지역，브랜드 오피스텔 분양 노려볼까,"[('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지역，브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
105,2012.03.26. 오후 5:04,주변 시세 보다 최대 2억원 이상 싼 아파트 노려볼까,"[('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
106,2012.03.26. 오후 5:04,광교신도시 신대역 인근 1층 상가 분양가 3.3㎡당 평균 4000만원 넘어,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
107,2012.03.26. 오후 5:04,타운하우스도 중소형 바람 분다,"[('타운하우스도', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
108,2012.03.26. 오후 5:03,돈되는 LH단지 상가 분양 받아볼까,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
109,2012.03.26. 오후 5:03,스트리트형 상가가 뜬다,"[('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
110,2012.03.26. 오후 5:03,불황 모르는 역세권 분양단지,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('모르는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O')]"
111,2012.03.26. 오후 5:03,관악구 일대 노후 단독주택지 4곳 아파트촌으로 탈바꿈,"[('관악구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
112,2012.03.26. 오후 5:03,바로잡습니다 3월26일자 앙드레김 디자인 최고급 빌라 반값에 나왔다 기사,"[('바로잡습니다', 'O'), (' ', 'O'), ('3월26일', 'DATE'), ('자', 'O'), (' ', 'O'), ('앙드레김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O'), (' ', 'O'), ('기사', 'O')]"
113,2012.03.26. 오후 4:58,4대강살리기사업 해외수출길 텄다 모로코와 첫 MOU 체결,"[('4대강살리기사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해외수출길', 'O'), (' ', 'O'), ('텄다', 'O'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
114,2012.03.26. 오후 4:45,광교 역세권 상가 몸값은…상층 최소3억원대이상 1층은5억원대이상 줘야,"[('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값은…상층', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), ('3억원대이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), ('5억원대이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줘야', 'O')]"
115,2012.03.26. 오후 4:13,평택청북 사랑으로3·5차 400가구 분양,"[('평택청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), ('3·5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('400가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2012.03.26. 오후 4:06,다음달 서울시내 정비관리업체 일제 점검 나선다,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('정비관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('일제', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
117,2012.03.26. 오후 3:56,한국부동산연합회장에 이진욱 씨,"[('한국부동산연합회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이진욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
118,2012.03.26. 오후 3:54,포스코건설 봄맞이 하천정화활동펼쳐,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('하천정화활동펼쳐', 'O')]"
119,2012.03.26. 오후 3:54,한일건설장현 대표이사 신규 선임,"[('한일건설장현', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
120,2012.03.26. 오후 3:52,부영주택 평택청북 사랑으로 부영 3·5차 분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택청북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3·5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
121,2012.03.26. 오후 3:42,지금은 분양중양우 내안애愛 애플도시형 생활주택,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중양우', 'O'), (' ', 'O'), ('내안애愛', 'O'), (' ', 'O'), ('애플', 'ARTIFACT'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O')]"
122,2012.03.26. 오후 3:40,한일건설 장현 신임 대표이사 선임,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
123,2012.03.26. 오후 3:26,돈되는 LH상가 단지내 상가 투자전략은...예정가 대비 150% 넘지말아야,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략은...예정가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('150%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘지말아야', 'O')]"
124,2012.03.26. 오후 3:26,헉 옆 동네인데 2억이 싸네…가격 경쟁력 높은 단지 실수요자들 노려볼 만,"[('헉', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('동네인데', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('싸네…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
126,2012.03.26. 오후 3:07,몽골인 콘크리트 기술과정 연수,"[('몽골인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('기술과정', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
128,2012.03.26. 오후 3:05,국내 첫 스페셜 리미티드 하우스 등장,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('스페셜', 'O'), (' ', 'O'), ('리미티드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
129,2012.03.26. 오후 3:03,부산 한라비발디 뚜겅열자 계약 너도나도,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한라비발디', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚜겅열자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('너도나도', 'O')]"
130,2012.03.26. 오후 3:02,핵안보정상회의 첫날 2부제 참여율 61% 불과,"[('핵안보정상회의', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2부제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('참여율', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
131,2012.03.26. 오후 2:50,박순만 대한시설물유지관리협회 회장 보수보강분야 전담하는 연구소 연내 설립할 것,"[('박순만', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한시설물유지관리협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보수보강분야', 'O'), (' ', 'O'), ('전담하는', 'O'), (' ', 'O'), ('연구소', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('설립할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
132,2012.03.26. 오후 2:49,한·칠레 조력발전 건설 관련 MOU 체결키로,"[('한', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('칠레', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('조력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결키로', 'O')]"
135,2012.03.26. 오후 2:37,도심 재개발 오피스텔 분양 눈길,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
136,2012.03.26. 오후 2:36,한일건설 대표이사에 장현 고려개발 본부장,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION')]"
137,2012.03.26. 오후 2:32,2월 항만물동량 1억196만톤..전년비 7.6%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('1억196만톤', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
138,2012.03.26. 오후 2:27,건기연 초고층 화재안전 검증 시스템 강화,"[('건기연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
139,2012.03.26. 오후 2:27,2분기 전국 4만호 아파트 입주… 수도권이 절반차지,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('차지', 'O')]"
140,2012.03.26. 오후 2:27,한국부동산연합회 신임 회장에 이진욱씨,"[('한국부동산연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이진욱', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
141,2012.03.26. 오후 2:12,실시간 에너지 감시 적용 군산 지곡 쌍용 예가 분양,"[('실시간', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('감시', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2012.03.26. 오후 2:03,박원순식 공공원룸주택 153가구 공급,"[('박원순', 'PERSON'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸주택', 'O'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2012.03.26. 오후 2:03,부실 정비업체 퇴출된다,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출된다', 'O')]"
144,2012.03.26. 오후 2:02,LH 37개 단지 306개 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('37개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
145,2012.03.26. 오후 2:01,46월 전국 아파트 4만가구 입주,"[('46월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
146,2012.03.26. 오후 1:53,고양삼송 아이파크 단지내 상가 오는 28일 입찰,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
147,2012.03.26. 오후 1:39,LH 아파트 단지내 상가 306개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
148,2012.03.26. 오후 1:27,서울시 12인용 공공임대 시범공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('시범공급', 'O')]"
149,2012.03.26. 오후 12:41,대구 수익형 부동산 투자 열기,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O')]"
150,2012.03.26. 오전 11:51,외국인 대상 고부가 틈새 상품 수원 레지던스 주목,"[('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
151,2012.03.26. 오전 11:45,자이vs푸르지오 내달 서울 분양‘빅매치,"[('자이', 'ARTIFACT'), ('vs', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), (""분양'빅매치"", 'O')]"
152,2012.03.26. 오전 11:40,판교·광교·세종시 청약인기 지역 오피스텔 주목,"[('판교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약인기', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
153,2012.03.26. 오전 11:39,1층짜리 낡은 가건물 월 1000만원대 수익형 부동산으로 변신,"[('1층짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('월', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
154,2012.03.26. 오전 11:38,쌍용건설 전북 군산에 군산 지곡 쌍용 예가 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
155,2012.03.26. 오전 11:35,서울시 송파 마천 양천에 12인가구 임대주택 시범 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('12인가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
156,2012.03.26. 오전 11:27,LH 단지내 상가 공급 올해는 확 줄었네..전년비 64%↓,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
158,2012.03.26. 오전 11:26,서울시 12인 가구 임대주택 본격 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
159,2012.03.26. 오전 11:25,2016년까지 저상버스 40%로 확대,"[('2016년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저상버스', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
160,2012.03.26. 오전 11:21,동영상 수도권 전세난 해소에 공기업 팔 걷어붙여..,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('해소에', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷어붙여..', 'O')]"
161,2012.03.26. 오전 11:16,SH공사，임대아파트 입주민 대상 무료법률 상담 실시,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), ('，임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료법률', 'O'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
162,2012.03.26. 오전 11:15,서울시 1∼2인용 임대 공공원룸 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1∼2인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('공공원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
163,2012.03.26. 오전 11:15,서울시 소규모 시유지에 ‘12인용 임대주택’ 153가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('12인용', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('153가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
164,2012.03.26. 오전 11:15,부실 정비사업전문관리업체 퇴출시킨다,"[('부실', 'O'), (' ', 'O'), ('정비사업전문관리업체', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴출시킨다', 'O')]"
165,2012.03.26. 오전 11:15,SH공사 임대아파트 입주민 대상 무료법률상담,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료법률상담', 'O')]"
166,2012.03.26. 오전 11:15,서울시 12인 가구용 임대주택 본격 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('12인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구용', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
167,2012.03.26. 오전 11:10,올 2분기 전국서 아파트 4만가구 집들이,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O')]"
168,2012.03.26. 오전 11:10,쌍용건설 올해 첫 분양…군산 지곡 쌍용 예가 935가구,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY')]"
169,2012.03.26. 오전 11:06,군산 지곡 쌍용 예가 내달 4일 분양,"[('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
170,2012.03.26. 오전 11:06,한국부동산연합회 이진욱 前 CCIM 회장 선출,"[('한국부동산연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
171,2012.03.26. 오전 11:05,2분기 전국 3만9천가구 입주‥14%↑,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주‥', 'O'), ('14%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
172,2012.03.26. 오전 11:01,쌍용건설 군산서 아파트 935가구 공급,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
173,2012.03.26. 오전 11:01,올 2분기 전국 입주아파트 4만가구.. 소폭 증가,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
174,2012.03.26. 오전 11:00,2분기 수도권 입주 아파트 큰 폭 감소…전세시장 불안요소되나,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('불안요소되나', 'O')]"
175,2012.03.26. 오전 11:00,올봄 입주 예정 아파트 4만 가구..세입자들 주목,"[('올봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
176,2012.03.26. 오전 11:00,2분기 전국아파트 4만호 입주예정,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('4만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정', 'O')]"
177,2012.03.26. 오전 11:00,2월 전국 항만물동량 전년 동기比 7.6%↑,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('항만물동량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
178,2012.03.26. 오전 11:00,올 봄 주택 입주 가뭄 닥친다.. 전년比 46%↓,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('닥친다..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('46%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
179,2012.03.26. 오전 11:00,해양환경 규제완화…기름탱크청소업 등 영세기업 수혜,"[('해양환경', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화…기름탱크청소업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('영세기업', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
180,2012.03.26. 오전 11:00,올 2분기 4만가구 집들이..1Q比 14.2%↑,"[('올 2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('4만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집들이..', 'O'), ('1Q比', 'DATE'), (' ', 'O'), ('14.2%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
181,2012.03.26. 오전 10:51,포스코건설 인천 승기천 인근서 하천 오물수거작업,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('승기천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근서', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('오물수거작업', 'O')]"
182,2012.03.26. 오전 10:46,한국부동산연합회 이진욱 前 CCIM 회장 선출,"[('한국부동산연합회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진욱', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('CCIM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
183,2012.03.26. 오전 10:43,강남3구 점포 권리금 금융위기 전 수준으로 회복,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
184,2012.03.26. 오전 10:40,LH 올 전국 306개 단지내 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
185,2012.03.26. 오전 10:36,포스코건설 봄맞이 인천 하천정화활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 하천정화활동', 'EVENT')]"
186,2012.03.26. 오전 10:35,세종시 푸르지오 시티 분양열풍‥3만2천여명 방문,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양열풍‥', 'O'), ('3만2천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
187,2012.03.26. 오전 10:26,LH 올해 전국단지내 상가 306개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2012.03.26. 오전 10:23,강남역 효성 인텔리안 복합상가 분양,"[('강남역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 인텔리안 복합상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
189,2012.03.26. 오전 10:23,포스코건설 봄맞이 하천정화활동 실시,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('하천정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
190,2012.03.26. 오전 10:22,쌍용건설 군산 지곡 쌍용예가 935가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
191,2012.03.26. 오전 10:21,잉락 태국 총리 한강 이포보 현장 방문,"[('잉락', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이포보', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
192,2012.03.26. 오전 10:08,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
193,2012.03.26. 오전 10:07,포스코건설 새봄맞이 하천정화 봉사,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('하천정화', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
194,2012.03.26. 오전 10:02,LH 올해 37개 단지서 총 306개 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2012.03.26. 오전 10:00,포스코건설 봄맞이 인천 하천정화활동,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄맞', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('인천 하천정화활동', 'EVENT')]"
196,2012.03.26. 오전 9:59,LH 올해 전국 단지내 상가 306개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
197,2012.03.26. 오전 9:56,골프장조망 아파트 삼송호반베르디움 분양,"[('골프장조망', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2012.03.26. 오전 9:48,최고 35층 용현엑슬루타워 특별분양,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용현엑슬루타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
199,2012.03.26. 오전 9:46,＜생생코스피＞ SOil 나세르 알 마하셔 대표이사 선임,"[('＜생생코스피＞', 'O'), (' ', 'O'), ('SOil', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('나세르 알 마하셔', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
200,2012.03.26. 오전 9:41,LH 올해 전국 37개 단지에서 306개 상가 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('37개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지에서', 'O'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
201,2012.03.26. 오전 9:23,벌써부터 걱정되네 서울시 장기안심주택…전셋값 내릴 수 있을지 ‘글쎄’,"[('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되네', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기안심주택…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('내릴', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘글쎄’', 'O')]"
202,2012.03.26. 오전 9:22,MB정부 보금자리주택 마지막 알짜는…세곡 평당 1300만원 파격 분양,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜는…세곡', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('1300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('파격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
203,2012.03.26. 오전 9:22,충청 핫스팟 청주·세종시…‘사두면 돈 될까’ 수도권 투자자 몰려,"[('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핫스팟', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('…‘사두면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('될까’', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
204,2012.03.26. 오전 9:20,세종 e편한세상 분양가입지브랜드 가치 ↑ 눈길,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가입지브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
205,2012.03.26. 오전 9:13,사진세종시 푸르지오시티 견본주택에 주말 3만여명 몰려,"[('사진', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
206,2012.03.26. 오전 9:04,3면개방형 설계… 울산 ‘태화강 엑슬루타워’ 눈길,"[('3면', 'QUANTITY'), ('개방형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('태화강 엑슬루타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
207,2012.03.26. 오전 8:59,65만 건설기술인 “위기를 도약으로”,"[('65만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기술인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“위기를', 'O'), (' ', 'O'), ('도약으로”', 'O')]"
208,2012.03.26. 오전 8:46,포토뉴스 세종시 첫 오피스텔 세종시 푸르지오 모델하우스 3만명 인파 몰려,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
209,2012.03.26. 오전 8:46,불황에 강한 역세권 분양시장의 영원한 블루칩,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('강한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('영원한', 'O'), (' ', 'O'), ('블루칩', 'O')]"
210,2012.03.26. 오전 8:45,5대 도시 투어 부동산세미나 내일 27일 인천에서 개최,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('내일 27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
211,2012.03.26. 오전 8:44,‘세종시 집중 분석’ 세미나 내일27일 대전컨벤션센터에서 개최,"[('‘', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('분석’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('내일27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전컨벤션센터', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
212,2012.03.26. 오전 8:36,새 입주 아파트 탐방SK건설 청라의 중심 ‘청라SK뷰’,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('청라SK뷰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
214,2012.03.26. 오전 8:31,부산 청약열풍 수익형까지 이어지나,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형까지', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
215,2012.03.26. 오전 8:26,4월 서울시내 ‘자이’ vs ‘푸르지오’ 맞대결 눈길,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('맞대결', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
216,2012.03.26. 오전 8:21,4대강 자전거길 633km 6일 만에 완주…국토종주 1호 탄생,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거길', 'O'), (' ', 'O'), ('633km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6일 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('완주…국토종주', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
217,2012.03.26. 오전 8:21,입점빠른 상가 투자자에게 먹히는 이유는,"[('입점빠른', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('먹히는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
218,2012.03.26. 오전 8:21,청약 인기 3인방 … 세종시판교광교 입성 기회,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('3인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('판교광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
219,2012.03.26. 오전 7:35,10억대 고급주택 절반값에 산다,"[('10억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('값에', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
220,2012.03.26. 오전 7:30,건설사가 수산업도 한다고,"[('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('수산업도', 'O'), (' ', 'O'), ('한다고', 'O')]"
221,2012.03.26. 오전 6:01,기반시설 부족 신도시 입주 불만 줄인다,"[('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
222,2012.03.26. 오전 3:13,분양 정보한라건설 부산 ‘범내골역 한라비발디 STUDIO 422’ 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범내골역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한라비발디 STUDIO 422', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
223,2012.03.26. 오전 3:12,부동산 캘린더28일 ‘구미 옥계 우미린2차’등 이번주 6곳 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구미', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥계 우미린2차', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
224,2012.03.26. 오전 3:12,서울 재건축 4분기 연속 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
225,2012.03.26. 오전 3:12,올 신규분양 ‘신도시 톱 10’7 서울세곡2지구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), (""신규분양'신도시"", 'O'), (' ', 'O'), ('톱', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), (""10'7"", 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('세곡2지구', 'LOCATION')]"
226,2012.03.26. 오전 3:12,매매 시황서울 아파트값 중소형도 하락세… 송파 0.25%↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.25%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
227,2012.03.26. 오전 12:33,혁신도시 일반분양 5% 그쳐,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
228,2012.03.26. 오전 12:33,공급 부족 직격탄 아파트 전셋값 급등,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('부족', 'O'), (' ', 'O'), ('직격탄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O')]"
229,2012.03.27. 오후 10:24,세종시 푸르지오 시티 청약 최고 183대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('183대 1', 'QUANTITY')]"
230,2012.03.27. 오후 10:17,분양게시판 군산 첫 중소형 4베이 지곡 쌍용 예가,"[('분양게시판', 'O'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O')]"
231,2012.03.27. 오후 10:12,총선 후 부동산 시장 침체 계속..전문가 진단,"[('총선 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('계속..', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('진단', 'O')]"
232,2012.03.27. 오후 10:02,세종시 첫 오피스텔 청약돌풍…최고 183대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약돌풍…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('183대1', 'QUANTITY')]"
233,2012.03.27. 오후 9:18,세종시 푸르지오시티 경쟁률 최고 183대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('183대1', 'QUANTITY')]"
234,2012.03.27. 오후 8:35,LH 신도시 입주민 지원 팔 걷었다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('팔', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('걷었다', 'O')]"
235,2012.03.27. 오후 7:57,주거비 부담 역대 최고,"[('주거비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
236,2012.03.27. 오후 7:57,GS건설 주상복합에 복합공연장 조성,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주상복합에', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
237,2012.03.27. 오후 7:43,현대산업개발 고양·울산에 상가 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
238,2012.03.27. 오후 7:00,대학생 전세임대 산 넘어 산,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
239,2012.03.27. 오후 6:43,상가뉴스레이다 내달 5일 상가투자 세미나 실시,"[('상가뉴스레이다', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 5일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
240,2012.03.27. 오후 6:34,분양단신 수원 호매실에 1710가구,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1710가구', 'QUANTITY')]"
241,2012.03.27. 오후 6:34,뜨거운 감자 DTI 완화 정부·정치권 뭉그적…시장만 몸달아,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉그적…시장만', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('달아', 'O')]"
242,2012.03.27. 오후 6:34,부동산 활성화 묘안 없나…거래 활성화 하려면 취득세 낮춰야,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('묘안', 'O'), (' ', 'O'), ('없나…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('낮춰야', 'O')]"
243,2012.03.27. 오후 6:33,워커힐아파트 리모델링 재시동,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
244,2012.03.27. 오후 6:33,마포 메세나폴리스에 문화공연장,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공연장', 'O')]"
245,2012.03.27. 오후 6:33,수도권  지방 집값差 감소…3년새 3.3㎡당 638만원으로 ↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값差', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('638만원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
246,2012.03.27. 오후 6:32,서초 한양·삼호가든3차 재건축 잰걸음,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('한양·', 'ARTIFACT'), ('삼호가든', 'ARTIFACT'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('잰걸음', 'O')]"
247,2012.03.27. 오후 6:32,LH 신도시 입주지원에 총력,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
248,2012.03.27. 오후 6:32,휘경주공 月 45만원…별채방 부수입 만족,"[('휘경주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('月', 'O'), (' ', 'O'), ('45만원', 'QUANTITY'), ('…별채방', 'O'), (' ', 'O'), ('부수입', 'O'), (' ', 'O'), ('만족', 'O')]"
249,2012.03.27. 오후 6:32,대학생 전세임대 순항…3월까지 계약률 95%,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('순항…', 'O'), ('3월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY')]"
250,2012.03.27. 오후 6:32,분양단신 남산 센트럴 자이 상가·사무실,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('남산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센트럴 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가·사무실', 'O')]"
251,2012.03.27. 오후 6:32,충주에 온천 테마도시 들어선다,"[('충주', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('온천', 'O'), (' ', 'O'), ('테마도시', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
252,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 붕어빵·성냥갑 그만…아파트 개성시대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('붕어빵', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개성시대', 'O')]"
253,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate JS개발 석문산업단지 인근…3.3㎥당 100만원대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('JS개발', 'O'), (' ', 'O'), ('석문산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근…', 'O'), ('3.3㎥당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원대', 'QUANTITY')]"
254,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate GS건설 신촌 자이엘라 대학생 수요 풍부 신촌 랜드마크,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이엘라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O')]"
255,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 신논현 마에스트로 점포 3개층에 메디컬센터 들어서,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('신논현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마에스트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('메디컬센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
256,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 전남도 친환경식품유통센터 운영한다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('전남도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('친환경식품유통센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영한다', 'O')]"
257,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 아파트 커뮤니티 시설 호텔 뺨치네,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치네', 'O')]"
258,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 가족수 따라 내맘대로 방 줄이고 늘리고…평면특화 전쟁,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('내맘대로', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고…평면특화', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
259,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 송브라더스 이문 웰츠 타워…이문종합시장 주상복합상가로 변신,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('송브라더스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이문 웰츠 타워', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('이문종합시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
260,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 평면 再무장 서초 롯데캐슬·세종 한양수지인 등 분양,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('再무장', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수지인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
261,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 작지만 크게…중소형의 반란,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('작지만', 'O'), (' ', 'O'), ('크게…중소형의', 'O'), (' ', 'O'), ('반란', 'O')]"
262,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 썬밸리 클락오드카운티 필리핀 경제특구 고급 오피스텔,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('썬밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클락오드카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('경제특구', 'O'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
263,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 홈 오피스·사우나…커뮤니티 보고 집 고를까,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('홈', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스·사우나…커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
264,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 생애주기 맞춘 대우 마이 프리미엄·벽산 셀프디자인,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('생애주기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마이 프리미엄', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('벽산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('셀프디자인', 'O')]"
265,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 다 똑같은 59·84㎡는 가라…아파트 평형 파괴 바람,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('59·84㎡', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('가라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
266,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 한일개발 한일휴니스빌 태릉입구역 초역세권 도시형주택,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('한일개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한일휴니스빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태릉입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O')]"
267,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 화성 반월 SK뷰 동탄 삼성 반도체 공장 호재,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('반도체 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
268,2012.03.27. 오후 6:31,Real Estate 정동개발 아트뷰 인천 예술회관역세권에 도시형 주택,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('정동개발 아트뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('예술회관', 'ARTIFACT'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O')]"
269,2012.03.27. 오후 6:24,한신평 건설사 평가시 PF사업 위험성 미리 반영키로,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가시', 'O'), (' ', 'O'), ('PF사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위험성', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('반영키로', 'O')]"
270,2012.03.27. 오후 6:21,동대문구 신설동에 20년만에 관광호텔 건립,"[('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신설동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
271,2012.03.27. 오후 5:53,사면초가 주택시장 총선훈풍조차 실종,"[('사면초가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('훈풍조차', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
272,2012.03.27. 오후 5:49,유영록 김포시장 지하 경전철 국토부서 승인,"[('유영록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지하', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('승인', 'O')]"
273,2012.03.27. 오후 5:49,총선후에도 부동산 시장 침체 여전,"[('총선후', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
274,2012.03.27. 오후 5:41,고양 삼송·울산 전하 아이파크 단지내 상가 분양,"[('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
275,2012.03.27. 오후 5:39,보금자리주택 입주 편의 증진방안 시행,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('편의', 'O'), (' ', 'O'), ('증진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
276,2012.03.27. 오후 5:26,반포자이 소송 재점화,"[('반포자이 소송', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
277,2012.03.27. 오후 5:20,한신평 예정 PF 추정손실 선반영해 건설사 평가한다,"[('한신평', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('PF', 'O'), (' ', 'O'), ('추정손실', 'O'), (' ', 'O'), ('선반영해', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('평가한다', 'O')]"
278,2012.03.27. 오후 5:11,기존집 처분 어려워 강남 보금자리도 입주 걱정,"[('기존집', 'O'), (' ', 'O'), ('처분', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
279,2012.03.27. 오후 5:11,국내 최장 배후령터널 30일 개통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
280,2012.03.27. 오후 5:10,수도권·지방 집값 격차 좁혀져…수도권 집장만 호기오나,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('좁혀져…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집장', 'CIVILIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('호기오나', 'O')]"
281,2012.03.27. 오후 5:10,대기업 옮겨오니 상권 상전벽해,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨오니', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('상전벽해', 'O')]"
282,2012.03.27. 오후 5:10,워커힐아파트 리모델링…희림건축에 설계용역,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링…', 'O'), ('희림건축', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O')]"
283,2012.03.27. 오후 5:10,대학생 전세임대 95% 계약,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
284,2012.03.27. 오후 5:10,배우자가 있으면 세금을 많이 줄일 수 있다,"[('배우자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('세금을', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('줄일', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
285,2012.03.27. 오후 5:00,건설사 ‘중소형’으로 승부한다,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘중소형’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부한다', 'O')]"
286,2012.03.27. 오후 4:51,LH 수도권 신도시 입주 팔걷어,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('팔걷어', 'O')]"
287,2012.03.27. 오후 4:51,수도권지방 전셋값 격차 더 커졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
288,2012.03.27. 오후 4:51,여의도·마포 날고 강남은 기고,"[('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('날고', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('기고', 'O')]"
289,2012.03.27. 오후 4:51,국내서 가장 긴 배후령터널 30일 개통,"[('국내서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴', 'O'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
290,2012.03.27. 오후 4:39,대구경북첨복단지·대구연구개발특구 서울서 28일 분양설명회,"[('대구경북첨복단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구연구개발특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('28일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양설명회', 'O')]"
291,2012.03.27. 오후 4:34,반포자이 소송 재점화,"[('반포자이 소송', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
292,2012.03.27. 오후 4:33,세종시에 우주측지 관측센터 들어서,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우주측지', 'O'), (' ', 'O'), ('관측센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
293,2012.03.27. 오후 4:33,주차면 너비기준 2.5m로 확대,"[('주차면', 'O'), (' ', 'O'), ('너비기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
294,2012.03.27. 오후 4:32,국내 최장 5.1Km 배후령터널 30일 개통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1Km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
295,2012.03.27. 오후 4:32,대학생 전세임대 산 넘어 산,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
296,2012.03.27. 오후 4:26,수원 호매실 보금자리 1710가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
297,2012.03.27. 오후 4:04,아파트 입주 점검 사항은,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('사항은', 'O')]"
298,2012.03.27. 오후 4:04,‘래미안 마포 리버웰’ 국내 최초 단지내 ‘한옥집’ 보존,"[('‘', 'O'), ('래미안 마포 리버웰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('‘한옥집’', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O')]"
299,2012.03.27. 오후 3:58,가격대별 중고車 어떤 모델 있나,"[('가격대별', 'O'), (' ', 'O'), ('중고車', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('있나', 'O')]"
300,2012.03.27. 오후 3:53,사랑으로 부영 3·5차，확정분양가 방식 분양,"[('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3·5차', 'QUANTITY'), ('，확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
301,2012.03.27. 오후 3:50,분양무덤 김포한강신도시 봄바람 불까,"[('분양무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('불까', 'O')]"
302,2012.03.27. 오후 3:42,주차공간 20cm 늘어난다,"[('주차공간', 'O'), (' ', 'O'), ('20cm', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
303,2012.03.27. 오후 3:21,건설사 12월 성적표 보니..현대 웃고 GS ‘울고’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘울고’', 'O')]"
304,2012.03.27. 오후 3:13,1분기 오피스 매매가 전 분기 비해 2% 올라,"[('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('분기', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
305,2012.03.27. 오후 3:12,한국수자원공사 네팔과 1300억원 규모 수력발전 협약,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
306,2012.03.27. 오후 3:08,수공 네팔 수력발전소 건설 개발협약,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('개발협약', 'O')]"
307,2012.03.27. 오후 3:02,LH 다음달 호매실지구에 보금자리주택 1710가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('호매실지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
308,2012.03.27. 오후 3:01,대학생 전세임대주택 계약률 95%,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY')]"
309,2012.03.27. 오후 2:57,희림 워커힐아파트 리모델링 맡는다,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('맡는다', 'O')]"
310,2012.03.27. 오후 2:57,워커힐아파트 리모델링 재추진한다,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재추진한다', 'O')]"
311,2012.03.27. 오후 2:56,대학생 전세임대주택 77% 다가구·다세대,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('77%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다가구·다세대', 'O')]"
312,2012.03.27. 오후 2:55,보금자리주택지구 상업용지 조기분양,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조기분양', 'O')]"
313,2012.03.27. 오후 2:55,계룡건설 지난해 매출액 1.2조원‥전년대비 8%↑,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('1.2조원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
314,2012.03.27. 오후 2:46,강남·서초 보금자리 편의시설도 동시 공급,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설도', 'O'), (' ', 'O'), ('동시', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
315,2012.03.27. 오후 2:46,한국수자원공사 네팔에 수력발전소 짓는다,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
316,2012.03.27. 오후 2:43,한국수자원공사 네팔 1300억원 수력발전소 체결,"[('한국수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('1300억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
317,2012.03.27. 오후 2:33,워커힐아파트 리모델링 재시동,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
318,2012.03.27. 오후 2:30,희림 워커힐아파트 리모델링 설계 수주,"[('희림 워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
319,2012.03.27. 오후 2:20,대학생 전세임대 입주희망자 95% 계약 끝났다,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났다', 'O')]"
320,2012.03.27. 오후 2:20,현대산업개발 고양 삼송단지·울산 전하단지 상가분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송단지', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
321,2012.03.27. 오후 2:15,희림 워커힐아파트 리모델링 설계 수주,"[('희림 워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
322,2012.03.27. 오후 2:13,쌍용건설 제13회 기술교류행사 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술교류행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
323,2012.03.27. 오후 2:12,단독 김포의 흉물 청구지벤 680억에 매각,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('흉물', 'O'), (' ', 'O'), ('청구지벤', 'O'), (' ', 'O'), ('680억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
324,2012.03.27. 오후 2:11,측량오차 1000㎞당 1㎜시대 열린다,"[('측량오차', 'O'), (' ', 'O'), ('1000㎞당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1㎜', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
325,2012.03.27. 오후 2:03,도심 재개발 오피스텔 분양 눈길,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
326,2012.03.27. 오후 2:02,추천 경매물건 서울시 동작구 대방동 아파트 전용 134.25㎡ 6억800만원,"[('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('134.25㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6억800만원', 'QUANTITY')]"
327,2012.03.27. 오후 2:01,쌍용건설 제13회 기술교류행사 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술교류행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
328,2012.03.27. 오후 2:01,올 봄 전국 총 39955가구 입주예정…스마트하게 입주 준비하세요,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('39955가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주예정…스마트하게', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하세요', 'O')]"
329,2012.03.27. 오후 2:00,수원 호매실 보금자리 1710가구 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호매실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
330,2012.03.27. 오후 2:00,59㎡ 84㎡ 중소형아파트 불티나게 팔린다,"[('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('84㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불티나게', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다', 'O')]"
331,2012.03.27. 오후 1:59,대학생 전세임대 입주희망자 95% 계약완료,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
332,2012.03.27. 오후 1:54,국내 최장 배후령터널 30일 개통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
333,2012.03.27. 오후 1:45,세종시 오피스텔이 기다려지는 이유,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려지는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
334,2012.03.27. 오후 1:45,수도권 VS 지방 매매·전세값 격차 역방향 질주,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('VS', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매·전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('역방향', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
335,2012.03.27. 오후 1:42,Real Estate 붕어빵·성냥갑 그만…아파트 개성시대,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('붕어빵', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('성냥', 'CIVILIZATION'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('그만…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개성시대', 'O')]"
336,2012.03.27. 오후 1:37,현대산업개발 고양 삼송·울산 전하 단지내 상가 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전하 단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
337,2012.03.27. 오후 1:36,한국토지신탁 문경에 없던 새로운 주거문화 선보일터…,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문경', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('없던', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('선보일터…', 'O')]"
338,2012.03.27. 오후 1:35,고양삼송 울산전하 아이파크 상가 분양,"[('고양', 'CITY'), ('삼송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('울산전하 아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2012.03.27. 오후 1:33,희림 광장동 워커힐아파트 리모델링,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
340,2012.03.27. 오후 1:33,아파트 입주전 이것만은 꼭 체크,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전', 'O'), (' ', 'O'), ('이것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('체크', 'O')]"
341,2012.03.27. 오후 1:32,미분양아파트 수요자들중 최대 관심은,"[('미분양아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('들중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('관심은', 'O')]"
342,2012.03.27. 오후 1:30,현대산업 고양삼송·울산전하 단지내상가 분양,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양삼송', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('울산전하 단', 'ARTIFACT'), ('지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
343,2012.03.27. 오후 1:28,보금자리도 입주율 걱정 입주기간 한달 늘려,"[('보금자리도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주율', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
344,2012.03.27. 오후 1:11,서울 서남부 지역 도시형생활주택 수요자 많아...,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많아...', 'O')]"
345,2012.03.27. 오후 12:54,120층 부산롯데타운 대역사 본격 시작,"[('120층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부산롯데타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대역사', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
346,2012.03.27. 오후 12:14,서울 광장동 워커힐아파트 리모델링사업 재시동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광장동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재시동', 'O')]"
347,2012.03.27. 오전 11:49,LH만 믿고 신도시에 입주하세요,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주하세요', 'O')]"
348,2012.03.27. 오전 11:41,“주택 안정성 걱정 뚝”,"[('“주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝”', 'O')]"
349,2012.03.27. 오전 11:41,포토뉴스 포스코건설 봄맞이 하천 정화활동,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('정화활동', 'O')]"
350,2012.03.27. 오전 11:36,희림건축 워커힐아파트 리모델링 설계 수주,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
351,2012.03.27. 오전 11:36,올 봄 전세 조용한 이유 있었네,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('조용한', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('있었네', 'O')]"
352,2012.03.27. 오전 11:36,바로 옆 동네가 2억원 싸다고…가격 경쟁력 큰 단지 관심집중,"[('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'O'), (' ', 'O'), ('동네가', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸다고…가격', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심집중', 'O')]"
353,2012.03.27. 오전 11:35,범내골역 한라비발디 스튜디오 모델하우스 북적,"[('범내골역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한라비발디 스튜디오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
354,2012.03.27. 오전 11:35,평택청북지구 1141가구 임대분양,"[('평택청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1141가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
355,2012.03.27. 오전 11:31,돈 되는 LH 단지내 상가 노려라,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
356,2012.03.27. 오전 11:27,쌍용건설 제13회 기술교류행사 개최,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제13회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술교류행사', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
357,2012.03.27. 오전 11:25,호남 KTX해저터널 총선 이후로,"[('호남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('총선 이후', 'DATE'), ('로', 'O')]"
358,2012.03.27. 오전 11:21,주차 너비 10% 넓어진다,"[('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('너비', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넓어진다', 'O')]"
359,2012.03.27. 오전 11:17,수자원공사 네팔 수력발전소 공동개발 협약,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('네팔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('수력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
360,2012.03.27. 오전 11:16,소잃고 외양간 고치는 LH,"[('소', 'ANIMAL'), ('잃고', 'O'), (' ', 'O'), ('외양간', 'O'), (' ', 'O'), ('고치는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION')]"
361,2012.03.27. 오전 11:16,줌인 리더스클럽2고로 생산량 급증 악재 훌훌…현대차 시너지…2분기 실적 기대,"[('줌인 리더스클럽2고', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('생산량', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('훌훌…', 'O'), ('현대차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시너지…', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
362,2012.03.27. 오전 11:15,주차면 넓어져 주차 쉬워진다,"[('주차면', 'O'), (' ', 'O'), ('넓어져', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
363,2012.03.27. 오전 11:12,LH 세종시 등 신도시 입주민 돕는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('돕는다', 'O')]"
364,2012.03.27. 오전 11:07,한일건설 대표이사에 장현 前 고려개발 건축본부장,"[('한일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축본부장', 'CIVILIZATION')]"
365,2012.03.27. 오전 11:04,주차하기 편해진다..주차면 너비기준 2.5m로 확대,"[('주차하기', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진다..', 'O'), (' ', 'O'), ('주차면', 'O'), (' ', 'O'), ('너비기준', 'O'), (' ', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
366,2012.03.27. 오전 11:03,대학생 전세임대 95% 계약완료,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
367,2012.03.27. 오전 11:01,국토부 대학생 전세임대주택 계약률 95%,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY')]"
368,2012.03.27. 오전 11:00,마포 주상복합 메세나폴리스 고급 문화공연장 개관,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
369,2012.03.27. 오전 11:00,대학생 전세임대 3월 입주희망자 95% 계약완료,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
370,2012.03.27. 오전 11:00,4대강 트위터 한글주소 서비스,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('트위터', 'TERM'), (' ', 'O'), ('한글주소', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
371,2012.03.27. 오전 11:00,대학생 전세임대 입주희망자 95% 계약완료,"[('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전세임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'CIVILIZATION'), ('희망자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('95%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
372,2012.03.27. 오전 11:00,주차너비 2.3m→2.5m… 주부도 주차 쉬워진다,"[('주차너비', 'O'), (' ', 'O'), ('2.3m', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('2.5m', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('주차', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
373,2012.03.27. 오전 10:59,쌍용건설 기술교류행사,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교류행사', 'O')]"
374,2012.03.27. 오전 10:54,국내 최장 5.1㎞ 배후령터널 30일 개통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('5.1', 'QUANTITY'), ('㎞', 'O'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
375,2012.03.27. 오전 10:51,최고급 아파트내에 초호화 상설 공연장이,"[('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트내에', 'O'), (' ', 'O'), ('초호화', 'O'), (' ', 'O'), ('상설', 'O'), (' ', 'O'), ('공연장이', 'O')]"
376,2012.03.27. 오전 10:50,미분양 아파트 가장 궁금한 점은,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금한', 'O'), (' ', 'O'), ('점은', 'O')]"
377,2012.03.27. 오전 10:45,주상복합 메세나폴리스 최고급 복합공연장 개관,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
378,2012.03.27. 오전 10:42,워커힐아파트 리모델링 본격 착수…희림 설계용역 맡아,"[('워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수…', 'O'), ('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('맡아', 'O')]"
379,2012.03.27. 오전 10:41,238쌍용건설 군산 최초 중소형 4베이로 설계된 935가구 프리미엄 대단지 선보여,"[('238쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('군산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계된', 'O'), (' ', 'O'), ('935가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
380,2012.03.27. 오전 10:37,쌍용건설 기술교류행사에 245건 기술 출품,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기술교류행사에', 'O'), (' ', 'O'), ('245건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('출품', 'O')]"
381,2012.03.27. 오전 10:35,서울외곽도로 통행료 인하위해 특별회계 설치 추진,"[('서울', 'CITY'), ('외곽도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('인하위해', 'O'), (' ', 'O'), ('특별회계', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
382,2012.03.27. 오전 10:31,쌍용건설 협력업체와 기술교류‥245건 출품,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력업체와', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류‥', 'O'), ('245건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출품', 'O')]"
383,2012.03.27. 오전 10:30,GS건설 메세나폴리스 400석 규모 복합공연장,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('400석', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('복합공연장', 'O')]"
384,2012.03.27. 오전 10:26,LH 수원호매실지구 1710세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1710세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
385,2012.03.27. 오전 10:26,국내 최장 배후령터널 30일 개통,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
386,2012.03.27. 오전 10:24,희림 워커힐아파트 리모델링 설계 수주,"[('희림 워커힐아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
387,2012.03.27. 오전 10:22,서울시 대체인력뱅크제 실시‥23명 선발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대체인력뱅크제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실시‥', 'O'), ('23명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
388,2012.03.27. 오전 10:21,4대강사업  모로코 진출,"[('4대강사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('모로코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
389,2012.03.27. 오전 10:19,GS건설 메세나폴리스에 ‘전문 문화공연장’ 개관,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메세나폴리스', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전문', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공연장’', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
390,2012.03.27. 오전 10:07,동부건설 5.1km 국내 최장 배후령터널 30일 개통,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5.1km', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최장', 'O'), (' ', 'O'), ('배후령터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
391,2012.03.27. 오전 10:00,지방수도권 아파트 갈아타기 올해가 기회,"[('지방수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
392,2012.03.27. 오전 9:47,꿈쩍 않던 전세시장… ‘거래·상승률’ 모두 최저,"[('꿈쩍', 'O'), (' ', 'O'), ('않던', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래·상승률’', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
393,2012.03.27. 오전 9:46,줌인리더스클럽 현대제철 악재는 지나고…이제 좋아질 일만 남았다.,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현대제철', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('악재는', 'O'), (' ', 'O'), ('지나고…이제', 'O'), (' ', 'O'), ('좋아질', 'O'), (' ', 'O'), ('일만', 'O'), (' ', 'O'), ('남았다.', 'O')]"
394,2012.03.27. 오전 9:45,LH 남양주별내 등 초기 신도시 입주불편 해소 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주불편', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
395,2012.03.27. 오전 9:45,서울시 중소기업 대상 수출보험료 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중소기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수출보험료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
396,2012.03.27. 오전 9:45,수도권VS지방 매매값 차이↓ 전세값 격차↑,"[('수도권', 'LOCATION'), ('VS지방', 'O'), (' ', 'O'), ('매매값', 'O'), (' ', 'O'), ('차이↓', 'O'), (' ', 'O'), ('전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('격차↑', 'O')]"
397,2012.03.27. 오전 9:41,부동산핫이슈2기 신도시 신규분양 시세보다 10%나 싸다는데...,"[('부동산핫이슈', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다는데...', 'O')]"
398,2012.03.27. 오전 9:32,LH 수원호매실지구 1710가구 공공분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수원호매실지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1710가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O')]"
399,2012.03.27. 오전 9:30,국토부 보금자리주택 편의시설 마련,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
400,2012.03.27. 오전 9:28,LH 신도시 주민입주 총력지원에 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
401,2012.03.27. 오전 9:25,강남3구 권리금 회복 여전한 자영업 메리트,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('여전한', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트', 'O')]"
402,2012.03.27. 오전 9:21,미분양 수요자 3백명이 궁금해 한 것은…분양가소형분양 혜택투자가치단지 경쟁력 순,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3백명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('것은…분양가소형분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택투자가치단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('순', 'O')]"
403,2012.03.27. 오전 9:20,모로코와 4대강 사업 기술협력 MOU 체결,"[('모로코', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('기술협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
404,2012.03.27. 오전 9:20,은행들 깡통아파트 속출에…나 떨고 있니,"[('은행들', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속출에…나', 'O'), (' ', 'O'), ('떨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있니', 'O')]"
405,2012.03.27. 오전 9:18,5대 도시 투어 부동산세미나 오늘 인천에서 개최,"[('5대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('투어', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
406,2012.03.27. 오전 9:16,돈되는 LH 단지내상가 어디,"[('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
407,2012.03.27. 오전 9:11,LH 신도시 주민입주 총력지원에 나선다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력지원에', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
408,2012.03.27. 오전 9:10,상가 사서 큰돈 벌려면 꼭 알아야 할 것들,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사서', 'O'), (' ', 'O'), ('큰돈', 'O'), (' ', 'O'), ('벌려면', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭', 'O'), (' ', 'O'), ('알아야', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것들', 'O')]"
409,2012.03.27. 오전 8:35,대우건설 베트남 신도시 이름은 스타레이크시티,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('이름은', 'O'), (' ', 'O'), ('스타레이크시티', 'LOCATION')]"
410,2012.03.27. 오전 8:16,부영주택 평택청북 사랑으로부영 3 ㆍ 5차  1141가구 확정분양가 임대분양,"[('부영주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택청북 사랑으로부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3 ㆍ', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1141가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대분양', 'O')]"
411,2012.03.27. 오전 8:06,포스코건설 새 봄맞이 하천정화활동 눈길,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('하천정화활동', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
412,2012.03.27. 오전 8:05,국토부 보금자리주택 친 입주민 정책,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('친', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O')]"
413,2012.03.27. 오전 8:01,올 봄 전셋값 약세 왜…전통 인기지역 수요 분산 대체 주택상품의 공급 증가 영향도 적지 않아,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('왜…전통', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('분산', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택상품의', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('영향도', 'O'), (' ', 'O'), ('적지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
414,2012.03.27. 오전 7:41,부동산태인 30일부터 경매집중교육 주말강좌 개설…경매에 관심 높은 직장인 사업자에 유용할 듯,"[('부동산태인', 'O'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매집중교육', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('개설…경매에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('유용할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
415,2012.03.27. 오전 6:30,국토부 보금자리주택 입주민 편의증진방안 시행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('편의증진방안', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
416,2012.03.27. 오전 6:30,미분양 수요자 3백명이 궁금해 한 것은,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3백명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('궁금해', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O')]"
417,2012.03.27. 오전 6:01,서울 강남·서초보금자리 입주지정기간 한 달 연장,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주지정기간', 'O'), (' ', 'O'), ('한 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
418,2012.03.27. 오전 6:00,보금자리주택지구 상업용지 조기분양,"[('보금자리주택지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('조기분양', 'O')]"
419,2012.03.27. 오전 6:00,세종시에 우주측지 관측센터 준공…지각변동 관측 가능,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('우주측지', 'O'), (' ', 'O'), ('관측센터', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…지각변동', 'O'), (' ', 'O'), ('관측', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
420,2012.03.27. 오전 6:00,강남·서초 보금자리 입주기간 60일로 연장,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('입주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('60일', 'DATE'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O')]"
421,2012.03.27. 오전 6:00,천체 활용해 초정밀 측량한다,"[('천체', 'O'), (' ', 'O'), ('활용해', 'O'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('측량한다', 'O')]"
422,2012.03.27. 오전 5:45,생애최초 대출기준 상여금포함 실소득 반영,"[('생애최초', 'O'), (' ', 'O'), ('대출기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상여금포함', 'O'), (' ', 'O'), ('실소득', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
423,2012.03.27. 오전 5:11,약속의 땅이었던 중동 이젠 기회의 땅으로,"[('약속의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅이었던', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('기회의', 'O'), (' ', 'O'), ('땅으로', 'O')]"
424,2012.03.27. 오전 5:07,월세 80만원 받아도 수익률 5% 안돼,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('80만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아도', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
425,2012.03.27. 오전 4:59,기자수첩세종시 오피스텔 제2의 로또텔되나,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('로또텔되나', 'O')]"
426,2012.03.27. 오전 4:01,기고강을 따라 사람의 물결이 흐른다,"[('기고강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('사람의', 'O'), (' ', 'O'), ('물결이', 'O'), (' ', 'O'), ('흐른다', 'O')]"
427,2012.03.27. 오전 3:32,세종시 푸르지오시티 청약 첫날 경쟁률 20대1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('20대1', 'QUANTITY')]"
428,2012.03.27. 오전 3:18,LH단지내 상가 올 37곳 306개 공급,"[('LH단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('37곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('306개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
429,2012.03.27. 오전 3:18,2분기 전국 아파트 입주 3만9955채,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('3만9955채', 'QUANTITY')]"
430,2012.03.28. 오후 11:17,가스公 멕시코 LNG인수기지 준공,"[('가', 'MATERIAL'), ('스公', 'O'), (' ', 'O'), ('멕시코', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
431,2012.03.28. 오후 10:52,분양보증 사고 때 공정 80% 넘으면 환급제외,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('공정', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘으면', 'O'), (' ', 'O'), ('환급제외', 'O')]"
432,2012.03.28. 오후 8:04,종합대우건설 세종 푸르지오 청약 52.9대1,"[('종합대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('52.9대1', 'QUANTITY')]"
433,2012.03.28. 오후 8:03,강남3구 9억 넘는 고가아파트 비율 ‘뚝’,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
434,2012.03.28. 오후 7:31,강남구 개포 재건축 절충안 제출,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
435,2012.03.28. 오후 6:33,한국 베트남 200억弗 원전 우선협상자 선정,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('200억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('원전', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
436,2012.03.28. 오후 6:33,실거래가 허위신고 적발…713명에 22억 과태료 부과,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('적발…', 'O'), ('713명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('22억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
437,2012.03.28. 오후 6:33,역세권 시프트 전면 중단…인·허가 제로,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단…인·허가', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
438,2012.03.28. 오후 6:33,신설동에 4성급 관광호텔,"[('신설동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O')]"
439,2012.03.28. 오후 6:33,보증금도 아닌 월세가 1000만원,"[('보증금도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY')]"
440,2012.03.28. 오후 6:33,강남3구 고가주택 비율 감소,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
441,2012.03.28. 오후 6:33,기름값 급등에 주유소 경매건수 급증,"[('기름값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등에', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('경매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
442,2012.03.28. 오후 6:33,공공관리 설계자 기준 강화…서울시 부정행위 땐 2년 제한,"[('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('설계자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부정행위', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
443,2012.03.28. 오후 6:33,삼성물산 英친환경 발전소 짓는다,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
444,2012.03.28. 오후 6:25,서울시 가계빚 대책 속빈강정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈강정', 'O')]"
445,2012.03.28. 오후 5:57,톡톡부동산 고유가 속 주유소 경매 2배 껑충,"[('톡톡부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고유가', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
446,2012.03.28. 오후 5:57,2월23일前 신청사업지 일조권 소급적용 안한다,"[('2월23일前', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신청사업지', 'O'), (' ', 'O'), ('일조권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소급적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다', 'O')]"
447,2012.03.28. 오후 5:57,국민주택기금 대출 깐깐해 진다,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해', 'O'), (' ', 'O'), ('진다', 'O')]"
448,2012.03.28. 오후 5:57,아파트 월세가 천만원이나…대치동 센트레빌,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), ('이나…', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT')]"
449,2012.03.28. 오후 5:56,구의역 일대 복합업무단지 변신,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('복합업무단지', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
450,2012.03.28. 오후 5:54,개포 재건축 절충안 서울시에 제출,"[('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('절충안', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
451,2012.03.28. 오후 5:36,127억 짜리 주유소,"[('127억 짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O')]"
452,2012.03.28. 오후 5:34,화제의 주거단지 부평 래미안·아이원,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('아이원', 'ARTIFACT')]"
453,2012.03.28. 오후 5:32,감정가 127억…역대 최고가 주유소 경매 나온다,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('127억', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
454,2012.03.28. 오후 5:31,LH 취약계층 일자리 창출 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
455,2012.03.28. 오후 5:29,4월 부동산 분양시장 ‘완연한 봄바람’ 분다,"[('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’', 'O'), (' ', 'O'), ('분다', 'O')]"
456,2012.03.28. 오후 5:28,광진구 구의자양재정비촉진지구 개발 본격화,"[('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구의자양재정비촉진지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
457,2012.03.28. 오후 5:17,아파트 비율 낮은 지역 신규분양 받아 볼까,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
458,2012.03.28. 오후 5:12,한화건설 김포풍무지구서 계약금 안심보장제,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포풍무지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('계약금 안심보장제', 'CIVILIZATION')]"
459,2012.03.28. 오후 5:11,한화건설 동반성장데이 행사,"[('한화건설 동반성장데이', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
460,2012.03.28. 오후 5:10,국토부 실거래가 허위신고 400건 적발,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('400건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
461,2012.03.28. 오후 5:10,김규정의 부동산특강 4·11총선이후 부동산시장,"[('김규정', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산특강', 'O'), (' ', 'O'), ('4·11총선이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O')]"
462,2012.03.28. 오후 5:07,분양보증 사고시 공정률 80%이상 환급불가,"[('분양보증', 'O'), (' ', 'O'), ('사고시', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('80%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환급불가', 'O')]"
463,2012.03.28. 오후 5:03,구의역 일대 상업·업무 복합타운으로,"[('구의역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O')]"
464,2012.03.28. 오후 5:03,금품제공 등 부정 정비업체 공공관리 사업 입찰 제한,"[('금품제공', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('부정', 'O'), (' ', 'O'), ('정비업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공관리', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
465,2012.03.28. 오후 5:01,한양수자인 에듀시티·에듀파크，총1238가구 분양실시,"[('한양수자인 에듀시티', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('에듀파크', 'ARTIFACT'), ('，', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('1238가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양실시', 'O')]"
466,2012.03.28. 오후 4:57,신설동역에 20층 관광호텔 238실 규모 2014년 완공,"[('신설동역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('238실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('2014년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
467,2012.03.28. 오후 4:54,주택경기 침체 장기화 반사효과 본다,"[('주택경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
468,2012.03.28. 오후 4:53,착한 가격 아파트 분양시장 대세,"[('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
469,2012.03.28. 오후 4:47,서울시 가계빚 대책 속빈강정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈강정', 'O')]"
470,2012.03.28. 오후 4:42,서경 브랜드 하우징 포스코건설 더샵,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT')]"
471,2012.03.28. 오후 4:39,강남3구 9억원 초과 고가아파트 감소,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억원 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
472,2012.03.28. 오후 4:36,서경 브랜드 하우징 저평가 미분양 아파트 잘 고르려면,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('고르려면', 'O')]"
473,2012.03.28. 오후 4:30,LH 취약계층 일자리 창출 앞장,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
474,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 한국토지주택공사 new,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('한국토지주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('new', 'O')]"
475,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 시세보다 분양가 싼 수도권 신도시 노려라,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
476,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 반도건설,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징 반도건설', 'ORGANIZATION')]"
477,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 수요 탄탄한 역세권·대학가 물량 잡아라,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권·대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
478,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 자연을 닮은 아파트 행복이 가득한 집,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('자연을', 'O'), (' ', 'O'), ('닮은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('행복이', 'O'), (' ', 'O'), ('가득한', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O')]"
479,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 현대엠코 엠코타운,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('엠코타운', 'ARTIFACT')]"
480,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 삼성물산 건설부문 래미안,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT')]"
481,2012.03.28. 오후 4:27,서경 브랜드 하우징 교통·교육·환금성 갖춘 알짜 찾아라,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('교통·교육·환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
482,2012.03.28. 오후 4:21,서경 브랜드 하우징 한진중공업 해모로,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('한진중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해모로', 'ARTIFACT')]"
483,2012.03.28. 오후 4:17,동영상 경기도시공사， 수도권 노른자위 산업단지 분양,"[('동영상', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2012.03.28. 오후 4:12,서경 브랜드 하우징 두산건설 두산Weve,"[('서경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('하우징', 'O'), (' ', 'O'), ('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), ('Weve', 'O')]"
485,2012.03.28. 오후 4:12,서울시 가계빚 대책 속빈강정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가계빚', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('속빈강정', 'O')]"
