,date,headline,keyword
0,2010.07.25. 오후 11:44,LH 성남시 2단계 재개발사업 포기 일방선언,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('일방선언', 'O')]"
1,2010.07.25. 오후 10:30,고시원 권리금 지난해에 비해 11.53% 상승,"[('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비해', 'O'), (' ', 'O'), ('11.53%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
2,2010.07.25. 오후 10:14,전세시황 서울 하락세 주춤…강남·서초 0.11% 올라,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('0.11%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
3,2010.07.25. 오후 10:13,매매시황 부동산대책 연기 영향 약세 기조 계속,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('기조', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
4,2010.07.25. 오후 10:09,서울·수도권 거주자 80% “6개월내 집 살 계획 없다,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('""', 'O'), ('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
5,2010.07.25. 오후 10:06,LH 성남 구도심 재개발사업 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남 구도심 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
6,2010.07.25. 오후 10:03,수도권 알짜지역 불구 사업성 악화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알짜지역', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
7,2010.07.25. 오후 10:00,LH 성남 2단계 주택재개발 사업 중단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
8,2010.07.25. 오후 9:38,LH 성남 재개발 중단..갈등 2라운드,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단..갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT')]"
9,2010.07.25. 오후 8:10,LH 성남 구시가지 주택재개발 사업 중단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지 주택재개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
10,2010.07.25. 오후 7:57,LH 성남2단계 주택재개발 4곳 중단,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
11,2010.07.25. 오후 7:29,가뭄 때 물부족 갈수예보 제도 도입,"[('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수예보 제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
12,2010.07.25. 오후 7:24,노후 영구임대주택 그린홈으로 리모델링,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
13,2010.07.25. 오후 7:23,대법 미확정 개발계획 허위·과장광고 건설사 손해배상,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미확정', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('허위·과장광고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION')]"
14,2010.07.25. 오후 6:56,매물 부족탓 서울 전세가격 소폭 상승,"[('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('부족탓', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
15,2010.07.25. 오후 6:33,LH 사업성 없다…재개발 주민 LHㆍ성남시 싸움에 새우등 터져,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싸움에', 'O'), (' ', 'O'), ('새우등', 'O'), (' ', 'O'), ('터져', 'O')]"
16,2010.07.25. 오후 6:32,지방이전 공기업 사옥 매물로 쏟아진다,"[('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
17,2010.07.25. 오후 6:32,6개월 내에 집 사겠다 20%…금융위기 때와 비슷한 수준,"[('6개월 내', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('금융위기 때', 'DATE'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('비슷한', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
18,2010.07.25. 오후 6:32,가격 더 낮춰 내놔도 문의조차 없어…부동산 대책 연기 후 시장,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('문의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
19,2010.07.25. 오후 6:32,한경 부동산 앱 역시 최강…단숨에 1위,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('최강…단숨에', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
20,2010.07.25. 오후 6:31,신정네거리 일대 주상복합 타운으로,"[('신정네거리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('타운으로', 'O')]"
21,2010.07.25. 오후 6:31,문래동 푸르지오 등 이번주 청약 단지 2곳,"[('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY')]"
22,2010.07.25. 오후 6:31,낡은 영구임대 8808채 그린홈 리모델링,"[('낡은', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8808채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
23,2010.07.25. 오후 6:10,실수요자 “집값 더 떨어지면 사겠다”,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지면', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다”', 'O')]"
24,2010.07.25. 오후 6:09,‘센트럴푸르지오 시티’ 오피스텔 견본주택 방문객 북적,"[('‘', 'O'), ('센트럴푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
25,2010.07.25. 오후 6:08,LH 성남 2단계 재개발 중도 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중도', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
26,2010.07.25. 오후 6:08,내년부터 하천부지 빌려 경작 못한다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하천부지', 'O'), (' ', 'O'), ('빌려', 'O'), (' ', 'O'), ('경작', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
27,2010.07.25. 오후 6:07,“아파트，스마트폰에서 팔고 사세요”,"[('“아파트，', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요”', 'O')]"
28,2010.07.25. 오후 6:07,노후 영구임대 8808가구 ‘그린홈’으로 확 바뀐다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
29,2010.07.25. 오후 5:45,8월 분양 올 최소 … 옥석 잘 가려라,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
30,2010.07.25. 오후 5:45,GS건설 ‘수색자이’ 상가 선착순… DMC역과 트리플 황금역세권 기대,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수색자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순…', 'O'), (' ', 'O'), ('DMC역', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('황금역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
31,2010.07.25. 오후 5:45,LH ‘안양 관양 휴먼시아’ 1042가구 모두 중소형…관악산 자락 주거환경 쾌적,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양 휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1042가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형…', 'O'), ('관악산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
32,2010.07.25. 오후 5:45,SK건설 ‘수원 SK 스카이뷰’… 지상 40층 수원 최고층 대단지 ‘조망권 탁월’,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수원 SK 스카이뷰', 'ARTIFACT'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('40층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고층', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월’', 'O')]"
33,2010.07.25. 오후 5:45,분양단신쌍용건설 용인 골프빌리지 外,"[('분양단신', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인 골프빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
34,2010.07.25. 오후 5:34,마비된 부동산시장，리츠·펀드로 주택거래 숨통 터라,"[('마비된', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장，', 'O'), ('리츠', 'CIVILIZATION'), ('·펀드로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O'), (' ', 'O'), ('터라', 'O')]"
35,2010.07.25. 오후 5:27,부동산대책도 조율 못하고 표류,"[('부동산대책도', 'O'), (' ', 'O'), ('조율', 'O'), (' ', 'O'), ('못하고', 'O'), (' ', 'O'), ('표류', 'O')]"
36,2010.07.25. 오후 5:21,6개월내 집사겠다 20% 불과..금융위기 후 최저,"[('6개월내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집사겠다', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과..', 'O'), ('금융위기 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
37,2010.07.25. 오후 5:18,허위·과장 광고 건설사가 배상 판결에 업계 긴장,"[('허위·과장', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사가', 'O'), (' ', 'O'), ('배상', 'O'), (' ', 'O'), ('판결에', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
38,2010.07.25. 오후 5:03,분양하이라이트 문래동 오피스텔 1곳 청약 그쳐,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
39,2010.07.25. 오후 4:57,모습 드러낸 시화호 대우 조력발전소,"[('모습', 'O'), (' ', 'O'), ('드러낸', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호 대우 조력발전소', 'ARTIFACT')]"
40,2010.07.25. 오후 4:57,좌초 위기 판교 알파돔시티 돌파구 찾을까,"[('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾을까', 'O')]"
41,2010.07.25. 오후 4:51,용산국제업무지구 용적률 상향 吳시장 절대 불가,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('吳시장', 'O'), (' ', 'O'), ('절대', 'O'), (' ', 'O'), ('불가', 'O')]"
42,2010.07.25. 오후 4:46,불황기 부담적은 공공임대 노려볼까,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('부담적은', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
43,2010.07.25. 오후 4:43,금호종금영우1500억원 규모 맨해튼 사업권 따내,"[('금호종금영우', 'ORGANIZATION'), ('1500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
44,2010.07.25. 오후 4:06,6개월 내 주택구매 의사 금융위기 이후 최저,"[('6개월 내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구매', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
45,2010.07.25. 오후 3:50,금호종금 컨소 맨해튼 부두 재개발 한다,"[('금호종금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소', 'O'), (' ', 'O'), ('맨해튼 부두', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('한다', 'O')]"
46,2010.07.25. 오후 3:20,도공 하이패스 임대단말기 보상판매 실시,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('임대단말기', 'O'), (' ', 'O'), ('보상판매', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
47,2010.07.25. 오후 3:18,소액투자 1순위 줄서서 분양 받는 곳 인천 소래포구,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래포구', 'LOCATION')]"
48,2010.07.25. 오후 3:18,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
49,2010.07.25. 오후 3:17,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
50,2010.07.25. 오후 3:05,GS건설 태국 프로필렌 플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('프로필렌', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
51,2010.07.25. 오후 2:12,투자포인트분양 비수기 바람직한 청약전략은,"[('투자포인트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약전략은', 'O')]"
52,2010.07.25. 오후 1:54,반포동 도곡동과 잠실동 제치고 3위로 껑충,"[('반포동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('3위', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
53,2010.07.25. 오후 1:45,센트럴푸르지오시티 모델하우스 방문객 북적,"[('센트럴푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
54,2010.07.25. 오후 1:26,서울 아파트값 22주째 하락…서초구만 올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
55,2010.07.25. 오후 1:24,한경매물마당 강남 대치동 약국 입점 상가 급매 12억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY')]"
56,2010.07.25. 오후 1:08,르포세마리 토끼 잡는 시화호 조력발전소,"[('르포세마리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O')]"
57,2010.07.25. 오후 1:03,인천도개공 보금자리 원가 절감 아이디어 공모,"[('인천', 'CITY'), ('도개공', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('원가', 'O'), (' ', 'O'), ('절감', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
58,2010.07.25. 오후 12:30,美 주택모기지 담보 사상누각가디언,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택모기지', 'O'), (' ', 'O'), ('담보', 'O'), (' ', 'O'), ('사상누각가디언', 'ARTIFACT')]"
59,2010.07.25. 오후 12:23,인천 소래포구 수산물센터 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수산물센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2010.07.25. 오후 12:16,시화호조력발전소 가보니..시화호 기적 카운트다운,"[('시화호조력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('기적', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O')]"
61,2010.07.25. 오후 12:12,LH 노후 영구임대 8808가구 리모델링,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('8808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
62,2010.07.25. 오후 12:06,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
63,2010.07.25. 오전 11:46,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
64,2010.07.25. 오전 11:26,오피스텔 인기 여전..센트럴 푸르지오 시티 방문객 북적,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('여전..', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
65,2010.07.25. 오전 11:21,건설공제조합 봉사단 밥퍼 봉사활동 실시,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('밥퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
66,2010.07.25. 오전 11:20,신정3구역 310가구 규모 주상복합 4동 건립,"[('신정3구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('4동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
67,2010.07.25. 오전 11:16,서울 신정사거리에 80m 높이 주상복합..신정뉴타운,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정사거리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('80m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합..', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION')]"
68,2010.07.25. 오전 11:15,서울시 신정뉴타운 친환경 주거·상업 복합도시로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('주거·상업', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시로', 'O')]"
69,2010.07.25. 오전 11:15,신정뉴타운 3구역 최고 80m 주거복합 310가구 건립,"[('신정뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('80m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거복합', 'O'), (' ', 'O'), ('310가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
70,2010.07.25. 오전 11:03,내년부터 하천 임대해 농사 못짓는다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대해', 'O'), (' ', 'O'), ('농사', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
71,2010.07.25. 오전 11:03,영구임대주택도 그린홈으로 변신,"[('영구임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
72,2010.07.25. 오전 11:02,‘센트럴 푸르지오 시티’ 오피스텔 7월2627일 청약,"[('‘', 'O'), ('센트럴 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2627일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
73,2010.07.25. 오전 11:01,르포세계최대 시화호 조력발전소 현장 가보니,"[('르포세계최대', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
74,2010.07.25. 오전 11:01,노후임대주택 8808가구 친환경주택으로 리모델링,"[('노후임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8808가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('친환경주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
75,2010.07.25. 오전 11:00,노후 임대주택 그린홈으로 변신중,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중', 'O')]"
76,2010.07.25. 오전 11:00,홍수예보처럼 물부족시 갈수예보제 도입,"[('홍수예보처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('물부족시', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수예보제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
77,2010.07.25. 오전 11:00,22년전 침몰유조선 수중선체조사 실시,"[('22년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침몰', 'O'), ('유조선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수중선체조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
78,2010.07.25. 오전 11:00,노후 영구임대단지 그린홈으로 대변신,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대변신', 'O')]"
79,2010.07.25. 오전 11:00,20여년전 침몰된 경신호 수중선체조사 실시,"[('20여년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('침몰된', 'O'), (' ', 'O'), ('경신호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수중선체조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
80,2010.07.25. 오전 11:00,이젠 가뭄도 예보한다..갈수예보제 도입,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄도', 'O'), (' ', 'O'), ('예보한다..', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수예보제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
81,2010.07.25. 오전 10:56,불황기 히트 임대아파트 잡아볼까,"[('불황기', 'O'), (' ', 'O'), ('히트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
82,2010.07.25. 오전 10:54,교하신도시 3호선 역세권 되나...인근 아파트 수혜,"[('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('되나...', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
83,2010.07.25. 오전 10:54,계약금 500만원 양도세·취등록세 감면…특별혜택 잡아라,"[('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…특별혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
84,2010.07.25. 오전 10:54,제로0%금리시대 수익형부동산에 돈 몰린다,"[('제로0%', 'QUANTITY'), ('금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
85,2010.07.25. 오전 10:54,부촌富村이 ‘교통·학군·생활’ 3박자 갖춘 ‘반포동’으로 이동,"[('부촌富村이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘교통·학군·생활’', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반포동', 'LOCATION'), ('’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
86,2010.07.25. 오전 10:44,GS건설 태국서 8000만달러 플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2010.07.25. 오전 10:43,GS건설태국에서 8천만불 규모 플랜트공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
88,2010.07.25. 오전 10:38,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
89,2010.07.25. 오전 10:09,팔수 있는건 다 판다..LH 자구책 총동원,"[('팔수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('판다..', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자구책', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원', 'O')]"
90,2010.07.25. 오전 10:02,GS건설 태국서 940억원 규모 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('940억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
91,2010.07.25. 오전 9:50,GS건설 태국서 8000만불 플랜트 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('8000만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
92,2010.07.25. 오전 9:41,보루네오가구 가을성수기 겨냥 영업강화,"[('보루네오가구', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥', 'O'), (' ', 'O'), ('영업강화', 'O')]"
93,2010.07.25. 오전 9:31,3Q 주택거래 침체 지속될듯부동산114 설문조사,"[('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설문조사', 'O')]"
94,2010.07.25. 오전 9:11,주간부동산서울 집값 22주째 하락,"[('주간부동산서울', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('22주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
95,2010.07.25. 오전 9:03,부동산캘린더분양시장 트리플 악재..청약접수 1곳,"[('부동산캘린더분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('악재..청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY')]"
96,2010.07.25. 오전 9:01,대법 역 신설 허위광고 건설사 배상책임,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('허위광고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('배상책임', 'O')]"
97,2010.07.25. 오전 7:30,수도권 집값 하락세 지속.. 거래는 실종,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래는', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
98,2010.07.25. 오전 7:30,서울 전세가 10주 연속 보합세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('10주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('보합세', 'O')]"
99,2010.07.26. 오후 10:05,“침체 주택시장 2011년부터 회복,"[('""침체', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2011년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O')]"
100,2010.07.26. 오후 7:46,수도권아파트 경매 낙찰가율 ‘뚝’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
101,2010.07.26. 오후 7:45,‘LH 성남 재개발 중단’ 후폭풍 거세다,"[('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단’', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('거세다', 'O')]"
102,2010.07.26. 오후 7:22,성남시LH 불협화음 피해는 고스란히 주민 몫,"[('성남시LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('불협화음', 'O'), (' ', 'O'), ('피해는', 'O'), (' ', 'O'), ('고스란히', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몫', 'O')]"
103,2010.07.26. 오후 6:52,집값 하락 대세론 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대세론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
104,2010.07.26. 오후 6:34,신정동 친환경 복합도시 탈바꿈,"[('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
105,2010.07.26. 오후 6:34,매달 수익나는 오피스텔 투자해볼까,"[('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('수익나는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
106,2010.07.26. 오후 6:33,거래 활성화 대안 부상 ‘리츠’ 성적표 보니,"[('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리츠’', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('보니', 'O')]"
107,2010.07.26. 오후 6:32,성남 사업 중단지역 가보니 이미 1억 떨어져…재개발 중단되면 추가손실 불가피,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('중단지역', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('떨어져…재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('중단되면', 'O'), (' ', 'O'), ('추가손실', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
108,2010.07.26. 오후 6:32,현대건설 상반기 순익 3311억 사상최대,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('3311억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
109,2010.07.26. 오후 6:32,수도권 경매시장 반값 아파트 나왔다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
110,2010.07.26. 오후 6:32,건국대 부동산대학원 최고경영자 과정 모집,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
111,2010.07.26. 오후 6:32,한경매물마당 잠실 고급 주상복합 펜트하우스 28억원,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY')]"
112,2010.07.26. 오후 6:32,북촌·서촌 한옥마을 집값 꾸준한 강세,"[('북촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서촌 한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O')]"
113,2010.07.26. 오후 6:31,현장르포 ‘LH 재개발 포기 발표’ 성남 구도심 “막막”,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('발표’', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('“막막”', 'O')]"
114,2010.07.26. 오후 6:15,쌍용건설 노조 2년 연속 회사에 임금 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
115,2010.07.26. 오후 6:11,분양시장 설상가상... 대책 연기에 휴가철 비수기까지,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상...', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연기에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기까지', 'O')]"
116,2010.07.26. 오후 5:51,LH 재개발사업 중단 날벼락 성남 신흥2구역,"[('LH 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신흥', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY')]"
117,2010.07.26. 오후 5:51,동탄신도시 소형 오피스텔 풍산리치안 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('풍산리치안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
118,2010.07.26. 오후 5:50,수익형 호텔 ‘해운대 씨클라우드’ 분양,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해운대 씨클라우드', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
119,2010.07.26. 오후 5:47,하반기 주택공급 ‘캄캄’.. 분양 포기하거나 연기,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘캄캄’..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하거나', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
120,2010.07.26. 오후 5:40,세계 최대 청정에너지 생산..시화호 조력발전소 완공임박,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('청정에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산..', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('완공임박', 'O')]"
121,2010.07.26. 오후 5:36,건설업계 아파트 분양 줄줄이 포기,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
122,2010.07.26. 오후 5:36,전국 他사업장도 중단사태 잇따를듯,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('他사업장도', 'O'), (' ', 'O'), ('중단사태', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따를듯', 'O')]"
123,2010.07.26. 오후 5:35,신축 대학가 기숙사 1순위 기숙사형 3천만원대 분양,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2010.07.26. 오후 5:35,하반기 유망 재건축ㆍ재개발 잡아볼까,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
125,2010.07.26. 오후 5:33,파리 날리는 수도권 경매시장… 반값 아파트 넘쳐난다,"[('파리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('날리는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장…', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐난다', 'O')]"
126,2010.07.26. 오후 5:27,공급일정 뒤틀리면 12년후 수급 불균형 사태 올수도,"[('공급일정', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤틀리면', 'O'), (' ', 'O'), ('12년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수급', 'O'), (' ', 'O'), ('불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O'), (' ', 'O'), ('올수도', 'O')]"
127,2010.07.26. 오후 5:15,용산역세권·판교알파돔 돌파구 보인다,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권·', 'O'), ('판교알파돔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('보인다', 'O')]"
128,2010.07.26. 오후 5:15,집값 하락 대세론 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('대세론', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
129,2010.07.26. 오후 5:15,세계 최대 청정에너지 생산..시화호 조력발전소 완공임박,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('청정에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('생산..', 'O'), ('시화호', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('완공임박', 'O')]"
130,2010.07.26. 오후 5:14,신정동 친환경 복합도시 탈바꿈,"[('신정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
131,2010.07.26. 오후 5:14,분양시장 설상가상... 대책 연기에 휴가철 비수기까지,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('설상가상...', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('연기에', 'O'), (' ', 'O'), ('휴가철', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기까지', 'O')]"
132,2010.07.26. 오후 5:14,LH 개발포기‘ 성남시 ’자업자득‘,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발포기‘', 'O'), (' ', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), (""’자업자득'"", 'O')]"
133,2010.07.26. 오후 5:02,부산 건설경기 부진세 지속 전망,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('부진세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
134,2010.07.26. 오후 5:01,서울 영등포 유보라 팰리스 특별 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유보라 팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
135,2010.07.26. 오후 5:01,사업 포기 성남 재개발 조합원 반발,"[('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
136,2010.07.26. 오후 4:57,현대건설 거침없는 질주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('질주', 'O')]"
137,2010.07.26. 오후 4:55,우림건설 인천 송림6구역 재개발사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림6구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
138,2010.07.26. 오후 4:51,쌍용건설 노사 화합 공동선언,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('화합', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언', 'O')]"
139,2010.07.26. 오후 4:51,판교 우림 WCity 상가 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림 WCity', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
140,2010.07.26. 오후 4:48,입주쇼크에 경매시장도 찬바람,"[('입주쇼크에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
141,2010.07.26. 오후 4:45,상암DMC 랜드마크 11월 착공 가능할듯,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할듯', 'O')]"
142,2010.07.26. 오후 4:40,LH 성남 재개발 포기 곧 공식 통보종합,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('통보종합', 'O')]"
143,2010.07.26. 오후 4:20,벽산건설 상주영덕 고속국도 공사 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상주영덕 고속국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
144,2010.07.26. 오후 4:20,가구합판업계 수입원자재 덤핑관세 갈등,"[('가구합판업계', 'O'), (' ', 'O'), ('수입원자재', 'O'), (' ', 'O'), ('덤핑관세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
145,2010.07.26. 오후 4:02,소액투자 1순위 줄서서 분양 받는 곳 인천 소래포구,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래포구', 'LOCATION')]"
148,2010.07.26. 오후 3:44,현대산업개발 재건축·재개발 1조 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
149,2010.07.26. 오후 3:39,용산→판교→상암→..PF부실 도미노,"[('용산', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('→', 'O'), ('상암', 'LOCATION'), ('→..PF부실', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
150,2010.07.26. 오후 3:36,하반기 강남 용산 등 인기지역 재건축·재개발 분양,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
151,2010.07.26. 오후 3:32,LH 전국 67개 도시재생사업 전면 재검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('67개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
152,2010.07.26. 오후 3:15,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
153,2010.07.26. 오후 3:13,공공주도 정비사업 급제동 걸리나,"[('공공주도 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급제동', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리나', 'O')]"
154,2010.07.26. 오후 3:03,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
155,2010.07.26. 오후 2:58,제주 서귀포 위치한 제주영어교육도시의 중심지 제주 오션팰리스 오피스텔 인기 급상승,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('위치한', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('영어교육도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중심지', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오션팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O')]"
156,2010.07.26. 오후 2:42,벽산건설 고속국도 제 30호선 상주영덕간 공사 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속국도 제 30호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상주영덕간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
157,2010.07.26. 오후 2:40,지금은 분양중 양천구 신월동 양천 롯데캐슬 91가구 분양,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('91가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2010.07.26. 오후 2:36,상암 DMC 랜드마크타워 돌파구 찾나,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크타워', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾나', 'O')]"
160,2010.07.26. 오후 2:36,쌍용건설 노조 임금협약 권한 사측에 2년째 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('사측에', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
161,2010.07.26. 오후 2:32,현대건설 상반기 최대 실적 달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
162,2010.07.26. 오후 2:25,벽산건설 상주영덕간 고속도로 공사 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상주영덕간', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
163,2010.07.26. 오후 2:23,국내가구산업 중국산이태리산 샌드위치 신세,"[('국내가구산업', 'O'), (' ', 'O'), ('중국산이태리산', 'O'), (' ', 'O'), ('샌드위치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신세', 'O')]"
164,2010.07.26. 오후 2:15,국토부 SOC 예산 등 상반기 68.3% 집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('68.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
165,2010.07.26. 오후 2:10,불황에 돈되는 오피스텔을 잡아라,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
166,2010.07.26. 오후 2:01,아주대 신축 소형 원룸텔 3000만원대 투자,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
167,2010.07.26. 오후 1:58,2008년 교통부문 온실가스 배출량 전년대비 4.4% 감소,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통부문', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
168,2010.07.26. 오후 1:53,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 상가 임대 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2010.07.26. 오후 1:38,우림건설 인천 송림6구역 재개발 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
170,2010.07.26. 오후 1:38,쌍용건설 노조 임협 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임협', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
171,2010.07.26. 오후 1:37,우림건설 인천 송림6구역 재개발 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
172,2010.07.26. 오후 1:35,우림건설 인천 송림동 재개발 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
173,2010.07.26. 오후 1:35,조망권이 시세를 좌우한다 동탄 신도시 엘드로자벨 오피스텔 관심 집중,"[('조망권이', 'O'), (' ', 'O'), ('시세를', 'O'), (' ', 'O'), ('좌우한다', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘드로자벨', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
174,2010.07.26. 오후 1:34,입주민 만족도 커뮤니티에 따라 ‘천차만별’,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티에', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('‘천차만별’', 'O')]"
175,2010.07.26. 오후 1:33,훼손된 국토경관 개선 아이디어 모은다,"[('훼손된', 'O'), (' ', 'O'), ('국토경관', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('모은다', 'O')]"
176,2010.07.26. 오후 1:29,인천 소래포구 수산물센터 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수산물센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2010.07.26. 오후 1:26,창원 두산위브 3D 입체뷰 조망으로 인기,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('두산위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3', 'THEORY'), ('D', 'O'), (' ', 'O'), ('입체뷰', 'O'), (' ', 'O'), ('조망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
178,2010.07.26. 오후 1:23,상가투자 원칙④ 나무만 보면 숲을 놓친다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙④', 'O'), (' ', 'O'), ('나무만', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('숲을', 'O'), (' ', 'O'), ('놓친다', 'O')]"
179,2010.07.26. 오후 1:23,상가투자 원칙③ 팔랑귀는 실패의 지름길,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙③', 'O'), (' ', 'O'), ('팔랑귀', 'ANIMAL'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('실패의', 'O'), (' ', 'O'), ('지름길', 'O')]"
180,2010.07.26. 오후 1:23,상가투자 원칙② 발상을 전환하면 수익률이 올라간다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙②', 'O'), (' ', 'O'), ('발상을', 'O'), (' ', 'O'), ('전환하면', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라간다', 'O')]"
181,2010.07.26. 오후 1:22,상가투자 원칙① 정성 들인만큼 성공한다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('원칙①', 'O'), (' ', 'O'), ('정성', 'O'), (' ', 'O'), ('들인만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('성공한다', 'O')]"
182,2010.07.26. 오후 1:21,국토부 올 상반기 SOC 건설 등에 예산 68.3% 조기집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('68.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
183,2010.07.26. 오후 1:13,주택시장 내년부터 회복 국면 진입,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
184,2010.07.26. 오후 1:10,상가투자 이렇게 하면 성공·실패한다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('성공·실패한다', 'O')]"
185,2010.07.26. 오후 1:10,상가투자 계약서 100번 따져도 지나치지 않다,"[('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('100번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('따져도', 'O'), (' ', 'O'), ('지나치지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
186,2010.07.26. 오후 1:07,광교 에듀타운 학교복합화 사업 본격화,"[('광교 에듀타운 학교복합화 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
187,2010.07.26. 오후 12:40,분양이슈 “대기업에서 수익보장하는 호텔 분양 화제”,"[('분양이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('“대기업에서', 'O'), (' ', 'O'), ('수익보장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('화제”', 'O')]"
188,2010.07.26. 오후 12:04,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
189,2010.07.26. 오후 12:03,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
190,2010.07.26. 오후 12:01,도시정비사업 비리 조합장 구속기소,"[('도시정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('조합장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
191,2010.07.26. 오전 11:55,수도권 아파트 경매낙찰가율 고점대비 14%p 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
192,2010.07.26. 오전 11:52,청주 성화 2지구 환경생태주거단지 건립,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성화', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('환경생태주거단', 'LOCATION'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
193,2010.07.26. 오전 11:50,현대가 만든 서산 간척농지 특별 분양,"[('현대', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척농지', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2010.07.26. 오전 11:42,한미파슨스 홍보이사에 철의 여인 오은선,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('철의', 'O'), (' ', 'O'), ('여인', 'O'), (' ', 'O'), ('오은선', 'PERSON')]"
195,2010.07.26. 오전 11:36,우림건설 인천 송림6구역 재개발 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
197,2010.07.26. 오전 11:36,국토연구원 ‘녹색국토’ 세미나,"[('국토연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹', 'EVENT'), ('색국', 'EVENT'), ('토’', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
198,2010.07.26. 오전 11:33,쌍용건설 노조 2년 연속 임금 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
199,2010.07.26. 오전 11:31,한미파슨스 홍보이사에 산악인 오은선씨,"[('한미파슨스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홍보이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('산악인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오은선', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
200,2010.07.26. 오전 11:30,출발전원생활⑫전원주택 크기 얼마가 적당할까,"[('출발전원생활⑫전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마가', 'O'), (' ', 'O'), ('적당할까', 'O')]"
201,2010.07.26. 오전 11:28,국토부 올 상반기 16.2조 집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행', 'O')]"
202,2010.07.26. 오전 11:25,쌍용건설 노조 임협 2년째 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('임협', 'O'), (' ', 'O'), ('2년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
203,2010.07.26. 오전 11:23,쌍용건설 노조 2년연속 임금협약 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
204,2010.07.26. 오전 11:20,쌍용건설 노조 2년 연속 임금협약 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임금협약', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
205,2010.07.26. 오전 11:16,소외계층 위한 생활체육 지원 ...걷기교실 등 11개 프로그램,"[('소외계층', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('생활체육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('...걷기교실', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O')]"
206,2010.07.26. 오전 11:15,GS건설 태국에서 8천만 불 규모 플랜트 공사 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('8천만 불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
207,2010.07.26. 오전 11:13,국토경관 개선 SOS 사업 추진,"[('국토경관 개선 SOS 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
208,2010.07.26. 오전 11:12,경매 방해 허위 유치권신고자 실형·손해배상,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('방해', 'O'), (' ', 'O'), ('허위', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치권신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실형·', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION')]"
209,2010.07.26. 오전 11:12,LH 성남시 구시가지 공영재개발 포기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('공영재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
210,2010.07.26. 오전 11:11,우림건설 인천 송림6구역 재개발,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
211,2010.07.26. 오전 11:11,쌍용건설 노조 2년 연속 임금 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
213,2010.07.26. 오전 11:06,국토부 상반기 16조4천억원 조기집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16조4천억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
215,2010.07.26. 오전 11:03,SK건설 임직원 가족 국립서울현충원서 자원봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국립서울현충원', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
216,2010.07.26. 오전 11:03,싸다 싸..고양·파주 경매 낙찰가율 68%,"[('싸다', 'O'), (' ', 'O'), ('싸..', 'O'), ('고양', 'CITY'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY')]"
217,2010.07.26. 오전 11:01,국토부 상반기 16.4조 집행.. 일자리 상승효과는 미미,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('16.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집행..', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('상승효과는', 'O'), (' ', 'O'), ('미미', 'O')]"
218,2010.07.26. 오전 11:00,국토부 상반기 SOC건설 등 16.4조 조기집행,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('SOC건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16.4조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기집행', 'O')]"
219,2010.07.26. 오전 11:00,글로벌 금융위기 당시 온실가스배출량 줄어,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('당시', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
220,2010.07.26. 오전 11:00,국토부 깨끗한 바다만들기 캠페인 추진,"[('국토부 깨끗한 바다만들기 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
221,2010.07.26. 오전 11:00,깨끗한 바다 만들어요 국토부 캠페인 추진,"[('깨끗한', 'O'), (' ', 'O'), ('바다', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어요', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
222,2010.07.26. 오전 11:00,2008년 교통부문 온실가스 배출량 전년比 4.4%↓,"[('2008년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교통부문', 'O'), (' ', 'O'), ('온실가스', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('배출량', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('4.4%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
223,2010.07.26. 오전 11:00,훼손된 국토경관 살리는 SOS 사업 추진,"[('훼손된', 'O'), (' ', 'O'), ('국토경관', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'TERM'), (' ', 'O'), ('SOS 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
224,2010.07.26. 오전 10:59,일산 백석역 명품 오피스텔 진흥 더 루벤스카운티 선착순 초특가 특별분양,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('백석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('진흥 더 루벤스카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('초특가', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
225,2010.07.26. 오전 10:56,부동산침체 시장기 안정적 투자처 인기 ‘쑥쑥’,"[('부동산침체', 'O'), (' ', 'O'), ('시장기', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쑥쑥’', 'O')]"
226,2010.07.26. 오전 10:54,서울시 용산역세권 용적률 못 올려준다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('올려준다', 'O')]"
227,2010.07.26. 오전 10:54,개발계획 과장한 분양광고 손해배상해야,"[('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('과장한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양광고', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배', 'CIVILIZATION'), ('상해야', 'O')]"
228,2010.07.26. 오전 10:53,수도권아파트 낙찰가율 고점대비 14%p 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
229,2010.07.26. 오전 10:52,우림건설 인천 송림6구역 재개발 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림', 'CITY'), ('6구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
230,2010.07.26. 오전 10:51,문화재 때문에 희비 엇갈리는 건설현장 2題 택지대금 반환에 현금확보 ‘희색’,"[('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('택지대금', 'O'), (' ', 'O'), ('반환에', 'O'), (' ', 'O'), ('현금확보', 'O'), (' ', 'O'), ('‘희색’', 'O')]"
231,2010.07.26. 오전 10:51,문화재 때문에 희비 엇갈리는 건설현장 2題 조선왕릉 발목 사업철회 ‘울상’,"[('문화재', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('조선왕릉', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('사업철회', 'O'), (' ', 'O'), ('‘울상’', 'O')]"
232,2010.07.26. 오전 10:51,포토뉴스시화호 조력발전소 위용,"[('포토뉴스', 'O'), ('시화호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O')]"
233,2010.07.26. 오전 10:46,LH 전국 400여개 사업장 대상 수익성 없는 사업 접는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('400여개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('접는다', 'O')]"
234,2010.07.26. 오전 10:45,현대건설 상반기 실적 사상최대 ‘신바람’,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신바람’', 'O')]"
235,2010.07.26. 오전 10:37,SK건설 국립서울현충원 가족 자원봉사,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국립서울현충원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O')]"
236,2010.07.26. 오전 10:34,8월 시프트 강남대전,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남대전', 'EVENT')]"
237,2010.07.26. 오전 10:34,태영건설 좋은 아빠 만들기 독려,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아빠', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('독려', 'O')]"
238,2010.07.26. 오전 10:31,LH 성남재개발 포기 금명간 공식 통보,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('금명간', 'O'), (' ', 'O'), ('공식', 'O'), (' ', 'O'), ('통보', 'O')]"
239,2010.07.26. 오전 10:26,강남권 하반기 분양물량 503가구,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('503가구', 'QUANTITY')]"
240,2010.07.26. 오전 10:21,급랭 주택시장 내년부터 회복국면 진입,"[('급랭', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
241,2010.07.26. 오전 10:19,기획부동산의 진화.. 땅장사 접고 원룸텔로 대이동,"[('기획부동산의', 'O'), (' ', 'O'), ('진화..', 'O'), (' ', 'O'), ('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('접고', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔로', 'O'), (' ', 'O'), ('대이동', 'O')]"
242,2010.07.26. 오전 10:16,희림 美 ENR서 3년 연속 세계 200위권 설계사,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('ENR', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('200위권', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION')]"
243,2010.07.26. 오전 10:15,입주대란 현장수도권 남부 암흑도시..학교마저 텅 비어,"[('입주대란', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('암흑도시..학교마저', 'O'), (' ', 'O'), ('텅', 'O'), (' ', 'O'), ('비어', 'O')]"
244,2010.07.26. 오전 10:06,국내 최초로 영어학교 개교를 앞둔 제주도 서귀포 그 중심에 오션팰리스 오피스텔이 문을 연다 ,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초로', 'O'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('개교를', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('오션팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('문을', 'O'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
245,2010.07.26. 오전 10:04,수도권아파트 낙찰가율 고점비 14%p↓,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고점비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
246,2010.07.26. 오전 10:01,현대건설 영업이익 영업외수익,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('영업외수익', 'O')]"
247,2010.07.26. 오전 10:00,한경매물마당 강남 대치동 약국 입점 상가 급매 12억원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약국', 'O'), (' ', 'O'), ('입점', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
248,2010.07.26. 오전 9:59,주택시장 내년부터 회복 국면 진입,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('국면', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
249,2010.07.26. 오전 9:58,태영건설 임직원자녀 초청 사진전·음악회 관람,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('사진전·음악회', 'O'), (' ', 'O'), ('관람', 'O')]"
250,2010.07.26. 오전 9:56,서울시 복지시설에 적용할 ‘유니버설 디자인’ 개발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복지시설에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용할', 'O'), (' ', 'O'), ('‘유니버설', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인’', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
251,2010.07.26. 오전 9:55,태영건설 좋은 아빠 만들기 프로젝트 시행,"[('태영건설 좋은 아빠 만들기 프로젝트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
252,2010.07.26. 오전 9:55,문화재에 웃고 우는 건설현장,"[('문화재에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('우는', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O')]"
253,2010.07.26. 오전 9:48,희림 3년 연속 세계 200대 설계회사 선정,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('200대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계회사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
254,2010.07.26. 오전 9:46,서울시 취약계층 대상 생활체육 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('생활체육', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
255,2010.07.26. 오전 9:45,아시아나 다음달 16일부터 국제선항공료 인상,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 16일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
256,2010.07.26. 오전 9:45,노후 임대주택 그린홈으로 리모델링,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린홈', 'ARTIFACT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
257,2010.07.26. 오전 9:45,재정차관 집값 오르게 하지 않을 것,"[('재정차관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르게', 'O'), (' ', 'O'), ('하지', 'O'), (' ', 'O'), ('않을', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
258,2010.07.26. 오전 9:45,현대건설 상반기 영업익 2830억원 전년비  22.4%↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('2830억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('22.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
259,2010.07.26. 오전 9:45,희림 3년 연속 세계 200대 설계사 선정,"[('희림', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('200대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설계사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
260,2010.07.26. 오전 9:43,장밋빛 오피스텔 혹해서 샀다간 낭패,"[('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('혹해서', 'O'), (' ', 'O'), ('샀다간', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O')]"
261,2010.07.26. 오전 9:41,현대건설 해외시장 공략 결실…상반기 사상최대 3311억원 순익달성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('결실…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('3311억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('순익달성', 'O')]"
262,2010.07.26. 오전 9:36,값 더 내려가야 집 사겠다,"[('값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내려가야', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다', 'O')]"
263,2010.07.26. 오전 9:31,금품수수 前 국토부 간부 구속기소,"[('금품수수', 'O'), (' ', 'O'), ('前', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('구속기소', 'O')]"
264,2010.07.26. 오전 9:30,현대건설 상반기 사상 최대 순익 3311억원상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('3311억원', 'QUANTITY'), ('상보', 'O')]"
265,2010.07.26. 오전 9:20,현대건설 상반기 순익 3311억..전년비 50%↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('3311억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
266,2010.07.26. 오전 9:20,현대건설 상반기 순익 3311억..사상 최대상보,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('3311억', 'QUANTITY'), ('..사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대상보', 'O')]"
267,2010.07.26. 오전 9:19,현대건설 2분기 영업익 1594억..전년비 3.7%↑,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1594억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
268,2010.07.26. 오전 9:16,판교 알파돔시티 정상화 27일 최종 협상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('27일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('협상', 'O')]"
269,2010.07.26. 오전 9:11,도심재개발 공공주도 급제동..성남 구시가지 갈등 심화,"[('도심재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주도', 'O'), (' ', 'O'), ('급제동..', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
270,2010.07.26. 오전 8:59,청주 사창동 B블럭 재건축사업조합설립 인가,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), ('블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축사업조합설립', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
271,2010.07.26. 오전 8:57,F1경주장 부지 양도.양수 완료,"[('F1', 'ORGANIZATION'), ('경주장', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('양도.양수', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
272,2010.07.26. 오전 8:56,서울시 2011년부터 유니버설디자인 도입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2011년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유니버설디자인', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
273,2010.07.26. 오전 8:46,시화호조력발전의 위용,"[('시화호', 'LOCATION'), ('조력발전의', 'O'), (' ', 'O'), ('위용', 'O')]"
274,2010.07.26. 오전 8:41,대우건설 “한국형 시화호조력발전소에서 12월부터 전기생산”,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('시화호조력발전소', 'ARTIFACT'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('12월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전기생산”', 'O')]"
275,2010.07.26. 오전 8:31,GS건설 940억달러 규모 태국 플로필렌공장 증설사업 수주,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('940억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('태국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('플로필렌공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('증설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
276,2010.07.26. 오전 8:31,박양호 국토연구원장 녹색국토 세미나 개최,"[('박양호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색국토 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
277,2010.07.26. 오전 8:30,休전원주택④고속도로·복선철 따라 가본 전원주택지,"[('休전원주택④고속도로·복선철', 'O'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('가본', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O')]"
278,2010.07.26. 오전 8:09,LH 성남재개발포기구도심 개발 10년 만에 중단위기,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남재개발포기구도심', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('중단위기', 'O')]"
279,2010.07.26. 오전 8:09,금호종금 맨해튼 부두개발 사업권 따내,"[('금호종금', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부두개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업권', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
280,2010.07.26. 오전 8:02,집값 더 내리면 사겠다..6개월래 구입 의사 20%,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('내리면', 'O'), (' ', 'O'), ('사겠다..', 'O'), (' ', 'O'), ('6개월래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY')]"
281,2010.07.26. 오전 7:53,LH 성남재개발포기2단계 재개발구역 어떤 곳,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('재개발포기', 'O'), ('2단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
282,2010.07.26. 오전 7:36,아시아나 내달부터 국제 항공료 최대 13% 인상,"[('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
283,2010.07.26. 오전 7:20,수도권아파트 낙찰가율 고점대비 14%p 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('14%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
284,2010.07.26. 오전 6:00,유치권 거짓신고자 실형선고 이어 손배책임 판결,"[('유치권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('거짓신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실형선고', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('손배책임', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
285,2010.07.26. 오전 3:30,住소식 地소식 부동산 거래 중 위험 대비한 보험 나와 外,"[('住소식', 'O'), (' ', 'O'), ('地소식', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('대비한', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
286,2010.07.26. 오전 3:30,닥터봉의 돈 되는 부동산 입주 물량 쏟아지는 하반기… 걱정스러운 ‘빈집 사태’,"[('닥터봉', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정스러운', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('사태’', 'O')]"
287,2010.07.26. 오전 3:23,매매 시황 하락세 계속… 서울 0.07%↓ 신도시 0.13%↓,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.07%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('0.13%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
288,2010.07.26. 오전 3:23,부동산 캘린더 본격 비수기… 청약접수 1곳뿐,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('1곳', 'QUANTITY'), ('뿐', 'O')]"
289,2010.07.26. 오전 3:23,정부 주택대책 발표 연기 이후… 얼어버린 부동산 시장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('이후…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어버린', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
290,2010.07.27. 오후 10:30,수도권 아파트 전세시장 ‘몸살’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘몸살’', 'O')]"
291,2010.07.27. 오후 10:21,美 주거환경 2년새 매우 열악해져,"[('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매우', 'O'), (' ', 'O'), ('열악해져', 'O')]"
292,2010.07.27. 오후 10:06,서울 강북 도시환경정비구역 사업 완료·시행 41% 그쳐,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시환경정비구역', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('완료·시행', 'O'), (' ', 'O'), ('41%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
293,2010.07.27. 오후 10:06,수도권 입주물량 홍수에 전세 ‘직격탄’,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('‘직격탄’', 'O')]"
294,2010.07.27. 오후 9:29,지역주민 반발 등 후폭풍 예고,"[('지역주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
295,2010.07.27. 오후 9:07,빅5건설사 부동산 침체에도 실적 Good,"[('빅5', 'QUANTITY'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('Good', 'O')]"
296,2010.07.27. 오후 7:39,한리비아 외교마찰에 기업들 산업 쪽은 괜찮지만…,"[('한리비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외교마찰에', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('산업', 'O'), (' ', 'O'), ('쪽은', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮지만…', 'O')]"
297,2010.07.27. 오후 7:27,주택금융公 장기 고정금리 주택자금 확대,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('장기', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택자금', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
298,2010.07.27. 오후 7:27,현지진출 기업들 촉각곤두,"[('현지진출', 'O'), (' ', 'O'), ('기업들', 'O'), (' ', 'O'), ('촉각곤두', 'O')]"
299,2010.07.27. 오후 7:12,대법 무허가건물 소유주 재개발조합원 자격 없다,"[('대법', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무허가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('소유주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
300,2010.07.27. 오후 6:33,종로 서촌 한옥마을 역사·문화지구로,"[('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한옥마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역사·문화지구로', 'O')]"
301,2010.07.27. 오후 6:33,임주재 주택금융공사 사장 低利 전세자금 대출 확대,"[('임주재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('低利', 'O'), (' ', 'O'), ('전세자금', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
302,2010.07.27. 오후 6:33,리비아와 국교 단절위기 외교 갈등 장기화 땐 신규 수주 불이익 건설업계 초긴장,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국교', 'O'), (' ', 'O'), ('단절위기', 'O'), (' ', 'O'), ('외교', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('불이익', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
303,2010.07.27. 오후 6:33,리비아와 국교 단절위기 갈등 장기화땐 발전소ㆍ플랜트ㆍ주택사업 송두리째 잃을수도,"[('리비아', 'COUNTRY'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('국교', 'O'), (' ', 'O'), ('단절위기', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('장기화땐', 'O'), (' ', 'O'), ('발전소ㆍ플랜트ㆍ주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('송두리째', 'O'), (' ', 'O'), ('잃을수도', 'O')]"
304,2010.07.27. 오후 6:33,중국인 복수비자 3년으로 연장…부동산 영주권도 전국 확대 추진,"[('중국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('복수비자', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연장…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영주권', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
305,2010.07.27. 오후 6:33,LH 내달초 사업 포기ㆍ축소리스트 확정,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기ㆍ축소리스트', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
306,2010.07.27. 오후 6:33,권혁세 금융위 부위원장 DTI 부분 보완,"[('권혁세', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('금융위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('부분', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
307,2010.07.27. 오후 6:33,김포 한강신도시 중소형 아파트 늘린다,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
308,2010.07.27. 오후 6:33,은평·파주 입주폭탄에 逆전세난,"[('은평', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('逆전세난', 'O')]"
309,2010.07.27. 오후 6:32,부동산 시장 모바일 바람,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
310,2010.07.27. 오후 6:32,현대산업개발 재개발·재건축 수주 1조 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
311,2010.07.27. 오후 6:31,한경매물마당 혜화역 역세권 수익용 빌딩 급매 110억원 등 15건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혜화역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('110억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15건', 'QUANTITY')]"
312,2010.07.27. 오후 6:31,도시형생활주택사업 지방 올스톱 위기,"[('도시형생활주택사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'QUANTITY'), ('스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
313,2010.07.27. 오후 6:31,시론 시장기능 살리는 주택정책 펼 때,"[('시론', 'O'), (' ', 'O'), ('시장기능', 'O'), (' ', 'O'), ('살리는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정책', 'O'), (' ', 'O'), ('펼', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O')]"
314,2010.07.27. 오후 6:29,디지털국토엑스포 이벤트 “스마트폰으로 보물찾아라”,"[('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보물찾아라”', 'O')]"
315,2010.07.27. 오후 6:28,LH 마구잡이 개발사업 ‘109조 부실’ 자초… “예고된 재앙”,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마구잡이', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('109조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부실’', 'O'), (' ', 'O'), ('자초…', 'O'), (' ', 'O'), ('“예고된', 'O'), (' ', 'O'), ('재앙”', 'O')]"
316,2010.07.27. 오후 6:28,“LH 사업포기 발표 며칠새 3.3㎡당 600만원 폭락”,"[('“', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업포기', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('며칠새', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('600만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭락”', 'O')]"
317,2010.07.27. 오후 6:28,한국씨티銀 “집값 하락 한은 금리 인상 걸림돌”,"[('한국씨티銀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('한은', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('걸림돌”', 'O')]"
318,2010.07.27. 오후 6:27,서울 ‘서촌 한옥마을’ 역사문화관광지구로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서촌 한옥마을', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('역사문화관광지구로', 'O')]"
319,2010.07.27. 오후 6:27,서울시，강동청소년수련원 공사 착공,"[('서울시', 'CITY'), ('，', 'O'), ('강동청소년수련원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
320,2010.07.27. 오후 6:25,집값 떨어지니 보금자리주택 매력 ‘뚝뚝’,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지니', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝뚝’', 'O')]"
321,2010.07.27. 오후 6:18,한리비아 외교급랭..건설업계 불똥 우려,"[('한리비아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외교급랭..건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
322,2010.07.27. 오후 6:02,자금난 LH，‘돈 안되는’ 국책사업 올인,"[('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('，‘돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는’', 'O'), (' ', 'O'), ('국책사업', 'O'), (' ', 'O'), ('올인', 'O')]"
323,2010.07.27. 오후 5:53,전세 미리 준비하라... 이사철 전 발품 팔아야,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하라...', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
324,2010.07.27. 오후 5:51,알쏭달쏭 부동산교실 재개발 투자 매수·매도시기 조절 하려면,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산교실', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('매수·매도시기', 'O'), (' ', 'O'), ('조절', 'O'), (' ', 'O'), ('하려면', 'O')]"
325,2010.07.27. 오후 5:46,LH 기존 사업 전면 재검토…8월 결정날 듯,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토…', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정날', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
326,2010.07.27. 오후 5:40,빚더미 LH 서민 주거안정 외면,"[('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
327,2010.07.27. 오후 5:39,법무부 부동산 투자 이민제 확대 검토,"[('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 투자 이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
328,2010.07.27. 오후 5:36,혁신도시 인근 분양단지 눈길끄네,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길끄네', 'O')]"
329,2010.07.27. 오후 5:33,역세권 1억미만 전세 서두르세요,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1억미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('서두르세요', 'O')]"
331,2010.07.27. 오후 5:27,도시환경정비사업에 공공재정 지원 강화해야,"[('도시환경정비사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공재정', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야', 'O')]"
332,2010.07.27. 오후 5:18,LH 돈 안되는 신규 사업장 손 뗀다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗀다', 'O')]"
333,2010.07.27. 오후 5:17,송도글로벌대학 개교 지연이 저어새·갯벌 때문,"[('송도글로벌대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('지연이', 'O'), (' ', 'O'), ('저어새', 'ANIMAL'), ('·갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
334,2010.07.27. 오후 5:06,공항사업 수주 총력 워크아웃 조기 졸업,"[('공항사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('조기', 'O'), (' ', 'O'), ('졸업', 'O')]"
335,2010.07.27. 오후 5:00,입주폭탄에 전세몸살,"[('입주폭탄에', 'O'), (' ', 'O'), ('전세몸살', 'O')]"
336,2010.07.27. 오후 5:00,전세 미리 준비하라... 이사철 전 발품 팔아야,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('미리', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하라...', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('발품', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아야', 'O')]"
337,2010.07.27. 오후 4:59,혁신도시 수혜단지 어디,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
338,2010.07.27. 오후 4:59,빚더미 LH 서민 주거안정 외면,"[('빚더미', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거안정', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
339,2010.07.27. 오후 4:24,건설경기 침체불구 대형업체 상반기 실적 호조,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체불구', 'O'), (' ', 'O'), ('대형업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O')]"
340,2010.07.27. 오후 4:17,경기 좋다고 인플레 경고등 켜졌다,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋다고', 'O'), (' ', 'O'), ('인플레', 'O'), (' ', 'O'), ('경고등', 'O'), (' ', 'O'), ('켜졌다', 'O')]"
341,2010.07.27. 오후 4:14,태영건설 올 상반기 순익 256억원..전년比 123%↑,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순익', 'O'), (' ', 'O'), ('256억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('123%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
342,2010.07.27. 오후 4:09,경기버스 이용객 43.2% 증가,"[('경기', 'LOCATION'), ('버', 'ARTIFACT'), ('스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('43.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
343,2010.07.27. 오후 4:04,제2자유로 31일 17.9km구간 조기개통,"[('제2자유로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('17.9km', 'QUANTITY'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
344,2010.07.27. 오후 3:59,부산 초고층아파트 공사장서 인부 3명 추락사,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사장서', 'O'), (' ', 'O'), ('인부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추락사', 'O')]"
345,2010.07.27. 오후 3:53,국내 최대 첨단 자동차 복합단지 베일 벗는다,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('베일', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
346,2010.07.27. 오후 3:51,양기대 광명시장“보금자리 일방 추진하면 협조안해”,"[('양기대', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), ('“보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('일방', 'O'), (' ', 'O'), ('추진하면', 'O'), (' ', 'O'), ('협조안해”', 'O')]"
347,2010.07.27. 오후 3:48,택지지구 중소형으로 용도변경 잇따라,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
348,2010.07.27. 오후 3:42,태영건설 상반기 영업익 339억..전년비 32%↑상보,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('339억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('32%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
349,2010.07.27. 오후 3:36,광교신도시 올해 마지막 3422가구 나온다,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('3422가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
350,2010.07.27. 오후 3:33,태영건설 2분기 영업익 251억.. 전년비 151%↑,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('251억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('151%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
351,2010.07.27. 오후 3:32,광주.전남 2억원 이상 아파트 거래 42% 증가,"[('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2억원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('42%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
352,2010.07.27. 오후 3:25,현대산업개발 재건축·재개발 빅4로 우뚝,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('빅4', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('우뚝', 'O')]"
353,2010.07.27. 오후 3:24,‘랜드마크 아파트’가 살면 이런게 다르다,"[('‘랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’가', 'O'), (' ', 'O'), ('살면', 'O'), (' ', 'O'), ('이런게', 'O'), (' ', 'O'), ('다르다', 'O')]"
354,2010.07.27. 오후 3:19,4대강 심명필 본부장 지자체 반대땐 재검토하겠다,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('심명필', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('본부장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('반대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토하겠다', 'O')]"
355,2010.07.27. 오후 3:18,인천 송도글로벌캠퍼스 개교 내년으로 연기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도글로벌캠퍼스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개교', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O')]"
356,2010.07.27. 오후 3:12,성남 주택시장.. 1억 이상 하락해도 살 사람 없어,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장..', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락해도', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
357,2010.07.27. 오후 3:12,소액투자 1순위 줄서서 분양 받는 곳 인천 소래포구,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄서서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래포구', 'LOCATION')]"
358,2010.07.27. 오후 3:10,용인 신축 오피스텔 없어서 못산다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없어서', 'O'), (' ', 'O'), ('못산다', 'O')]"
359,2010.07.27. 오후 3:08,상도동 현대아파트 계약금 3천만원 특별할인분양,"[('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별할인분양', 'O')]"
360,2010.07.27. 오후 3:06,진주 금산지구 대규모 주거타운으로 떠올라,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
361,2010.07.27. 오후 2:46,LH 어떤 사업 포기하고 미루나,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('미루나', 'O')]"
362,2010.07.27. 오후 2:41,김포시LH 한강신도시 아파트 중.소형으로 축소,"[('김포시LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('중.소형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
363,2010.07.27. 오후 2:41,광교신도시 하반기에 3422가구 쏟아져,"[('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('3422가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
364,2010.07.27. 오후 2:23,신축 아주대 기숙사형 3천만원대 분양,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2010.07.27. 오후 2:23,궁금하세요 12억원대로 살 수 있는 도심형 타운하우스 ...,"[('궁금하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('...', 'O')]"
366,2010.07.27. 오후 2:22,대우건설 상반기 수주 28.3% 감소,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('28.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
367,2010.07.27. 오후 2:22,현대건설 저탄소 녹색성장 그린캠페인 전개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저탄소', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색성장', 'O'), (' ', 'O'), ('그린캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
368,2010.07.27. 오후 2:20,송도 굴욕 3題‥불안한 국제도시의 미래,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), ('題‥불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('미래', 'O')]"
369,2010.07.27. 오후 2:17,경복궁 서측 역사·문화지구로 탈바꿈,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서측', 'TERM'), (' ', 'O'), ('역사·문화지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
370,2010.07.27. 오후 2:05,효성 진흥기업 유증 잔여분 전액 청약,"[('효성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
371,2010.07.27. 오후 2:00,입주대란분양가 할인에 입주자·건설사 갈등만 커져,"[('입주대란분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('할인에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('·건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등만', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
372,2010.07.27. 오후 1:53,현대건설 27일부터 그린캠페인 실시,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('그린캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
373,2010.07.27. 오후 1:33,창원 트리비앙아파트 LH공사 상대 75억 소송예정,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('트리비앙아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상대', 'O'), (' ', 'O'), ('75억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소송예정', 'O')]"
374,2010.07.27. 오후 1:13,5천 투자로 매달 120만원 “쏠쏠”.. 안정적인 노후를 준비하자,"[('5천', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“쏠쏠”..', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('노후를', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하자', 'O')]"
375,2010.07.27. 오후 1:09,수도권 10개 지자체 운하 재검증위 구성 추진,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('운하', 'O'), (' ', 'O'), ('재검증위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
376,2010.07.27. 오후 1:02,용산 버티기 정연주 삼성물산 사장의 선택은,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('버티기', 'O'), (' ', 'O'), ('정연주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O')]"
377,2010.07.27. 오후 12:26,5천투자 했더니 매달 120만원 ‘쏠쏠’ 노후대책으로 최고,"[('5천', 'QUANTITY'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('했더니', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('120만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘쏠쏠’', 'O'), (' ', 'O'), ('노후대책으로', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
378,2010.07.27. 오후 12:09,창립 31주년 대명리조트 특별 분양,"[('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('31주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대명리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2010.07.27. 오후 12:05,‘역세권  중심상업지구’의 프리미엄 투자가치 상승 중,"[('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중심상업지구’의', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
380,2010.07.27. 오전 11:57,전철 뚫리는 곳 침체 분양시장 호재될까,"[('전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뚫리는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호재될까', 'O')]"
381,2010.07.27. 오전 11:57,일반부 대상에 스카이팜등 U시티 공모전 수상작 선정,"[('일반부', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이팜', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('U시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
382,2010.07.27. 오전 11:53,인천 소래포구 수산물센터 선착순 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소래포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수산물센터', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2010.07.27. 오전 11:50,제주의 별장형 타운하우스 50% 할인 특별 분양,"[('제주', 'CITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('별장형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
384,2010.07.27. 오전 11:50,제주 앞바다 원룸형 별장 특별 분양,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞바다', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸형', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2010.07.27. 오전 11:49,용인 동백역 소형 오피스텔 선착순 특별분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동백역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
386,2010.07.27. 오전 11:42,서울 상도동 현대아파트 선착순 할인분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
387,2010.07.27. 오전 11:42,9월 개최 디지털국토 엑스포,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O'), (' ', 'O'), ('디지털국토 엑스포', 'EVENT')]"
388,2010.07.27. 오전 11:41,대명리조트대명콘도 소노펠리체 여름성수기대비 특별신규회원모집,"[('대명리조트대명콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소노펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), ('성수기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('특별신규회원', 'CIVILIZATION'), ('모집', 'O')]"
389,2010.07.27. 오전 11:40,신축 대학가 원룸텔 입실 경쟁률 51 기숙사형 3천만원대 분양,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸텔', 'O'), (' ', 'O'), ('입실', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('51', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기숙사형', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
390,2010.07.27. 오전 11:37,입주 대란에 수도권 전세시장 몸살,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('대란에', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('몸살', 'O')]"
391,2010.07.27. 오전 11:36,현대산업개발 재개발.재건축 1조클럽 가입,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발.재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1조클럽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
392,2010.07.27. 오전 11:30,“스마트폰으로 보물을 찾아라”..디지털 국토엑스포,"[('“', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('보물을', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라”..', 'O'), ('디지털 국토엑스포', 'EVENT')]"
393,2010.07.27. 오전 11:24,불황 맞아 …광주 2억 이상 아파트 거래 증가,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2억 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
394,2010.07.27. 오전 11:22,용산 아스테리움 재개발 검은 비리,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아스테리움', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('검은', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O')]"
395,2010.07.27. 오전 11:21,혁신도시 인근 분양단지  ‘찜’,"[('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찜’', 'O')]"
396,2010.07.27. 오전 11:19,서울 강동청소년수련원 친환경으로 짓는다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동청소년수련원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('친환경으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
397,2010.07.27. 오전 11:16,대우건설 올 상반기 매출 3조 4441억…전년비 3.4%↑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조 4441억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
398,2010.07.27. 오전 11:16,전세시장 지역·평형별 양극화,"[('전세시장', 'O'), (' ', 'O'), ('지역·평형별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O')]"
399,2010.07.27. 오전 11:16,공덕 롯데캐슬 프레지던트 5년전 가격으로 드립니다,"[('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 프레지던트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('드립니다', 'O')]"
400,2010.07.27. 오전 11:16,강남·여의도·광화문 가까운 수도권 분양단지 ‘주목’,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광화문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
401,2010.07.27. 오전 11:15,강동구에 새 청소년 수련관 짓는다,"[('강동구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수련관', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
402,2010.07.27. 오전 11:11,현대산업 재건축·재개발 수주 1조 돌파,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
403,2010.07.27. 오전 11:10,남대문시장 화장실 새단장,"[('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('새단장', 'O')]"
404,2010.07.27. 오전 11:06,서울시 지리정보시스템 아·태지역 최고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지리정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아·태', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
405,2010.07.27. 오전 11:06,구로구청장 집무실 확 줄인다,"[('구로', 'LOCATION'), ('구청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집무실', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
406,2010.07.27. 오전 11:04,U시티 서비스 대상 도시건물형 농업,"[('U시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('도시건물형', 'O'), (' ', 'O'), ('농업', 'O')]"
407,2010.07.27. 오전 11:04,2010 디지털국토엑스포 이벤트 실시,"[('2010', 'DATE'), (' ', 'O'), ('디지털국토엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
408,2010.07.27. 오전 11:04,사고율 낮은 운수회사에 인센티브,"[('사고율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('운수회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
409,2010.07.27. 오전 11:04,권혁세 부위원장 DTI 부분적 보완,"[('권혁세', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부위원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('부분적', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O')]"
410,2010.07.27. 오전 11:03,현대산업개발 재정비 1兆 클럽에,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('1兆', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('클럽에', 'O')]"
411,2010.07.27. 오전 11:00,교통안전 실적 좋은 운수회사에 인센티브,"[('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('운수회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O')]"
412,2010.07.27. 오전 11:00,시민체감형 UCity 서비스 공모전 19개 우수작 선정,"[('시', 'TERM'), ('민체감형 UCity 서비스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
413,2010.07.27. 오전 11:00,이젠 버스·택시도 안심하고 골라서 탄다,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안심하고', 'O'), (' ', 'O'), ('골라서', 'O'), (' ', 'O'), ('탄다', 'O')]"
414,2010.07.27. 오전 10:57,춘천 경춘선 복선전철 역세권 앞 토지 3.3㎡당 39000원부터,"[('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경춘선 복선전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('39000원부터', 'QUANTITY')]"
415,2010.07.27. 오전 10:56,광명시장 보금자리 市의견 무시하면 중대조치,"[('광명', 'LOCATION'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('市의견', 'O'), (' ', 'O'), ('무시하면', 'O'), (' ', 'O'), ('중대조치', 'O')]"
416,2010.07.27. 오전 10:56,뜨거운 감자 DTI 완화하면 거래 살아날까,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('살아날까', 'O')]"
417,2010.07.27. 오전 10:55,현대산업개발 올 재건축재개발 수주 1조원 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
418,2010.07.27. 오전 10:51,현대건설 매주 목요일은 그린데이,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('목요일', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('그린데이', 'DATE')]"
419,2010.07.27. 오전 10:49,대형 건설사도 입주전쟁...하반기 최대 난관,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('입주전쟁...', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('난관', 'O')]"
420,2010.07.27. 오전 10:48,경제공부합시다도시형생활주택은 무엇일까,"[('경제공부합시다도시형생활주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('무엇일까', 'O')]"
421,2010.07.27. 오전 10:47,현대산업 재개발재건축 수주 1조원 돌파,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
422,2010.07.27. 오전 10:47,LH 자금 총동원령..일부 사업 연기 및 중단도 검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('총동원령..일부', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('중단도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
423,2010.07.27. 오전 10:46,대우건설 2Q 영업익 467억…전년 比 7.42%감소,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('467억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('7.42%', 'QUANTITY'), ('감소', 'O')]"
424,2010.07.27. 오전 10:45,LH 전국 400여 개 주택사업장 전면 재검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('400여 개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
425,2010.07.27. 오전 10:45,LH 보금자리·세종시 빼고 신규사업 전면 재검토,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보금자리·', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빼고', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O')]"
426,2010.07.27. 오전 10:43,진흥기업 유증 첫날 청약률 0.29대1,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('유증', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.29대1', 'QUANTITY')]"
427,2010.07.27. 오전 10:38,현대산업개발 올해 재건축·재개발 1조원 수주 돌파,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재건축·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('1조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
428,2010.07.27. 오전 10:33,건설업계 알짜 취업교육 프로그램 쏟아져,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('취업교육', 'O'), (' ', 'O'), ('프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
429,2010.07.27. 오전 10:28,20년된 물류시설 재개발 가능해져,"[('20년', 'DATE'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('물류시설', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
430,2010.07.27. 오전 10:28,서울 한옥보전지역 서촌 본격 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('한옥보전지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
431,2010.07.27. 오전 10:21,한국토지신탁 성신여대역 코아루 센타시아 상가 임대 분양 ,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성신여대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루 센타시아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
432,2010.07.27. 오전 10:17,대우건설 상반기 영업익 1049억.. 전년비 0.5%↑상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1049억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
433,2010.07.27. 오전 10:16,대우건설 경기침체에도 선방 영업익 1050억원,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('선방', 'O'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('1050억원', 'QUANTITY')]"
434,2010.07.27. 오전 10:04,대우건설 상반기 매출 3조 4441억원..3.4%↑상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출', 'O'), (' ', 'O'), ('3조 4441억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
435,2010.07.27. 오전 10:01,대우건설 상반기 3조4441억 매출,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조4441억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매출', 'O')]"
436,2010.07.27. 오전 10:00,한경매물마당 잠실 고급 주상복합 펜트하우스 28억원 등 14건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('28억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14건', 'QUANTITY')]"
437,2010.07.27. 오전 10:00,노후 물류단지 재개발 가능해진다,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
438,2010.07.27. 오전 9:57,대우건설 대손충당금에 발목..2분기 부진상보,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대손충당금에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('..', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부진상보', 'O')]"
439,2010.07.27. 오전 9:45,서울시 지리정보시스템 아태지역 최고,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지리정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아태지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
440,2010.07.27. 오전 9:43,접점찾기 나선 판교알파돔시티,"[('접점찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('나선', 'O'), (' ', 'O'), ('판교알파돔시티', 'LOCATION')]"
441,2010.07.27. 오전 9:42,대우차판매 11월 인적분할,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인적분할', 'O')]"
442,2010.07.27. 오전 9:40,대우건설 올 상반기 매출액 3.3조…3.4%↑,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매출액', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.4%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
443,2010.07.27. 오전 9:31,대우건설 2분기 영업익 467억.. 전년비 7%↓,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('467억', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('7%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
444,2010.07.27. 오전 9:31,LH 손 뗄 사업장 이달 말까지 정한다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗄', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 말까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
445,2010.07.27. 오전 9:26,남대문시장 공중화장실 확 달라졌네,"[('남대문시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공중화장실', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('달라졌네', 'O')]"
446,2010.07.27. 오전 9:26,9707번 버스 난지한강공원 정류장 선다,"[('9707번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('난지한강공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
447,2010.07.27. 오전 9:26,석관 지하보차도에 자전거 전용도로 개통,"[('석관', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지하보차도에', 'O'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용도로', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
448,2010.07.27. 오전 9:26,“5년전 분양가로 쏩니다” 롯데캐슬 공덕동 계약해지분 분양,"[('“', 'O'), ('5년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('쏩니다”', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약해지분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
449,2010.07.27. 오전 9:21,전세 많다는데 서울 외곽엔 대형 아파트만...양극화 뚜렷,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('많다는데', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('외곽엔', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트만...양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
450,2010.07.27. 오전 9:16,현대건설 ‘그린오피스ㆍ녹색현장’ 구축 친환경 이끈다,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘그린오피스ㆍ녹색현장’', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
451,2010.07.27. 오전 9:15,무상지분율 호재 맞나 강남 재건축 연일 하락,"[('무상지분율', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
452,2010.07.27. 오전 9:04,대우차판매 자동차건설부문 인적분할,"[('대우차', 'ORGANIZATION'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('인적분할', 'O')]"
453,2010.07.27. 오전 9:03,현대건설 녹색경영 위한 그린캠페인 전개,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색경영', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('그린캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
454,2010.07.27. 오전 9:02,청약열풍 오피스텔 하반기 전국 총 9곳 5386실 공급,"[('청약열풍', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5386실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
455,2010.07.27. 오전 8:51,경복궁 서촌 일대 역사·문화지구로 정비,"[('경복궁', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('역사·문화지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('정비', 'O')]"
456,2010.07.27. 오전 8:46,서울시 지리정보시스템 아태지역 최우수사례 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지리정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('아태지역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최우수사례', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
457,2010.07.27. 오전 8:41,진흥기업 27일까지 일반대상 유상증자 공모,"[('진흥기업', 'O'), (' ', 'O'), ('27일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반대상', 'O'), (' ', 'O'), ('유상증자', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
458,2010.07.27. 오전 8:38,대전 전매제한 풀린 아파트 시장에 나와,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
459,2010.07.27. 오전 8:17,다시 등장한 역전세난.. 수도권 남부 일대 전셋값 폭락,"[('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('등장한', 'O'), (' ', 'O'), ('역전세난..', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락', 'O')]"
460,2010.07.27. 오전 8:16,원주 문막 극동스타클래스 계약금 1500만원에 입주가능,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문막', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('극동스타클래스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가능', 'O')]"
461,2010.07.27. 오전 8:16,벽산건설 상주영덕 고속도로 9공구 수주,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상주영덕 고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
462,2010.07.27. 오전 8:16,쌍용건설 노조 2년 연속 임금 회사에 위임,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노조', 'O'), (' ', 'O'), ('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('임금', 'O'), (' ', 'O'), ('회사에', 'O'), (' ', 'O'), ('위임', 'O')]"
463,2010.07.27. 오전 7:55,LH 민간사업 120곳 대부분 손 뗀다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간사업', 'O'), (' ', 'O'), ('120곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('뗀다', 'O')]"
464,2010.07.27. 오전 7:31,우림건설 인천 송림6구역 재개발사업 수주,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송림6구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
465,2010.07.27. 오전 7:21,서울 업무지구와 가까운 분양단지 어때요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('업무지구와', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O')]"
466,2010.07.27. 오전 7:21,공공기관 이전 지방 혁신도시 수혜 분양단지는 어디,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
467,2010.07.27. 오전 6:00,서울시 지리정보시스템 亞太 최강자 공인받았다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지리정보시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('亞太', 'O'), (' ', 'O'), ('최강자', 'O'), (' ', 'O'), ('공인받았다', 'O')]"
468,2010.07.27. 오전 3:24,집값 추락 날벼락… 3.3m² 1700만→1200만원,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('날벼락…', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3m²', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1700만', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('1200만원', 'QUANTITY')]"
469,2010.07.27. 오전 3:24,성남시 모라토리엄 선언에 반격… 118조 부채 탈출 고육책,"[('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모라토리엄', 'O'), (' ', 'O'), ('선언에', 'O'), (' ', 'O'), ('반격…', 'O'), (' ', 'O'), ('118조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부채', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출', 'O'), (' ', 'O'), ('고육책', 'O')]"
471,2010.07.28. 오후 10:00,주택건설 인허가 상반기 11만가구,"[('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY')]"
473,2010.07.28. 오후 8:35,상반기 인허가 주택건설 물량 11만채 그쳐,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('11만채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그쳐', 'O')]"
474,2010.07.28. 오후 7:38,LH 사업 재검토 막바지...책임론 부상,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지...', 'O'), (' ', 'O'), ('책임론', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
475,2010.07.28. 오후 7:26,지자체 잇따라 보금자리에 반기들어,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('반기들어', 'O')]"
476,2010.07.28. 오후 7:04,SK건설 800억원 회사채 발행한다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('800억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행한다', 'O')]"
477,2010.07.28. 오후 6:39,부동산 중개업 단체 9곳에 시정명령,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업', 'O'), (' ', 'O'), ('단체', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시정명령', 'O')]"
479,2010.07.28. 오후 6:33,김포 장기지구 개발 완료,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
480,2010.07.28. 오후 6:33,민간 미니신도시 학교ㆍ조경 뛰어나지만 입주는 글쎄,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('학교ㆍ조경', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어나지만', 'O'), (' ', 'O'), ('입주는', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
481,2010.07.28. 오후 6:33,2조5000억 양재동 유통복합단지 사업 재개되나,"[('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유통복합단지 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개되나', 'O')]"
482,2010.07.28. 오후 6:32,경남기업 등 조기졸업 청신호,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
483,2010.07.28. 오후 6:32,한경매물마당 천안 성정동 오피스텔 건물 17억7000만원 등 13건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('17억7000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('13건', 'QUANTITY')]"
484,2010.07.28. 오후 6:32,가락시장 현대화 사업…18층 첨단상가 들어서,"[('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대화', 'O'), (' ', 'O'), ('사업…', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O')]"
485,2010.07.28. 오후 6:32,동네 부동산 중개수수료 어쩐지 같다했더니…,"[('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩐지', 'O'), (' ', 'O'), ('같다했더니…', 'O')]"
486,2010.07.28. 오후 6:29,광교불패 이어지나,"[('광교', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
487,2010.07.28. 오후 6:18,도시 한복판 ‘실버타운’ 건설 활기,"[('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('한복판', 'O'), (' ', 'O'), ('‘실버타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
488,2010.07.28. 오후 6:18,분당∼광교 신분당선 연장사업 착공..2015년 완공,"[('분당', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장사업', 'O'), (' ', 'O'), ('착공..', 'O'), ('2015년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
489,2010.07.28. 오후 6:17,서울 가락시장 최고 18층 상가 들어선다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가락시장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('18층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
490,2010.07.28. 오후 6:16,김포 한강신도시 장기지구 배후상업지역 준공,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배후상업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('준공', 'O')]"
491,2010.07.28. 오후 6:14,고시원·여인숙 거주자에 임대주택 공급,"[('고시원·여인숙', 'O'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
492,2010.07.28. 오후 6:12,국토부지자체 이번엔 보금자리 갈등,"[('국토부지자체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
493,2010.07.28. 오후 6:00,신분당선 연장 “단기 효과 미미”,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('“단기', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미”', 'O')]"
494,2010.07.28. 오후 5:56,리비아 진출 건설사 초긴장,"[('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
495,2010.07.28. 오후 5:51,해외건설 시장 이번엔 이란發 태풍...어떻게,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이번엔', 'O'), (' ', 'O'), ('이란', 'COUNTRY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍...어떻게', 'O')]"
496,2010.07.28. 오후 5:47,신분당선 연장 “단기 효과 미미”,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('“단기', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('미미”', 'O')]"
497,2010.07.28. 오후 5:47,광교불패 이어지나,"[('광교', 'LOCATION'), ('불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지나', 'O')]"
498,2010.07.28. 오후 5:47,경남기업 등 조기졸업 청신호,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조기졸업', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
