,date,headline,keyword
0,2011.10.30. 오후 9:39,부동산대출 원금상환 임박 ‘비상’,"[('부동산대출', 'O'), (' ', 'O'), ('원금상환', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
1,2011.10.30. 오후 9:39,국세청 SBS 지배회사인 태영건설 세무조사,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SBS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지배회사인', 'O'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O')]"
2,2011.10.30. 오후 8:55,서울 아파트 매맷값 전주보다 0.02% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매맷값', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
3,2011.10.30. 오후 8:27,부동산시장 벌써 박원순 효과,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써', 'O'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
4,2011.10.30. 오후 8:21,가격 상승세 한풀 꺾여… 서울 5개월만에 하락,"[('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('한풀', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
5,2011.10.30. 오후 8:04,경인 아라뱃길 시범운항선 타보니… “풍광은 기대 이상… 문화공간 적어 아쉬움”,"[('경인', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아라뱃길', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범운항선', 'O'), (' ', 'O'), ('타보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('“풍광은', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('이상…', 'O'), (' ', 'O'), ('문화공간', 'O'), (' ', 'O'), ('적어', 'O'), (' ', 'O'), ('아쉬움”', 'O')]"
6,2011.10.30. 오후 7:58,서민가계 주름살 펼 청신호 2題 2012년 주택 입주물량 올해보다 늘 듯,"[('서민', 'CIVILIZATION'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('주름살', 'O'), (' ', 'O'), ('펼', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), ('題', 'O'), (' ', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('늘', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
7,2011.10.30. 오후 7:57,도시계획 수립때 재해예방조치 필수,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립때', 'O'), (' ', 'O'), ('재해예방조치', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
8,2011.10.30. 오후 7:56,SH 은평 우면 지구에 시프트 734가구 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우면 지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
9,2011.10.30. 오후 7:48,세종시 첫마을 공공임대 1362가구 일반에 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1362가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
10,2011.10.30. 오후 6:32,오피스 투자 수익률…3분기 0.61%P 하락,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률…', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.61%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
11,2011.10.30. 오후 6:32,송산그린시티 5년 만에 11월 첫 삽 뜬다,"[('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
12,2011.10.30. 오후 6:32,세종시ㆍ대구 봉무동 등 이번주 10곳 청약,"[('세종시', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉무동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
13,2011.10.30. 오후 6:32,SH공사 시프트 734가구 공급한다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급한다', 'O')]"
14,2011.10.30. 오후 6:32,하남 미사 중대형 용지 미분양,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
15,2011.10.30. 오후 6:31,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 신척산업단지 조성…내륙 고속화도로 활성화…진천 집값 호재 풍성,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신척산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성…내륙', 'O'), (' ', 'O'), ('고속화도로', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화…', 'O'), ('진천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
16,2011.10.30. 오후 6:31,한경매물마당 영등포 역세권 수익형 신축 원룸 37억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('37억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
17,2011.10.30. 오후 6:30,대림산업 사우디서 12억佛 발전소 계약 체결,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12억佛', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
18,2011.10.30. 오후 6:12,한강 르네상스 취소 재건축 사업은 어떻게 불안감에 매수 뚝…전화만 빗발,"[('한강 르네상스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('취소', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감에', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…전화만', 'O'), (' ', 'O'), ('빗발', 'O')]"
19,2011.10.30. 오후 5:36,아파트 희소가치 상승 ‘귀하신 몸’,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
20,2011.10.30. 오후 5:33,분양하이라이트 1일 대전 도안 호반베르디움 등 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
21,2011.10.30. 오후 5:27,오피스 공실률 7.8%… 2년來 최저… 건물값 하락으로 수익률은 떨어져,"[('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), (' ', 'O'), ('건물값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락으로', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
22,2011.10.30. 오후 5:27,내년 아파트 입주물량 10% 줄어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
23,2011.10.30. 오후 5:27,이번주 지방 분양 활기…전국 9곳 6829가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('6829가구', 'QUANTITY')]"
24,2011.10.30. 오후 5:27,양산 화성파크드림 분양,"[('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성파크드림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
25,2011.10.30. 오후 5:27,소록도거금도 잇는 거금대교 연말 완공,"[('소록도', 'LOCATION'), ('거금도', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('거금대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
26,2011.10.30. 오후 5:27,서울시 정비예정구역 지정 물거품 될까,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O'), (' ', 'O'), ('물거품', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
27,2011.10.30. 오후 5:27,영종도에 부동산 투자이민제 도입,"[('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
28,2011.10.30. 오후 5:27,부동산자산관리사 취득 열풍…다음달 4일 공개 특강,"[('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('열풍…', 'O'), ('다음달 4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
29,2011.10.30. 오후 5:27,LH 평택·김포 공급 취소,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
30,2011.10.30. 오후 5:22,중견 브랜드 세종시·도안신도시에서 통할까,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('·', 'O'), ('도안신도시', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('통할까', 'O')]"
31,2011.10.30. 오후 5:21,주상복합 들어서나 기대감에 들썩,"[('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서나', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
32,2011.10.30. 오후 5:17,박원순 효과…강남 재건축 거래 80% 줄었다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
33,2011.10.30. 오후 5:05,내년 공공기관 이전 본격화…세종시 인근 어디가 좋을까,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('좋을까', 'O')]"
34,2011.10.30. 오후 5:05,첫마을 세입자 모시기 전쟁,"[('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
35,2011.10.30. 오후 5:04,MK 추천매물 음성 감곡면 공장·창고 65억,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감곡면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장·창고', 'O'), (' ', 'O'), ('65억', 'QUANTITY')]"
36,2011.10.30. 오후 4:59,한강르네상스 재검토 유력.. 전략정비 구역 표정은,"[('한강르네상스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재검토', 'O'), (' ', 'O'), ('유력..', 'O'), (' ', 'O'), ('전략정비', 'O'), (' ', 'O'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('표정은', 'O')]"
37,2011.10.30. 오후 4:58,‘신분당선 개통 호재’ 판교신도시 가보니,"[('‘', 'O'), ('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
38,2011.10.30. 오후 4:57,아파트 주간 시세 서울 전셋값 5개월 만에 하락세로,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세로', 'O')]"
39,2011.10.30. 오후 4:57,은평3·우면2지구 등에 시프트 734가구,"[('은평', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('우면', 'LOCATION'), ('2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY')]"
40,2011.10.30. 오후 4:56,화제의 주거단지 포스코건설 ‘세종 더샵’,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
41,2011.10.30. 오후 4:51,부동산QA 토지 공동투자때 유의점은,"[('부동산QA', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자때', 'O'), (' ', 'O'), ('유의점은', 'O')]"
42,2011.10.30. 오후 4:23,목포우미 파렌하이트 평균 4.1대 1로 순위내 마감,"[('목포우미 파렌하이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.1대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('순위내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
43,2011.10.30. 오후 4:19,제주해경 추락 아시아나 화물기 조종사 최종 확인,"[('제주해경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
44,2011.10.30. 오후 4:18,마지막 반값 아파트 위례 보금자리 잡아라,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
45,2011.10.30. 오후 4:15,무주택기간·세대주기간 동시에 충족돼야,"[('무주택기간·세대주기간', 'O'), (' ', 'O'), ('동시에', 'O'), (' ', 'O'), ('충족돼야', 'O')]"
46,2011.10.30. 오후 3:54,도공 다문화가정 부부 초청 합동 전통결혼식,"[('도공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다문화가정', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('전통결혼식', 'O')]"
47,2011.10.30. 오후 3:30,중소형도 고급화 바람 분양성공 열쇠 ‘상품성’,"[('중소형도', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('분양성공', 'O'), (' ', 'O'), ('열쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('‘상품성’', 'O')]"
48,2011.10.30. 오후 3:19,LH 경제사정 어려운 부부 초청 행복드림 합동결혼식 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경제사정', 'O'), (' ', 'O'), ('어려운', 'O'), (' ', 'O'), ('부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('행복드림 합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
49,2011.10.30. 오후 3:19,LH 11월2일 행복도시서 첫마을 10년공공임대 공급설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('10년공공임대 공급설명', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
50,2011.10.30. 오후 3:10,광주 임대아파트 입주민들 높은 관리비 부담,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
51,2011.10.30. 오후 3:06,판교 상업지구 공사 마무리…오피스도 관심,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리…오피스도', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O')]"
52,2011.10.30. 오후 2:58,보육시설ㆍ고시원 아무나 시공 못한다,"[('보육시설ㆍ고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('아무나', 'O'), (' ', 'O'), ('시공', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
53,2011.10.30. 오후 2:58,진주 센트럴자이 주말 이틀동안 1만5000여명 방문 북적,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이틀동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
54,2011.10.30. 오후 2:57,LH 세종시 첫마을 공공임대아파트 일반 공급 설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 공공임대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
55,2011.10.30. 오후 2:57,대림산업 사우디서 12억2000만 달러 화력발전소 건설 계약,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('12억2000만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
56,2011.10.30. 오후 2:57,SH공사 은평우면 시프트 734세대 청약접수,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평우면 시프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('734세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
57,2011.10.30. 오후 2:55,전셋값 진정…3차대란 다가온다,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('진정…', 'O'), ('3차대', 'QUANTITY'), ('란', 'O'), (' ', 'O'), ('다가온다', 'O')]"
58,2011.10.30. 오후 2:42,10.26에 숨죽인 재건축…급매물 슬금슬금,"[('10.26', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('슬금슬금', 'O')]"
59,2011.10.30. 오후 2:32,진주 센트럴자이 모델하우스 방문객 북적,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
60,2011.10.30. 오후 2:30,수익형 상가 전성시대 맞춤형 투자전략 필요,"[('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('전성시대', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
61,2011.10.30. 오후 2:15,대림산업 사우디 12억달러 화력발전소 공사 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('12억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화력발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
62,2011.10.30. 오후 2:06,‘10ㆍ26 쇼크’에 숨죽인 재건축시장,"[('‘', 'O'), ('10ㆍ26 쇼크', 'EVENT'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축시장', 'O')]"
63,2011.10.30. 오후 2:05,추락 아시아나항공 화물기 3개월만에 조종사 발견종합,"[('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('발견종합', 'O')]"
64,2011.10.30. 오후 2:03,삼성·롯데 입주해도 소용없네‥송도 분양 시장 어쩌나,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주해도', 'O'), (' ', 'O'), ('소용없네‥', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('어쩌나', 'O')]"
65,2011.10.30. 오후 2:02,3분기 오피스 투자수익률 하락,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
66,2011.10.30. 오후 1:44,강남부자는 지금 논현동 주부 300만원 내고 밤 10시까지 ‘부동산 과외’,"[('강남', 'LOCATION'), ('부', 'CIVILIZATION'), ('자는', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주부', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('300만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('밤 10시까지', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과외’', 'O')]"
67,2011.10.30. 오후 1:44,진주 분양시장 들썩‥진주센트럴자이 견본주택 북적,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩‥', 'O'), ('진주센트럴자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
68,2011.10.30. 오후 1:38,내년 주택 35만3천여가구 입주 전망,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35만3천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
69,2011.10.30. 오후 1:38,3분기 빌딩 투자수익률 소폭 하락,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
70,2011.10.30. 오후 1:38,도시계획에 풍수해 저감계획 필수,"[('도시계획에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수해', 'O'), (' ', 'O'), ('저감계획', 'O'), (' ', 'O'), ('필수', 'O')]"
71,2011.10.30. 오후 1:36,추락 아시아나항공 화물기 조종사 3개월만에 발견,"[('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아나항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('화물기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조종사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발견', 'O')]"
72,2011.10.30. 오후 1:31,대림산업 12억弗 사우디 복합화력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
73,2011.10.30. 오후 1:26,SH공사 은평뉴타운 등 시프트 734가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
74,2011.10.30. 오후 1:08,업무용 상가 빌딩수익 시원찮네,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩수익', 'O'), (' ', 'O'), ('시원찮네', 'O')]"
75,2011.10.30. 오후 1:06,업무용 상가 빌딩수익 시원찮네,"[('업무용', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩수익', 'O'), (' ', 'O'), ('시원찮네', 'O')]"
76,2011.10.30. 오후 1:00,개발 마무리 2기 신도시 ‘오피스텔’ 분양 집중,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
77,2011.10.30. 오후 12:40,내년 입주물량 35만4000가구..아파트는 10%↓,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('35만4000가구', 'QUANTITY'), ('..아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
78,2011.10.30. 오후 12:36,힘찬종합건설 인천 주안 역세권 베스티움 분양,"[('힘찬종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안 역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('베스티움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2011.10.30. 오후 12:36,족욕 카페테리아 골프연습장..호텔급 중소형 아파트 뜬다,"[('족욕', 'O'), (' ', 'O'), ('카페테리아', 'O'), (' ', 'O'), ('골프연습장..호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
80,2011.10.30. 오후 12:35,상가..3층 이상은 큰 차이 없어,"[('상가..', 'O'), (' ', 'O'), ('3층 이상', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
81,2011.10.30. 오후 12:26,색다른 결혼 고속도로 휴계소는 어때,"[('색다른', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('휴계소는', 'O'), (' ', 'O'), ('어때', 'O')]"
82,2011.10.30. 오후 12:26,막바지 가을분양 충청권이 주도 지방 분양 ‘봇물’,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
83,2011.10.30. 오후 12:26,11월 첫째주 세종시 도안 신도시 등 전국 7279가구 공급,"[('11월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('7279가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
84,2011.10.30. 오후 12:23,인천 영종지구에 부동산 투자이민제 시행,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 투자이민제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
85,2011.10.30. 오후 12:09,고시원 등 아무나 못 짓는다,"[('고시원', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('아무나', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
86,2011.10.30. 오후 12:09,소록도 거쳐 거금도로..거금대교 완공 눈앞,"[('소록도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('거금도로', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('거금대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
87,2011.10.30. 오후 12:00,대림산업 12.2억달러 규모 사우디 복합화력 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12.2억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합화력', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
88,2011.10.30. 오후 12:00,LH 행복드림 합동결혼식 개최,"[('LH 행복드림 합동결혼식', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
89,2011.10.30. 오후 12:00,LH 내달 2일 세종시 첫마을 공공임대 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 공공임대 설명회', 'EVENT')]"
90,2011.10.30. 오전 11:32,일반인에 세종시 첫마을 임대아파트 공급,"[('일반인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
91,2011.10.30. 오전 11:32,내년 입주주택 35.3만가구,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3만가구', 'QUANTITY')]"
92,2011.10.30. 오전 11:32,도시계획 수립부터 재해예방 반영,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립부터', 'O'), (' ', 'O'), ('재해예방', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
93,2011.10.30. 오전 11:15,SH공사 은평뉴타운 등에 시프트 734가구 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('734가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
94,2011.10.30. 오전 11:15,다음달 은평뉴타운3지구 등 시프트 734채 분양,"[('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운3지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('734채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
95,2011.10.30. 오전 11:06,대전도안 호반베르디움 모델하우스 북새통,"[('대전도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
96,2011.10.30. 오전 11:04,LH 덕분에 결혼합니다…입주민 12쌍 혼인식,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼합니다…', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('12쌍', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혼인식', 'O')]"
98,2011.10.30. 오전 11:03,도시지역 기반시설 설치시 인센티브 범위 확대,"[('도시지역', 'O'), (' ', 'O'), ('기반시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치시', 'O'), (' ', 'O'), ('인센티브', 'O'), (' ', 'O'), ('범위', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
99,2011.10.30. 오전 11:03,상업용 빌딩 3분기 수익률 소폭 하락,"[('상업용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
100,2011.10.30. 오전 11:01,재해 취약지역 개발행위 어려워진다,"[('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('취약지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발행위', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워진다', 'O')]"
101,2011.10.30. 오전 11:00,열번째 큰 섬 거금도 육지가 된다,"[('열번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('거금도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육지가', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
102,2011.10.30. 오전 11:00,경기 침체 여파..빌딩 투자수익률 감소,"[('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('여파..빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
103,2011.10.30. 오전 11:00,도시계획 수립시 풍수해 저감계획 반영해야,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립시', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수해', 'O'), (' ', 'O'), ('저감계획', 'O'), (' ', 'O'), ('반영해야', 'O')]"
104,2011.10.30. 오전 11:00,3분기 오피스 빌딩 수익률 소폭 감소,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
105,2011.10.30. 오전 11:00,전국 상업용빌딩 3분기 투자수익률 소폭 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
106,2011.10.30. 오전 11:00,도시계획수립때 풍수해저감대책 반드시 세워야,"[('도시계획수립때', 'O'), (' ', 'O'), ('풍수해저감대책', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
107,2011.10.30. 오전 11:00,오피스·매장용 빌딩 수익률 하락,"[('오피스·매장용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
108,2011.10.30. 오전 11:00,전남 거금도 연도교 올해 말 완공..지역 새 명물로 부상할 듯,"[('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거금도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연도교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공..지역', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('명물로', 'O'), (' ', 'O'), ('부상할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
109,2011.10.30. 오전 11:00,3분기 오피스 투자수익률 소폭 감소,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
110,2011.10.30. 오전 11:00,노인복지시설 아무나 못짓는다,"[('노인복지시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아무나', 'O'), (' ', 'O'), ('못짓는다', 'O')]"
111,2011.10.30. 오전 11:00,산사태 위험지역 개발 허가 까다로워진다,"[('산사태', 'O'), (' ', 'O'), ('위험지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허가', 'O'), (' ', 'O'), ('까다로워진다', 'O')]"
112,2011.10.30. 오전 11:00,저가항공사 이용률 전년동기대비 40%↑,"[('저가항공사', 'O'), (' ', 'O'), ('이용률', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('동기대비', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
113,2011.10.30. 오전 11:00,우리 해저 지명 세계에 알린다,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('해저', 'O'), (' ', 'O'), ('지명', 'O'), (' ', 'O'), ('세계에', 'O'), (' ', 'O'), ('알린다', 'O')]"
114,2011.10.30. 오전 11:00,3Q 빌딩공실률 소폭 하락,"[('3Q', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
115,2011.10.30. 오전 11:00,도시계획 수립할 때 재해위험 고려해야,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립할', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('재해위험', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해야', 'O')]"
116,2011.10.30. 오전 10:57,진주 아파트 분양 열기도 후끈..청약률 ↑ 모델하우스 내방객 북적,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈..청약률', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
117,2011.10.30. 오전 10:40,11월 첫주 전국서 7279가구공급,"[('11월 첫주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('7279가구', 'QUANTITY'), ('공급', 'O')]"
118,2011.10.30. 오전 10:23,내년 전국 35.3만가구 입주..올해보다 5.7%↑,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('35.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주..', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('5.7%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
119,2011.10.30. 오전 10:08,호반건설 도안신도시 베르디움 견본주택 인파 몰려,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안신도시 베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
120,2011.10.30. 오전 10:01,진주 분양시장 활기,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
121,2011.10.30. 오전 9:17,서울 전세금 5개월 만에 하락‥매매시장은 관망세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락‥매매시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
122,2011.10.30. 오전 9:17,부동산캘린더 가을 분양 막바지‥수도권 물량도 많아,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지‥', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
123,2011.10.30. 오전 9:00,중과세 비사업용토지 목록 명시안한 소득세법 합헌,"[('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('비사업용토지', 'O'), (' ', 'O'), ('목록', 'O'), (' ', 'O'), ('명시안한', 'O'), (' ', 'O'), ('소득세법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
124,2011.10.30. 오전 9:00,중요한 회의…헌재 뜻 불명확해 위헌,"[('중요한', 'O'), (' ', 'O'), ('회의…', 'O'), ('헌재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('불명확해', 'O'), (' ', 'O'), ('위헌', 'O')]"
125,2011.10.30. 오전 8:33,10.26에 숨죽인 재건축‥급매물 슬금슬금,"[('10.26', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축‥급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('슬금슬금', 'O')]"
126,2011.10.30. 오전 8:00,뿌리깊은 강남구 집값..한주동안 홀로 상승,"[('뿌리깊은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값..', 'O'), ('한주동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
127,2011.10.30. 오전 7:00,이사철 끝났나..전국 전셋값 상승폭 축소,"[('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났나..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
128,2011.10.31. 오후 6:59,웰빙의 고장 홍천 모든 이들이 꿈꾸는 전원 주택의 명가,"[('웰빙의', 'O'), (' ', 'O'), ('고장', 'O'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('이들이', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾸는', 'O'), (' ', 'O'), ('전원', 'O'), (' ', 'O'), ('주택의', 'O'), (' ', 'O'), ('명가', 'O')]"
129,2011.10.31. 오후 6:39,서울시 정책자문 희망서울기획위원회 출범,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정책자문', 'O'), (' ', 'O'), ('희망서울기획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
130,2011.10.31. 오후 6:39,한국도로공사 6060만주 감자,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6060만주', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT')]"
131,2011.10.31. 오후 6:31,오륙도ㆍ광안대교가 한눈에…부산 분양 열기 잇는 수영구,"[('오륙도', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광안대교', 'ARTIFACT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('수영구', 'LOCATION')]"
132,2011.10.31. 오후 6:31,태영건설 당산역 데시앙루브 임대사업용 오피스텔 350실,"[('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('당산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('데시앙루브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('임대사업용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('350실', 'QUANTITY')]"
133,2011.10.31. 오후 6:31,대우건설 창립 38돌 맞아…도전과 열정 새 CI 공개,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('맞아…도전과', 'O'), (' ', 'O'), ('열정', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
134,2011.10.31. 오후 6:31,전국 땅값 11개월째 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
135,2011.10.31. 오후 6:31,LH 도시형 주택 사업 강남서 첫삽,"[('LH 도시형 주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
136,2011.10.31. 오후 6:31,은평뉴타운 미분양 685가구,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('685가구', 'QUANTITY')]"
137,2011.10.31. 오후 6:31,주인 못찾는 오피스빌딩 늘어난다,"[('주인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('못찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어난다', 'O')]"
138,2011.10.31. 오후 6:21,투데이초대석 남희용 주택산업연구원장,"[('투데이', 'ORGANIZATION'), ('초대석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('남희용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택산업연구원장', 'CIVILIZATION')]"
139,2011.10.31. 오후 6:03,건산硏 2012 건설·부동산 경기전망 세미나 2일 개최,"[('건산', 'ORGANIZATION'), ('硏', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설·부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경기전망 세미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
140,2011.10.31. 오후 6:03,한강변 초고층 아파트 개발 백지화,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('백지화', 'O')]"
141,2011.10.31. 오후 5:46,LH 인천 서창2지구 보금자리 566가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
142,2011.10.31. 오후 5:44,LH 서초 보금자리주택지구에 업무용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리주택지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
143,2011.10.31. 오후 5:11,아파트 수익률 경기 수원 태산 79㎡ 수익률 8.2% 수도권 최고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('태산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('79㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('8.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
144,2011.10.31. 오후 5:06,서울 강남서 빈 사무실 찾기 어려워,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워', 'O')]"
145,2011.10.31. 오후 5:06,개인도 오피스에 투자해 월세 받는다,"[('개인도', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('받는다', 'O')]"
146,2011.10.31. 오후 5:06,건설사，LH 도시형생활주택시장 진출에 ‘기대 반 우려 반’,"[('건설사，', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('진출에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘기대', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('반’', 'O')]"
147,2011.10.31. 오후 5:06,분양가 싸다고 ‘혹’하다가 낭패 본다,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘혹’하다가', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패', 'O'), (' ', 'O'), ('본다', 'O')]"
148,2011.10.31. 오후 5:05,전국 땅값 상승률 창원 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
149,2011.10.31. 오후 5:05,톡톡 부동산 뷔페식사 제공하는 아파트 아침밥 차려주는 오피스텔,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('뷔페식사', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('아침밥', 'O'), (' ', 'O'), ('차려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
150,2011.10.31. 오후 5:05,민자역사 속속 탈출구 찾아…왕십리 토지매입 합의,"[('민자역사', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아…', 'O'), ('왕십리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지매입', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
151,2011.10.31. 오후 5:05,GS건설 독일 iF 디자인상 받아,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('iF 디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받아', 'O')]"
152,2011.10.31. 오후 5:05,금강주택 안양 금강펜테리움 IT타워 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), ('타워', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
153,2011.10.31. 오후 5:05,LH 서초 보금자리지구 업무용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초 보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
154,2011.10.31. 오후 5:05,전국 땅값 11개월째 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
155,2011.10.31. 오후 5:05,SK건설，대구 수성SK리더스뷰 입주민에 조식 뷔페 서비스,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수성SK리더스뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('뷔페', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
156,2011.10.31. 오후 5:03,‘서울 박원순號’ 부동산공약 점검 1 뉴타운·재개발재건축,"[('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), ('號’', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산공약', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운·재개발재건축', 'O')]"
157,2011.10.31. 오후 4:55,박원순 효과 집값ㆍ전셋값 동반 하락,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('집값ㆍ전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
158,2011.10.31. 오후 4:55,전셋값에 집 살까 김포 유로메트로 주목,"[('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('살까', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
159,2011.10.31. 오후 4:51,개별 재건축으로 전환 가능성,"[('개별', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
160,2011.10.31. 오후 4:41,포스코건설 초고강도 콘크리트 말뚝 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('콘크리트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('말뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
161,2011.10.31. 오후 4:41,박원순 우면산 산사태 천재지변만은 아니다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('우면산 산사태', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('천재지변만은', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O')]"
162,2011.10.31. 오후 4:32,거금대교 12월 중순 개통,"[('거금대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('12월 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
163,2011.10.31. 오후 4:31,디자인 성능 높인 ‘차세대 전동차’,"[('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('높인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘차세대', 'O'), (' ', 'O'), ('전동차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
164,2011.10.31. 오후 4:24,리모델링 수직증축 연내 국회통과 어려울듯,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울듯', 'O')]"
165,2011.10.31. 오후 4:22,박원순號 싱크탱크가 본 서울시 주택정책은,"[('박원순', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('싱크탱크가', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택정책은', 'O')]"
166,2011.10.31. 오후 4:07,현대산업 자체사업 실적 반영 매출·이익 증가,"[('현대산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체사업', 'O'), (' ', 'O'), ('실적', 'O'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('매출·이익', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
167,2011.10.31. 오후 4:06,GS건설 독일 iF 디자인어워드 5연패,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('iF 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5연패', 'QUANTITY')]"
168,2011.10.31. 오후 3:57,심형래 영구아트 본사 경매시장서 40억에 낙찰,"[('심형래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영구아트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('40억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
169,2011.10.31. 오후 3:50,한국해양연구원  제38주년 창립기념식 열어,"[('한국해양연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립기념식', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
170,2011.10.31. 오후 3:50,도시형생활주택 그 이상…대림역 쌍용플래티넘S 분양,"[('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그', 'O'), (' ', 'O'), ('이상…', 'O'), ('대림역 쌍용플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
171,2011.10.31. 오후 3:49,중앙선 전동열차 운행 확대,"[('중앙선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전동열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('운행', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
172,2011.10.31. 오후 3:37,쌍용건설 대림역 쌍용 플래티넘S 291가구 분양,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대림역 쌍용 플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
173,2011.10.31. 오후 3:36,대우건설 38년의 새 출발…新 CI 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('38년', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('출발…新', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
174,2011.10.31. 오후 3:36,신세계가 선택한 청라국제도시 상가에 투자하세요,"[('신세계', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택한', 'O'), (' ', 'O'), ('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자하세요', 'O')]"
175,2011.10.31. 오후 3:35,4대강 파낸 모래 67% 다시 쌓인 듯,"[('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파낸', 'O'), (' ', 'O'), ('모래', 'O'), (' ', 'O'), ('67%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓인', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
177,2011.10.31. 오후 3:11,부자들 점점 ‘南’으로 ‘南’으로...젊은 세대 판교 등 강남권으로 이동,"[('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('점점', 'O'), (' ', 'O'), ('‘南’으로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘南’으로...젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
178,2011.10.31. 오후 3:07,인천 서창2지구 566가구 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2011.10.31. 오후 2:58,서초 보금자리지구 업무용지 공급,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자', 'LOCATION'), ('리지', 'LOCATION'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
180,2011.10.31. 오후 2:57,집주인이 홈스타일링 직접 꾸며보세요,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('홈스타일링', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸며보세요', 'O')]"
181,2011.10.31. 오후 2:55,파주 교하신도시 롯데캐슬,"[('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('교하신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT')]"
182,2011.10.31. 오후 2:55,골프장 토지 100% 확보해야 공사 가능,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
183,2011.10.31. 오후 2:53,지난달 전국 땅값↑ 거래량↓,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값↑', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량↓', 'O')]"
184,2011.10.31. 오후 2:52,서울 성수동 IT 산업지구 육성,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IT', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('산업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
185,2011.10.31. 오후 2:51,‘배산임수’ … 내 집은 명당인가,"[('‘배산임수’', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('명당인가', 'O')]"
186,2011.10.31. 오후 2:50,대림역 쌍용 플래티넘S 분양,"[('대림역 쌍용 플래티넘S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
187,2011.10.31. 오후 2:46,LH 서울서초지구 업무시설용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
188,2011.10.31. 오후 2:46,현대산업개발 3분기 영업익 17% 증가,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
189,2011.10.31. 오후 2:46,대우건설 창립 38주년 CI 교체,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('교체', 'O')]"
190,2011.10.31. 오후 2:45,GS건설 독일 디자인어워드 5년 연속 수상,"[('GS건설 독일 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
191,2011.10.31. 오후 2:45,국세청 태영건설 세무조사 착수,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
192,2011.10.31. 오후 2:45,서울시 성수IT종합센터 집중 육성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성수IT종합센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O')]"
193,2011.10.31. 오후 2:45,은평뉴타운 685가구 선착순 분양,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('685가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
194,2011.10.31. 오후 2:41,신분당선 개통 판교역 ‘최대수혜’...구매력 높은 배후수요로 상권의 고급화 기대,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최대수혜’...구매력', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('상권의', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
195,2011.10.31. 오후 2:37,김광재 이사장 철도시설공단 확 뜯어고친다,"[('김광재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어고친다', 'O')]"
196,2011.10.31. 오후 2:35,법무부 등 타 부처 법 제·개정에 건설사 속앓이,"[('법무부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('타', 'O'), (' ', 'O'), ('부처', 'O'), (' ', 'O'), ('법', 'O'), (' ', 'O'), ('제·개정에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('속앓이', 'O')]"
197,2011.10.31. 오후 2:27,인천 서창2지구 보금자리주택 566세대 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('566세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
198,2011.10.31. 오후 2:27,전국 땅값 11개월 연속 상승세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
199,2011.10.31. 오후 2:17,유엔알컨설팅 박원순 시장 취임후 부동산 투자전략 세미나,"[('유엔알컨설팅', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
200,2011.10.31. 오후 2:03,GS건설 독일 iF 디자인어워드 5년 연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('iF 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
201,2011.10.31. 오후 1:56,희림 사우디 시장 첫 진출…현지 개발사와 설계용역 체결,"[('희림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('진출…현지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사와', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
202,2011.10.31. 오후 1:56,심형래 영구아트 본사 40억원에 낙찰,"[('심형래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('영구아트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본사', 'O'), (' ', 'O'), ('40억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
203,2011.10.31. 오후 1:39,초등학교 배치기준 40006000가구당 1개소로 완화,"[('초등학교', 'O'), (' ', 'O'), ('배치기준', 'O'), (' ', 'O'), ('40006000가구당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1개소', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
204,2011.10.31. 오후 1:26,LH 인천서창2 보금자리주택 566가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서창2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
205,2011.10.31. 오후 1:11,전국 땅값 11개월째 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
206,2011.10.31. 오후 12:34,GS건설 독일 iF 디자인어워드 5년 연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('iF 디자인어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
207,2011.10.31. 오후 12:11,골프장스키장 땅 있어야 짓는다,"[('골프장스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('있어야', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
208,2011.10.31. 오후 12:03,강남권 보금자리지구 첫 상업용지 공급,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
209,2011.10.31. 오후 12:00,LH 도시형생활주택 사업 본격화,"[('LH 도시형생활주택 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
210,2011.10.31. 오전 11:57,땅값 11개월째 올라,"[('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
211,2011.10.31. 오전 11:56,강서권 투자매력 가장 높은 아파트는,"[('강서권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자매력', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
212,2011.10.31. 오전 11:48,SH공사 은평뉴타운 추가할인,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('추가할인', 'O')]"
213,2011.10.31. 오전 11:43,골프장 등 민간 체육시설 토지수용권 배제,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('체육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('토지수용권', 'O'), (' ', 'O'), ('배제', 'O')]"
214,2011.10.31. 오전 11:42,국토부 올해의 경관대상에 화성 역사문화경관 개선사업,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경관대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('화성 역사문화경관 개선사업', 'TERM')]"
215,2011.10.31. 오전 11:40,세종시 첫마을 공공임대아파트 공급설명회 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아', 'EVENT'), ('파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
216,2011.10.31. 오전 11:36,박인호의 전원별곡전원명당38 영덕군 병곡영리 “하늘이 내린 부자가 찜한 터…그 주변에 볕들 날은 언제”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'ARTIFACT'), ('38', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('영덕군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병곡영리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“하늘이', 'O'), (' ', 'O'), ('내린', 'O'), (' ', 'O'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('찜한', 'O'), (' ', 'O'), ('터…그', 'O'), (' ', 'O'), ('주변에', 'O'), (' ', 'O'), ('볕들', 'O'), (' ', 'O'), ('날은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제”', 'O')]"
217,2011.10.31. 오전 11:36,전국 땅값 11개월째 올랐다,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
218,2011.10.31. 오전 11:27,대우건설 무한성장ㆍ영속성 상징 새 CI,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무한성장ㆍ영속성', 'O'), (' ', 'O'), ('상징', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O')]"
219,2011.10.31. 오전 11:25,‘반값 토지경매’ 특강 수강생 모집,"[('‘반값', 'O'), (' ', 'O'), ('토지경매’', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
220,2011.10.31. 오전 11:23,LH 강남에서 도시형생활주택 시범사업,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 시범사업', 'TERM')]"
221,2011.10.31. 오전 11:20,GS건설 독iF 제품 디자인 어워드서 4개 작품 수상,"[('GS건설 독iF 제품 디자인 어워드', 'EVENT'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('4개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('작품', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
222,2011.10.31. 오전 11:20,2011 헤럴드경제 광고대상업종별 최우수상건설쌍용건설 ‘헬로우 New 싱가포르’편넘치는 창의력으로 불가능 극복,"[('2011', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤럴드경제', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광고대상업종별', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), ('건설쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('헬로우 New', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('’편넘치는', 'O'), (' ', 'O'), ('창의력으로', 'O'), (' ', 'O'), ('불가능', 'O'), (' ', 'O'), ('극복', 'O')]"
223,2011.10.31. 오전 11:15,제1회 경관대상에 화성역사문화경관사업 수상,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화성역사문화경관사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
224,2011.10.31. 오전 11:11,막바지 가을분양…지방 청약시장 열기 후끈,"[('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), ('분양…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
225,2011.10.31. 오전 11:11,우리나라 열번째 큰 섬 거금도 육지 연결,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('열번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('섬', 'O'), (' ', 'O'), ('거금도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('육지', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O')]"
226,2011.10.31. 오전 11:10,서울서초지구 업무시설·준주거·유치원용지 공급,"[('서울', 'CITY'), ('서초지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무시설·준주거·유치원용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
227,2011.10.31. 오전 11:10,한국 최고 경관사업에 수원 화성,"[('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('경관사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION')]"
228,2011.10.31. 오전 11:10,삼성물산 외국인임직원 가을 나들이행사,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이행사', 'O')]"
229,2011.10.31. 오전 11:10,인간과 공존하는 우리나라 갯벌 사진 공모전,"[('인간과', 'O'), (' ', 'O'), ('공존하는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('갯벌', 'O'), (' ', 'O'), ('사진', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O')]"
230,2011.10.31. 오전 11:07,지하보행로 계단·복층 설치 가능해진다,"[('지하보행로', 'O'), (' ', 'O'), ('계단·복층', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
231,2011.10.31. 오전 11:07,대림산업 사우디 복합화력발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합화력발전소', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
232,2011.10.31. 오전 11:07,건설투자 부진 경제성장률 저해,"[('건설투자', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('경제성장률', 'O'), (' ', 'O'), ('저해', 'O')]"
233,2011.10.31. 오전 11:07,한화건설 유로메트로 견본주택 성황,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
234,2011.10.31. 오전 11:06,테크노밸리 주변 오피스텔 주목,"[('테크노', 'LOCATION'), ('밸리', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
235,2011.10.31. 오전 11:03,대우건설 창립 38주년 맞아 새로운 CI 선보여,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('새로운', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선보여', 'O')]"
236,2011.10.31. 오전 11:03,LH인천서창2지구 분양주택 566가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('인천서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
237,2011.10.31. 오전 11:00,부동산 바닥론 솔∼솔 지금이 내집마련 적기,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥론', 'O'), (' ', 'O'), ('솔∼솔', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
238,2011.10.31. 오전 11:00,제1회 대한민국 경관대상에 화성역사문화경관사업,"[('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경관대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('화성역사문화경관사업', 'TERM')]"
239,2011.10.31. 오전 11:00,경관대상 대상에 화성역사문화 경관사업,"[('경관대상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상에', 'O'), (' ', 'O'), ('화성역사문화 경관사업', 'TERM')]"
240,2011.10.31. 오전 11:00,국토부 제1회 대한민국 경관대상 수상작 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 경관대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
241,2011.10.31. 오전 11:00,울산 주택시장 활기 랜드마크형 아파트 뜬다,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
242,2011.10.31. 오전 11:00,요금 개편 국제선 유류할증료 부담 연간 1356억원 줄인다,"[('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('유류할증료', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1356억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
243,2011.10.31. 오전 11:00,내년부터 국제선 항공료 5.6% 싸진다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국제선', 'O'), (' ', 'O'), ('항공료', 'O'), (' ', 'O'), ('5.6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
244,2011.10.31. 오전 11:00,화성역사문화경관 등 14개사업 우수경관 사례로 선정,"[('화성', 'LOCATION'), ('역사문화경관', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('우수경관', 'O'), (' ', 'O'), ('사례로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
245,2011.10.31. 오전 11:00,국토부 대한민국 갯벌사진 공모전 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('갯벌사진 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
246,2011.10.31. 오전 10:59,대우건설 창립 38주년 맞아 새 CI 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
247,2011.10.31. 오전 10:54,포토 삼성건설 외국인 임직원 농촌 체험 행사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('농촌 체', 'EVENT'), ('험', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
248,2011.10.31. 오전 10:52,서울 시내 650개 조합 및 추진위 모두 클린업시스템 참여,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('650개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조합', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('클린업시스템', 'TERM'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
249,2011.10.31. 오전 10:50,9월 전국 땅값 상승률 조사…창원 땅값 상승 1위,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('조사…', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
250,2011.10.31. 오전 10:47,LH 서초보금자리지구 업무용지 6개필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6개필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
251,2011.10.31. 오전 10:44,금강주택 안양 펜테리움 분양,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펜테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2011.10.31. 오전 10:34,GS건설 세계 3대 디자인 iF서 5년 연속 수상,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('iF', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
253,2011.10.31. 오전 10:23,대우건설 창립 38주년 맞아 새 CI 발표,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
255,2011.10.31. 오전 10:17,한경매물마당 영등포 역세권 수익형 신축 원룸 37억 등 17건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('37억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17건', 'QUANTITY')]"
256,2011.10.31. 오전 10:14,상가정보연구소 수도권 개원 입지정보 통합 설명회,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개원', 'O'), (' ', 'O'), ('입지정보', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
257,2011.10.31. 오전 10:09,호텔식 조식 뷔페 제공되는 아파트 등장,"[('호텔식', 'O'), (' ', 'O'), ('조식', 'O'), (' ', 'O'), ('뷔페', 'O'), (' ', 'O'), ('제공되는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
258,2011.10.31. 오전 10:06,호반건설 도안 2차 호반베르디움 최저 분양가로 분양,"[('호반건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
259,2011.10.31. 오전 10:06,김포 풍무 ‘한화 꿈에그린월드 주말 1만 5천여명 북적,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍무', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('꿈에그린월드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
260,2011.10.31. 오전 10:06,9월 땅값 0.09% 상승 안정세 유지,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('유지', 'O')]"
261,2011.10.31. 오전 9:51,전국 땅값 11개월 연속 상승,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
262,2011.10.31. 오전 9:41,LH 인천 서창2지구 보금자리 566가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서창2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('566가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
263,2011.10.31. 오전 9:41,건설업계 지방에서 막바지 분양몰이,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('지방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양몰이', 'O')]"
264,2011.10.31. 오전 9:36,포스코건설 31일부터 대구‘이시아폴리스 더샵 3차’청약,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('31일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), ('‘', 'O'), ('이시아폴리스 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’청약', 'O')]"
265,2011.10.31. 오전 9:34,현대산업개발 3분기 영업익 917억원..전년비 17%↑,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('917억원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('17%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
266,2011.10.31. 오전 9:28,LH 서초 보금자리 업무용지 등 6필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('6필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
267,2011.10.31. 오전 9:15,1%시대정부의 탁상공론에 지자체는 비주거 폭탄 돌리기,"[('1%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('탁상공론에', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체는', 'O'), (' ', 'O'), ('비주거', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('돌리기', 'O')]"
268,2011.10.31. 오전 9:14,1%시대쪽방세도 올랐다..50만원 벌어 방세 절반,"[('1%', 'QUANTITY'), ('시대쪽방세도', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다..', 'O'), (' ', 'O'), ('50만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('벌어', 'O'), (' ', 'O'), ('방세', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
269,2011.10.31. 오전 9:13,1%시대쪽방촌의 겨울나기악취 나도 여기서 살겠다,"[('1%', 'QUANTITY'), ('시대쪽방촌의', 'O'), (' ', 'O'), ('겨울', 'DATE'), ('나기악취', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('여기서', 'O'), (' ', 'O'), ('살겠다', 'O')]"
270,2011.10.31. 오전 9:00,경남 창원 경기 하남 강원 평창...전국 땅값 상승 주도,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), ('...전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
271,2011.10.31. 오전 8:52,거래부진 따른 약세 이어져… 서울 0.02%↓,"[('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
272,2011.10.31. 오전 8:49,세종시 분양열기 ‘앗 뜨거’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘앗', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거’', 'O')]"
273,2011.10.31. 오전 8:40,12억원 투자로 나도 임대사업가,"[('12억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('나도', 'O'), (' ', 'O'), ('임대사업가', 'CIVILIZATION')]"
274,2011.10.31. 오전 8:35,김인만의 부동산돋보기서울시장 교체로 부동산 죽지 않는다,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교체로', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('죽지', 'O'), (' ', 'O'), ('않는다', 'O')]"
275,2011.10.31. 오전 8:35,전국 땅값 11개월째 상승세…창원 상승률 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
276,2011.10.31. 오전 8:20,LH 세종시 10년 임대 아파트 내달 초 일반분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
277,2011.10.31. 오전 8:13,세종시 임대아파트 일반인 대상 설명회 개최,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
278,2011.10.31. 오전 7:29,국세청 태영건설 세무조사 착수,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('태영건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
279,2011.10.31. 오전 7:27,전국 땅값 상승세 지속..9월 0.09%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
280,2011.10.31. 오전 7:20,기자수첩리비아 재건시장 우리 몫도 있다,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('리비아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건시장', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('몫도', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
281,2011.10.31. 오전 6:31,지난달 전국 땅값 소폭 상승…창원·하남·평창 상승폭 커,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), ('·', 'O'), ('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
282,2011.10.31. 오전 6:02,대림산업 12.2억弗 사우디 복합발전소 수주,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12.2억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
283,2011.10.31. 오전 6:01,전국 땅값 11개월째 올라…창원시 상승률 1위,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('창원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
284,2011.10.31. 오전 6:01,재건축조합 임원 공무원 간주 합헌,"[('재건축조합', 'O'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('간주', 'O'), (' ', 'O'), ('합헌', 'O')]"
285,2011.10.31. 오전 6:01,전국 땅값 11개월째 오름세,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('11개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
286,2011.10.31. 오전 6:00,지난달 땅값 0.09%상승 안정세 보여,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세', 'O'), (' ', 'O'), ('보여', 'O')]"
287,2011.10.31. 오전 6:00,9개국 중견 공무원 우리 항공정책 배운다,"[('9개국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('항공정책', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O')]"
288,2011.10.31. 오전 6:00,서울시 클린업시스템에 추진위·조합 100% 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('클린업시스템', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
289,2011.10.31. 오전 6:00,서울시 클린업시스템에 모든 추진위·조합 참여,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('클린업시스템', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('추진위·조합', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
290,2011.10.31. 오전 6:00,9월 땅값 0.09%↑...창원 KTX호재로 상승폭 커,"[('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
291,2011.10.31. 오전 6:00,전국 땅값 상승세 지속..9월 0.09%↑,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속..', 'O'), ('9월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.09%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
292,2011.10.31. 오전 5:11,제도허점·부도···서민 울리는 서민아파트,"[('제도허점·부도···', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('아파트', 'O')]"
293,2011.10.31. 오전 3:13,내년 서울 아파트 입주물량 1만9000가구… 올해보다 40%나 줄어,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
294,2011.10.31. 오전 3:12,서울 아파트 전세금 5개월여 만에 처음으로 소폭 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월여 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('처음으로', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
295,2011.10.31. 오전 3:07,매매 시황서울 전세 5개월만에 하락… 매매는 관망세,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매는', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
296,2011.10.31. 오전 2:59,동탄 푸르지오 시티 31일 청약접수 시작,"[('동탄 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('31일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
297,2011.11.01. 오후 10:59,송도 분양 참패…웰카운티 경쟁률 0.06 대 1,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('참패…', 'O'), ('웰카운티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.06 대 1', 'QUANTITY')]"
298,2011.11.01. 오후 10:57,용인 성복지구 내년 초 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2011.11.01. 오후 8:54,수도권 새 아파트 분양가 2010년보다 67만원 ↓,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('67만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
300,2011.11.01. 오후 8:48,리모델링 수직증축 3층까지 문제없다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
301,2011.11.01. 오후 8:11,용산국제업무지구의 2배…부산에 초대형 종합개발계획 수립,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('종합개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O')]"
302,2011.11.01. 오후 7:25,건축학회 수직증축 안전…국토부 허용불가 재확인종합,"[('건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('허용불가', 'O'), (' ', 'O'), ('재확인종합', 'O')]"
303,2011.11.01. 오후 6:59,리모델링 수직증축 탄력 받을까,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받을까', 'O')]"
305,2011.11.01. 오후 6:44,채권단 고려개발에 최후통첩…용인 성복 PF 재개 안 하면 채권 회수,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('고려개발', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최후통첩…', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성복 PF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('하면', 'O'), (' ', 'O'), ('채권', 'O'), (' ', 'O'), ('회수', 'O')]"
306,2011.11.01. 오후 6:44,건설업계 종사자 절반 공공건설 비효율적,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('종사자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공건설', 'O'), (' ', 'O'), ('비효율적', 'O')]"
307,2011.11.01. 오후 6:43,국토부 건설기계산업 불법행위 11월 집중 단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계산업', 'O'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O')]"
308,2011.11.01. 오후 6:43,STX건설 1280억원 사우디 주택단지 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1280억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
309,2011.11.01. 오후 6:43,지방 주택업체들 브랜드 달고 날아보자,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('달고', 'O'), (' ', 'O'), ('날아보자', 'O')]"
310,2011.11.01. 오후 6:39,서울 아파트 분양권 4개월만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
311,2011.11.01. 오후 6:37,광주ㆍ전남 혁신도시 5208가구 11월 착공,"[('광주', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('전남 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5208가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
312,2011.11.01. 오후 6:37,수직증축 리모델링 안전성 문제 없어,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
313,2011.11.01. 오후 6:36,수도권 아파트 분양가 67만원↓…청약 경쟁률은 오히려 반토막,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('67만원', 'QUANTITY'), ('↓…청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률은', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
314,2011.11.01. 오후 6:34,세종시 첫마을 단지 내 상가…LH 점포 108개 공개 입찰,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
315,2011.11.01. 오후 6:33,日 슬롯머신 업체 영종도에 카지노리조트,"[('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('슬롯머신', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노리조트', 'O')]"
316,2011.11.01. 오후 6:24,3개층 리모델링 문제없다…수직증축 논란 재점화,"[('3개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다…수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
317,2011.11.01. 오후 6:06,서민 울리는 서민주택,"[('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('울리는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주택', 'O')]"
318,2011.11.01. 오후 5:55,“조망권은 헬기 타고 확인해보시죠”,"[('“조망권은', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('확인해보시죠”', 'O')]"
319,2011.11.01. 오후 5:27,업체로부터 향응받은 국토부 직원 보직해임,"[('업체로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('향응받은', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보직해임', 'O')]"
320,2011.11.01. 오후 5:23,대우건설 창립 38주년 맞이 CI선포식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('CI선포식', 'O')]"
321,2011.11.01. 오후 5:20,국토부 향응수수 동해항만청 직원 보직해임,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향응수수', 'O'), (' ', 'O'), ('동해항만청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보직해임', 'O')]"
322,2011.11.01. 오후 5:17,건축학회 3층까지 수직증축해도 안전에 문제없어,"[('건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축해도', 'O'), (' ', 'O'), ('안전에', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없어', 'O')]"
323,2011.11.01. 오후 5:15,30만명 이상 지자체 경관계획 수립 의무화,"[('30만명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
324,2011.11.01. 오후 5:14,‘역세＋조망권’ 5200여가구 11월 분양,"[('‘역세＋조망권’', 'O'), (' ', 'O'), ('5200여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
325,2011.11.01. 오후 5:13,이필용 음성군수 상업용지 도로 분할 말도 안 된다,"[('이필용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('음성', 'LOCATION'), ('군수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('분할', 'O'), (' ', 'O'), ('말도', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
326,2011.11.01. 오후 5:13,판교역 주변 상가 투자 괜찮나,"[('판교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮나', 'O')]"
327,2011.11.01. 오후 5:12,분양정보 세종시 첫마을 단지 내 상가,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
328,2011.11.01. 오후 5:12,빛가람 혁신도시 이달중 5208가구 분양,"[('빛가람 혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5208가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2011.11.01. 오후 5:12,국토부 향응수수 직원 보직해임 조치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('향응수수', 'O'), (' ', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('보직해임', 'O'), (' ', 'O'), ('조치', 'O')]"
330,2011.11.01. 오후 5:11,서울 아파트 분양가 15.2% 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('15.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
331,2011.11.01. 오후 5:10,내년엔 9억이하 주택 취득세 2%…9억 초과땐 4%,"[('내년', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('9억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY')]"
332,2011.11.01. 오후 5:10,강남권 이달 500여가구 분양,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2011.11.01. 오후 5:10,세종시 첫마을 상가 투자해볼까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해볼까', 'O')]"
334,2011.11.01. 오후 5:10,상가·소형주택 경매 인기,"[('상가·소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
335,2011.11.01. 오후 5:10,MK 추천매물 천안 두정동 상가주택 10억7천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('10억7천만원', 'QUANTITY')]"
336,2011.11.01. 오후 5:09,서울 분양권 마이너스 프리미엄 속출,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
337,2011.11.01. 오후 5:06,리모델링 수직증축 안전성 문제없다,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
338,2011.11.01. 오후 5:06,LH 세종시 첫마을 단지 내 상가 108개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2011.11.01. 오후 5:00,사진대한건축학회 리모델링수직증축 연구발표회,"[('사진', 'O'), ('대한건축학회 리모델링수직증축 연구발표회', 'EVENT')]"
340,2011.11.01. 오후 4:51,개포주공4 1억6500만원 수익 기대,"[('개포주공', 'ARTIFACT'), ('4', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억6500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
341,2011.11.01. 오후 4:48,이슈 분석 강남 재건축 투자 시점은,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시점은', 'O')]"
342,2011.11.01. 오후 4:38,대우건설 창립 38주년 기념 슈퍼스타 D개최,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('슈퍼스타 D', 'EVENT'), ('개최', 'O')]"
343,2011.11.01. 오후 4:21,부동산 증여세 이런 경우에도 나온다..특수한 과세 유형은,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증여세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('경우에도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다..', 'O'), (' ', 'O'), ('특수한', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('유형은', 'O')]"
344,2011.11.01. 오후 4:14,고속도로·철도요금 오른다,"[('고속도로·철도요금', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
345,2011.11.01. 오후 4:09,코오롱건설 환경부 하수처리장 에너지자립화 과제 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지자립화', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
346,2011.11.01. 오후 4:01,리모델링 3층까지 수직증축해도 괜찮아,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('3층', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축해도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮아', 'O')]"
347,2011.11.01. 오후 4:00,대한건축학회 리모델링 수직증축 3개층까지는 안전,"[('대한건축학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('3개층', 'QUANTITY'), ('까지는', 'O'), (' ', 'O'), ('안전', 'O')]"
348,2011.11.01. 오후 4:00,리모델링 수직증축 “안전성 문제없다”,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('“안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다”', 'O')]"
349,2011.11.01. 오후 3:46,공공기관.도청이전지 연내 분양 잇따라,"[('공공기관.도청이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
350,2011.11.01. 오후 3:42,일본계 슬롯머신 업체 영종도에 카지노 세운다,"[('일본계', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('슬롯머신', 'TERM'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('영종도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('세운다', 'O')]"
351,2011.11.01. 오후 3:33,슈프리마 제2회 글로벌 파트너 프로그램 실시,"[('슈프리마', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('글로벌 파트너 프로그램', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
352,2011.11.01. 오후 3:05,광명 소하동 도시형 생활주택용지 매각,"[('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소하동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
353,2011.11.01. 오후 2:58,한화건설 한화유로메트로 7일부터 청약접수,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한화유로메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
354,2011.11.01. 오후 2:53,예스하우스 보궐선거 이후 부동산투자전략 세미나 개최,"[('예스하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보궐선거 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
355,2011.11.01. 오후 2:50,대림역 쌍용 플래티넘 S 291가구 분양,"[('대림역 쌍용 플래티넘 S', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('291가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
356,2011.11.01. 오후 2:49,고속도로ㆍ철도 요금 3% 오른다,"[('고속도로ㆍ철도', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
357,2011.11.01. 오후 2:46,서울 분양권 가격 4개월 만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
358,2011.11.01. 오후 2:43,코오롱건설 환경부 에너지자립형 하수처리장 개발 연구과제 기관 선정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('환경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지자립형', 'TERM'), (' ', 'O'), ('하수처리장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연구과제', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
359,2011.11.01. 오후 2:41,파워인터뷰살기좋은 아파트란 바로 이런 것,"[('파워인터뷰살기좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트란', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('이런', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
360,2011.11.01. 오후 2:39,도시인의 로망으로 떠오른 ‘봄뜰전원마을’,"[('도시인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('로망으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄뜰전원마을', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
361,2011.11.01. 오후 2:38,고급 단독주택단지 라폴리움 분양,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('라폴리움', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
362,2011.11.01. 오후 2:30,박인호의 전원별곡전원명당39 단양 새밭남천계곡 주변 “소백산 자락의 숲속 둥지…자연과 인간의 어울림이 있는 곳”,"[('박인호', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('전원별곡전원명당', 'O'), ('39', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새밭남천계곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('소백산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자락의', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('둥지…자연과', 'O'), (' ', 'O'), ('인간의', 'O'), (' ', 'O'), ('어울림이', 'O'), (' ', 'O'), ('있는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳”', 'O')]"
363,2011.11.01. 오후 2:28,LH 세종시 첫마을 단지내 상가 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
364,2011.11.01. 오후 2:21,세종시 첫마을서 상가투자 해볼까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('상가투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
365,2011.11.01. 오후 2:19,내년부터 9억 이하 거래시 취득세 다시 2%,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('9억 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래시', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('2%', 'QUANTITY')]"
366,2011.11.01. 오후 2:13,공간정보 아이디어 공모전 14개 우수작품 선정,"[('공', 'EVENT'), ('간정보 아이디어 공모전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('14개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우수작품', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
367,2011.11.01. 오후 2:09,명색이 국제도시라면서 주유소도 없어,"[('명색이', 'O'), (' ', 'O'), ('국제도시라면서', 'O'), (' ', 'O'), ('주유소도', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
368,2011.11.01. 오후 2:08,한화건설 김포 유로메트로 1천810가구 분양,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('유로메트로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천810가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2011.11.01. 오후 1:59,㈜삼호 춘천 e편한세상 1431세대 11월 중 분양,"[('㈜', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1431세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('11월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
370,2011.11.01. 오후 1:42,인구 30만 이상 지자체 경관계획 수립 의무화,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
371,2011.11.01. 오후 1:38,권 법무장관 법무연수원 예술작품 만들어 달라,"[('권', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('법무장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예술작품', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어', 'O'), (' ', 'O'), ('달라', 'O')]"
372,2011.11.01. 오후 1:22,고속도로ㆍ철도 요금 오른다,"[('고속도로ㆍ철도', 'O'), (' ', 'O'), ('요금', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
373,2011.11.01. 오후 1:22,분양가 인하 약발 없는 수도권 분양시장,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
374,2011.11.01. 오후 1:22,골프장 스키장 지으려면 땅 100% 확보해야,"[('골프장', 'O'), (' ', 'O'), ('스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('지으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
375,2011.11.01. 오후 1:21,국토부 30만 명 이상 지자체 경관계획 수립 의무,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30만 명 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O')]"
376,2011.11.01. 오후 1:14,LH 세종시 첫마을아파트 단지내상가 108개 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2011.11.01. 오전 11:48,분양가 싸졌지만 청약 경쟁률 뚝,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
378,2011.11.01. 오전 11:37,LH 세종시 아파트 단지내 상가 108개 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2011.11.01. 오전 11:35,서울 분양권 4개월만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
380,2011.11.01. 오전 11:31,세종시 첫마을 단지내 상가 108호 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2011.11.01. 오전 11:29,공급 바닥난 강남 이달 500여가구 분양,"[('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥난', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2011.11.01. 오전 11:28,상가빌딩 커피전문점 선호도 여전히 압도적,"[('상가빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('커피전문점', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O')]"
383,2011.11.01. 오전 11:26,강남권 일반분양 가뭄 풀린다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('가뭄', 'O'), (' ', 'O'), ('풀린다', 'O')]"
384,2011.11.01. 오전 11:26,지하철역 직접 연결 알짜상가 6곳 무더기 분양,"[('지하철역', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜상가', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무더기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
385,2011.11.01. 오전 11:26,초고강도 선단확장 말뚝…포스코건설 개발 실용화,"[('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('선단확장', 'O'), (' ', 'O'), ('말뚝…', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실용화', 'O')]"
387,2011.11.01. 오전 11:20,강남권 재건축 일반분양 씨가 마른다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마른다', 'O')]"
389,2011.11.01. 오전 11:19,stx건설 사우디서 1억1600만달러 수주,"[('stx건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1억1600만달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
390,2011.11.01. 오전 11:15,송파 문정동 철도부지 숲속 공원으로 탈바꿈,"[('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('철도부지', 'O'), (' ', 'O'), ('숲속', 'O'), (' ', 'O'), ('공원으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
391,2011.11.01. 오전 11:10,공공건설사업 외부 간섭·압력 많다..객관적 절차 필요,"[('공공건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('외부', 'O'), (' ', 'O'), ('간섭·압력', 'O'), (' ', 'O'), ('많다..', 'O'), (' ', 'O'), ('객관적', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
392,2011.11.01. 오전 11:09,11월 가을 막바지 분양 대전..전국 3만6000가구,"[('11월 가을', 'DATE'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3만6000가구', 'QUANTITY')]"
393,2011.11.01. 오전 11:07,LH 빛가람혁신도시내 1226가구 아파트 이달중 착공,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빛가람혁신도시', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('1226가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
394,2011.11.01. 오전 11:06,STX건설 1억1613만 달러 규모 사우디 시프켐社 임직원 주택 건설 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억1613만 달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시프켐社', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
395,2011.11.01. 오전 11:01,비효율적인 공공 건설사업 바꾸려면,"[('비효율적인', 'O'), (' ', 'O'), ('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사업', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸려면', 'O')]"
397,2011.11.01. 오전 11:00,국토부 민간 선박펀드 바다로 19호 인가,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('선박펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('바다로', 'O'), (' ', 'O'), ('19호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
398,2011.11.01. 오전 10:59,국토부 11월 한달 건설기계사업 불법행위 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기계사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
399,2011.11.01. 오전 10:48,서울 분양권 4개월만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
400,2011.11.01. 오전 10:46,LH 세종시 첫마을 아파트 상가 108호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
401,2011.11.01. 오전 10:45,이달 서울 강남권서 5백가구 공급 숨통,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('5백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('숨통', 'O')]"
402,2011.11.01. 오전 10:42,충남 내포신도시서 웅진스타클래스센트럴 938가구 공급,"[('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('웅진스타클래스센트럴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('938가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2011.11.01. 오전 10:32,STX건설 1.6억불 규모 사우디 주택공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.6억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디 주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
404,2011.11.01. 오전 10:31,포스코건설 초고강도 말뚝 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('말뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
405,2011.11.01. 오전 10:25,내년 세종시 이주 공무원 3명중 2명이 아파트 분양 못받아,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('못받아', 'O')]"
406,2011.11.01. 오전 10:21,공공기관·도청 이전 신도시  분양시장 ‘블루칩’ 급부상...공공기관 이전지 분양하는 곳마다 1순위 마감.,"[('공공기관·도청', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상...공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양하는', 'O'), (' ', 'O'), ('곳마다', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감.', 'O')]"
407,2011.11.01. 오전 10:21,강남권 분양물량 씨가 마른다,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('씨가', 'O'), (' ', 'O'), ('마른다', 'O')]"
408,2011.11.01. 오전 10:20,STX건설 1280억원 규모 사우디 주택단지 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1280억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
409,2011.11.01. 오전 10:20,STX건설 사우디에서 1280억원 주택단지 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('1280억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
410,2011.11.01. 오전 10:18,LH 세종시 첫마을 단지내 상가 108호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2011.11.01. 오전 10:18,종합전주만성지구사업 LH·전북개발공사 공동추진 탄력,"[('종합전주만성지구사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('전북개발공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동추진', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
412,2011.11.01. 오전 10:18,박원순號 정무부시장 김형주 전 의원 내정,"[('박원순', 'PERSON'), ('號', 'O'), (' ', 'O'), ('정무부시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김형주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('내정', 'O')]"
413,2011.11.01. 오전 10:15,LH 광주·전남혁신도시 조성 가속도,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도', 'O')]"
414,2011.11.01. 오전 10:11,출퇴근 승용차 고속도로 통행료 감면 대폭 확대,"[('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('승용차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
415,2011.11.01. 오전 10:07,STX건설 사우디서 1280억 규모 주택단지 공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('1280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
416,2011.11.01. 오전 10:07,STX건설 사우디 1280억 규모 주택단지 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1280억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
417,2011.11.01. 오전 10:06,수도권 아파트 분양가 떨어졌지만 청약성적은 악화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌지만', 'O'), (' ', 'O'), ('청약성적은', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
418,2011.11.01. 오전 10:02,STX건설 사우디 1280억원 주택단지공사 수주,"[('STX건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1280억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택단지공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
419,2011.11.01. 오전 10:00,한경매물마당 압구정역 투자수익용 6층 빌딩 50억 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('압구정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('6층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
420,2011.11.01. 오전 9:58,세종시 상가 사면 돈 된다더니 이럴수가,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('사면', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('된다더니', 'O'), (' ', 'O'), ('이럴수가', 'O')]"
421,2011.11.01. 오전 9:57,건설기계 불법사업자 집중단속,"[('건설기계', 'O'), (' ', 'O'), ('불법사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
422,2011.11.01. 오전 9:57,인구 30만 이상 지자체 경관계획 수립 의무화,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
423,2011.11.01. 오전 9:56,고속도로 통행료 2.9% 인상..KTX 3.3%↑,"[('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상..', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
424,2011.11.01. 오전 9:55,LH 세종시 단지내 상가 108호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
425,2011.11.01. 오전 9:45,서울 분양권 시세 넉달만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
426,2011.11.01. 오전 9:41,전통 부촌 지형도 바뀐다 부자들 남으로 남으로,"[('전통', 'O'), (' ', 'O'), ('부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('지형도', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들', 'O'), (' ', 'O'), ('남으로', 'O'), (' ', 'O'), ('남으로', 'O')]"
427,2011.11.01. 오전 9:34,LH 세종시 첫마을 108개 상가 입찰 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('108개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
428,2011.11.01. 오전 9:32,고속道 통행료 이달말 2.9% 인상,"[('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('이달말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.9%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인상', 'O')]"
429,2011.11.01. 오전 9:32,인구 30만 이상 시·군 경관계획 수립 의무화,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시·군', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
430,2011.11.01. 오전 9:32,대우건설 창립 38주년 기념행사,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념행사', 'O')]"
431,2011.11.01. 오전 9:28,LH 세종시 첫마을 상가 108호 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2011.11.01. 오전 9:26,LH 세종시 첫마을 단지내 상가 108호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
433,2011.11.01. 오전 9:24,세종시 첫마을에 상가 108호 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('108호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
434,2011.11.01. 오전 9:23,포스코건설 초고강도 선단확장 말뚝 개발,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('선단확장', 'O'), (' ', 'O'), ('말뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
435,2011.11.01. 오전 9:13,마켓in삼환기업 등급 전망 부정적으로  하향,"[('마켓i', 'ORGANIZATION'), ('n', 'O'), ('삼환기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등급', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하향', 'O')]"
436,2011.11.01. 오전 9:08,서울 분양권 4개월만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
437,2011.11.01. 오전 9:06,서울 아파트 분양권 4개월만에 하락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
438,2011.11.01. 오전 9:04,한옥의 재발견...관심도 투자도 고공 행진,"[('한옥의', 'O'), (' ', 'O'), ('재발견...관심도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자도', 'O'), (' ', 'O'), ('고공', 'O'), (' ', 'O'), ('행진', 'O')]"
439,2011.11.01. 오전 9:03,강남 재건축 한파...선거 후 더 썰렁해졌다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('한파...선거', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('썰렁해졌다', 'O')]"
440,2011.11.01. 오전 9:01,박원순 효과  뉴타운 및 재개발 거래 문의 두절,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('두절', 'O')]"
441,2011.11.01. 오전 8:55,브라질 고속철 국내 업체 참여 한발짝 성큼,"[('브라질', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('한발짝', 'O'), (' ', 'O'), ('성큼', 'O')]"
442,2011.11.01. 오전 8:54,서울 분양권 4개월만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
443,2011.11.01. 오전 8:17,인구 30만이상 지자체 경관계획 수립 의무화,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
444,2011.11.01. 오전 8:09,서울 분양권 4개월만에 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
445,2011.11.01. 오전 8:05,분양가 낮춰도 청약경쟁률 뚝,"[('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰도', 'O'), (' ', 'O'), ('청약경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
446,2011.11.01. 오전 8:00,인구 30만명이상 지자체 경관계획 의무 수립해야,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만명이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('경관계획', 'O'), (' ', 'O'), ('의무', 'O'), (' ', 'O'), ('수립해야', 'O')]"
447,2011.11.01. 오전 8:00,인구 30만 이상 지자체 도시경관 5년마다 정비해야,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('30만 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시경관', 'O'), (' ', 'O'), ('5년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비해야', 'O')]"
448,2011.11.01. 오전 7:53,11월 한달간 건설기계사업자 불법행위 집중단속,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('한달간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기계사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불법행위', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
449,2011.11.01. 오전 7:46,LH 강남에 도시형 생활주택 짓는다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
450,2011.11.01. 오전 7:05,커뮤니티 시설 갖춘 오피스텔 분양 “눈에 띄네”,"[('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네”', 'O')]"
451,2011.11.01. 오전 7:00,컨벤션센터 덕에 부자가 된 동네 어디,"[('컨벤션센터', 'O'), (' ', 'O'), ('덕에', 'O'), (' ', 'O'), ('부자가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('동네', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
452,2011.11.01. 오전 6:09,수도권 아파트 분양가 작년보다 저렴,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
453,2011.11.01. 오전 6:05,강남구 반짝상승‥집값 회복은 멀었다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반짝상승‥집값', 'O'), (' ', 'O'), ('회복은', 'O'), (' ', 'O'), ('멀었다', 'O')]"
454,2011.11.01. 오전 6:01,정부LH 위기의 건설업 살린다,"[('정부LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('살린다', 'O')]"
455,2011.11.01. 오전 6:00,11월은 불법 건설기계사업 집중단속의 달,"[('11월', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기계', 'TERM'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속의', 'O'), (' ', 'O'), ('달', 'O')]"
456,2011.11.01. 오전 6:00,국토부 건설기계사업 불법행위자 집중단속,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설기계사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('불법행위자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
457,2011.11.01. 오전 3:04,골프·스키장 지을 때 땅 100% 확보해야,"[('골프', 'CIVILIZATION'), ('·스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('지을', 'O'), (' ', 'O'), ('때', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확보해야', 'O')]"
458,2011.11.01. 오전 3:04,보상비 최소 3조… 용산 개발 부동산 시장 태풍의 눈으로,"[('보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('3조', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('태풍의', 'O'), (' ', 'O'), ('눈으로', 'O')]"
459,2011.11.01. 오전 12:33,평창 땅값 한달새 0.41%↑ 3개월 연속 상승세,"[('평창', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.41%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
460,2011.11.02. 오후 9:09,내년 수도권 집값 1% 전셋값 5% 상승,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
461,2011.11.02. 오후 9:09,강남 재건축 10채 중 7채 가격 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('10채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
462,2011.11.02. 오후 8:39,아파트 전세가율 7년만에 60% 돌파,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
463,2011.11.02. 오후 8:22,세종더샵 공무원 특별공급 경쟁률 2.25대 1,"[('세종더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.25대 1', 'QUANTITY')]"
464,2011.11.02. 오후 7:38,세종시 첫마을 공공임대 일반인 관심 몰려,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('첫마을', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('일반인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
465,2011.11.02. 오후 7:21,공공 분양정보도 스마트폰으로…LH 분양정보 앱 출시,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('분양정보도', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트폰', 'TERM'), ('으로…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
466,2011.11.02. 오후 7:17,공무원 대상 세종 더샵 청약 첫날 2.25 대1,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('세종 더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.25 대1', 'QUANTITY')]"
467,2011.11.02. 오후 7:05,내년 전셋값 5% 수도권 집값 1% 상승,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
468,2011.11.02. 오후 6:51,하남 푸르지오시티 4일 분양,"[('하남 푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
469,2011.11.02. 오후 6:51,시흥 군자신도시 2만가구 건립,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군자신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
470,2011.11.02. 오후 6:51,포스코건설 ‘세종 더샵’공무원 특별공급 청약 첫 날 평균 2.25대 1 경쟁률 기록,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세종 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.25대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
471,2011.11.02. 오후 6:51,잠실 새마을 지구에 아파트 423가구,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새마을 지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('423가구', 'QUANTITY')]"
472,2011.11.02. 오후 6:50,세종 더샵 공무원 특별공급 첫날 2.25대 1,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.25대 1', 'QUANTITY')]"
473,2011.11.02. 오후 6:45,강남 재건축 75% MB정부 들어 매매가 하락,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
474,2011.11.02. 오후 6:43,아파트 전셋값 7년만에 매매가 60% 넘어,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
475,2011.11.02. 오후 6:34,대우건설 창립 38주년 맞이 CI선포식,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립', 'O'), (' ', 'O'), ('38주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('CI선포식', 'O')]"
476,2011.11.02. 오후 6:32,리모델링 수직증축 논란 재가열,"[('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('재가열', 'O')]"
477,2011.11.02. 오후 6:32,한경매물마당 안양시 관양동 도시형 생활주택 22억5000만원 등 16건,"[('한경매물마당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('관양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('22억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16건', 'QUANTITY')]"
478,2011.11.02. 오후 6:32,현대자동차 양재동 사옥 한국FM 시설경영관리 대상,"[('현대자동차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양재동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('한국FM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시설경영관리', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
479,2011.11.02. 오후 6:32,전국 전세가율 7년 만에 60% 기록,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('7년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
480,2011.11.02. 오후 6:32,전용 84㎡만 있어요 중소형 단일평형 단지 대세,"[('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('84㎡만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('있어요', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단일평형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
481,2011.11.02. 오후 6:32,내년 전셋값 상승률 年5%대로 낮아질 것,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('5%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아질', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
482,2011.11.02. 오후 6:32,송도를 살리자 똘똘 뭉친 시행사들…협의체 만들고 홍보 광고 제작,"[('송도', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('살리자', 'O'), (' ', 'O'), ('똘똘', 'O'), (' ', 'O'), ('뭉친', 'O'), (' ', 'O'), ('시행사들…협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('만들고', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O')]"
483,2011.11.02. 오후 6:32,고덕發 전세난 오나…1만 가구 이주 릴레이,"[('고덕', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('오나…', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O')]"
484,2011.11.02. 오후 6:31,세종 더샵 공무원 특별공급 첫날 2.25대 1,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.25대 1', 'QUANTITY')]"
485,2011.11.02. 오후 6:10,의정부 복합리조트 경매 또 유찰..7일 3차 경매,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('유찰..', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O')]"
486,2011.11.02. 오후 6:00,송도국제신도시 연내 아파트 분양 ‘봇물’,"[('송도국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘봇물’', 'O')]"
487,2011.11.02. 오후 5:43,‘가계대출 금리 7％대’.. 高금리시대 부동산시장 영향·전망,"[('‘가계대출', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('7％대', 'QUANTITY'), ('’..', 'O'), (' ', 'O'), ('高금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향·전망', 'O')]"
488,2011.11.02. 오후 5:42,똑같은 집은 가라” 소비자 입맛맞춘 APT 속속 등장,"[('똑같은', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('가라""', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('입맛맞춘', 'O'), (' ', 'O'), ('APT', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
489,2011.11.02. 오후 5:41,스마트폰 앱 ‘LH 분양정보’ 인기,"[('스마트폰', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LH', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양정보’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
490,2011.11.02. 오후 5:39,12월 전국 1만1331가구 입주,"[('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1만1331가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O')]"
491,2011.11.02. 오후 5:39,충신1재개발구역 최고 12층 545가구 건립,"[('충신1재개발구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('12층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('545가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
