,date,headline,keyword
0,2015.03.08. 오후 11:36,종합朴대통령 카타르 월드컵 290억불 수주 측면지원,"[('종합', 'O'), ('朴', 'PERSON'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카타르 월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('290억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('측면지원', 'O')]"
1,2015.03.08. 오후 10:27,수도권 아파트 100채 중 1채 전셋값이 집값 90% 넘었다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('100채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
2,2015.03.08. 오후 9:43,아파트 전세난에.. 연립·다세대로 갈아탄다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에..', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아탄다', 'O')]"
3,2015.03.08. 오후 9:01,부동산캘린더 분양시장 봄바람…10개 단지 3754가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), ('10개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3754가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
4,2015.03.08. 오후 8:58,기흥역 지웰 푸르지오 견본주택 주말 2만5천명 운집,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
5,2015.03.08. 오후 8:45,전세 시황 서울 0.38% 올라… 10년 만에 최고 상승률,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
6,2015.03.08. 오후 8:45,‘전세 난민’ 다세대·연립주택에 몰린다,"[('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('난민', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대·연립주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
7,2015.03.08. 오후 8:44,매매 시황 강남 재건축 거래 활발… 매매가 고공행진,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
8,2015.03.08. 오후 8:39,우라나라 땅 좌표기준 국제 기준으로 바꾼다,"[('우라나라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('좌표기준', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
9,2015.03.08. 오후 8:37,종합2보주말 모델하우스 인산인해…청약열기는 미지근,"[('종합2보', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…청약열기는', 'O'), (' ', 'O'), ('미지근', 'O')]"
10,2015.03.08. 오후 8:16,부산 중흥S클래스 에듀오션 견본주택에 1만5천여명 몰려,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
11,2015.03.08. 오후 7:45,수도권 아파트 본보기집에 인파 몰려,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('본보기집에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
12,2015.03.08. 오후 7:30,고공행진 전셋값 연립.다세대 주택 구입 늘어...한국감정원,"[('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('연립.다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구입', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어...', 'O'), (' ', 'O'), ('한국감정원', 'ORGANIZATION')]"
13,2015.03.08. 오후 6:52,교통여건 탁월 기흥역세권에 몰린 인파,"[('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('탁월', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), ('세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
14,2015.03.08. 오후 6:43,기흥역 지웰 푸르지오 모델하우스 주말 방문객 인산인해,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
15,2015.03.08. 오후 5:47,관광공사 10일 원주신사옥 개청,"[('관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('원주신사옥', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
16,2015.03.08. 오후 5:43,서울 3대 업무지구 인근 주택시장 후끈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
17,2015.03.08. 오후 5:43,기흥역 지웰 푸르지오 사흘간 2만5000명 인파,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
18,2015.03.08. 오후 5:43,전세→ 월세전환 가속화.. 전세수요 압박 가중,"[('전세→', 'O'), (' ', 'O'), ('월세전환', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세수요', 'O'), (' ', 'O'), ('압박', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
19,2015.03.08. 오후 5:43,부채감축 성공 LH 올 판매목표 20조원,"[('부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매목표', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY')]"
20,2015.03.08. 오후 5:43,우리 땅 좌표 100년만에 국제표준화,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('좌표', 'O'), (' ', 'O'), ('100년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준화', 'O')]"
21,2015.03.08. 오후 5:43,아파트 전세난에 연립·다세대 사자,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
22,2015.03.08. 오후 5:42,비활성·해지 청약저축 계좌에 정부 6년간 수수료 640억 지급,"[('비활성·해지', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('계좌에', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('640억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
23,2015.03.08. 오후 5:42,분양시장 봄바람… 부산·청라 등 11곳 청약접수,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
24,2015.03.08. 오후 5:41,이번주 전국 4654가구 분양 12개 단지.. 올 최대 물량,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4654가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지..', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
25,2015.03.08. 오후 5:41,상반기 2000가구 이상 대단지 쏟아진다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2000가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
26,2015.03.08. 오후 5:38,서울시 경전철 동북선 내년 착공…도시철도 연장도 시동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공…', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장도', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
27,2015.03.08. 오후 5:30,종합주말 모델하우스 인산인해…봄 나들이객 몰려,"[('종합주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해…', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나들이객', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
28,2015.03.08. 오후 5:29,수도권 아파트 전세가율 70%…2년전보다 7.6%P ↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년전', 'DATE'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
29,2015.03.08. 오후 5:29,학습지회사 부동산 개발 뛰어든 까닭,"[('학습지회사', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭', 'O')]"
30,2015.03.08. 오후 5:28,민간아파트 입주 시작한 위례신도시 가보니…곳곳 ‘떴다방’,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘떴다방’', 'O')]"
31,2015.03.08. 오후 5:25,MK 추천매물 의정부 민락지구 대형 영화관 80억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('영화관', 'O'), (' ', 'O'), ('80억원', 'QUANTITY')]"
32,2015.03.08. 오후 5:22,지적도 표준 바뀐다,"[('지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('표준', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
33,2015.03.08. 오후 5:22,도시계획 국제콘퍼런스,"[('도', 'EVENT'), ('시계획 국제콘퍼런스', 'EVENT')]"
34,2015.03.08. 오후 5:22,부동산개발 뛰어든 학습지업체,"[('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어든', 'O'), (' ', 'O'), ('학습지업체', 'O')]"
35,2015.03.08. 오후 5:22,LH 자산 20조원 판다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판다', 'ANIMAL')]"
36,2015.03.08. 오후 5:22,분양현장 NOW 아산테크노밸리3차 EG the 1,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW', 'O'), (' ', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the 1', 'ARTIFACT')]"
37,2015.03.08. 오후 5:21,이번주 11곳·4347가구 청약,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4347가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
38,2015.03.08. 오후 5:21,민간아파트 입주 시작한 위례신도시 가보니,"[('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('시작한', 'O'), (' ', 'O'), ('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
39,2015.03.08. 오후 5:20,수도권 전세가율 70%…2년새 7.6%P↑,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년', 'DATE'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('7.6%P', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
40,2015.03.08. 오후 4:51,아파트 전셋값 고공행진 차라리 연립주택으로...,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('차라리', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로...', 'O')]"
41,2015.03.08. 오후 4:51,전세난민들 아파트 대신 주택으로,"[('전세난민들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O')]"
42,2015.03.08. 오후 4:51,치솟는 아파트 전셋값 아파트 대신 연립주택으로,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로', 'O')]"
43,2015.03.08. 오후 4:51,전셋값 고공행진 아파트 대신 연립주택으로,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택으로', 'O')]"
44,2015.03.08. 오후 4:51,전셋값 폭등에 못이겨서...,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등에', 'O'), (' ', 'O'), ('못이겨서...', 'O')]"
45,2015.03.08. 오후 4:51,치솟는 아파트 전셋값 연립주택 사자,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사자', 'ANIMAL')]"
46,2015.03.08. 오후 4:40,아파트 주간 시세 이사철… 수도권 전세·매매가 오름세 지속,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('이사철…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세·매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
47,2015.03.08. 오후 4:33,부동산 QA 전세로 이사한 집에 물이 새는데…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O'), (' ', 'O'), ('이사한', 'O'), (' ', 'O'), ('집에', 'O'), (' ', 'O'), ('물이', 'O'), (' ', 'O'), ('새는데…', 'O')]"
48,2015.03.08. 오후 4:22,4만9500가구 입주… 꽃피는 봄 이사를 생각해봄,"[('4만9500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주…', 'O'), (' ', 'O'), ('꽃피는', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사를', 'O'), (' ', 'O'), ('생각해봄', 'O')]"
49,2015.03.08. 오후 4:09,HOT 아파트 광명 하안주공3단지,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하안주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY')]"
50,2015.03.08. 오후 3:59,미혼 직장인신혼부부에 ‘대단지 오피스텔’ 인기 이유는,"[('미혼', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는', 'O')]"
51,2015.03.08. 오후 3:49,부산 명지 중흥S클래스 에듀오션 주말간 약 1.5만명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약 1.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
52,2015.03.08. 오후 3:35,주택시장 봄바람 ②경쟁률 수백 대 1…달아오른 청약시장종합,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('②경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수백', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('1…달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장종합', 'O')]"
53,2015.03.08. 오후 3:27,9500여가구 단지 등 올 상반기 미니신도시급 잇단 분양,"[('9500여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미니신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
54,2015.03.08. 오후 3:25,피튀기는 분양전쟁 개봉박두,"[('피튀기는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('개봉박두', 'O')]"
55,2015.03.08. 오후 3:17,LH 올해 보유자산 20조원 판매…1조1000억원 늘려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매…', 'O'), ('1조1000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O')]"
56,2015.03.08. 오후 3:11,기흥역 지웰 푸르지오 견본주택 주말 3일간 2만5000명 방문,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
57,2015.03.08. 오후 3:00,기흥역 지웰 푸르지오 주말내내 견본주택 북적,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
58,2015.03.08. 오후 2:36,수도권 전세가율 평균 70%… 2년간 7.6%포인트 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.6%포인트', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
59,2015.03.08. 오후 2:36,전세만 귀하신몸 매매.전세.월세 거래 증가..가격은 전세만 껑충,"[('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하신', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('매매.전세.월세', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가..', 'O'), (' ', 'O'), ('가격은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세만', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
60,2015.03.08. 오후 2:19,전세난에 몸값 치솟는 빌라…거래량 7년만에 최대,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라…거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
61,2015.03.08. 오후 1:51,서정메트로하임 소형아파트 파워브랜드가 투자성공 이끈다,"[('서정메트로하임', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('파워브랜드가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자성공', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
62,2015.03.08. 오후 1:39,기흥역 지웰 푸르지오 견본주택 주말 3일간 2만5천여명 몰려,"[('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
63,2015.03.08. 오후 1:37,분양시장 봄바람 수익형 부동산에도,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에도', 'O')]"
64,2015.03.08. 오후 1:25,부동산 스테디셀러..서울 3대 업무지구 인근 주택시장 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('스테디셀러..', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업무지구', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
65,2015.03.08. 오후 12:53,국제도시계획가협회 서울서 도시계획 해법 제시,"[('국제도시계획가협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
66,2015.03.08. 오후 12:49,제2롯데월드 ‘송파롯데장학재단’ 설립 추진,"[('제2', 'QUANTITY'), ('롯데월드', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송파롯데장학재단', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
67,2015.03.08. 오후 12:42,세계측지계로 변환··· 우리 땅 365m 바로 잡는다,"[('세계측지계로', 'O'), (' ', 'O'), ('변환···', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('365m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
68,2015.03.08. 오후 12:31,고덕래미안힐스테이트 강남권 전세대란…완판 초읽기,"[('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세대란…완판', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
69,2015.03.08. 오후 12:21,봄이사철 반값 복비 적용 무산…주택시장 찬물 끼얹나,"[('봄', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹나', 'O')]"
70,2015.03.08. 오후 12:14,봄이사철 전셋값 상승폭 키워‥세입자들 어디로 가나,"[('봄', 'DATE'), ('이사철', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('키워‥', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
71,2015.03.08. 오후 12:10,청라파크자이 견본주택 사흘간 2만5000명 다녀가,"[('청라파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
72,2015.03.08. 오후 12:03,유일호 국토부장관 후보자 주말에도 청문회 준비,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O')]"
73,2015.03.08. 오후 12:03,유일호 국토부장관 후보자 주말출근,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('출근', 'O')]"
74,2015.03.08. 오후 12:03,유일호 국토부장관 후보자 주말에도 출근합니다,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('출근합니다', 'O')]"
75,2015.03.08. 오후 12:03,청문회 준비 바쁜 유일호 국토부장관 후보자,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('준비', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION')]"
76,2015.03.08. 오후 12:03,유일호 국토부장관 후보자 내일 청문회는...,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청문회는...', 'O')]"
77,2015.03.08. 오후 12:02,제주도 최초 “대지조성사업” 제주 포레스트힐 파격가 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('“대지조성사업”', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
78,2015.03.08. 오후 12:02,제주도 최초 “대지조성사업” 제주 포레스트힐 파격가 분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('“대지조성사업”', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레스트힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파격가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2015.03.08. 오후 12:02,관광 랜드마크로 급부상하는 레저1번지 정선 ‘라마다 호텔’ 투자자 몰려…,"[('관광', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상하는', 'O'), (' ', 'O'), ('레저', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정선', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
80,2015.03.08. 오전 11:52,LH 올 판매목표 20조원…부채감축 총력전,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매목표', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), ('…부채감축', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
81,2015.03.08. 오전 11:35,서울 전셋값으로 경기·인천 아파트 산다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
82,2015.03.08. 오전 11:30,유일호 국토부장관 후보자 내일 청문회,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O')]"
83,2015.03.08. 오전 11:30,청문회 준비로 바쁜 유일호 국토부장관 후보자,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('준비로', 'O'), (' ', 'O'), ('바쁜', 'O'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION')]"
84,2015.03.08. 오전 11:30,밝은 표정의 유일호 국토부장관 후보자,"[('밝은', 'O'), (' ', 'O'), ('표정의', 'O'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION')]"
85,2015.03.08. 오전 11:30,유일호 국토부 장관 후보자 청문회 준비합니다,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('준비합니다', 'O')]"
86,2015.03.08. 오전 11:30,주말 출근하는 유일호 국토부장관 후보자,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출근하는', 'O'), (' ', 'O'), ('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION')]"
87,2015.03.08. 오전 11:22,수도권 아파트 전세가율 70%…세입자들 빌라로 내집마련,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('70%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('빌라로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O')]"
88,2015.03.08. 오전 11:20,LH 보유자산 총력판매체제 돌입…올해 목표 20조원,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('총력판매체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입…', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY')]"
89,2015.03.08. 오전 11:19,이번주 전국 12개 단지 4654가구..올해 가장 많은 물량,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4654가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O')]"
90,2015.03.08. 오전 11:16,서울시 항공사진 집에서도 출력할 수 있다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('항공사진', 'O'), (' ', 'O'), ('집에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('출력할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
91,2015.03.08. 오전 11:16,서울시 국내외 전문가들과 세운상가 해법 논의한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('국내외', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들과', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('논의한다', 'O')]"
92,2015.03.08. 오전 11:15,세계 도시계획 전문가들 세운상가 해법을 논한다,"[('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해법을', 'O'), (' ', 'O'), ('논한다', 'O')]"
93,2015.03.08. 오전 11:15,해외 전문가로부터 서울 도시계획 해법 듣는다,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('듣는다', 'O')]"
94,2015.03.08. 오전 11:12,전셋값 폭등 피로…아파트 전세 포기하고 연립·다세대로,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등', 'O'), (' ', 'O'), ('피로…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대로', 'O')]"
95,2015.03.08. 오전 11:11,주택시장 봄바람 ③거래·청약시장 쌍끌이 장세오나,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('③거래·청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍끌이', 'O'), (' ', 'O'), ('장세오나', 'O')]"
96,2015.03.08. 오전 11:11,주택시장 봄바람 ②경쟁률 수백 대 1…달아오른 청약시장,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('②경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('수백', 'O'), (' ', 'O'), ('대', 'O'), (' ', 'O'), ('1…달아오른', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O')]"
97,2015.03.08. 오전 11:11,주택시장 봄바람 ①집이 팔린다…실수요에 투자까지,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('①집이', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다…실수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('투자까지', 'O')]"
98,2015.03.08. 오전 11:06,일제때 도쿄기준 지적·임야도 등록원점,"[('일제때', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도쿄', 'CITY'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('지적·임야도', 'O'), (' ', 'O'), ('등록원점', 'O')]"
99,2015.03.08. 오전 11:04,아파트 전세시장연립·다세대주택 시장다변화 이끈다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장연립·다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시장다변화', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O')]"
100,2015.03.08. 오전 11:04,아파트 전세시장서울 중대형·3억5억대 전셋값 상승컸다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형·', 'O'), ('3억5억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승컸다', 'O')]"
101,2015.03.08. 오전 11:04,아파트 전세시장수도권 가격비율 69.8%…2년간 7.6%p↑,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세시장', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가격비율', 'O'), (' ', 'O'), ('69.8%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.6%p', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
102,2015.03.08. 오전 11:03,동경측지계 100년만에 국제표준 좌표로 변환,"[('동경', 'CITY'), ('측지계', 'O'), (' ', 'O'), ('100년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준', 'O'), (' ', 'O'), ('좌표로', 'O'), (' ', 'O'), ('변환', 'O')]"
103,2015.03.08. 오전 11:03,LH 올해 보유자산 20조원 판매 목표…총력판매체제 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('목표…총력판매체제', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
104,2015.03.08. 오전 11:02,LH 올 판매목표 20조원 총력판매 돌입,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판매목표', 'O'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총력판매', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
105,2015.03.08. 오전 11:02,‘우리 땅 365m 바로 잡는다’…세계측지계로 변환,"[('‘우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('365m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다’…세계측지계로', 'O'), (' ', 'O'), ('변환', 'O')]"
106,2015.03.08. 오전 11:01,LH 올해 보유자산 총 20조원 판매 목표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보유자산', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('20조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판매', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
107,2015.03.08. 오전 11:01,일제가 작성한 지적·임야도 등록원점 체계 바꾼다,"[('일제', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('작성한', 'O'), (' ', 'O'), ('지적·임야도', 'O'), (' ', 'O'), ('등록원점', 'O'), (' ', 'O'), ('체계', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
108,2015.03.08. 오전 11:01,한국관광공사 강원원주혁신도시서 신사옥 개청식,"[('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원원주혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개청식', 'O')]"
109,2015.03.08. 오전 11:01,우리 땅 365m 바로 잡는다”…세계측지계로 변환,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('365m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다""…세계측지계로', 'O'), (' ', 'O'), ('변환', 'O')]"
110,2015.03.08. 오전 11:01,재건축 고덕래미안힐스테이트 누가 수혜자가 될까,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕래미안힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
111,2015.03.08. 오전 11:01,감정원 1월 수도권 전세가율 69.8%,"[('감정원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('69.8%', 'QUANTITY')]"
112,2015.03.08. 오전 11:01,한국관광공사 강원 혁신도시에 신사옥 개청,"[('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('개청', 'O')]"
113,2015.03.08. 오전 11:00,GS건설 청라파크자이 더 테라스 사흘간 2만5000명 방문,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더 테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
114,2015.03.08. 오전 11:00,수도권 아파트 전세가율 2년새 7.6%P 상승…2억원대 아파트 가장 높아,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('2년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.6%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
115,2015.03.08. 오전 11:00,국토부 유령 청약통장에 6년간 604억 수수료 입금,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유령', 'O'), (' ', 'O'), ('청약통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('604억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('입금', 'O')]"
116,2015.03.08. 오전 11:00,전세 엑소더스 아파트 포기하고 연립·다세대로 갈아탄다,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('엑소더스', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포기하고', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대로', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아탄다', 'O')]"
117,2015.03.08. 오전 11:00,일제잔재 우리 땅 좌표체계 세계표준으로 바꾼다,"[('일제', 'DATE'), ('잔재', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('좌표체계', 'O'), (' ', 'O'), ('세계표준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
118,2015.03.08. 오전 11:00,우리나라 땅 365m 바로 잡는다…지적도 국제표준화,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('365m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준화', 'O')]"
119,2015.03.08. 오전 11:00,한국관광공사 신사옥 원주시대 본격 열린다,"[('한국관광공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다', 'O')]"
120,2015.03.08. 오전 11:00,우리 땅 365m 바로 잡는다…지적도 100년만에 국제표준화,"[('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('365m', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다…지적도', 'O'), (' ', 'O'), ('100년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제표준화', 'O')]"
121,2015.03.08. 오전 10:41,“고양 삼송 동일스위트” 전세난에 집산다 모델하우스에 북적 북적,"[('“', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('삼송 동일스위트', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
122,2015.03.08. 오전 10:29,서울시 경전철 사업 속도낸다..동북선 내년 착공,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경전철 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('동북선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
123,2015.03.08. 오전 10:02,MK분양캘린더 4천6백가구 올해 최대 물량 분양,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4천6백가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
124,2015.03.08. 오전 9:58,취재X파일 청라파크자이 더테라스 프리미엄 얼마나 붙을까,"[('취재X파일', 'O'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더테라스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('붙을까', 'O')]"
125,2015.03.08. 오전 9:58,분양시장 봄바람…3월 둘째주 견본주택 8곳 오픈,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람…', 'O'), ('3월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O')]"
126,2015.03.08. 오전 9:31,대기업 효과…평택 서정 메트로하임 직주근접 임대수요는,"[('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('효과…', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메트로하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요는', 'O')]"
127,2015.03.08. 오전 9:01,경매사냥 서울 노원구 월계동 다가구주택 360.9㎡ 2회 유찰 5억3621만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월계동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구주택', 'O'), (' ', 'O'), ('360.9㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3621만원', 'QUANTITY')]"
128,2015.03.08. 오전 9:01,서울 아파트 전셋값 한주간 0.38% 올라…10여년만에 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('한주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.38%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…', 'O'), ('10여년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
129,2015.03.08. 오전 8:58,용인시 보라지구 도시개발사업 해제…개발사업 취소,"[('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보라지구 도시개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('해제…개발사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
130,2015.03.08. 오전 8:45,하남 미사지구 순환 심야 무료셔틀버스 운행,"[('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순환', 'O'), (' ', 'O'), ('심야', 'TIME'), (' ', 'O'), ('무료셔틀버스', 'O'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
131,2015.03.08. 오전 8:34,부동산시장 꿈틀…미분양도 다시 보자,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀…미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O')]"
132,2015.03.08. 오전 8:01,반값 복비 둘러싼 논란과 갈등 언제까지,"[('반', 'QUANTITY'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('복비', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('논란과', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O')]"
133,2015.03.08. 오전 7:34,부산 아파트 전세가 과열…매매가 육박 단지도 속출,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('육박', 'O'), (' ', 'O'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
134,2015.03.08. 오전 7:30,울산 장생포의 부활…관광지 부상에 상권도 들썩,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장생포', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부활…관광지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상에', 'O'), (' ', 'O'), ('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
135,2015.03.08. 오전 7:03,비싼 전셋값 감당못해… 중소형아파트에 수요자 몰린다,"[('비싼', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('감당못해…', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
136,2015.03.08. 오전 7:01,르포 철공소와 예술이 만난 곳…문래동 예술촌 가보니,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('철공소와', 'O'), (' ', 'O'), ('예술이', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('곳…', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예술촌', 'O'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
137,2015.03.08. 오전 6:48,경기도 도시재정비 심의에 현장심의 의무화,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시재정비', 'O'), (' ', 'O'), ('심의에', 'O'), (' ', 'O'), ('현장심의', 'O'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O')]"
138,2015.03.08. 오전 6:02,시선전세난속 아파트 경매의 두얼굴…저물량고경쟁·경매난민 속출,"[('시선전세난속', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY'), ('…저물량고경쟁·경매난민', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
139,2015.03.08. 오전 5:01,전문가시선부동산시장 살펴보니… 내집 마련 시기와 방법은,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('시선부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('시기와', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
140,2015.03.08. 오전 5:01,전문가진단전셋값이 미쳤어요…집 장만 적기 vs 신중해야,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('진단전셋값이', 'O'), (' ', 'O'), ('미쳤어요…집', 'O'), (' ', 'O'), ('장만', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('신중해야', 'O')]"
141,2015.03.09. 오후 10:36,뉴스쇼 판 주택시장 완연한 춘삼월…거래 역대 최대,"[('뉴스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('판', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('완연한', 'O'), (' ', 'O'), ('춘삼월', 'DATE'), ('…거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
142,2015.03.09. 오후 9:39,‘전셋값 폭등’에 아파트 포기… 수도권 주택 거래 역대 최다,"[('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등’에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
143,2015.03.09. 오후 9:21,SH공사 은평뉴타운 연립주택을 아파트로 분양 입주민 황당,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('입주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('황당', 'O')]"
144,2015.03.09. 오후 8:39,울트라건설 도공과 659억 규모 공사계약 체결,"[('울트라건설 도공', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('659억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
145,2015.03.09. 오후 8:36,뚜렷해진 주택거래 증가세…집값 밀어올리나,"[('뚜렷해진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('증가세…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('밀어올리나', 'O')]"
146,2015.03.09. 오후 8:06,화곡동 은평구 인천 부평까지 신축빌라 분양 매매 원스톱 한올주택,"[('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('한올주택', 'ORGANIZATION')]"
147,2015.03.09. 오후 7:46,뉴타운 출구전략 3년…이젠 도시재생 시대,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
148,2015.03.09. 오후 7:45,뉴타운 출구전략 3년…이젠 도시재생 시대,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), ('…이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
149,2015.03.09. 오후 7:40,지난달 수도권 주택거래 10년 만에 최다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
150,2015.03.09. 오후 7:19,리얼타임송파구 잠실엘스아파트 전용면적 84.8㎡ 매매 9억 7000만원,"[('리얼타임송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠실엘스아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('84.8㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('9억 7000만원', 'QUANTITY')]"
151,2015.03.09. 오후 7:19,리얼타임송파구 가락시영아파트 전용면적 29.09㎡ 매매 4억 4500만원,"[('리얼타임송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가락시영아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('29.09㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('4억 4500만원', 'QUANTITY')]"
152,2015.03.09. 오후 7:18,건설사 해외현장 경력자 모셔라,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('경력자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모셔라', 'O')]"
153,2015.03.09. 오후 7:10,현대엔지니어링 지난해 영업이익 3788억원…현대건설 못지 않아,"[('현대엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업이익', 'O'), (' ', 'O'), ('3788억원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('못지', 'O'), (' ', 'O'), ('않아', 'O')]"
154,2015.03.09. 오후 6:56,자족형 복합도시의 단일 브랜드 대단지 ‘아산테크노밸리 3차 EG the 1이지더원’,"[('자족형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합도시의', 'O'), (' ', 'O'), ('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EG the 1이지더원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
155,2015.03.09. 오후 6:48,르포 광교신도시 매매가격·전셋값 껑충…상가는 시장 형성중,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매매가격·전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충…상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('형성중', 'O')]"
156,2015.03.09. 오후 6:34,아산 온천 미소지움 인기열풍..1만3000명 인산인해,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('온천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미소지움', 'O'), (' ', 'O'), ('인기열풍..', 'O'), ('1만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
157,2015.03.09. 오후 6:27,부산 명지지구 중흥S클래스 에듀오션 인기열풍.. 1만5000명 방문,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('명지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중흥S클래스 에듀오션', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍..', 'O'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
158,2015.03.09. 오후 6:21,리얼타임양천구 목동신시가지1단지 전용면적 90.06㎡ 전세 5억 1000만원,"[('리얼타임', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동신시가지', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('90.06㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('5억 1000만원', 'QUANTITY')]"
159,2015.03.09. 오후 6:21,유일호 총선출마 여부에 모르쇠 일관,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), ('출마', 'O'), (' ', 'O'), ('여부에', 'O'), (' ', 'O'), ('모르쇠', 'O'), (' ', 'O'), ('일관', 'O')]"
160,2015.03.09. 오후 6:08,매출↑ 세금↓..숍 인 숍 수익형 공동투자 증가,"[('매출↑', 'O'), (' ', 'O'), ('세금↓..숍', 'O'), (' ', 'O'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('숍', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동투자', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
161,2015.03.09. 오후 6:06,광교호수공원을 품은 ‘광교 엘포트아이파크’ 분양마감 임박,"[('광교호수공원', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘포트아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
162,2015.03.09. 오후 6:00,2월 서울·수도권 주택거래 10년만에 최대,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
163,2015.03.09. 오후 6:00,전세에 지쳐 집산다,"[('전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
164,2015.03.09. 오후 6:00,전세에 지쳐 집산다,"[('전세에', 'O'), (' ', 'O'), ('지쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다', 'O')]"
165,2015.03.09. 오후 6:00,2월 서울·수도권 주택거래 10년만에 최대,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
166,2015.03.09. 오후 6:00,2월 서울·수도권 주택거래 10년만에 최대,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
167,2015.03.09. 오후 5:57,건설업계 박 대통령 순방성과에 제2의 중동 봄 기대,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('순방성과에', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
168,2015.03.09. 오후 5:56,2월 전국 법원 경매 응찰자 4.5명…8년 3개월만에 최고치,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('8년 3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
169,2015.03.09. 오후 5:56,서울 도시재생 선도 27지역 선정 4년간 1조3000억 투입,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도', 'O'), (' ', 'O'), ('27지역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('4년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
170,2015.03.09. 오후 5:56,확 살아난 주택시장..주택매매 최대치분양 활기,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..주택매매', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
171,2015.03.09. 오후 5:56,한국건설 퀀텀 점프가 필요하다 ①·중 한국 브랜드를 팔아라,"[('한국', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('퀀텀', 'O'), (' ', 'O'), ('점프가', 'O'), (' ', 'O'), ('필요하다', 'O'), (' ', 'O'), ('①·', 'O'), ('중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('브랜드를', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아라', 'O')]"
172,2015.03.09. 오후 5:56,시설안전公 건설사고 조사위원회 현판식,"[('시설안전公 건설사고 조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('현판식', 'O')]"
173,2015.03.09. 오후 5:55,1월 국내 건설 수주 9조2000억원 돌파,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('9조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
174,2015.03.09. 오후 5:55,국토부 횡성댐 유역 용수 26% 감축,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('횡성댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유역', 'O'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
175,2015.03.09. 오후 5:53,분양정보 신금호파크자이 내달 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
176,2015.03.09. 오후 5:53,영통로 효성해링턴 플레이스 인기열풍…주말 1만8000여명 몰려,"[('영통로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기열풍…', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
177,2015.03.09. 오후 5:52,서울시 도시재생에 1조3000억원 집중 투자,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
178,2015.03.09. 오후 5:52,분양정보 광안 더샵 99가구 일반 분양,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('99가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
179,2015.03.09. 오후 5:52,분양정보 마포 한강2차 푸르지오 오피스텔 448실 규모로 브랜드 단지 형성,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('448실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('형성', 'O')]"
180,2015.03.09. 오후 5:52,중심상권 가까운 아파트 프리미엄에 실수요자 군침,"[('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('가까운', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄에', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('군침', 'O')]"
181,2015.03.09. 오후 5:52,의정부 15년 만에 분양 큰 장 선다,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
182,2015.03.09. 오후 5:52,분양정보 대림산업 수지서 올 첫 공급,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
183,2015.03.09. 오후 5:51,절세에 수익까지.. 한지붕 두 가족 숍인숍 인기,"[('절세에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('한지', 'QUANTITY'), ('붕', 'O'), (' ', 'O'), ('두 가족', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숍인숍', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
184,2015.03.09. 오후 5:48,지난달 수도권 주택거래량 사상최대… 강남3구는 감소,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
185,2015.03.09. 오후 5:45,도심속 자연이야기 힐링수,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('자연이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링수', 'O')]"
186,2015.03.09. 오후 5:45,올해 의정부에 아파트분양 큰장 선다…4700가구,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다…', 'O'), ('4700가구', 'QUANTITY')]"
187,2015.03.09. 오후 5:41,한 푼 이라도 더 받자. 수익형 부동산 발길 이어져,"[('한 푼', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('받자.', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('이어져', 'O')]"
188,2015.03.09. 오후 5:40,주택시장 30대가 이끈다 주택거래량 보니…,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('보니…', 'O')]"
189,2015.03.09. 오후 5:40,주택시장 30대가 이끈다 대출 편해지고 분양 쏟아져… 전세난 피해 구매대열 속속 합류,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈다', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('편해지고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('구매대열', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('합류', 'O')]"
190,2015.03.09. 오후 5:39,광주 광산구 일대 아파트 매매·전세값 봄바람,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·전세값', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람', 'O')]"
191,2015.03.09. 오후 5:39,부동산 봄바람에 경매시장도 ‘후끈’…응찰자 8년3개월 만에 최고,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘후끈’…', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('8년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
192,2015.03.09. 오후 5:39,‘마곡나루역 캐슬파크 상업시설’ 회사보유분 선착순 특별분양 실시,"[('‘', 'O'), ('마곡나루역 캐슬파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상업시설’', 'O'), (' ', 'O'), ('회사보유분', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
193,2015.03.09. 오후 5:39,서대문구 연세로 거리가게 컨설팅 실시,"[('서대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연세로 거리가게', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
194,2015.03.09. 오후 5:37,주택시장 세대교체,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('세대교체', 'O')]"
195,2015.03.09. 오후 5:34,전세난 반사효과 매매·분양 웃는다,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('반사효과', 'O'), (' ', 'O'), ('매매·분양', 'O'), (' ', 'O'), ('웃는다', 'O')]"
196,2015.03.09. 오후 5:30,단일 브랜드 대단지 아산테크노밸리 3차 EGthe1이지더원 분양 임박,"[('단일', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('EGthe1이지더원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
197,2015.03.09. 오후 5:25,오피스텔 공급 되레 쑥 옥석 가리기 시작됐다,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석', 'O'), (' ', 'O'), ('가리기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
198,2015.03.09. 오후 5:25,중동순방 결산 건설 제2의 중동 붐 기대 대형 프로젝트 수주전 사활,"[('중동', 'LOCATION'), ('순방', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('붐', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O'), (' ', 'O'), ('사활', 'O')]"
199,2015.03.09. 오후 5:24,대기업도 참여하고 카셰어링 등 생활서비스까지… 진화하는 셰어하우스,"[('대기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하고', 'O'), (' ', 'O'), ('카셰어링', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활서비스까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('진화하는', 'O'), (' ', 'O'), ('셰어하우스', 'O')]"
200,2015.03.09. 오후 5:21,포장이사 가격 최대한 저렴하게 진행하는 방법,"[('포장이사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('최대한', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴하게', 'O'), (' ', 'O'), ('진행하는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O')]"
202,2015.03.09. 오후 5:13,미분양 제로 동작·관악·동대문 떴다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O'), (' ', 'O'), ('동작', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('관악', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('동대문', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
203,2015.03.09. 오후 5:12,경기도의회 부동산중개료 수정안 이달 임시회 처리,"[('경기도의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개료', 'O'), (' ', 'O'), ('수정안', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임시회', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
204,2015.03.09. 오후 5:12,신구로현대·개포대청 등 수직 리모델링이냐 재건축이냐,"[('신구로현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('개포대청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수직', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축이냐', 'O')]"
205,2015.03.09. 오후 5:12,인천 46만가구 재건축연한 축소,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('46만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축연한', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
206,2015.03.09. 오후 5:12,서울 2월 거래량 또 사상최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최고', 'O')]"
207,2015.03.09. 오후 5:12,서울형 도시재생에 1조3천억 지원,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
208,2015.03.09. 오후 5:12,‘선임대ㆍ후분양’ 상가오피스텔 인기…“입지ㆍ분양가격 세심히 따져봐야”,"[('‘선임대ㆍ후분양’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…“입지ㆍ분양가격', 'O'), (' ', 'O'), ('세심히', 'O'), (' ', 'O'), ('따져봐야”', 'O')]"
209,2015.03.09. 오후 5:04,카드뉴스 미친 전셋값 시대 내게 맞는 월세집 구하기,"[('카드뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('미친', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('월세집', 'O'), (' ', 'O'), ('구하기', 'O')]"
210,2015.03.09. 오후 5:01,한국시설안전공단 건설사고조사위원회 본격 가동,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사고조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
211,2015.03.09. 오후 4:58,명품 신축빌라 분양 ‘대영스위트홈’ OPEN,"[('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('신축빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대영스위트홈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O')]"
212,2015.03.09. 오후 4:54,같은 ‘한강’ 아파트라도 시세 차이나는 이유가…,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트라도', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('차이나는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유가…', 'O')]"
213,2015.03.09. 오후 4:52,양산신도시의 발전…양우건설 양우내안애 등 지방 부동산 시장 주도,"[('양산신도시', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('발전…', 'O'), ('양우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('양우내안애', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
214,2015.03.09. 오후 4:48,서대문역세권 관광호텔 준공…지역경제 활성화 기대,"[('서대문역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('준공…지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
215,2015.03.09. 오후 4:47,경매낙찰 최고액은 탄현 땅 446억…응찰자 수 최대 아파트는 부평 49㎡,"[('경매낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('최고액은', 'O'), (' ', 'O'), ('탄현', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('446억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('49㎡', 'QUANTITY')]"
216,2015.03.09. 오후 4:46,서울 주택거래 역대 최대…강남은 줄었네상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄었네상보', 'O')]"
217,2015.03.09. 오후 4:30,국내건설공사 수주 연초부터 증가세 뚜렷,"[('국내건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('연초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('증가세', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
218,2015.03.09. 오후 4:29,대우건설 마포 한강 2차 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
219,2015.03.09. 오후 4:26,포스코건설 부산 광안동 ‘광안 더샵’ 오는 4월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
220,2015.03.09. 오후 4:26,재건축이냐 수직증축리모델링이냐…주판알 굴리는 단지들,"[('재건축이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('수직증축리모델링이냐…주판알', 'O'), (' ', 'O'), ('굴리는', 'O'), (' ', 'O'), ('단지들', 'O')]"
221,2015.03.09. 오후 4:24,부동산경매 지방이 더 뜨겁다…지방 낙찰가율 역대 최고치 기록,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('지방이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다…지방', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
222,2015.03.09. 오후 4:22,부동산경매 식지않는 열기…응찰자수 99개월만에 최고치,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('식지않는', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('99개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
223,2015.03.09. 오후 4:15,대우건설 마포 한강 2차 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2015.03.09. 오후 4:04,한국시설안전공단 ‘건설사고조사위원회’ 본격 가동,"[('한국시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건설사고조사위원회', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
225,2015.03.09. 오후 4:01,1월 건설수주 21년만에 최대…9.2조원으로 32.7% ↑,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('21년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('9.2조원', 'QUANTITY'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
226,2015.03.09. 오후 3:57,전세난에 경매시장도 후끈,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
227,2015.03.09. 오후 3:46,대구ㆍ제주 주택 경매 폭발…평균 낙찰가율 100% 돌파,"[('대구', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발…평균', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
228,2015.03.09. 오후 3:45,경매 부동산 평균 응찰자 수 8년3개월 만에 최고,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('8년3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
229,2015.03.09. 오후 3:44,유일호 국토부 후보자 불합리한 수도권 규제 고쳐야종합,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('불합리한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('고쳐야종합', 'O')]"
230,2015.03.09. 오후 3:41,변방에서 주역으로 인기 청약지로 변모한 하남시의 반격,"[('변방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('주역으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('청약지로', 'O'), (' ', 'O'), ('변모한', 'O'), (' ', 'O'), ('하남시', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('반격', 'O')]"
231,2015.03.09. 오후 3:33,포스코건설 내달 광안 더샵 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
232,2015.03.09. 오후 3:33,대우건설 13일 마포 한강2차 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2015.03.09. 오후 3:28,부산 광안더샵 4월 분양…바다 조망 지하철 역세권 프리미엄,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…바다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O')]"
234,2015.03.09. 오후 3:24,큰 고추가 맵다 중대형 아파트의 가치,"[('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('고추', 'PLANT'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('맵다', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
235,2015.03.09. 오후 3:15,GS건설 다음달 초 신금호파크자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음달 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
236,2015.03.09. 오후 3:15,대림산업 이달 하순 e편한세상 수지 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달 하순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2015.03.09. 오후 3:14,중심상권 인근 아파트 각광… 높은 경쟁률에 프리미엄까지,"[('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('각광…', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률에', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄까지', 'O')]"
238,2015.03.09. 오후 3:14,지금은 분양중GS건설 청라파크자이 더 테라스동영상,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청라파크자이 더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('테라스동영상', 'O')]"
239,2015.03.09. 오후 3:10,기흥역 지웰 푸르지오모델하우스에 사흘간 2만5천명 방문,"[('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰 푸르지오모델하우스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
240,2015.03.09. 오후 3:08,포스코건설 내달 부산 ‘광안 더샵’ 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
241,2015.03.09. 오후 3:08,GS건설 4월 중 서울 성동구서 신금호파크자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
242,2015.03.09. 오후 3:03,水변 프리미엄 가치↑ 동탄2 에일린의 뜰 인기,"[('水변', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('가치↑', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('에일린의 뜰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
243,2015.03.09. 오후 3:00,상속받은 빌딩의 자산관리도 ‘빌딩 주치의’KPM에게 맡기면 OK,"[('상속받은', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩의', 'O'), (' ', 'O'), ('자산관리도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('주치의', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), ('KPM', 'PERSON'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기면', 'O'), (' ', 'O'), ('OK', 'O')]"
244,2015.03.09. 오후 2:58,유일호 장관 후보자 전세 계약갱신청구제 도입 부작용 우려,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전세 계약갱신청구제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('부작용', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
245,2015.03.09. 오후 2:58,대우건설 마포한강 2차 푸르지오 오피스텔 12일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('12일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
246,2015.03.09. 오후 2:56,부동산경매 45명 응찰 8년3개월만에 최고,"[('부동산경매', 'O'), (' ', 'O'), ('45명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응찰', 'O'), (' ', 'O'), ('8년3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
247,2015.03.09. 오후 2:53,마포 한강2차 푸르지오 오피스텔 13일 분양,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2015.03.09. 오후 2:51,합정역 마포 한강2차 푸르지오 오피스텔 448실 분양,"[('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('448실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2015.03.09. 오후 2:49,지난달 경매 평균응찰자 4.5명 99개월만에 최고,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('99개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
250,2015.03.09. 오후 2:46,민생돋보기 깡통전세 비상…보증금을 지켜라,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…보증금을', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
251,2015.03.09. 오후 2:45,민생돋보기 깡통전세 비상…보증금을 지켜라,"[('민생돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('비상…보증금을', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜라', 'O')]"
252,2015.03.09. 오후 2:44,광주 아파트 전세금＞거래가 역전현상 확산,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금＞거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('역전현상', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
253,2015.03.09. 오후 2:41,더 치열해 졌다 2월 법원경매 응찰자 4.5명…99개월만에 최고,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('치열해', 'O'), (' ', 'O'), ('졌다', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('99개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
254,2015.03.09. 오후 2:39,전세난에 내몰린 무주택자 수도권 다가구 주택으로 이동,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('내몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('주택으로', 'O'), (' ', 'O'), ('이동', 'O')]"
255,2015.03.09. 오후 2:37,아파트에 물놀이터 캠핑장·키즈카페…건설사들 “엄마 마음 잡아라”,"[('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('물놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑장·키즈카페…건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O')]"
256,2015.03.09. 오후 2:37,요즘 ‘핫’한 설계특화 인기 UP,"[('요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫’한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계특화', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('UP', 'O')]"
257,2015.03.09. 오후 2:36,2월 부동산 경매 평균응찰자 4.5명…8년만에 최고치,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5명', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
258,2015.03.09. 오후 2:32,대우·SK·현대건설 담합 과징금 101억여원 부과,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('101억여원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
259,2015.03.09. 오후 2:31,현대ENG 통합출범 첫 성적표 형님보다 장사 잘했다,"[('현대ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통합출범', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('성적표', 'O'), (' ', 'O'), ('형님', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('잘했다', 'O')]"
260,2015.03.09. 오후 2:30,이 참에 내 집 마련 ‘당산역롯데캐슬’ 눈길,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('참에', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산역롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
261,2015.03.09. 오후 2:20,1월 국내 건설공사 수주액 1월 기준으로 1994년 이후 최고치,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('건설공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('1994년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
262,2015.03.09. 오후 2:17,2월 광주 주택매매거래량 감소 전남은 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
263,2015.03.09. 오후 2:12,시설안전공단 건설사고조사위 본격 가동,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사고조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
264,2015.03.09. 오후 2:12,2월 경매 평균 4.5명 응찰해…99개월 만에 최고치,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('4.5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('응찰해…', 'O'), ('99개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
265,2015.03.09. 오후 2:11,GS건설 신금호파크자이 4월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
266,2015.03.09. 오후 2:08,대형건설사 상반기 지방 분양시장 공략 가속화,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('공략', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
267,2015.03.09. 오후 2:05,힐스테이트 효과 간판 바꾼 현대엔지 분양대박,"[('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('간판', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('현대엔지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양대박', 'O')]"
268,2015.03.09. 오후 2:02,부산지하철 개금역 인접 금강펜테리움 더 스퀘어 유럽스트리트형 상가 분양,"[('부산', 'CITY'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개금역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 더 스퀘어', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('스트리트형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
269,2015.03.09. 오후 2:00,시설안전공단 건설사고조사위 오늘 가동,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사고조사위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
270,2015.03.09. 오후 1:57,대우건설 합정역 마포 한강 2차 푸르지오 448실 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('448실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2015.03.09. 오후 1:57,27개 서울형 도시재생 선도지역 선정,"[('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
272,2015.03.09. 오후 1:53,올 봄 역세권과 녹세권 상가를 노려라,"[('올 봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역세권과', 'O'), (' ', 'O'), ('녹세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
273,2015.03.09. 오후 1:51,인천시 탄소배출 감축 우수 아파트 선정 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄소', 'MATERIAL'), ('배출', 'O'), (' ', 'O'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
274,2015.03.09. 오후 1:51,덕신하우징 베트남에 데크 플레이트 공장 설립,"[('덕신하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('데크 플레이트', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
275,2015.03.09. 오후 1:48,대우건설 ‘마포 한강 2차 푸르지오’ 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포 한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
276,2015.03.09. 오후 1:42,지난달 수도권 주택 거래 10년 만에 최대치,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
277,2015.03.09. 오후 1:35,2월 광주·전남 경매 진행건수 감소…낙찰률·낙찰가율은 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('진행건수', 'O'), (' ', 'O'), ('감소…낙찰률·낙찰가율은', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
278,2015.03.09. 오후 1:32,15년만에 분양 큰 장 선다,"[('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
279,2015.03.09. 오후 1:27,3월 첫째주 분양시장 후끈…10만명 넘게 다녀가,"[('3월 첫째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈…', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
280,2015.03.09. 오후 1:27,인접 지하철역만 3곳 신금호파크자이 4월 분양,"[('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역만', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2015.03.09. 오후 1:25,전셋값 올려주느니 아예 산다··2월 서울·수도권 주택거래 10년만에 최대,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('올려주느니', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('산다··', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
282,2015.03.09. 오후 1:24,포스코건설 부산 광안 더샵 4월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
283,2015.03.09. 오후 1:21,시설안전公 건설사고조사위원회 본격 가동,"[('시설안전公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설사고조사위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
284,2015.03.09. 오후 1:19,건설업계 연초 수주 증가 봄기운 완연,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연', 'O')]"
285,2015.03.09. 오후 1:08,경매 수요 폭발..법원 경매 응찰자 2006년 이후 최다,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('폭발..', 'O'), ('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
286,2015.03.09. 오후 12:57,평택 미군기지 이전 진행 풍부한 임대수요 예상되는 평택 화신노블레스 5차 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화신노블레스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
287,2015.03.09. 오후 12:41,양대 불기둥 투자 가치로 각광 받은 경동미르웰 3차 복층8평오피스텔 분양,"[('양대', 'O'), (' ', 'O'), ('불기둥', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O'), (' ', 'O'), ('받은', 'O'), (' ', 'O'), ('경동미르웰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복층', 'O'), ('8평', 'QUANTITY'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
288,2015.03.09. 오후 12:35,대우조선해양 바로 앞 보타닉파크 조망 오피스 분양,"[('대우조선해양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('보타닉파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2015.03.09. 오후 12:31,2%대 금리에도 불평않는 강남부자들 투자처 알아보니…,"[('2%대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금리에도', 'O'), (' ', 'O'), ('불평않는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('알아보니…', 'O')]"
290,2015.03.09. 오후 12:30,‘4년만에 진행되는 민간 토지사업 ’제주 청수리대지‘… 토지전용율 100%,"[('‘', 'O'), ('4년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진행되는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('토지사업', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('청수리대지', 'LOCATION'), (""'…"", 'O'), (' ', 'O'), ('토지전용율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
291,2015.03.09. 오후 12:16,포스코건설 부산 광안 더샵 4월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
292,2015.03.09. 오후 12:07,한라산 조망을 누리는 제주 포레스트 힐 청수리 전원주택지 분양,"[('한라산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('포레스트 힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청수리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
293,2015.03.09. 오후 12:02,2018년 평창 올림픽 최대수혜지 ‘라마다 정선’ 개별등기 분양,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('평창 올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('라마다 정선', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개별등기', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
294,2015.03.09. 오후 12:01,국세청 탈세제보로 지난해 1조5301억원 추징,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('탈세제보로', 'O'), (' ', 'O'), ('지난해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1조5301억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추징', 'O')]"
295,2015.03.09. 오후 12:00,현대건설 등 3개 업체 4대강 댐 건설 입찰 담합으로 제재,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('4대강 댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('담합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('제재', 'O')]"
296,2015.03.09. 오후 12:00,보현산댐 공사 담합 현대·대우·SK건설 과징금 100억원,"[('보현산댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과징금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('100억원', 'QUANTITY')]"
297,2015.03.09. 오전 11:58,부동산 실전투자 노하우 배운다 리프리랜서 정규강좌 모집,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실전투자', 'O'), (' ', 'O'), ('노하우', 'O'), (' ', 'O'), ('배운다', 'O'), (' ', 'O'), ('리프리랜서', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정규강좌', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
298,2015.03.09. 오전 11:57,지역주택조합아파트 재조명 서희건설 ‘안성당왕서희스타힐스’ 조합원 모집,"[('지역주택조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재조명', 'O'), (' ', 'O'), ('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성당왕서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
299,2015.03.09. 오전 11:55,포스코건설 부산 ‘광안 더샵’ 4월 분양,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광안 더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2015.03.09. 오전 11:51,건설경기 봄날오나 1월 국내수주실적 9.2조 사상최대,"[('건설경기', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('날오나', 'O'), (' ', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내수주실적', 'O'), (' ', 'O'), ('9.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
301,2015.03.09. 오전 11:51,종합서울시 1조3000억원 투입 도시재생 선도지역 27곳 선정,"[('종합서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1조3000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
302,2015.03.09. 오전 11:51,부산과 양산 잇는 양산선 내년 하반기 착공,"[('부산', 'CITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('양산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
303,2015.03.09. 오전 11:50,GS건설 신금호역 1분 거리 신금호파크자이 4월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
304,2015.03.09. 오전 11:49,GS건설 서울 금호동서 신금호파크자이 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2015.03.09. 오전 11:45,대우건설 ‘마포 한강 2차 푸르지오’ 오피스텔 13일 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포 한강 2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
306,2015.03.09. 오전 11:45,유일호 국토부 장관 후보자 임대주택 및 서민 주거 복지 강화,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복지', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
307,2015.03.09. 오전 11:44,2월 경매 평균 응찰자 4.5명 99개월 만에 최고,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('4.5명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('99개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
308,2015.03.09. 오전 11:37,GS건설 ‘신금호파크자이’ 4월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2015.03.09. 오전 11:37,대구 주거시설 경매 낙찰가율 132.5%…역대 최고치 또 경신,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('132.5%', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
310,2015.03.09. 오전 11:34,신분당선 성복역 인근 e편한세상 수지 이달 중순 분양,"[('신분당선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('성복역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2015.03.09. 오전 11:33,2월 주택매매거래 전세난에 연립 및 다세대 거래량 크게 증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택매매거래', 'O'), (' ', 'O'), ('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
312,2015.03.09. 오전 11:33,현장에서김수한부동산시장에 봄은 왔는가,"[('현장에서', 'O'), ('김수한', 'PERSON'), ('부동산시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('왔는가', 'O')]"
313,2015.03.09. 오전 11:32,부동산 앱대학생·신혼부부 등 젊은 세대 이용 확산,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
314,2015.03.09. 오전 11:32,부동산 앱활용도 높지만…낚시질도 심했다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('앱활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('높지만…낚시질도', 'O'), (' ', 'O'), ('심했다', 'O')]"
315,2015.03.09. 오전 11:32,‘영통로 효성해링턴 플레이스’ 연일 인기몰이 영통생활권에서 누리는 중소형 4Bay 평면,"[('‘', 'O'), ('영통로 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('생활권에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4Bay', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평면', 'O')]"
316,2015.03.09. 오전 11:30,기자수첩서울시 바가지 단속 잘하세요,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바가지', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하세요', 'O')]"
317,2015.03.09. 오전 11:28,대림산업올해 첫 분양 ‘e편한세상 수지’1237가구 대단지,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('1237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
318,2015.03.09. 오전 11:25,유일호 국토부 후보자 내년 총선 출마여부 아직 결정 안했다,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('출마여부', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다', 'O')]"
319,2015.03.09. 오전 11:25,서울·수도권 주택 다운사이징 바람,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
320,2015.03.09. 오전 11:25,깡통전세 위험 커지는데…전세보험 가입자는 고작 0.5%,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('위험', 'O'), (' ', 'O'), ('커지는데…전세보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자는', 'O'), (' ', 'O'), ('고작', 'O'), (' ', 'O'), ('0.5%', 'QUANTITY')]"
321,2015.03.09. 오전 11:24,아파트 전세거래량 2년래 최다지역 강남3구·노원구,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2년래', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다지역', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('노원구', 'LOCATION')]"
322,2015.03.09. 오전 11:24,임대시장 파이어니어“17년전 1인 가구가 대세 예상”…싸고 안전한‘셰어하우스’ 대박,"[('임대시장', 'O'), (' ', 'O'), ('파이어니어', 'ORGANIZATION'), ('“', 'O'), ('17년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가구가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('예상”…싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한‘셰어하우스’', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
323,2015.03.09. 오전 11:22,수원 광교신도시에 초대형 지식산업센터 건립,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
324,2015.03.09. 오전 11:18,분양대우건설 마포 한강 2차 푸르지오 오피스텔,"[('분양대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
325,2015.03.09. 오전 11:17,GS건설 신금호파크자이 4월 일반분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
326,2015.03.09. 오전 11:16,시선대형건설사 지방분양에서 엘도라도 찾다,"[('시선대형', 'ORGANIZATION'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방분양에서', 'O'), (' ', 'O'), ('엘도라도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('찾다', 'O')]"
327,2015.03.09. 오전 11:16,39 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('39 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
328,2015.03.09. 오전 11:16,민낯을 부르는 이온칼슘 천연화장품 ‘스킨닥터 미바’ 입소문 ‘술술’,"[('민낯을', 'O'), (' ', 'O'), ('부르는', 'O'), (' ', 'O'), ('이온칼슘', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('천연화장품', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스킨닥터 미바', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('입소문', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술술’', 'O')]"
329,2015.03.09. 오전 11:14,“엄마 마음 잡아라” 새 아파트 어린이 특화 단지 쏟아져,"[('“', 'O'), ('엄마', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라”', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
330,2015.03.09. 오전 11:14,역세권 소형오피스텔 인기 치솟아...발산역세권 ‘마곡아이파크’ 분양마감 임박,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('소형오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아...', 'O'), (' ', 'O'), ('발산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마곡아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
331,2015.03.09. 오전 11:14,건설수주에도 봄기운 완연..1월 수주액 전년比 32.7% ↑,"[('건설수주에도', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('기운', 'O'), (' ', 'O'), ('완연..', 'O'), ('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('32.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
332,2015.03.09. 오전 11:12,대우건설 ‘마포 한강 2차 푸르지오’ 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마포 한강', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2015.03.09. 오전 11:12,100세 시대 노후행복 2015 부동산투자전략 세미나 개최,"[('100세', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('노후행복', 'O'), (' ', 'O'), ('2015', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산투자전략 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
334,2015.03.09. 오전 11:11,박원순 시장 철학 담은 서울형 도시재생의 방향은,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('철학', 'O'), (' ', 'O'), ('담은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생의', 'O'), (' ', 'O'), ('방향은', 'O')]"
335,2015.03.09. 오전 11:10,인천 아파트 재건축 연한 40년서 30년으로 단축…913개단지 수혜기대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축…', 'O'), ('913개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜기대', 'O')]"
336,2015.03.09. 오전 11:09,서울시 27개 재생선도지역 1조3000억 집중 투입,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재생선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('1조3000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
337,2015.03.09. 오전 11:08,2월 서울·수도권 주택거래 10년만에 최대…전세난에 연립 산다,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('연립', 'O'), (' ', 'O'), ('산다', 'O')]"
338,2015.03.09. 오전 11:07,대림산업 경기 용인서 e편한세상 수지 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2015.03.09. 오전 11:05,부산 ‘시청역 퀸즈W 소형아파트 청약강풍...분양 흥행불패 이어가,"[('부산', 'CITY'), (""'"", 'O'), ('시청역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('퀸즈W', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약강풍...분양', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행불패', 'O'), (' ', 'O'), ('이어가', 'O')]"
340,2015.03.09. 오전 11:02,2021년 부산양산 잇는 경전철 개통…내년 첫 삽,"[('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), ('양산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
341,2015.03.09. 오전 11:02,양산부산 도시철도 계획 확정..2016년 착공 2021년 개통,"[('양산부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
342,2015.03.09. 오전 11:02,확 살아난 주택시장 2월 수도권 거래 3만7000여건 역대 최대치,"[('확', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7000여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O')]"
343,2015.03.09. 오전 11:02,2016년 양산시에 도시철도 첫 삽,"[('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양산시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
344,2015.03.09. 오전 11:02,2월 수도권 주택매매거래량 2006년 이후 최대…연립 다세대 거래증가,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대…연립', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('거래증가', 'O')]"
345,2015.03.09. 오전 11:02,유일호 국토부 장관 후보자 국내 경제 B수준,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('경제', 'O'), (' ', 'O'), ('B', 'QUANTITY'), ('수준', 'O')]"
346,2015.03.09. 오전 11:02,서울형 도시재생 본격 추진된다..27개 선도지역 선정,"[('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('27개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
347,2015.03.09. 오전 11:02,경남 양산부산 연결 도시철도 양산선 2016년 착공,"[('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양산부산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연결', 'O'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
348,2015.03.09. 오전 11:02,지난달 수도권 주택거래량 3만7502건…역대 2월 최다,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('3만7502건', 'QUANTITY'), ('…역대', 'O'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
349,2015.03.09. 오전 11:01,2월 주택거래량 7만8864건…수도권 2006년來 최대치 기록,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('7만8864건', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2006년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
350,2015.03.09. 오전 11:01,내년 양산시에 경전철 첫 삽…2020년 완공 목표,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('양산시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
351,2015.03.09. 오전 11:01,‘밸류 호텔 세종 시티’ 풍부한 배후 수요로 관심 집중,"[('‘', 'O'), ('밸류 호텔 세종 시티', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
352,2015.03.09. 오전 11:01,경기도 광주 탄벌 대우산업개발 이안아파트 단 7개월 만에 조합설립요건 갖춰,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('탄벌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이안아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단', 'O'), (' ', 'O'), ('7개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('조합설립요건', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
353,2015.03.09. 오전 11:01,서울시 세운상가 등 27곳 도시재생 선도지역 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
354,2015.03.09. 오전 11:01,유일호 국토부 후보자 수도권 규제 역차별 측면 있다,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('역차별', 'O'), (' ', 'O'), ('측면', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
355,2015.03.09. 오전 11:01,2월 전국 주택거래량 연휴에도 탄탄…수도권·서울은 2006년 이후 최고치,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴에도', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('2006년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
356,2015.03.09. 오전 11:00,전세난에 집산다…2월 서울·수도권 주택거래 10년만에 최대,"[('전세난에', 'O'), (' ', 'O'), ('집산다…', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
357,2015.03.09. 오전 11:00,주택거래 급증세 언제까지…수도권 2월 기준 역대 最多,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('最多', 'O')]"
358,2015.03.09. 오전 11:00,주민이 참여하는 서울형 도시재생 선도지역 27곳 선정,"[('주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('참여하는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('선도지역', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
359,2015.03.09. 오전 11:00,서울시내 27곳 재생사업 추진…市 1.3조 투입,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('27곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진…市', 'O'), (' ', 'O'), ('1.3조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
360,2015.03.09. 오전 11:00,도시철도 양산선 2021년 개통…소요시간 24분,"[('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양산선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2021년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통…소요시간', 'O'), (' ', 'O'), ('24분', 'TIME')]"
361,2015.03.09. 오전 11:00,2월 서울 주택거래량 9년만에 최대…강남3구는 감소,"[('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3구', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
362,2015.03.09. 오전 11:00,서울·수도권 2월 주택거래량 역대 최대…다세대·다가구도 급증,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대…다세대·다가구도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
363,2015.03.09. 오전 10:59,1월 건설수주액 9조2119억…21년來 동월 최고치,"[('1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('9조2119억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('21년來', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동월', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
364,2015.03.09. 오전 10:58,삼성역 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('삼성역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
365,2015.03.09. 오전 10:55,유일호 국토부 장관 후보자 내년 총선 아직 고민중,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('총선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('고민중', 'O')]"
366,2015.03.09. 오전 10:50,한국형 부동산자산관리사 과정 오는 16일 개강,"[('한국형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('오는 16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
367,2015.03.09. 오전 10:49,대우건설 합정역 인근에 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
368,2015.03.09. 오전 10:48,대우건설 마포 한강2차 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강2차 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
369,2015.03.09. 오전 10:47,유일호 국토장관 후보자 서민·중산층 주거안정에 집중,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), ('·중산층', 'O'), (' ', 'O'), ('주거안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
370,2015.03.09. 오전 10:46,대림산업 올해 첫 분양은 e편한세상 수지,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양은', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT')]"
371,2015.03.09. 오전 10:44,15년만에 분양 큰장 서는 의정부,"[('15년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('서는', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION')]"
372,2015.03.09. 오전 10:43,중심상권 인근 아파트 인기..왜 편의성·환금성 우수,"[('중심상권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기..왜', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성·환금성', 'O'), (' ', 'O'), ('우수', 'O')]"
373,2015.03.09. 오전 10:42,정인택의 부동산돋보기 ‘녹산 산단’이 송도의 ‘형님’ 뻘,"[('정인택', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹산 산단', 'LOCATION'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('형님', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('뻘', 'O')]"
374,2015.03.09. 오전 10:41,‘금호13구역 재개발’ 신금호파크자이 4월 분양,"[('‘', 'O'), ('금호13구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발’', 'O'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2015.03.09. 오전 10:38,대우건설 마포 한강 2차 푸르지오 오피스텔 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
376,2015.03.09. 오전 10:37,GS건설 신금호파크자이 내달 공급,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2015.03.09. 오전 10:36,대림산업 올 첫 분양 e편한세상 수지,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT')]"
378,2015.03.09. 오전 10:30,전세난 100% 활용법 ‘전세 끼고 아파트 사볼까’,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('활용법', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전세', 'O'), (' ', 'O'), ('끼고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사볼까’', 'O')]"
379,2015.03.09. 오전 10:30,최경환 민자사업에 패스트트랙 도입,"[('최경환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('민자사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('패스트트랙', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
380,2015.03.09. 오전 10:28,유일호 국토부 장관 후보자 위장 전입 국민께 송구,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('위장', 'O'), (' ', 'O'), ('전입', 'O'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('께', 'O'), (' ', 'O'), ('송구', 'O')]"
381,2015.03.09. 오전 10:26,유일호 국토교통부 장관 후보자 주택시장 정상화 과도한 규제완화 지속,"[('유일호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('과도한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
382,2015.03.09. 오전 10:23,경기 의정부 15년 만에 분양 큰장 선다,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15년 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰장', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O')]"
383,2015.03.09. 오전 10:23,양천구 ‘건축지원 제도’ 현장 중심으로 대폭 개선,"[('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('건축지원 제도', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('중심으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
384,2015.03.09. 오전 10:20,창동차량기지 이전 본격화 4호선 연장 효과는··2019년까지 남양주 진접으로,"[('창동차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O'), (' ', 'O'), ('4호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('효과는··', 'O'), ('2019년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('진접', 'LOCATION'), ('으로', 'O')]"
385,2015.03.09. 오전 10:18,GS건설 4월초 금호동 신금호파크자이분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4월초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이분양', 'ARTIFACT')]"
386,2015.03.09. 오전 10:18,행복청 ‘공동주택 건설 생애주기별 품질관리 추진계획’ 시행,"[('행복청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('생애주기별', 'O'), (' ', 'O'), ('품질관리', 'O'), (' ', 'O'), ('추진계획’', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
387,2015.03.09. 오전 10:16,대림산업 e편한세상 수지 1천237가구 3월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1천237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
388,2015.03.09. 오전 10:12,GS건설 초역세권 신금호파크자이 4월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
389,2015.03.09. 오전 10:11,전세대란 심화… 전셋값으로 연립·다세대 사고도 남는다,"[('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('연립·다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('사고도', 'O'), (' ', 'O'), ('남는다', 'O')]"
390,2015.03.09. 오전 10:03,新업무지구로 주목받는 마곡지구 ‘발산역 상권’ 잡아라,"[('新업무지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('발산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상권’', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
391,2015.03.09. 오전 10:03,봄바람 부는 주택시장 매머드급 브랜드타운 퇴계원 힐스테이트,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴계원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT')]"
392,2015.03.09. 오전 10:03,광명역세권 ‘입지 甲’…‘광명역 지웰 에스테이트’ 오피스텔 3월말 분양예정,"[('광명역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘입지', 'O'), (' ', 'O'), ('甲’…‘', 'O'), ('광명역 지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3월말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
393,2015.03.09. 오전 10:03,수성 범어역 라팰리스1 3월 15일 창립총회 개최,"[('수성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('범어역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라팰리스', 'ARTIFACT'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('3월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
394,2015.03.09. 오전 10:02,서울숲벨라듀 ‘한강 이용권 프리미엄 높아 강남권 수요자 주목,"[('서울숲벨라듀', 'ARTIFACT'), (""'"", 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이용권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
395,2015.03.09. 오전 10:01,인천시 재건축 연한 40년→ 30년 단축 추진,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), ('→', 'O'), (' ', 'O'), ('30년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
396,2015.03.09. 오전 9:59,‘한강 조망’ 아파트 3월 분양시장에 도전장,"[('‘', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장', 'O')]"
397,2015.03.09. 오전 9:57,수도권 물부족 우려…횡성댐 용수 26% 감축해 공급,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('물부족', 'O'), (' ', 'O'), ('우려…', 'O'), ('횡성댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2015.03.09. 오전 9:56,일산의 랜드마크 요진 와이시티Ycity  마감 임박,"[('일산', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('요진 와이시티', 'ARTIFACT'), ('Ycity', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
399,2015.03.09. 오전 9:54,대림산업 e편한세상 수지 올해 첫 분양 돌입,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
400,2015.03.09. 오전 9:52,GS건설 초역세권 ‘신금호파크자이’ 4월 분양,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신금호파크자이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2015.03.09. 오전 9:52,대림산업 ‘e편한세상 수지’ 1237가구 3월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
402,2015.03.09. 오전 9:51,갖출 건 다 갖춘 중소형 인기,"[('갖출', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
403,2015.03.09. 오전 9:47,의정부 분양 봇물 경기 북부시장 되살아나나,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부', 'TERM'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('되살아나나', 'O')]"
404,2015.03.09. 오전 9:46,서울시 창동 차량기지 이전 용역 발주…2019년 진접기지로 이전완료,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주…', 'O'), ('2019년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('진접기지로', 'O'), (' ', 'O'), ('이전완료', 'O')]"
405,2015.03.09. 오전 9:43,서울시 창동 차량기지 이전 용역 본격화,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차량기지', 'O'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
406,2015.03.09. 오전 9:43,중심상권이 아파트값에 미치는 영향,"[('중심상권이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값에', 'O'), (' ', 'O'), ('미치는', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
407,2015.03.09. 오전 9:41,통합형 복합리조트 들어서면 고용창출이 최대 6만명↑,"[('통합형', 'O'), (' ', 'O'), ('복합리조트', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서면', 'O'), (' ', 'O'), ('고용창출이', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('6만명', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
408,2015.03.09. 오전 9:38,신역세권 들어서는 분양 단지 어디,"[('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
409,2015.03.09. 오전 9:37,의정부 민락2지구 4천여 가구 큰 장,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민락2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4천여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장', 'O')]"
410,2015.03.09. 오전 9:31,대림산업 용인시 수지에 e편한세상 수지 1237가구 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
411,2015.03.09. 오전 9:28,대림산업 ‘e편한세상 수지’ 1237가구 3월 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 수지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1237가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
412,2015.03.09. 오전 9:23,수도권 주택시장에 부는 다운사이징 바람,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('다운사이징', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O')]"
413,2015.03.09. 오전 9:20,신영 기흥역 지웰 푸르지오 견본주택 주말 2.5만명 운집,"[('신영 기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
414,2015.03.09. 오전 9:18,깡통전세 우려 속. 전세 보험 가입자수는 1%도 안돼,"[('깡통전세', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('속.', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('보험', 'O'), (' ', 'O'), ('가입자수는', 'O'), (' ', 'O'), ('1%', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
415,2015.03.09. 오전 9:15,분양한국자산신탁 천안 라마다 앙코르 호텔,"[('분양한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('라마다 앙코르 호텔', 'ARTIFACT')]"
416,2015.03.09. 오전 9:07,서울경제TV SEN 신역세권 단지 주목…2017년까지 6곳 개통,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('SEN', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목…', 'O'), ('2017년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개통', 'O')]"
417,2015.03.09. 오전 9:04,위례 상가 지금 사려면 … 이곳 ‘주목’,"[('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('이곳', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
418,2015.03.09. 오전 9:02,청약제도 완화되는 3월 ‘분양피크’,"[('청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('완화되는', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘분양피크’', 'O')]"
419,2015.03.09. 오전 9:02,‘안강 프라이빗타워’ 오피스투자 희소가치 높아 조기마감 예상,"[('‘', 'O'), ('안강 프라이빗타워', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스투자', 'O'), (' ', 'O'), ('희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높아', 'O'), (' ', 'O'), ('조기마감', 'O'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
420,2015.03.09. 오전 9:01,눈먼 돈2 ①사회적기업은 착하다…보조금 구멍 있다,"[('눈먼', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), ('2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('①사회적기업은', 'O'), (' ', 'O'), ('착하다…보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('구멍', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
421,2015.03.09. 오전 8:58,KTX 동탄역세권 단지내상가 잡아볼까,"[('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
422,2015.03.09. 오전 8:00,알립니다입찰담합·도시재생 해법 뉴스1 포럼에서 제시합니다,"[('알립니다입찰담합·도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스1', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포럼에서', 'O'), (' ', 'O'), ('제시합니다', 'O')]"
423,2015.03.09. 오전 7:52,임대시장의 파이어니어4건물성형전문가 코쿤하우스 고종옥 대표 “1인가구 대세 짐작했죠”,"[('임대시장의', 'O'), (' ', 'O'), ('파', 'ORGANIZATION'), ('이어니어', 'CIVILIZATION'), ('4', 'QUANTITY'), ('건물', 'CIVILIZATION'), ('성형전문가', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('코쿤하우스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고종옥', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), ('가구', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O'), (' ', 'O'), ('짐작했죠”', 'O')]"
424,2015.03.09. 오전 7:34,신영 ‘기흥역 지웰 푸르지오’ 견본주택에 사흘간 2만5000여명 몰려,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('기흥역 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만5000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
425,2015.03.09. 오전 6:38,도로교통공단 뉴스테이 대우·롯데건설등 5개사 경합,"[('도로교통공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데건설', 'ORGANIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개사', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경합', 'O')]"
426,2015.03.09. 오전 6:35,한화건설의 혁신기술로 탄생한 지상 최대 돔공연장,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('혁신기술로', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생한', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('돔공연장', 'O')]"
427,2015.03.09. 오전 6:34,퉁퉁 불어터진 국수 먹고 탈난 전·월세시장,"[('퉁퉁', 'O'), (' ', 'O'), ('불어터진', 'O'), (' ', 'O'), ('국수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('탈난', 'O'), (' ', 'O'), ('전·월세시장', 'O')]"
428,2015.03.09. 오전 6:02,생산·부가가치 효과 1조 제3정부통합전산센터 대구 유치,"[('생산·부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('제3', 'QUANTITY'), ('정부통합전산센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
430,2015.03.09. 오전 6:00,창동차량기지 이전 본격화… 서울시 설계용역 발주,"[('창동차량기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설계용역', 'O'), (' ', 'O'), ('발주', 'O')]"
431,2015.03.09. 오전 6:00,횡성댐 용수 26% 감축해 공급…용수공급조정 적용,"[('횡성댐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('용수', 'O'), (' ', 'O'), ('26%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축해', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…용수공급조정', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
432,2015.03.09. 오전 5:41,전셋집 경매 넘어간 세입자…직접 낙찰받아 내 집 마련,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어간', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('…직접', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
433,2015.03.09. 오전 4:31,단독아파트 분양권 시세 올 상반기 공개..불법거래 사라질까,"[('단독아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개..불법거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사라질까', 'O')]"
434,2015.03.09. 오전 3:31,아파트 청약 봄이 왔다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
435,2015.03.09. 오전 3:31,LH 올해 20조 자산매각 목표,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('20조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('자산매각', 'O'), (' ', 'O'), ('목표', 'O')]"
436,2015.03.09. 오전 3:31,달라진 오피스텔…희소가치로 승부한다,"[('달라진', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…희소가치로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부한다', 'O')]"
437,2015.03.09. 오전 3:31,봄 성수기 활짝…11곳 청약·8곳 견본주택 개장,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약·', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
