,date,headline,keyword
0,2008.06.29. 오후 9:47,신혼주택 ‘자산기준’ 실종…투기 온상 우려,"[('신혼주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘자산기준’', 'O'), (' ', 'O'), ('실종…투기', 'O'), (' ', 'O'), ('온상', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
1,2008.06.29. 오후 6:26,시세보다 높은 분양가 속출…‘뒤통수 맞은’ 실수요자들,"[('시세보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…‘', 'O'), ('뒤통수', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('맞은’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
2,2008.06.29. 오후 6:11,MK추천매물 서울 도곡동 임대용 빌딩 43억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('43억원', 'QUANTITY')]"
3,2008.06.29. 오후 6:11,8월부터 주택신고지역내 거래도 인터넷으로 신고,"[('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택신고지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
4,2008.06.29. 오후 6:11,합정 서교자이 3.3㎡당 2800만원,"[('합정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2800만원', 'QUANTITY')]"
5,2008.06.29. 오후 6:11,우남건설 공주에 622가구,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY')]"
6,2008.06.29. 오후 6:11,국토해양부 물류단지 안에 상업ㆍ지원시설 허용,"[('국토해양부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에', 'O'), (' ', 'O'), ('상업ㆍ지원시설', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
7,2008.06.29. 오후 6:11,천안 청수에 2100가구…분양가 상한제 적용,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('2100가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
8,2008.06.29. 오후 6:11,경기 양주 추모공원 엘림,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('양주 추모공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엘림', 'ORGANIZATION')]"
9,2008.06.29. 오후 6:11,동탄신도시 토마토프라자,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토마토프라자', 'ARTIFACT')]"
10,2008.06.29. 오후 6:11,인천 연수 푸르지오 주상복합,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O')]"
11,2008.06.29. 오후 6:11,부동산 디벨로퍼 과정 모집,"[('부동산 디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
12,2008.06.29. 오후 6:11,삼성건설 학생군사학교 이전사업 수주,"[('삼성건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('학생군사학교 이전사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
13,2008.06.29. 오후 6:11,우미건설 분양가 낮추고 원가보장까지,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O'), (' ', 'O'), ('원가보장까지', 'O')]"
14,2008.06.29. 오후 6:07,김포·평택 등 2천가구 넘는 대단지 주목,"[('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
15,2008.06.29. 오후 5:57,서울 오피스난 심화 임대료 고공행진,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
16,2008.06.29. 오후 5:48,분양 정보 주공 아산 신도시 배방지구 464가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('아산 신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('464가구', 'QUANTITY')]"
17,2008.06.29. 오후 5:48,분양 정보 포스코건설 인천 송도에 오피스텔 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
18,2008.06.29. 오후 5:48,분양 정보 현대건설 울산 양정지구 317가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('317가구', 'QUANTITY')]"
19,2008.06.29. 오후 5:48,분양 정보 롯데·대우건설 청주 사직 주공 978가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사직', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('978가구', 'QUANTITY')]"
20,2008.06.29. 오후 5:48,여름 비수기，수도권 분양시장은 ‘핫’,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비수기，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘핫’', 'O')]"
21,2008.06.29. 오후 5:47,‘고정관념 파괴’ 아파트 눈에 띄네,"[('‘고정관념', 'O'), (' ', 'O'), ('파괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('띄네', 'O')]"
22,2008.06.29. 오후 5:42,분양 정보 금호 평택 장안 북시티 1000가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000가구', 'QUANTITY')]"
23,2008.06.29. 오후 5:42,분양 정보 쌍용 부산 구서동 쌍용 예가 1905세대,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구서동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1905세대', 'QUANTITY')]"
24,2008.06.29. 오후 5:42,분양 정보 GS 마포 서교자이 웨스트밸리 617가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서교자이 웨스트밸리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('617가구', 'QUANTITY')]"
25,2008.06.29. 오후 5:42,분양 정보 대림 광주 오포 e편한세상 248가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('248가구', 'QUANTITY')]"
26,2008.06.29. 오후 5:36,알짜 미분양 고르기 타운하우스서 전원생활 누려볼까,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누려볼까', 'O')]"
27,2008.06.29. 오후 5:36,알짜 미분양 고르기 오피스텔 투자 9월 이전에 하라,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('9월 이전', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하라', 'O')]"
28,2008.06.29. 오후 5:36,알짜 미분양 고르기 고양 덕이·식사 용인 신봉·성복지구 눈길,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('덕이', 'LOCATION'), ('·식사', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신봉', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성복지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
29,2008.06.29. 오후 5:36,알짜 미분양 고르기 지방 대도시에 숨은 진주 많다,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'O'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
30,2008.06.29. 오후 5:36,알짜 미분양 고르기 미운오리 새끼 취급 未분양 선택 잘하면 황금알 美분양,"[('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('고르기', 'O'), (' ', 'O'), ('미운', 'O'), ('오리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('새끼', 'O'), (' ', 'O'), ('취급', 'O'), (' ', 'O'), ('未분양', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('잘하면', 'O'), (' ', 'O'), ('황금알', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('분양', 'O')]"
31,2008.06.29. 오후 5:33,대세는 ‘안정’ 전셋값은 오를 듯…하반기 집값 어떻게,"[('대세는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안정’', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오를', 'O'), (' ', 'O'), ('듯…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
32,2008.06.29. 오후 5:28,일산에 미니 신도시급 아파트단지,"[('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
33,2008.06.29. 오후 5:28,동탄에 국내 최대 타운하우스村 … 5개 업체 내달초 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스村', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('내달초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
34,2008.06.29. 오후 5:28,분양정보인천 ‘연수 푸르지오’ 436가구 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연수 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('436가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
35,2008.06.29. 오후 4:45,아산에 떴다방까지..열기 후끈,"[('아산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방까지..', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
36,2008.06.29. 오후 4:45,印尼 발리 ‘환상의 섬’에서 ‘투자의 섬’으로,"[('印尼', 'O'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘환상의', 'O'), (' ', 'O'), ('섬’에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자의', 'O'), (' ', 'O'), ('섬’으로', 'O')]"
37,2008.06.29. 오후 4:42,공공택지내 아파트 분양권전매 1년으로 단축,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권전매', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
38,2008.06.29. 오후 4:36,‘나홀로 호황’ 오피스텔，수도권 3000실 잡아라,"[('‘나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔，', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
39,2008.06.29. 오후 4:33,평택 풍림아이원 232가구 분양,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('232가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
40,2008.06.29. 오후 4:33,동탄 타운하우스 ‘유럽을 옮겨 놓은 듯’,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨', 'O'), (' ', 'O'), ('놓은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯’', 'O')]"
41,2008.06.29. 오후 4:27,실투자금 2억원대로 발리 풀빌라 사세요,"[('실투자금', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('사세요', 'O')]"
42,2008.06.29. 오후 4:27,분양하이라이트 동탄 신영 오피스텔 30일부터 청약,"[('분양하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영 오피스텔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
43,2008.06.29. 오후 4:27,주택거래신고 8월부터 인터넷으로 가능,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
44,2008.06.29. 오후 4:27,올 공동주택 공시가격 이의신청 줄고 조정률 늘어,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('조정률', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
45,2008.06.29. 오후 4:27,건설사들 분양일정 줄줄이 미뤄,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄', 'O')]"
46,2008.06.29. 오후 4:21,동탄 타운하우스 분양대전 시작,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
47,2008.06.29. 오후 4:06,아파트 수익률 6월 수익률 결산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O')]"
48,2008.06.29. 오후 3:57,地地玉選 기간입찰땐 원거리 입찰자도 쉽게 참여 가능,"[('地地玉選', 'O'), (' ', 'O'), ('기간입찰땐', 'O'), (' ', 'O'), ('원거리', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
49,2008.06.29. 오후 3:45,요진건설산업 “분양가 날씬해요”,"[('요진건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('날씬해요”', 'O')]"
50,2008.06.29. 오후 3:33,올해 결혼한 새댁 전세계약 만료 2년후 대비는,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결혼한', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'CIVILIZATION'), ('댁', 'O'), (' ', 'O'), ('전세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('만료', 'O'), (' ', 'O'), ('2년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대비는', 'O')]"
51,2008.06.29. 오후 3:27,고점대비 하락폭 큰 강남 재건축 아파트 주목,"[('고점대비', 'O'), (' ', 'O'), ('하락폭', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
52,2008.06.29. 오후 3:18,집값 바닥이라는데 강남 입성 노려볼까,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥이라는데', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입성', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
53,2008.06.29. 오후 3:15,서울 서남권개발부동산시장 꿈틀,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서남권개발', 'LOCATION'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
54,2008.06.29. 오후 2:31,집 담보대출 고정금리 9%돌파,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('고정금리', 'O'), (' ', 'O'), ('9%', 'QUANTITY'), ('돌파', 'O')]"
55,2008.06.29. 오후 1:24,“가족과 아침 먹고 싶다”…건설현장 새벽출근 왜,"[('“', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아침', 'TIME'), (' ', 'O'), ('먹고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶다”…건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('새벽', 'TIME'), ('출근', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
56,2008.06.29. 오후 1:19,아파트 공시가격 강남 낮춰달라…노원·인천 올려달라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낮춰달라…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('올려달라', 'O')]"
57,2008.06.29. 오후 1:15,공시가격 이의신청 급감..하향요구는 여전,"[('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('급감..하향요구는', 'O'), (' ', 'O'), ('여전', 'O')]"
58,2008.06.29. 오후 12:44,서교자이 3.3㎡당 최고 3500만원 서북부 집값 견인하나,"[('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('견인하나', 'O')]"
59,2008.06.29. 오후 12:42,8월1일부터 주택거래신고 인터넷으로,"[('8월1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O')]"
60,2008.06.29. 오후 12:21,맨땅에 헤딩해 베트남진출 성공,"[('맨땅에', 'O'), (' ', 'O'), ('헤딩해', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O')]"
61,2008.06.29. 오후 12:04,착공앞둔 가락시영 재건축 사업중단,"[('착공앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업중단', 'O')]"
62,2008.06.29. 오후 12:04,우남건설 공주 신금서 622가구 분양,"[('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
63,2008.06.29. 오전 11:39,2분기 사무용 빌딩 전세임대료 4.26%↑,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('사무용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('전세임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('4.26%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
64,2008.06.29. 오전 11:17,투자포인트충청 부동산시장 뜨거워진다,"[('투자포인트', 'O'), ('충청', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거워진다', 'O')]"
65,2008.06.29. 오전 11:02,전매제한 완화 지방 분양 활성화될까,"[('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화될까', 'O')]"
66,2008.06.29. 오전 11:02,공동주택 공시가격 이의신청 줄고 조정률 높아져,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('조정률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아져', 'O')]"
67,2008.06.29. 오전 11:01,올해 공동주택 공시가격 1623건 조정,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('1623건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
68,2008.06.29. 오전 11:01,주택거래신고 인터넷으로 하세요,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
69,2008.06.29. 오전 11:00,공동주택공시가격 이의신청↓ 조정↑,"[('공동주택공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청↓', 'O'), (' ', 'O'), ('조정↑', 'O')]"
70,2008.06.29. 오전 11:00,공동주택 이의신청 12.5% 받아들여져,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('12.5%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('받아들여져', 'O')]"
71,2008.06.29. 오전 11:00,신고지역내 주택거래도 인터넷으로 신고,"[('신고지역내', 'O'), (' ', 'O'), ('주택거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O')]"
72,2008.06.29. 오전 11:00,주택거래신고 인터넷으로 가능,"[('주택거래신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
73,2008.06.29. 오전 11:00,물류단지내 복합시설 설치 가능,"[('물류단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
74,2008.06.29. 오전 11:00,공동주택 공시가격 이의신청 줄고 조정률 높아졌다,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('조정률', 'O'), (' ', 'O'), ('높아졌다', 'O')]"
75,2008.06.29. 오전 11:00,올 종부세 대상 공동주택 25만6000가구,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('종부세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('25만6000가구', 'QUANTITY')]"
76,2008.06.29. 오전 10:10,부동산 정책 하반기 크게 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
77,2008.06.29. 오전 9:18,부동산캘린더천안·아산 분양대전 개막,"[('부동산캘린더천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개막', 'O')]"
78,2008.06.29. 오전 9:16,주간부동산서울 아파트값 올들어 첫 하락,"[('주간부동산서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
79,2008.06.29. 오전 9:07,광주.전남에 내달 아파트 5천791가구 공급,"[('광주', 'CITY'), ('.', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5천791가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
80,2008.06.29. 오전 8:01,상반기 부동산 10대 이슈 강북 소형 폭등·4순위 깜깜이 유행…,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등·', 'O'), ('4순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깜깜이', 'O'), (' ', 'O'), ('유행…', 'O')]"
81,2008.06.29. 오전 7:01,상반기 해외건설수주 250억불 돌파,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('250억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
82,2008.06.29. 오전 6:00,서울 오피스난 심화...임대료 상승률 최고치,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스난', 'O'), (' ', 'O'), ('심화...임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고치', 'O')]"
83,2008.06.30. 오후 11:59,월요초대석 진대제 인천세계도시축전 조직위원장,"[('월', 'DATE'), ('요초대석', 'O'), (' ', 'O'), ('진대제', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('인천세계도시축전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('조직위원장', 'CIVILIZATION')]"
84,2008.06.30. 오후 8:03,하반기 유망 분양 단지는 광명역세권·김포신도시,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('광명역세권', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('김포신도시', 'LOCATION')]"
85,2008.06.30. 오후 7:18,성남 구시가지 1단계 재개발 착공,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
86,2008.06.30. 오후 7:18,국민임대 3분기 1만8694가구 공급,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
87,2008.06.30. 오후 7:18,97년이후 주거용으로 전용한 근린생활시설 아파트 분양 대상서 제외 추진,"[('97년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거용으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전용한', 'O'), (' ', 'O'), ('근린생활시설', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대상서', 'O'), (' ', 'O'), ('제외', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
88,2008.06.30. 오후 7:18,옵션가 부풀리기 도 넘었다,"[('옵션가', 'O'), (' ', 'O'), ('부풀리기', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('넘었다', 'O')]"
89,2008.06.30. 오후 7:03,공장면적 30%넘어도 아파트 가능,"[('공장면적', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('넘어도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
90,2008.06.30. 오후 7:02,하반기 눈여겨볼 부동산제도,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
91,2008.06.30. 오후 7:01,커뮤니티로 승부...호텔급 아파트 급증세,"[('커뮤니티로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부...호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
92,2008.06.30. 오후 7:00,해외부동산시장을 가다 인도네시아 부동산시장 활황 1,"[('해외부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
93,2008.06.30. 오후 6:59,준공업지역 아파트 최대 80% 허용,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
94,2008.06.30. 오후 6:59,계룡건설 330억 KAIST빌딩 공사 수주,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('330억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('KAIST', 'ARTIFACT'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
95,2008.06.30. 오후 6:57,건설업계 하반기 기상도 먹구름만 잔뜩,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기상도', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름만', 'O'), (' ', 'O'), ('잔뜩', 'O')]"
96,2008.06.30. 오후 6:57,특단대책 없으면 부동산 침체 지속,"[('특단대책', 'O'), (' ', 'O'), ('없으면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
97,2008.06.30. 오후 6:54,아파트 분양가 처음부터 낮게 책정하지…,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('처음부터', 'O'), (' ', 'O'), ('낮게', 'O'), (' ', 'O'), ('책정하지…', 'O')]"
98,2008.06.30. 오후 6:51,“수도권 투기과열지구 선별 해제 검토”,"[('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('선별', 'O'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토”', 'O')]"
99,2008.06.30. 오후 6:51,주신영 동탄신도시서 최대규모 오피스텔 공급,"[('주신영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
100,2008.06.30. 오후 6:49,서울 준공업지역 80%까지 아파트 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
101,2008.06.30. 오후 6:49,부동산 먹구름…중개업소·건설업체 비상,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('먹구름…중개업소·건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('비상', 'O')]"
102,2008.06.30. 오후 6:49,집값 하반기에도 떨어진다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다', 'O')]"
103,2008.06.30. 오후 6:49,3분기 국민임대주택 1만8천여가구 분양,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
104,2008.06.30. 오후 6:49,강남권 재건축 장기전세 공급 잇따라,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
105,2008.06.30. 오후 6:37,서희건설 보문시장 정비사업 계약해지,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보문시장 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('계약해지', 'O')]"
106,2008.06.30. 오후 6:33,준공업지 아파트 80%까지 허용,"[('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
107,2008.06.30. 오후 6:32,서울 준공업지역 아파트 건립 6080%까지 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('6080%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
108,2008.06.30. 오후 6:26,서울 준공업지역에 아파트 짓기 쉬워져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워져', 'O')]"
109,2008.06.30. 오후 6:22,해외부동산시장을 가다 인도네시아 부동산시장 활황 1,"[('해외부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('인도네시아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활황', 'O'), (' ', 'O'), ('1', 'QUANTITY')]"
110,2008.06.30. 오후 6:21,리포트 공공공사 가격경쟁만 최우선,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격경쟁만', 'O'), (' ', 'O'), ('최우선', 'O')]"
111,2008.06.30. 오후 6:21,리포트 하반기 눈여겨볼 부동산제도,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('눈여겨볼', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산제도', 'O')]"
112,2008.06.30. 오후 6:21,리포트 준공업지역 아파트 최대 80% 허용,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
113,2008.06.30. 오후 6:21,리포트커뮤니티로 승부...호텔급 아파트 급증세,"[('리포트커뮤니티로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부...호텔급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
114,2008.06.30. 오후 6:16,성남 구시가지 재개발 본격화,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
115,2008.06.30. 오후 6:16,난이도 낮은 턴키공사는 최저가 낙찰제 시행,"[('난이도', 'O'), (' ', 'O'), ('낮은', 'O'), (' ', 'O'), ('턴키공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가 낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
116,2008.06.30. 오후 6:16,반포 등 강남권 장기전세 노려라,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
117,2008.06.30. 오후 6:16,3분기 국민임대 1만8694가구,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8694가구', 'QUANTITY')]"
118,2008.06.30. 오후 6:16,코오롱건설 수납 특화 주택 개발,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
119,2008.06.30. 오후 6:12,버블세븐 vs 비버블세븐···가격차 없어요,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('비버블세븐', 'ARTIFACT'), ('···가격차', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
120,2008.06.30. 오후 5:42,서울 준공업지 100%까지 아파트 건립 가능,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
121,2008.06.30. 오후 5:36,마포 서교자이 538가구,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서교자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('538가구', 'QUANTITY')]"
122,2008.06.30. 오후 5:36,공주 ‘우남퍼스트빌’ 주말 북새통,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
123,2008.06.30. 오후 5:33,서울 준공업지역 주거산업복합단지로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거산업복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
124,2008.06.30. 오후 5:30,공덕 등 재개발지구 지분값 저평가 투자자 인기,"[('공덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지분값', 'O'), (' ', 'O'), ('저평가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
125,2008.06.30. 오후 5:27,턴키·대안 공사 예산낭비 줄인다,"[('턴키·대안', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('예산낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
126,2008.06.30. 오후 5:27,성남 중동3구역 재개발 본격화,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
127,2008.06.30. 오후 5:24,무주택 전세입자 하반기 ‘찬스’,"[('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘찬스’', 'O')]"
128,2008.06.30. 오후 5:21,이참에 우리도 강남으로 옮겨봐？,"[('이참에', 'O'), (' ', 'O'), ('우리도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('옮겨봐？', 'O')]"
129,2008.06.30. 오후 4:46,에듀윌 e러닝 교육 전문기관 인증 획득,"[('에듀윌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('e러닝', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기관', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
130,2008.06.30. 오후 4:40,서울 준공업 지역 아파트 허용범위 늘린다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용범위', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
131,2008.06.30. 오후 4:03,대구시 토지이용계획확인서 인터넷 발급,"[('대구시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('토지이용계획확인서', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
132,2008.06.30. 오후 4:00,하도급대금 지급보증 발급수수료 상승,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
133,2008.06.30. 오후 4:00,하반기 시프트 3천가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
134,2008.06.30. 오후 4:00,분양단신 우남건설 공주 신금 622가구 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('우남건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금', 'O'), (' ', 'O'), ('622가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
135,2008.06.30. 오후 4:00,공동주택 1천623가구 공시가격 조정,"[('공동주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천623가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
136,2008.06.30. 오후 4:00,판교지구 불법중개 집중단속,"[('판교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
137,2008.06.30. 오후 3:43,유성관광특구 우수특구 선정,"[('유성관광특구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우수특구', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
138,2008.06.30. 오후 3:31,청주 사천동 하우스토리 잔여가구 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스토리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2008.06.30. 오후 3:31,부천 초고층 주상복합 ‘리첸시아중동’ 분양 중,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리첸시아중동', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
140,2008.06.30. 오후 3:26,포항에 ‘계약금 안심보장제’ 아파트 첫 분양,"[('포항', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('계약금 안심보장제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
141,2008.06.30. 오후 3:26,대우건설 인천 연수푸르지오 주상복합 분양,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('연수푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
142,2008.06.30. 오후 3:26,석미건설 용인 죽전에 ‘모닝파크 오피스텔’ 분양,"[('석미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('죽전', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모닝파크 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2008.06.30. 오후 3:25,경기도 삼성동탄 대심도전철 추진,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼성동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대심도전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
144,2008.06.30. 오후 3:14,의왕시 무질서한 옥외광고물 규제,"[('의왕시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('무질서한', 'O'), (' ', 'O'), ('옥외광고물', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
145,2008.06.30. 오후 3:13,아산신도시천안 공동학군 추진,"[('아산신도시', 'LOCATION'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동학군', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
146,2008.06.30. 오후 2:29,서울 공장부지 아파트 허용 문답,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('문답', 'O')]"
147,2008.06.30. 오후 2:26,한국일보사 제2별관 211억원에 경매 나와,"[('한국일보사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제2별관', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('211억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
148,2008.06.30. 오후 2:24,동탄∼삼성간 대심도 고속철 시범건설 추진,"[('동탄', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('대심도', 'O'), (' ', 'O'), ('고속철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시범건설', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
149,2008.06.30. 오후 2:10,코오롱건설 수납 특화 아파트 개발한다,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
150,2008.06.30. 오후 2:08,금리 급등으로 오피스텔 수익성 악화,"[('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('급등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익성', 'O'), (' ', 'O'), ('악화', 'O')]"
151,2008.06.30. 오후 2:03,서울 준공업지역 산업.주거 복합거점 개발,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('산업.주거', 'O'), (' ', 'O'), ('복합거점', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
152,2008.06.30. 오후 2:00,한중 시·도·성  ‘57협의체’ 11월 뜬다,"[('한중', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시·도', 'ORGANIZATION'), ('·성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('57협의체', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
153,2008.06.30. 오후 2:00,문답풀이준공업지역 땅값 급등시 토지거래허가,"[('문답풀이준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등시', 'O'), (' ', 'O'), ('토지거래허가', 'O')]"
154,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집자연ㆍ교육ㆍ교통 3박자 갖춘 그린타운,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집자연ㆍ교육ㆍ교통', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('그린타운', 'O')]"
155,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 판교IC 인접 독특한 외관디자인 눈길,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('판교IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('독특한', 'O'), (' ', 'O'), ('외관디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
156,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 옥상에 정원‘단독주택’느낌 그대로,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('옥상에', 'O'), (' ', 'O'), ('정원‘단독주택’느낌', 'O'), (' ', 'O'), ('그대로', 'O')]"
157,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 일산대교 개통 수혜 3316가구 대단지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('일산대교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('3316가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
158,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 30% 지역우선제 저렴한 분양가 매력,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역우선제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
159,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 全가구 남향…원격검침 등 U서비스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('全가구', 'O'), (' ', 'O'), ('남향…원격검침', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('U서비스', 'TERM')]"
160,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 널찍한 동간 거리…최상층엔 테라스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('널찍한', 'O'), (' ', 'O'), ('동간', 'O'), (' ', 'O'), ('거리…최상층엔', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스', 'O')]"
161,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집빼어난 조망…한강ㆍ남산이 안방에,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집빼어난', 'O'), (' ', 'O'), ('조망…', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('남산', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에', 'O')]"
162,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집세계적 색채디자인 ‘고품격’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('색채디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고품격’', 'O')]"
163,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집바다 정원에 테마공원까지,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집바다', 'O'), (' ', 'O'), ('정원에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마공원까지', 'O')]"
164,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집유럽 고성풍… 특목고 인접,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고성', 'LOCATION'), ('풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O')]"
165,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 큰집 갈아타기 지금이 기회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('큰집', 'O'), (' ', 'O'), ('갈아타기', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O')]"
166,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집 협곡형 주상복합 ‘서북메카’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집', 'O'), (' ', 'O'), ('협곡형', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서북메카', 'LOCATION'), ('’', 'O')]"
167,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 특집국제자유도시 건설 등 호재,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('특집국제자유도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O')]"
168,2008.06.30. 오후 1:51,가리봉 개발 ‘엎치락 뒤치락’,"[('가리봉', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘엎치락', 'O'), (' ', 'O'), ('뒤치락’', 'O')]"
169,2008.06.30. 오후 1:51,발리 풀빌라 투자 한번 해볼까,"[('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('한번', 'O'), (' ', 'O'), ('해볼까', 'O')]"
170,2008.06.30. 오후 1:51,부동산 캘린더아산 신도시 ‘휴먼시아’청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신도', 'LOCATION'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휴먼시아', 'ARTIFACT'), ('’청약', 'O')]"
171,2008.06.30. 오후 1:51,서울시 장기전세 봇물 반포 등 총 19개단지,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('19개', 'QUANTITY'), ('단지', 'O')]"
172,2008.06.30. 오후 1:45,코오롱 하늘채 수납특화아파트로 변신,"[('코오롱 하늘채', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수납특화아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
173,2008.06.30. 오후 1:20,성남시 판교지구 불법중개 집중단속,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
174,2008.06.30. 오후 1:16,공주신금우남퍼스트빌 1만2000명 방문 호황,"[('공주신금우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
175,2008.06.30. 오후 1:06,서광건설 리비아 주거시설사업 MOU체결,"[('서광건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('리비아 주거시설사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
176,2008.06.30. 오후 12:46,서울 준공업지역 80%까지 아파트 허용종합,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
177,2008.06.30. 오후 12:46,준공업지역 개발 허용.. 땅부자 대기업 대박,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('대박', 'O')]"
178,2008.06.30. 오후 12:09,하반기 첫 출산 저소득 신혼부부 특별주택 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('출산', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('특별주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
179,2008.06.30. 오후 12:06,일문일답공장부지 아파트 허용 이인근 서울시 도시계획국장,"[('일문일답공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('이인근', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시계획국장', 'CIVILIZATION')]"
180,2008.06.30. 오후 12:03,서울시내 공장 개발구역 80%까지 아파트 허용,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
181,2008.06.30. 오전 11:54,서울시 준공업지역 아파트 건립 허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
182,2008.06.30. 오전 11:50,서울 공장 개발구역 80%까지 아파트 허용종합,"[('서울 공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용종합', 'O')]"
183,2008.06.30. 오전 11:48,하도급 지급보증 발급금액 기준 현실화,"[('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급금액', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
184,2008.06.30. 오전 11:48,코오롱 수납 특화 아파트 개발한다,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
185,2008.06.30. 오전 11:33,난이도 높지 않은 공사는 최저가 입찰해야,"[('난이도', 'O'), (' ', 'O'), ('높지', 'O'), (' ', 'O'), ('않은', 'O'), (' ', 'O'), ('공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰해야', 'O')]"
186,2008.06.30. 오전 11:32,코오롱건설 수납 특화 아파트 개발한다,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
187,2008.06.30. 오전 11:30,코오롱건설 수납 특화 아파트 개발 착수,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
188,2008.06.30. 오전 11:24,성남 중동3·단대구역 재개발 본격 추진,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), ('3', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('단대구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
189,2008.06.30. 오전 11:22,건산연 건설경제연구실장에 두성규 연구위원 선임,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설경제연구실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
190,2008.06.30. 오전 11:18,하도급대금 지급보증 발급금액 상향조정,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급금액', 'O'), (' ', 'O'), ('상향조정', 'O')]"
191,2008.06.30. 오전 11:17,성남 구도심 재개발 첫삽,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
192,2008.06.30. 오전 11:17,서울시 준공업지역 최대 80% 아파트 건립허용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립허용', 'O')]"
193,2008.06.30. 오전 11:15,서울 준공업지역 80%까지 아파트 허용상보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용상보', 'O')]"
194,2008.06.30. 오전 11:07,복어가 세계 4대 광고제를 삼켰다,"[('복어', 'ANIMAL'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('광고제를', 'O'), (' ', 'O'), ('삼켰다', 'O')]"
195,2008.06.30. 오전 11:06,판교 부동산 불법중개 집중단속,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
196,2008.06.30. 오전 11:06,테라스형 등 이색 틈새 상가 뜬다,"[('테라스형', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
197,2008.06.30. 오전 11:04,서울 오피스 전세가 ‘껑충’ 4.2% 올라 2004년후 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘껑충’', 'O'), (' ', 'O'), ('4.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('2004년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
198,2008.06.30. 오전 11:03,국민임대，3분기 1만8694가구 공급,"[('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대，', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만8694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2008.06.30. 오전 11:03,주공 성남순환재개발사업 1단계 착공,"[('주공', 'TERM'), (' ', 'O'), ('성남순환재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
200,2008.06.30. 오전 11:03,주택거래 8월부터 인터넷 신고 가능,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
201,2008.06.30. 오전 11:03,3분기 국민임대 1.8만 가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1.8만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
202,2008.06.30. 오전 11:03,서울시 DMC첨단산업센터 입주기업 모집,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DMC첨단산업센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주기업', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
203,2008.06.30. 오전 11:03,서울시 자산운용 예비인력 양성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자산운용', 'O'), (' ', 'O'), ('예비인력', 'O'), (' ', 'O'), ('양성', 'O')]"
204,2008.06.30. 오전 11:02,하도급대금 지급보증 발급금액 현실화,"[('하도급대금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급보증', 'O'), (' ', 'O'), ('발급금액', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O')]"
205,2008.06.30. 오전 11:02,올 3·4분기 국민임대주택 1만 8694가구 공급,"[('올 3·4분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 8694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
206,2008.06.30. 오전 11:02,서울 준공업지역 면적대비 아파트 최대 80% 허용,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('면적대비', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
207,2008.06.30. 오전 11:01,3분기 국민임대 1만9천가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
208,2008.06.30. 오전 11:00,7월부터 턴키·대안공사 가격비중 높인다,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('턴키·대안공사', 'O'), (' ', 'O'), ('가격비중', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
209,2008.06.30. 오전 11:00,서울 준공업지역 10년임대 건립시 용적률 250→300% 2보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('건립시', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('250', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('300%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
210,2008.06.30. 오전 11:00,3분기 국민임대주택 1만8천694가구 입주자 모집,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8천694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
211,2008.06.30. 오전 11:00,3분기 국민임대 1만8694가구 공급,"[('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
212,2008.06.30. 오전 11:00,턴키.대안 공사 예산 낭비 줄인다,"[('턴키.대안', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('예산', 'O'), (' ', 'O'), ('낭비', 'O'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O')]"
213,2008.06.30. 오전 11:00,인천 화성 등 3분기 국민임대주택 1만8694가구 공급,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8694가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
214,2008.06.30. 오전 10:57,서울 준공업지역 80%까지 아파트 허용 1보,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('1보', 'QUANTITY')]"
215,2008.06.30. 오전 10:52,전세시황 서울·수도권 보합세… 신도시 하락세 멈춰,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보합세…', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춰', 'O')]"
216,2008.06.30. 오전 10:51,매매시황 서울 재건축 0.3% 하락… 수도권 소폭 상승,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('0.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
217,2008.06.30. 오전 10:42,성남시 판교지구 불법중개 집중단속,"[('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('판교지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('불법중개', 'O'), (' ', 'O'), ('집중단속', 'O')]"
218,2008.06.30. 오전 10:40,한ㆍ일 지구환경 보존 공익광고 교환 방영,"[('한ㆍ일', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지구환경', 'O'), (' ', 'O'), ('보존', 'O'), (' ', 'O'), ('공익광고', 'O'), (' ', 'O'), ('교환', 'O'), (' ', 'O'), ('방영', 'O')]"
219,2008.06.30. 오전 10:38,동탄 타운하우스 골라보세요,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('골라보세요', 'O')]"
220,2008.06.30. 오전 10:27,코레일 7월 철도역 오픈 콘서트 개최,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도역', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈 콘서트', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
221,2008.06.30. 오전 10:26,무늬만상한제 비켜…값싼신규분양관심,"[('무늬만상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비켜…값싼신규분양관심', 'O')]"
222,2008.06.30. 오전 10:24,주공 성남중동3구역등 순환재개발 착공,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('성남중동', 'LOCATION'), ('3구역', 'QUANTITY'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('순환재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
223,2008.06.30. 오전 10:24,건산연 신설 건설경제연구실장에 두성규 박사,"[('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('건설경제연구실장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('두성규', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('박사', 'CIVILIZATION')]"
224,2008.06.30. 오전 10:08,성남 순환재개발 스타트,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('순환재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
225,2008.06.30. 오전 10:05,성남 구시가지 1단계 재개발 착공,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구시가지', 'O'), (' ', 'O'), ('1단계', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
226,2008.06.30. 오전 9:52,성남 구 시가지 재개발사업 착공,"[('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구', 'O'), (' ', 'O'), ('시가지 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
227,2008.06.30. 오전 9:51,낙동강 수계 땅값 ‘뚝’… 거래도 ‘뚝’,"[('낙동강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수계', 'O'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’…', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚝’', 'O')]"
228,2008.06.30. 오전 9:41,서울 장기전세 봇물 무주택자 관심가질만,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심가질만', 'O')]"
229,2008.06.30. 오전 9:41,주택거래 신고 인터넷으로도 할 수 있다,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로도', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
230,2008.06.30. 오전 9:25,전매 가능한 동탄 오피스텔 눈길,"[('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
231,2008.06.30. 오전 9:23,인천 부평 에버맥스타워 상가분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에버맥스타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
232,2008.06.30. 오전 9:23,내집마련 왕도는 있다,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('왕도는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
233,2008.06.30. 오전 9:21,경기도 대명레저산업과 한류우드2구역 공급계약,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대명레저산업', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('한류우드', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급계약', 'O')]"
234,2008.06.30. 오전 9:20,동탄신도시 타운하우스 청도 솔리움 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청도 솔리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
235,2008.06.30. 오전 9:20,몸값 낮춘 강남 초고가 아파트 급매물 등장,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
236,2008.06.30. 오전 9:18,가선디지털단지 갑을그레이트밸리 상가분양,"[('가선디지털단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갑을그레이트밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가분양', 'O')]"
237,2008.06.30. 오전 9:16,잠실 전셋값 싸다,"[('잠실', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('싸다', 'O')]"
238,2008.06.30. 오전 9:11,하반기 강남 등 알짜 시프트 3000가구 공급,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('3000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
239,2008.06.30. 오전 9:09,학교용지 갈등…아파트 분양지연 ‘불똥’,"[('학교용지', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양지연', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불똥’', 'O')]"
240,2008.06.30. 오전 9:08,송파가락시영 재건축 전면 중단,"[('송파가락시영', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O')]"
241,2008.06.30. 오전 9:07,부동산 정책 하반기 크게 바뀐다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
242,2008.06.30. 오전 9:00,강남권 집값 하락속 잠실만 나홀로 상승,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락속', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실', 'LOCATION'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
243,2008.06.30. 오전 8:52,대덕테크노밸리 골프장내 복합레저공간 생겨,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('골프장내', 'O'), (' ', 'O'), ('복합레저공간', 'O'), (' ', 'O'), ('생겨', 'O')]"
244,2008.06.30. 오전 8:46,대덕테크노밸리 진입로 조기개통,"[('대덕테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('진입로', 'O'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O')]"
245,2008.06.30. 오전 7:08,부동산 캘린더 7월 첫째주..천안·아산 분양 봇물,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 첫째주', 'DATE'), ('..', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
246,2008.06.30. 오전 6:02,주간분양소식 전국 택지지구 분양 봇물,"[('주', 'DATE'), ('간분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
247,2008.06.30. 오전 6:01,전셋값의 80%..강남권 재건축 장기전세 봇물,"[('전셋값의', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
248,2008.06.30. 오전 6:01,하반기 청약저축통장 쓸 만한 아파트는,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축통장', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸', 'O'), (' ', 'O'), ('만한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
249,2008.06.30. 오전 5:12,공공택지내 아파트 분양권전매 1년으로 단축,"[('공공택지내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양권전매', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
250,2008.06.30. 오전 4:11,신혼부부주택 내달중순 첫선,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('내달중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
251,2008.06.30. 오전 4:11,모하메드 빈브렉 두바이 프러퍼티스 CEO 거품 없어 계속 성장할 것,"[('모하메드 빈브렉', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('두바이 프러퍼티스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('성장할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
252,2008.06.30. 오전 4:11,마크 그리피스 세인트 조지 대표 두바이 부동산 투자 신중히,"[('마크 그리피스', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('세인트 조지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O')]"
253,2008.06.30. 오전 4:11,마이너스 프리미엄 속출…아파트가 괴로워u3000u3000u3000u3000u3000u3000,"[('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('속출…아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('괴로워', 'O'), ('u3000u3000u3000u3000u3000u3000', 'QUANTITY')]"
254,2008.06.30. 오전 3:21,수도권인천 구월 농산물시장터 초고층 주상복합 짓는다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농산물시장터', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
255,2008.06.30. 오전 3:17,마곡‘빈땅’도… 여의도‘강변’도… 풍경이 바뀐다,"[('마곡', 'LOCATION'), ('‘빈땅’도…', 'O'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('‘강변’도…', 'O'), (' ', 'O'), ('풍경이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
256,2008.06.30. 오전 3:17,부동산 캘린더‘동탄지웰 에스테이트’등 12곳서 청약,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('동탄지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
257,2008.06.30. 오전 3:09,강남 40평형대가 하락주도,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('40평형대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락주도', 'O')]"
258,2008.06.30. 오전 3:09,住소식地소식용인 ‘파밀리에’ 임대 조건 완화 재분양 外,"[('住', 'ORGANIZATION'), ('소식地소식용인', 'O'), (' ', 'O'), ('‘파밀리에’', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('재분양', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
259,2008.06.30. 오전 3:09,전세 시황송파강동구 새 아파트 입주 예정…전세금 약세,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정…전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
260,2008.06.30. 오전 3:09,매매 시황재건축 약세 지속… 서울신도시 0.02% 내려,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.02%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려', 'O')]"
261,2008.07.01. 오후 11:31,국토부 송파신도시 분양일정 앞당긴다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당긴다', 'O')]"
262,2008.07.01. 오후 10:53,국토부 송파신도시 분양일정 앞당길 것,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('앞당길', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
263,2008.07.01. 오후 8:36,15일부터 소형주택 30% 신혼부부에 특별 공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2008.07.01. 오후 8:20,인정건설 1차부도 직면,"[('인정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1차부', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('직면', 'O')]"
265,2008.07.01. 오후 8:08,건설업체 상반기 해외건설 수주 ‘눈부시네’,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈부시네’', 'O')]"
266,2008.07.01. 오후 7:57,주택특별공급 ‘허위입양’ 우려 눈감고 강행,"[('주택특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘허위입양’', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O'), (' ', 'O'), ('눈감고', 'O'), (' ', 'O'), ('강행', 'O')]"
267,2008.07.01. 오후 6:54,해외부동산시장을 가다 발리 뉴트랜드 풀빌라,"[('해외부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O')]"
268,2008.07.01. 오후 6:44,오피스텔 묻지마 투자 금물,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
269,2008.07.01. 오후 6:42,한경 미디어그룹 부동산포럼반포 강남 최고 주거지 부상,"[('한경 미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼반포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
270,2008.07.01. 오후 6:40,한경 미디어그룹 부동산포럼 지역 부동산 점검 새 이정표,"[('한경 미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O')]"
271,2008.07.01. 오후 6:38,지식기반 충주기업도시 첫 삽,"[('지식기반', 'O'), (' ', 'O'), ('충주기업', 'LOCATION'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
272,2008.07.01. 오후 6:21,지자체 도시계획 수립 빨라진다,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라진다', 'O')]"
273,2008.07.01. 오후 6:21,충주기업도시 첫 삽…태안에 이어 두번째 첨단산업 유치,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽…', 'O'), ('태안', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('두번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첨단산업', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O')]"
274,2008.07.01. 오후 6:18,도시계획 승인권 지자체 이양,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('승인권', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
275,2008.07.01. 오후 6:15,‘신혼부부주택’ 15일 시행…소형주택 분양 물량 30% 특별공급,"[('‘', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택’', 'O'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행…소형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
276,2008.07.01. 오후 6:12,리포트 오피스텔 묻지마 투자 금물,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금물', 'O')]"
277,2008.07.01. 오후 6:11,청평 호반 고급 타운하우스 청평 라폴리움 분양,"[('청평 호반', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('청평 라폴리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
278,2008.07.01. 오후 6:11,지방 중소건설사 원자재값 상승이 가장 걱정,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('원자재값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
279,2008.07.01. 오후 6:11,해외건설 룰루랄라…상반기수주 61% 급증,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('룰루랄라…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('61%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
280,2008.07.01. 오후 6:11,신혼부부 주택 15일부터 나온다,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
281,2008.07.01. 오후 6:11,창원 감계지구 힐스테이트 3251가구,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3251가구', 'QUANTITY')]"
282,2008.07.01. 오후 6:11,충주기업도시 첫삽 떴다…총사업비 5544억원 투입,"[('충주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다…총사업비', 'O'), (' ', 'O'), ('5544억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
283,2008.07.01. 오후 5:57,금천·구로·강서구 첨단주거시설로 확 바뀐다,"[('금천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첨단주거시설로', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O')]"
284,2008.07.01. 오후 5:54,준공업지역..“올들어 1억 올랐지만 매물 거의 없어”,"[('준공업지역..“', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없어”', 'O')]"
285,2008.07.01. 오후 5:54,휘경 센트레빌 111가구,"[('휘경', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY')]"
286,2008.07.01. 오후 5:52,현대건설 창원 감계지구 힐스테이트 3250세대 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3250세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2008.07.01. 오후 5:52,리포트 지식기반 충주기업도시 첫 삽,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('지식기반', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
288,2008.07.01. 오후 5:52,해외부동산시장을 가다 발리 뉴트랜드 풀빌라 2,"[('해외부동산시장을', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('발리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴트랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('풀빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('2', 'QUANTITY')]"
289,2008.07.01. 오후 5:52,한경 미디어그룹 부동산포럼반포 강남 최고 주거지 부상,"[('한경 미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼반포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
290,2008.07.01. 오후 5:52,한경 미디어그룹 부동산포럼 지역 부동산 점검 새 이정표,"[('한경 미디어그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산포럼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('이정표', 'O')]"
291,2008.07.01. 오후 5:51,충주기업도시 ‘첫 삽’ 떴다,"[('충주기업도시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
292,2008.07.01. 오후 5:51,노원구 6개월새 집값 20% 상승,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6개월새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
293,2008.07.01. 오후 5:48,송파신도시 첫분양 2010년,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2010년', 'DATE')]"
294,2008.07.01. 오후 5:48,도시관리계획승인권 지자체로 이양,"[('도시관리계획승인권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체로', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
295,2008.07.01. 오후 5:48,15일부터 신혼부부에게 주택 특별공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
296,2008.07.01. 오후 5:27,분양정보 풍림 평택 청북지구 232가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('풍림', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청북지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('232가구', 'QUANTITY')]"
297,2008.07.01. 오후 5:27,분양정보 남광토건 청주 사천동 811가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('남광토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사천동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('811가구', 'QUANTITY')]"
298,2008.07.01. 오후 5:27,분양정보 동부 휘경 센트레빌 297가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY')]"
299,2008.07.01. 오후 5:27,상가거래 건수 소폭 늘어,"[('상가거래', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
300,2008.07.01. 오후 5:27,상반기 해외수주 259억弗 사상최대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('259억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O')]"
301,2008.07.01. 오후 5:27,해외 부동산 그곳은 지금 마닐라 보니파시오 글로벌시티,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('그곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('마닐라', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보니파시오 글로벌시티', 'LOCATION')]"
302,2008.07.01. 오후 5:27,이젠 옐로칩이다 24 구로구 고척동,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('옐', 'TERM'), ('로칩이다', 'O'), (' ', 'O'), ('24', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('구로구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고척동', 'LOCATION')]"
303,2008.07.01. 오후 5:24,천안 쌍용 동일하이빌 ‘노른자위 분양’,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('분양’', 'O')]"
304,2008.07.01. 오후 5:21,학교비용 갈등 심화…줄줄이 분양 차질,"[('학교비용', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('심화…줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
305,2008.07.01. 오후 5:21,서울 준공업지 개발 기대감에 들썩,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
306,2008.07.01. 오후 5:21,오늘부터 지방 미분양 세금 감면,"[('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
307,2008.07.01. 오후 5:21,지방 전매 해제..투자해봐？―“혜택 먼저 따져야”,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전매', 'O'), (' ', 'O'), ('해제..투자해봐？―“혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('따져야”', 'O')]"
308,2008.07.01. 오후 5:20,신혼부부주택 특별공급 15일부터 시행,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
309,2008.07.01. 오후 5:20,도시계획 결정권 지자체로 대폭 이양,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정권', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체로', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
310,2008.07.01. 오후 5:20,동탄서 국내 최대 타운하우스촌 분양,"[('동탄', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스촌', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
311,2008.07.01. 오후 5:20,건설업계 아파트형 공장 분양 붐,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('붐', 'O')]"
312,2008.07.01. 오후 5:18,봉천3동 114번지·홍은2동 81093번지 정비예정구역 새로 지정,"[('봉천3동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('114번지', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('홍은2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('81093번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('정비예정구역', 'O'), (' ', 'O'), ('새로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
313,2008.07.01. 오후 5:18,현대건설 창원 감계지구에 힐스테이트 3251가구 공급,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3251가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
314,2008.07.01. 오후 5:18,신혼부부 주택 15일부터 적용,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
315,2008.07.01. 오후 5:18,공영개발 실효성 논란,"[('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
316,2008.07.01. 오후 5:18,이달 전국 4만4000여가구 공급,"[('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
317,2008.07.01. 오후 5:15,토목기사 자격증 불법대여 ‘꼼짝마’,"[('토목기사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꼼짝마’', 'O')]"
318,2008.07.01. 오후 4:53,학교법인 재산 빼돌린 이사장 등 기소광주지검,"[('학교법인', 'O'), (' ', 'O'), ('재산', 'O'), (' ', 'O'), ('빼돌린', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('기소', 'O'), ('광주지검', 'ORGANIZATION')]"
319,2008.07.01. 오후 4:08,천만원의 행복..7월 분양가 싼 아파트 골라라,"[('천만원', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('행복..', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('골라라', 'O')]"
320,2008.07.01. 오후 4:00,용인→서울시내 좌석버스 이동시간 20분 단축,"[('용인', 'CITY'), ('→', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('좌석버스', 'O'), (' ', 'O'), ('이동시간', 'O'), (' ', 'O'), ('20분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
321,2008.07.01. 오후 3:44,경부고속도 전용차로 첫날..하행선 지정체 심화,"[('경부고속도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), ('..하행선', 'O'), (' ', 'O'), ('지정체', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
322,2008.07.01. 오후 3:40,충주기업도시 기공…이 대통령 “중부권 성장거점될 것”,"[('충주기업도시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공…', 'O'), ('이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('중부', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('성장거점될', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
323,2008.07.01. 오후 3:38,건설기계파업 16일째 덤프트럭 등 건설장비 수난,"[('건설기계파업', 'O'), (' ', 'O'), ('16일째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('덤프트럭', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('건설장비', 'O'), (' ', 'O'), ('수난', 'O')]"
324,2008.07.01. 오후 3:29,서울시 공장부지 아파트 건립 집중 관리,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O'), (' ', 'O'), ('관리', 'O')]"
325,2008.07.01. 오후 3:11,앙드레 김 아파트 조명 디자인에 참여,"[('앙드레 김', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('조명', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인에', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
326,2008.07.01. 오후 3:06,현대건설 창원 감계지구에 힐스테이트타운 조성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
327,2008.07.01. 오후 3:06,개발호재에 뛰어난 교통여건 인근 미분양을 잡아라,"[('개발호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('교통여건', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
328,2008.07.01. 오후 3:06,동부건설 전망 좋은 집 ‘휘경 센트레빌’ 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
329,2008.07.01. 오후 3:01,공주 신금우남퍼스트빌 모델하우스 인파 몰려…,"[('공주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신금우남퍼스트빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O')]"
330,2008.07.01. 오후 2:56,코오롱건설 울진군 하수관거정비 BTL 사업시행자 지정,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울진군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하수관거정비 BTL', 'TERM'), (' ', 'O'), ('사업시행자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
331,2008.07.01. 오후 2:56,영종 금호 어울림 2차 선착순 분양 중,"[('영종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
332,2008.07.01. 오후 2:51,상반기 집값 노원 20.7%↑..전국 1위,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('20.7%', 'QUANTITY'), ('↑..전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
333,2008.07.01. 오후 2:42,건설업체 문화마케팅 골프·비보이공연 등 ‘진화’,"[('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('문화마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('골프', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('비보이', 'STUDY_FIELD'), ('공연', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘진화’', 'O')]"
334,2008.07.01. 오후 2:40,경매 브로커 법무사의 기막힌 낙찰가 조작,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('브로커', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('법무사', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기막힌', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰가', 'O'), (' ', 'O'), ('조작', 'O')]"
335,2008.07.01. 오후 2:37,충주기업도시 1일 첫 삽..2020년 완공,"[('충주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽..', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
336,2008.07.01. 오후 2:33,충주지식기반기업도시 착공식..2020년 완공,"[('충주지식기반기업도시', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('착공식', 'EVENT'), ('..', 'O'), ('2020년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
337,2008.07.01. 오후 2:32,태안 이어 충주 지식기반형 기업도시 착공,"[('태안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
338,2008.07.01. 오후 2:30,지식기반형 충주기업도시 본격개발,"[('지식기반형', 'O'), (' ', 'O'), ('충주', 'CITY'), ('기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('본격개발', 'O')]"
339,2008.07.01. 오후 2:26,분양단신 동부 휘경 센트레빌 297가구 분양,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
340,2008.07.01. 오후 2:26,카타르 건설비즈니스 포럼 2일 개최,"[('카타르 건설비즈니스 포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
341,2008.07.01. 오후 2:26,서울시 현대건설 문화놀이터 디자인 공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문화놀이터', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
342,2008.07.01. 오후 2:25,코오롱 529억 하수관거정비사업 수주,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('529억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하수관거정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
343,2008.07.01. 오후 2:17,땅속 SOC사업을 잡아라,"[('땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
344,2008.07.01. 오후 2:13,세종시 법적지위 정부직할 특별단체로,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('법적지위', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('직할', 'O'), (' ', 'O'), ('특별단체로', 'O')]"
345,2008.07.01. 오후 2:02,경부선 평일 버스전용차로 시행,"[('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버스', 'ARTIFACT'), ('전용차로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
346,2008.07.01. 오후 1:53,서울 분양가상한제 주택 1년만에 나온다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
347,2008.07.01. 오후 1:52,동부건설 휘경 센트레빌 111가구 일반분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
348,2008.07.01. 오후 1:32,동정박덕흠 대한전문건설협회장,"[('동정박덕흠', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대한전문건설협회장', 'CIVILIZATION')]"
349,2008.07.01. 오후 1:30,“혼인으로 일시적 1가구3주택도 일반 양도세율 적용 안돼” 판결,"[('“혼인으로', 'O'), (' ', 'O'), ('일시적', 'O'), (' ', 'O'), ('1가구3주택', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세율', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼”', 'O'), (' ', 'O'), ('판결', 'O')]"
350,2008.07.01. 오후 1:06,재테크광고수도권 노른자위 땅 가평 8900원㎡매각,"[('재테크광고', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('8900원', 'QUANTITY'), ('㎡매각', 'O')]"
351,2008.07.01. 오후 12:43,재테크광고용인 유방동 역세권 148000원㎡ 토지분양,"[('재테크광고용인', 'O'), (' ', 'O'), ('유방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('148000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
352,2008.07.01. 오후 12:30,부동산 불황 속 ‘틈새 진주’ 찾아라,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('‘틈새', 'O'), (' ', 'O'), ('진주’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
353,2008.07.01. 오후 12:30,오피스텔 투자 수익률 일산광화문분당…,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('광화문', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), ('…', 'O')]"
354,2008.07.01. 오후 12:30,‘아파트형 공장’이 효자네,"[('‘아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장’이', 'O'), (' ', 'O'), ('효자네', 'O')]"
355,2008.07.01. 오후 12:30,코오롱 ‘수납특화 드림팀’ 떴다,"[('코오롱', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘수납특화', 'O'), (' ', 'O'), ('드림팀’', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다', 'O')]"
356,2008.07.01. 오후 12:30,토목기사 자격증 불법대여 국토부ㆍ노동부 합동단속,"[('토목기사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('노동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('합동단속', 'O')]"
357,2008.07.01. 오후 12:07,창원 감계지구 친환경 힐스테이트 3250세대 공급,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3250세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
358,2008.07.01. 오후 12:00,미분양주택 취등록세 오늘부터 50% 감면,"[('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('오늘부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O')]"
359,2008.07.01. 오전 11:50,수도권 신혼부부 분양주택 1천가구 나온다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
360,2008.07.01. 오전 11:48,신혼부부주택 공급 이달 15일부터 적용,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('이달 15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
361,2008.07.01. 오전 11:45,신혼부부주택공급 등 15일부터 시행,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
362,2008.07.01. 오전 11:42,공공건축물 1㎡당 공사비 얼마나 들까,"[('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('1㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공사비', 'O'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('들까', 'O')]"
363,2008.07.01. 오전 11:31,지방 미분양주택 취·등록세 50% 감면···대전 1일부터 시행,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취·등록세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면···', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('1일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
364,2008.07.01. 오전 11:29,올해 해양수산 부문 정부자금 6조 2356억 투자,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양수산', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('6조 2356억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
365,2008.07.01. 오전 11:22,서울시 여성벤처기업 투자유치 설명회,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('여성벤처기업', 'O'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
366,2008.07.01. 오전 11:22,기업인 1천300명 출입국시간 단축,"[('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1천300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('출입국시간', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
367,2008.07.01. 오전 11:22,서울시 대중교통 수송능력 확대,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대중교통', 'O'), (' ', 'O'), ('수송능력', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
368,2008.07.01. 오전 11:22,도시기본계획 수립기간 1년 단축,"[('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단축', 'O')]"
369,2008.07.01. 오전 11:22,신혼부부주택 15일부터 특별공급,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
370,2008.07.01. 오전 11:17,현대건설 창원에 힐스테이트타운 조성,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
371,2008.07.01. 오전 11:11,현대건설 창원 감계지구에 힐스테이트 타운 건설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('감계지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
372,2008.07.01. 오전 11:06,신혼부부주택 분양 스타트..관심 물량은 어디,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트..관심', 'O'), (' ', 'O'), ('물량은', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
373,2008.07.01. 오전 11:06,15일부터 신혼부부에게 주택 특별공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O')]"
374,2008.07.01. 오전 11:02,중소건설社 80% 하반기 경기 더 암울할 것,"[('중소건설社', 'O'), (' ', 'O'), ('80%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('암울할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
375,2008.07.01. 오전 11:01,15일부터 신혼부부용 주택 공급,"[('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
376,2008.07.01. 오전 11:00,신혼부부용주택 결혼 3년내 아이 있으면 1순위,"[('신혼부부용주택', 'O'), (' ', 'O'), ('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('있으면', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY')]"
377,2008.07.01. 오전 11:00,신혼부부용 주택공급 15일부터..소형 및 임대 30% 적용,"[('신혼부부', 'CIVILIZATION'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), ('..소형', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
378,2008.07.01. 오전 11:00,결혼 5년내 출산해야 특별공급 대상,"[('결혼', 'O'), (' ', 'O'), ('5년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('출산해야', 'O'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
379,2008.07.01. 오전 10:48,동부건설 휘경 센트레빌 111가구 일반분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('111가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
380,2008.07.01. 오전 10:41,이자 늘고 집값 떨어지고 팔리지는 않고…,"[('이자', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어지고', 'O'), (' ', 'O'), ('팔리지는', 'O'), (' ', 'O'), ('않고…', 'O')]"
381,2008.07.01. 오전 10:40,코오롱건설 울진 하수관거정비사업 수주,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울진 하수관거정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
382,2008.07.01. 오전 10:33,동부건설 휘경 센트레빌 297가구 분양,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('휘경 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('297가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2008.07.01. 오전 10:12,학교용지비용 분담 갈등 주택공급 중단 초래,"[('학교용지비용', 'O'), (' ', 'O'), ('분담', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('중단', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
384,2008.07.01. 오전 10:07,코오롱건설울진하수관거정비 사업시행자로 선정,"[('코오롱건설울진하수관거정비 사업시행자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
385,2008.07.01. 오전 10:02,특별·광역시 도시기본계획 수립기간 1년 짧아진다,"[('특별·광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('도시기본계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립기간', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('짧아진다', 'O')]"
386,2008.07.01. 오전 10:00,도시계획권한 지자체로 이양..수립절차도 간소화,"[('도시계획권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체로', 'O'), (' ', 'O'), ('이양..수립절차도', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
387,2008.07.01. 오전 10:00,올해 해양수산 7개분야에 6조2000억원 투입,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해양수산', 'O'), (' ', 'O'), ('7개', 'QUANTITY'), ('분야에', 'O'), (' ', 'O'), ('6조2000억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
388,2008.07.01. 오전 10:00,토지이용규제 심의·평가기능 강화된다,"[('토지이용규제', 'O'), (' ', 'O'), ('심의·평가기능', 'O'), (' ', 'O'), ('강화된다', 'O')]"
389,2008.07.01. 오전 9:59,도시계획 결정권 지자체에 대폭 이양,"[('도시계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정권', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
390,2008.07.01. 오전 9:59,준공업지역 땅부자 CJ·롯데·동부 특혜,"[('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('땅부자', 'O'), (' ', 'O'), ('CJ', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O')]"
391,2008.07.01. 오전 9:46,하반기 부동산 투자포인트 약세장에도 괜찮은 건 있다,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자포인트', 'O'), (' ', 'O'), ('약세장에도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮은', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
392,2008.07.01. 오전 9:36,오피스텔 투자 일산 최고…일산광화문분당동탄,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고…', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('광화문', 'LOCATION'), ('분당', 'LOCATION'), ('동탄', 'LOCATION')]"
393,2008.07.01. 오전 9:34,‘공장부지 아파트’ 대기업 특혜 논란,"[('‘공장부지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트’', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
394,2008.07.01. 오전 9:27,아산 배방지구 등 지방 전매제한 완화 수혜,"[('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('배방지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O')]"
395,2008.07.01. 오전 8:58,파라다이스 강동구에 성내 파라디아 60가구 분양,"[('파라다이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('성내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('60가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
396,2008.07.01. 오전 8:56,뉴타운 원주민 재정착 위해 임대주택 늘려야,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('원주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재정착', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
397,2008.07.01. 오전 8:56,STX 아산신도시서 올해 첫 아파트 분양,"[('STX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
398,2008.07.01. 오전 8:52,우미건설 자체적으로 3.3㎡당 100만원 낮춰 분양,"[('우미건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자체적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낮춰', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
399,2008.07.01. 오전 8:51,공항 VIP 기업인 900명 추가 선정,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('VIP', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('900명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
400,2008.07.01. 오전 8:46,송파신도시 2011년에나 첫 분양,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2011년', 'DATE'), ('에나', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
401,2008.07.01. 오전 8:44,하반기 자동차사고 유자녀 장학금 지급 확대,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
402,2008.07.01. 오전 8:27,공항 귀빈실 이용 기업인 1300명 확정,"[('공항', 'O'), (' ', 'O'), ('귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
403,2008.07.01. 오전 8:24,중견 건설사 몸 사리기 경영,"[('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('사리기', 'O'), (' ', 'O'), ('경영', 'O')]"
404,2008.07.01. 오전 6:04,건설업계 틈새시장..아파트형 공장 인기,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('틈새시장..아파트형', 'O'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
405,2008.07.01. 오전 6:02,국가기술자격증 불법대여 단속 실시,"[('국가기술자격증', 'O'), (' ', 'O'), ('불법대여', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
406,2008.07.01. 오전 6:01,학교용지부담금 갈등 평행선..주택공급 차질 확산,"[('학교용지부담금', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('평행선..주택공급', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
408,2008.07.01. 오전 6:00,자동차사고 피해 유자녀 3600명 추가지원,"[('자동차', 'ARTIFACT'), ('사고', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('유자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3600명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가지원', 'O')]"
409,2008.07.01. 오전 6:00,귀빈실 이용 기업인 총 1300명 확정,"[('귀빈실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('기업인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('1300명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
410,2008.07.01. 오전 5:27,서울 준공업지역 주거산업복합단지로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주거산업복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
411,2008.07.01. 오전 4:11,글로벌 테마파크 유치 없던일로,"[('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('없던일로', 'O')]"
412,2008.07.01. 오전 4:11,일본 부동산 개발업체가 몰려온다,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('개발업체가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려온다', 'O')]"
413,2008.07.01. 오전 3:19,수도권서울 준공업지 아파트 짓기 쉬워진다,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('준공업지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬워진다', 'O')]"
414,2008.07.01. 오전 3:14,건설사 미분양대책 ‘속앓이’,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속앓이’', 'O')]"
415,2008.07.02. 오후 11:04,반포 자이 당첨자 40% 계약 포기,"[('반포', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
416,2008.07.02. 오후 10:50,현대서산 간척농지 매각..3.3㎡당 8만5000원,"[('현대서산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('간척농지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각..', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8만5000원', 'QUANTITY')]"
417,2008.07.02. 오후 10:36,“토공，값싸고 질 좋은 택지공급” 이종상 사장,"[('“토공，값싸고', 'O'), (' ', 'O'), ('질', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급”', 'O'), (' ', 'O'), ('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
418,2008.07.02. 오후 10:30,용산국제업무지구 설계 현상공모,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
419,2008.07.02. 오후 9:12,반포 자이 당첨자중 40%가 계약 포기,"[('반포 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
420,2008.07.02. 오후 8:42,반포 자이 계약포기 쇄도…버블 붕괴 신호탄,"[('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도…버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('신호탄', 'O')]"
421,2008.07.02. 오후 8:41,썰렁한 은평뉴타운…왜 이렇게 텅텅 비었나,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), ('…왜', 'O'), (' ', 'O'), ('이렇게', 'O'), (' ', 'O'), ('텅텅', 'O'), (' ', 'O'), ('비었나', 'O')]"
422,2008.07.02. 오후 8:16,벽산건설 송도 메카트로닉스센터사업 협약 체결,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'TERM'), (' ', 'O'), ('메카트로닉스센터사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
423,2008.07.02. 오후 8:15,우림건설 경산 우림필유 잔여가구 선착순 분양,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
424,2008.07.02. 오후 8:06,인정건설 최종 부도 처리,"[('인정건설', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도', 'O'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
425,2008.07.02. 오후 7:57,재개발 단지 ‘숨은 진주’ 찾아라,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
426,2008.07.02. 오후 7:47,‘주택 후분양제’ 1년도 안돼 폐지 위기,"[('‘', 'O'), ('주택 후분양제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
427,2008.07.02. 오후 7:37,지방 미분양대책 ‘개점휴업’,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양대책', 'O'), (' ', 'O'), ('‘개점휴업’', 'O')]"
428,2008.07.02. 오후 7:06,주공·토공 사장 취임식 동상이몽,"[('주공', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임식', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
429,2008.07.02. 오후 6:53,분양단신 동일토건 천안 쌍용동 동일하이빌 964가구 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('964가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2008.07.02. 오후 6:53,택지지구내 학교 21곳 설립 취소,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
431,2008.07.02. 오후 6:52,분양단신 동일토건 천안 쌍용동 동일하이빌 964가구 공급,"[('분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('동일토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('964가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
432,2008.07.02. 오후 6:52,서울시 용산국제업무지구 설계 현상공모,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모', 'O')]"
433,2008.07.02. 오후 6:51,집중취재 주공토공 출발부터 난항,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
434,2008.07.02. 오후 6:46,디자인올림픽 D100일,"[('디자인올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D100일', 'DATE')]"
435,2008.07.02. 오후 6:43,지방미분양 ‘쓰나미’ 온다,"[('지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쓰나미’', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
436,2008.07.02. 오후 6:40,후분양제 실효성 논란 가열,"[('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
437,2008.07.02. 오후 6:38,신도시 분양 줄줄이 차질,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
438,2008.07.02. 오후 6:36,송파신도시 先분양할듯,"[('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('先분양할듯', 'O')]"
439,2008.07.02. 오후 6:21,수원 영통에 아파트형공장 이노플렉스 분양,"[('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('이노플렉스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
440,2008.07.02. 오후 6:21,희림건축 초고층 사례발표,"[('희림건축', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('사례발표', 'O')]"
442,2008.07.02. 오후 6:21,용산국제업무지구 국제현상공모,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제현상공모', 'O')]"
443,2008.07.02. 오후 6:21,신도시아파트값 8년만에 최저…분당·평촌 한달새 1억 하락,"[('신도시아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('8년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저…', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
444,2008.07.02. 오후 6:21,기부채납 예정 토지 분리과세 타당,"[('기부채납', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분리과세', 'O'), (' ', 'O'), ('타당', 'O')]"
445,2008.07.02. 오후 6:21,대형건물 지을때 에너지소비 총량제,"[('대형건물', 'O'), (' ', 'O'), ('지을때', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지소비 총량제', 'CIVILIZATION')]"
446,2008.07.02. 오후 6:21,주공ㆍ토공 통합보다 기능조정을…토지학회 세미나,"[('주공', 'LOCATION'), ('ㆍ토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합보다', 'O'), (' ', 'O'), ('기능조정을…', 'O'), ('토지학회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
447,2008.07.02. 오후 6:21,서울 사무실 꽉 찼다…공실률 6년만에 최저,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('꽉', 'O'), (' ', 'O'), ('찼다…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
448,2008.07.02. 오후 6:19,집중취재 주공토공 출발부터 난항,"[('집중취재', 'O'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출발부터', 'O'), (' ', 'O'), ('난항', 'O')]"
449,2008.07.02. 오후 6:14,최재덕 사장 “중대형 주택 안 짓겠다”…중소형사업 주력,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('짓겠다”…중소형사업', 'O'), (' ', 'O'), ('주력', 'O')]"
450,2008.07.02. 오후 6:14,약효 없는 ‘지방 미분양 대책’…세금감면 등 실효성 없어,"[('약효', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대책’…세금감면', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
451,2008.07.02. 오후 6:06,주공토공 구조조정·통폐합 힘겨루기 본격화,"[('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조조정·통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
452,2008.07.02. 오후 6:05,리포트지방미분양 ‘쓰나미’ 온다,"[('리포트지방미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘쓰나미’', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
453,2008.07.02. 오후 6:05,리포트 디자인올림픽 D100일,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('디', 'EVENT'), ('자인', 'O'), ('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('D100일', 'DATE')]"
454,2008.07.02. 오후 6:05,리포트 후분양제 실효성 논란 가열,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('실효성', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('가열', 'O')]"
455,2008.07.02. 오후 6:05,리포트 신도시 분양 줄줄이 차질,"[('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
456,2008.07.02. 오후 5:56,이종상 신임 토공 사장 주공과 先통합 반대,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('先통합', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
457,2008.07.02. 오후 5:54,국토부 후분양제 폐지 검토 논란,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
458,2008.07.02. 오후 5:49,인정건설 최종 부도상보,"[('인정건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('부도상보', 'O')]"
459,2008.07.02. 오후 5:48,입주 예정자의 힘,"[('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('예정자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('힘', 'O')]"
460,2008.07.02. 오후 5:42,용산국제업무지구 설계 연말 결정,"[('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
461,2008.07.02. 오후 5:42,2분기 서울 오피스 공실률 1.02%,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('1.02%', 'QUANTITY')]"
462,2008.07.02. 오후 5:42,도곡렉슬 1억싸게 민간경매 나와,"[('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), ('싸게', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
463,2008.07.02. 오후 5:42,최대 10년 전매제한 청약자 성향 바꾸나,"[('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전매제한', 'O'), (' ', 'O'), ('청약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('성향', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾸나', 'O')]"
464,2008.07.02. 오후 5:27,‘천안 동일하이빌’ 견본주택 ‘북적북적’,"[('‘', 'O'), ('천안 동일하이빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('‘북적북적’', 'O')]"
466,2008.07.02. 오후 5:25,천안·아산 분양대전…어떤 아파트 고를까,"[('천안', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'EVENT'), ('…어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('고를까', 'O')]"
467,2008.07.02. 오후 5:25,분당 주상복합 아파트값 뚝뚝,"[('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
468,2008.07.02. 오후 5:25,노원구 집값 상반기에만 20% 상승,"[('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), ('에만', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
469,2008.07.02. 오후 5:25,동탄 신영 오피스텔 평균 2.8대 1,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY')]"
470,2008.07.02. 오후 5:25,지지옥션 10일 민간경매 개최,"[('지지옥션', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
471,2008.07.02. 오후 5:24,에너지효율 좋은 아파트 ‘인센티브’,"[('에너지효율', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인센티브’', 'O')]"
472,2008.07.02. 오후 5:24,견본주택에 가면 비보이가 있어 YO∼！,"[('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('가면', 'O'), (' ', 'O'), ('비보이', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O'), (' ', 'O'), ('YO∼！', 'O')]"
473,2008.07.02. 오후 5:24,신영 ‘동탄지웰에스테이트’ 청약접수 경쟁률 2.8대 1,"[('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동탄지웰에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.8대 1', 'QUANTITY')]"
474,2008.07.02. 오후 5:18,“주공，중대형 분양사업 안한다” 최재덕 사장,"[('“', 'O'), ('주공', 'ORGANIZATION'), ('，중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양사업', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다”', 'O'), (' ', 'O'), ('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
475,2008.07.02. 오후 5:18,강남권 아파트 “중형이 너무해∼”,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“중형이', 'O'), (' ', 'O'), ('너무해∼”', 'O')]"
476,2008.07.02. 오후 5:18,강남 아파트·상가 민간경매 첫 선,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
477,2008.07.02. 오후 5:06,현대건설 싱가포르 콘도 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘도', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
478,2008.07.02. 오후 5:06,분양단지 들여다보기 천안 쌍용 동일하이빌,"[('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다보기', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 동일하이빌', 'ARTIFACT')]"
479,2008.07.02. 오후 5:06,땅 공유자 3명중 한사람과 계약 하려는데…,"[('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공유자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('한사람', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('하려는데…', 'O')]"
480,2008.07.02. 오후 5:06,현장클릭 영등포구 문래동,"[('현장클릭', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION')]"
481,2008.07.02. 오후 5:01,현대건설 싱가포르 고급 아파트 공사 수주,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
482,2008.07.02. 오후 4:45,최재덕 주택공사 사장 주택가격 낮추겠다종합,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추겠다종합', 'O')]"
483,2008.07.02. 오후 4:39,분양소식 경북 경산 우림필유 잔여분 80가구 분양,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우림필유', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('80가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
484,2008.07.02. 오후 4:36,서울오피스 공실률 감소..전세금 상승,"[('서울', 'CITY'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('감소..전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
485,2008.07.02. 오후 4:35,경기도 개별공시지가 이의신청 감소,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개별공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('이의신청', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
486,2008.07.02. 오후 4:23,이종상 토공사장 단독 존립 후통합 확보,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('존립', 'O'), (' ', 'O'), ('후통합', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
487,2008.07.02. 오후 4:21,인천경제청 공항고속도로 검암IC 설치,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검암IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
488,2008.07.02. 오후 4:09,경기도 시외버스 후불교통카드제 확대시행,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시외버스 후불교통카드제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대시행', 'O')]"
489,2008.07.02. 오후 3:59,메트로 수원역우회도로 완전개통,"[('메트로 수원역우회도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전개통', 'O')]"
490,2008.07.02. 오후 3:59,이종상 토공사장 본연업무 충실하면 단독존립 가능,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('본연업무', 'O'), (' ', 'O'), ('충실하면', 'O'), (' ', 'O'), ('단독존립', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
492,2008.07.02. 오후 3:56,건설사 친환경 사회공헌활동 강화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('사회공헌활동', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
493,2008.07.02. 오후 3:46,코오롱건설 수납 특화 아파트 개발한다,"[('코오롱건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수납', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('개발한다', 'O')]"
494,2008.07.02. 오후 3:46,김포 걸포 오스타파라곤 계약조건 변경하니 계약률 올라가네,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('걸포 오스타파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약조건', 'O'), (' ', 'O'), ('변경하니', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('올라가네', 'O')]"
495,2008.07.02. 오후 3:46,양주고읍지구 한양수자인 7월 2일 청약 시작,"[('양주고읍지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('7월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
496,2008.07.02. 오후 3:45,천안동일하이빌 모델하우스 오픈첫날 북적,"[('천안동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
498,2008.07.02. 오후 3:37,인천경제청 공항고속도로 검암IC 설치,"[('인천경제청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공항고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('검암IC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
499,2008.07.02. 오후 3:36,추석 연휴 철도승차권 910일 예매,"[('추석 연휴', 'DATE'), (' ', 'O'), ('철도승차권', 'O'), (' ', 'O'), ('910일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예매', 'O')]"
500,2008.07.02. 오후 3:36,청주 대농지구 금호 어울림 잔여 세대 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대농지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금호 어울림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
501,2008.07.02. 오후 3:35,靑 지방 미분양 해소 굉장히 어려울 것,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O'), (' ', 'O'), ('굉장히', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
502,2008.07.02. 오후 3:23,천안 동일하이빌 964가구 분양 돌입,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('964가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
503,2008.07.02. 오후 3:20,이종상 토공사장 주공과 통합문제 타당성 없다,"[('이종상', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('토공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('통합문제', 'O'), (' ', 'O'), ('타당성', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
504,2008.07.02. 오후 3:18,앞이 캄캄 주택시장도 스태그플레이션 조짐,"[('앞이', 'O'), (' ', 'O'), ('캄캄', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('스태그플레이션', 'O'), (' ', 'O'), ('조짐', 'O')]"
505,2008.07.02. 오후 3:04,최재덕 주공사장 중대형아파트는 민간이 지어야종합,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('지어야종합', 'O')]"
506,2008.07.02. 오후 3:03,벽산건설 송도 메카트로닉스센터 사업협약,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('메카트로닉스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업협약', 'O')]"
507,2008.07.02. 오후 3:00,靑 강남 부동산규제 완화시 투기 가능성,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화시', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
508,2008.07.02. 오후 2:54,대형건축물 에너지소비총량제 도입,"[('대형', 'OCCUPATION'), ('건축물', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('에너지소비총량제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
509,2008.07.02. 오후 2:44,거래부진 탓..도곡렉슬 민간경매 등장,"[('거래부진', 'O'), (' ', 'O'), ('탓..', 'O'), ('도곡렉슬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('민간경매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
510,2008.07.02. 오후 2:41,천안 청수택지지구 한양수자인 오늘 청약 시작,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청수택지지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한양수자', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
511,2008.07.02. 오후 2:30,벽산건설송도테크노파크 메카트로닉스센터 건립,"[('벽산건설송도테크노파크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('메카트로닉스센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
513,2008.07.02. 오후 2:26,건국대 부동산대학원 최고경영자 과정 모집,"[('건국대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대학원', 'O'), (' ', 'O'), ('최고경영자', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
514,2008.07.02. 오후 2:26,벽산건설 송도 테크노파크 메카트로닉스 센터 사업협약 체결,"[('벽산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 테크노파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('메카트로닉스 센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사업협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
515,2008.07.02. 오후 2:14,택지지구내 학교 21곳 설립 취소..주민 반발,"[('택지지구내', 'O'), (' ', 'O'), ('학교', 'O'), (' ', 'O'), ('21곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('취소..', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
516,2008.07.02. 오후 2:09,최재덕 사장 주공·토공 통합문제 불끄러 왔다,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주공·토공', 'O'), (' ', 'O'), ('통합문제', 'O'), (' ', 'O'), ('불끄러', 'O'), (' ', 'O'), ('왔다', 'O')]"
517,2008.07.02. 오후 2:00,모델하우스 엿보기 천안동일하이빌 964가구,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('엿보기', 'O'), (' ', 'O'), ('천안동일하이빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('964가구', 'QUANTITY')]"
518,2008.07.02. 오후 1:57,에너지절감아파트 9월부터 용적률 완화,"[('에너지절감아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용적률', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
520,2008.07.02. 오후 1:45,최재덕 주공사장 통합문제 정부 판단에 맡기겠다,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주공사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통합문제', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판단에', 'O'), (' ', 'O'), ('맡기겠다', 'O')]"
521,2008.07.02. 오후 1:38,서희건설 국내 최초 민영교도소 공사 수주,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('민영교도소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
522,2008.07.02. 오후 1:37,최재덕 주택공사 사장 주택가격 낮추겠다,"[('최재덕', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추겠다', 'O')]"
523,2008.07.02. 오후 1:10,정부 송파신도시 선분양 검토,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('선분양', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
524,2008.07.02. 오후 1:10,건설사 지방 미분양 혜택 외면,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('외면', 'O')]"
525,2008.07.02. 오후 12:43,재테크광고 용인 유방동 역세권 148000원㎡ 토지분양,"[('재테크광고', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유방동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('148000원', 'QUANTITY'), ('㎡', 'O'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O')]"
526,2008.07.02. 오후 12:28,메트로 인천 송도 IBM 데이터센터 구축,"[('메트로', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('IBM', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('데이터센터', 'O'), (' ', 'O'), ('구축', 'O')]"
527,2008.07.02. 오후 12:11,천안ㆍ아산 분양시장 뜨겁다,"[('천안', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
528,2008.07.02. 오후 12:11,아파트 후분양제 결국 폐지되나,"[('아파트', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지되나', 'O')]"
529,2008.07.02. 오후 12:11,전문기자 리포트불확실성시대의 투자조건,"[('전문기자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('리포트불확실성시대의', 'O'), (' ', 'O'), ('투자조건', 'O')]"
530,2008.07.02. 오후 12:11,동탄 ‘지웰 에스테이트’ 경쟁률 최고 3.17대 1 눈길,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지웰 에스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3.17대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
531,2008.07.02. 오후 12:11,감리원 관리ㆍ감독 강화 중간평가제도 시행키로,"[('감리원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('관리ㆍ감독', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('중간평가제도', 'O'), (' ', 'O'), ('시행키로', 'O')]"
532,2008.07.02. 오후 12:11,재개발 지역 ‘묻지마 투자’ 경계령,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘묻지마', 'O'), (' ', 'O'), ('투자’', 'O'), (' ', 'O'), ('경계령', 'O')]"
533,2008.07.02. 오후 12:07,132만원 대천 비치형워터파크호텔 창립회원 모집,"[('132만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('비치형워터파크호텔', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창립회원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
534,2008.07.02. 오후 12:04,Savills KAA 신임사장에 문기학씨,"[('Savills', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('KAA', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('사장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('문기학', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
535,2008.07.02. 오후 12:01,광주서도 분양가 상한제 아파트 이달 첫선,"[('광주', 'CITY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫선', 'O')]"
536,2008.07.02. 오전 11:41,용산 국제업무지구 국제현상으로 재공모,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국제현상으로', 'O'), (' ', 'O'), ('재공모', 'O')]"
537,2008.07.02. 오전 11:39,맨해튼 고급 아파트 거래감소 불구 가격 급등 기현상,"[('맨해튼', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래감소', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('기현상', 'O')]"
538,2008.07.02. 오전 11:34,주공 노조 주공토공 통폐합 매진해야,"[('주공 노조', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주공토공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통폐합', 'O'), (' ', 'O'), ('매진해야', 'O')]"
539,2008.07.02. 오전 11:33,아파트 리모델링 다시 활기,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
