,date,headline,keyword
0,2017.06.04. 오후 9:11,5월 분양시장 온도차 극심… 셋 중 하나는 미달,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('온도차', 'O'), (' ', 'O'), ('극심…', 'O'), (' ', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
1,2017.06.04. 오후 8:59,포스코건설 임직원과 함께 ‘더 플러스 한마음 축제’ 개최 ,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 플러스 한마음 축제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
2,2017.06.04. 오후 8:16,금주의 분양일정 청약물량 쏟아져… 11곳 8528가구,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('청약물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('8528가구', 'QUANTITY')]"
3,2017.06.04. 오후 8:16,입주단지를 찾아서 경기 화성 ‘동탄2신도시 호반베르디움 3차,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
4,2017.06.04. 오후 7:52,468가구 규모 중소형아파트 ‘밀양 쌍용 예가 더 퍼스트’ 분양,"[('468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
5,2017.06.04. 오후 7:37,부동산 훈풍에 가계 대출 급증…정부 규제 카드 만지작,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍에', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작', 'O')]"
6,2017.06.04. 오후 7:30,부동산 다이제스트 국토부 중미 인프라사업설명회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중미 인프라사업설명', 'EVENT'), ('회', 'O')]"
7,2017.06.04. 오후 7:30,부동산 다이제스트 서울시 도시재생 사업지 14곳 추가,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시 도시재생 사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O')]"
8,2017.06.04. 오후 7:29,군대문화 건설업계 캐주얼 복장에 승진땐 한달 휴가,"[('군대문화', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('캐주얼', 'O'), (' ', 'O'), ('복장에', 'O'), (' ', 'O'), ('승진땐', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('휴가', 'O')]"
9,2017.06.04. 오후 7:29,GS건설 안산 그랑시티자이2차 견본주택 첫 주말 5만4000여명 몰려 인산인해,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
11,2017.06.04. 오후 7:29,부동산 다이제스트 LH 성남 주상복합용지 3필지 공급,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
12,2017.06.04. 오후 7:29,포스코건설 흑자전환 축하 한마음축제,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('흑자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('축하', 'O'), (' ', 'O'), ('한마음축제', 'EVENT')]"
13,2017.06.04. 오후 6:53,한상춘의 국제경제 읽기 가계 빚 망국론과 강남 아파트 불패론…선택은,"[('한상춘', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('국제경제', 'O'), (' ', 'O'), ('읽기', 'O'), (' ', 'O'), ('가계', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('망국론과', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('불패론…선택은', 'O')]"
14,2017.06.04. 오후 6:03,규제 앞둔 부동산시장 긴급 르포 盧정부처럼 규제내놔도 오를것 vs 꼭지왔다···돈줄 죄면 냉기돌것,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('규제내놔도', 'O'), (' ', 'O'), ('오를것', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지왔다···돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('죄면', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기돌것', 'O')]"
15,2017.06.04. 오후 6:01,황소 등에 올라 탄 지구촌 자산시장,"[('황소', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('탄', 'O'), (' ', 'O'), ('지구촌', 'O'), (' ', 'O'), ('자산시장', 'O')]"
16,2017.06.04. 오후 6:00,포스코건설 임직원과 함께 ‘더 플러스 한마음 축제’ 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임직원', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더 플러스 한마음 축제', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
17,2017.06.04. 오후 5:59,차이나 머니의 공습…파리·밴쿠버 집값 1년새 10% 넘게 뛰었다,"[('차이나', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('머니의', 'O'), (' ', 'O'), ('공습…', 'O'), ('파리', 'CITY'), ('·', 'O'), ('밴쿠버', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
18,2017.06.04. 오후 5:53,장하성 청와대 정책실장 집값 급등 문제 인식…국토부 장관 임명되면 논의,"[('장하성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정책실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('인식…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('임명되면', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
19,2017.06.04. 오후 5:42,文정부 초부터 불붙은 부동산…규제 약발 먹힐까,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
20,2017.06.04. 오후 5:42,환수제 피하자 재건축공동시행 부상,"[('환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
21,2017.06.04. 오후 5:41,봇물터진 분양 주간 단위 올해 최대 기록 경신,"[('봇물터진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('단위', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신', 'O')]"
22,2017.06.04. 오후 5:41,국내 최대 통나무집 단지…분양대행 1세대의 도전,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('통나무집', 'O'), (' ', 'O'), ('단지…분양대행', 'O'), (' ', 'O'), ('1세대', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('도전', 'O')]"
23,2017.06.04. 오후 5:41,제주 영어교육도시 꿈에그린,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영어', 'CIVILIZATION'), ('교육도시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈에그린', 'ARTIFACT')]"
24,2017.06.04. 오후 5:40,MK 추천매물 용인 기흥역 수익형 상가건물 38억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('상가건물', 'O'), (' ', 'O'), ('38억원', 'QUANTITY')]"
25,2017.06.04. 오후 5:34,장하성 부동산 시장 과열 예의주시  현행 제도서 조정방안 논의,"[('장하성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('예의주시', 'O'), (' ', 'O'), ('현행', 'O'), (' ', 'O'), ('제도서', 'O'), (' ', 'O'), ('조정방안', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
26,2017.06.04. 오후 5:33,IMF 캐나다·스웨덴·스위스 부동산 과열 경고,"[('IMF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('캐나다', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스웨덴', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('스위스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
27,2017.06.04. 오후 5:33,노무현 정부 5년간 서울 집값 56% 폭등…문재인 정부도 부동산에 발목 잡히나,"[('노무현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('56%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('폭등…', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡히나', 'O')]"
28,2017.06.04. 오후 5:33,부동산 호황의 그늘 가계부채 … 뇌관 터질까 고민하는 문재인 정부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('호황의', 'O'), (' ', 'O'), ('그늘', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('뇌관', 'O'), (' ', 'O'), ('터질까', 'O'), (' ', 'O'), ('고민하는', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
29,2017.06.04. 오후 5:26,전국 모델하우스에 10만 인파 북적,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만 인', 'QUANTITY'), ('파', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
30,2017.06.04. 오후 5:24,2389가구 은평구 대조1 재개발 호가 뛰고 매물 품귀,"[('2389가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대조', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('호가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰고', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
32,2017.06.04. 오후 5:23,금주의 분양캘린더 분양 열기 지속···이번주 8286가구 봇물,"[('금주', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('지속···', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('8286가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
33,2017.06.04. 오후 5:21,광명뉴타운 속속 이주단계 진입,"[('광명뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('이주단계', 'O'), (' ', 'O'), ('진입', 'O')]"
34,2017.06.04. 오후 5:20,산호아파트 모든 가구서 한강 보이는 재건축 추진,"[('산호아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('가구서', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
35,2017.06.04. 오후 5:17,강남 재건축 사업진척에 희비 엇갈려,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('사업진척에', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O'), (' ', 'O'), ('엇갈려', 'O')]"
36,2017.06.04. 오후 5:15,청담삼익 내우외환,"[('청담삼익', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내우외환', 'O')]"
37,2017.06.04. 오후 5:05,서울 집값 상승세 수도권으로 확산…추격 매수 삼가야,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산…추격', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('삼가야', 'O')]"
38,2017.06.04. 오후 4:57,현충일 징검다리 연휴에도 전국 견본주택 북새통,"[('현충일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('징검다리', 'O'), (' ', 'O'), ('연휴에도', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
39,2017.06.04. 오후 4:51,부자동네 아파트 “우린 이름부터 달라”,"[('부자동네', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('“우린', 'O'), (' ', 'O'), ('이름부터', 'O'), (' ', 'O'), ('달라”', 'O')]"
40,2017.06.04. 오후 4:50,주거·업무·상업시설 갖춘 인천 구월 지웰시티 푸르지오에 구름 인파,"[('주거·업무·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
41,2017.06.04. 오후 4:42,이포카 한국대회 폐막···롯데·대우건설 금상 수상,"[('이포카 한국대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막···', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('금상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
42,2017.06.04. 오후 4:42,성내2·연남동 등 14곳 도시재생희망지로 선정,"[('성내', 'LOCATION'), ('2', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생희망지로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
43,2017.06.04. 오후 4:41,성남일반산단 되살리자 LH·성남시·산단공 맞손,"[('성남일반산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('되살리자', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('산단공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞손', 'O')]"
44,2017.06.04. 오후 4:35,文정부 도시재생 뉴딜…서울시 재생 후보지 14곳 선정,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), ('…', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
45,2017.06.04. 오후 4:31,법원 계약 끝났어도 임차인 집기 무단 처분은 불법,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('끝났어도', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집기', 'O'), (' ', 'O'), ('무단', 'O'), (' ', 'O'), ('처분은', 'O'), (' ', 'O'), ('불법', 'O')]"
46,2017.06.04. 오후 4:15,문재인 정부 초기 불붙은 부동산 규제 약발 먹힐까,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초기', 'O'), (' ', 'O'), ('불붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('먹힐까', 'O')]"
47,2017.06.04. 오후 3:31,6월 첫째 주 수도권·지방 견본주택에 수만명 몰려 ,"[('6월 첫째 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
48,2017.06.04. 오후 2:39,부동산시장 부익부빈익빈… 서울 vs 지방 반대 움직임,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부익부빈익빈…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('움직임', 'O')]"
49,2017.06.04. 오후 2:29,Real Estate KTX·SRT 타고 역세권 대단지가 뜬다,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
50,2017.06.04. 오후 2:26,Real Estate 자고 나면 쑥쑥…꿈틀대는 용산,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('자고', 'O'), (' ', 'O'), ('나면', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥…꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
51,2017.06.04. 오후 2:24,분양 현장 포커스 미사 우성 르보아파크Ⅱ AI 비서가 룸메이트…스마트 오피스텔,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성 르보아파크', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('AI', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('비서', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('룸메이트', 'CIVILIZATION'), ('…스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
52,2017.06.04. 오후 2:23,분양 현장 포커스 한강신도시 예미지 뉴스테이 1770가구 한강신도시 첫번째 뉴스테이,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예미지 뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1770가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테', 'ARTIFACT'), ('이', 'O')]"
53,2017.06.04. 오후 2:21,분양 현장 포커스 신정뉴타운 아이파크 위브 명문학군·목동 학원가 인접 신정뉴타운,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운 아이파크 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('명문학군·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION')]"
54,2017.06.04. 오후 2:04,인천 구월 지웰시티 푸르지오 모델하우스에 1만9000명 방문,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만9000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
55,2017.06.04. 오후 1:54,서울 아파트값 상승세 분당·일산 등 수도권으로 확산,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
56,2017.06.04. 오후 1:40,마포구 연남·염리동 등 서울 14곳 도시재생 희망지 선정,"[('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('염리동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
57,2017.06.04. 오후 1:33,3.3㎡당 925만원…송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크에 수요자 몰려,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('925만원', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
58,2017.06.04. 오후 1:30,포토 안산 그랑시티자이,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT')]"
59,2017.06.04. 오후 1:29,서울시 도시재생 희망사업지 14곳 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 희망사업지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
60,2017.06.04. 오후 1:28,노후된 성남일반産團 재생 추진,"[('노후된', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), ('일반', 'LOCATION'), ('産團', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2017.06.04. 오후 12:34,“안산 최고 랜드마크”… GS건설 ‘그랑시티자이2차’ 모델하우스 북적,"[('“', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크”…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('그랑시티자이2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
62,2017.06.04. 오전 11:59,박기풍 해건협 회장 세계 인프라 투자포럼 참석.. 일대일로 협력방안 제시,"[('박기풍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세계 인프라 투자포럼', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('참석..', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'QUANTITY'), ('일', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('협력방안', 'O'), (' ', 'O'), ('제시', 'O')]"
63,2017.06.04. 오전 11:52,21년만에 개최된 이포카 한국대회 성황리 마무리,"[('21년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개최된', 'O'), (' ', 'O'), ('이포카 한국대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
64,2017.06.04. 오전 11:43,광주 힐스테이트 본촌 모델하우스에 1만4000명 북적,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 본촌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
65,2017.06.04. 오전 11:36,부산 금강펜테리움 센트럴파크III 평균 1.53대 1 경쟁률,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), ('III', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('1.53대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O')]"
66,2017.06.04. 오전 11:17,서울시 도시재생 희망사업지 14곳 추가선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 희망사업지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가선정', 'O')]"
67,2017.06.04. 오전 11:16,서울시 도시재생사업 확대 위한 희망지 14곳 추가 선정,"[('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
68,2017.06.04. 오전 11:15,공릉동·연남동 등 14곳 서울도시재생 사업지로 추가 선정,"[('공릉동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울도시재생 사업', 'TERM'), ('지로', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
69,2017.06.04. 오전 11:15,성내2동·연남동 등 14곳 도시재생희망지 선정,"[('성내2동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('연남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도시재생희망지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
70,2017.06.04. 오전 11:15,文정부 도시재생 뉴딜 확대…서울시 희망지사업 14곳 선정 ,"[('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), ('서울시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('희망지사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
71,2017.06.04. 오전 11:15,서울시 도시재생 준비단계 희망지사업지 14곳 추가 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생 준비단계 희망지사업지', 'TERM'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
72,2017.06.04. 오전 11:04,머니 주간아파트 시세 또 지붕 뚫은 상승률...서울 매매가 0.45%↑,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('지붕', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률...', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
73,2017.06.04. 오전 11:04,머니 부동산 QA  꼬마빌딩 신규 투자 성공하려면,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('꼬마빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공하려면', 'O')]"
74,2017.06.04. 오전 11:03,포스코건설 더 플러스 한마음 축제 개최 ,"[('포스코건설 더 플러스 한마음 축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
75,2017.06.04. 오전 11:02,LH 성남일반산단 재생사업 본격 추진,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남일반산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
76,2017.06.04. 오전 11:01,국토부 중미경제통합은행 5국 소장과 ‘찾아오는 인프라 사업설명회’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중미경제통합은행', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5국', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소장', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('찾', 'EVENT'), ('아오는 인프라 사업', 'EVENT'), ('설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
77,2017.06.04. 오전 11:01,국토부 7일 중미 인프라 사업 설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중미 인프라 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2017.06.04. 오전 11:01,국토부 니카라과 등 5개국과 ‘찾아오는 인프라 사업설명회’ 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('니카라과', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개국', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('찾', 'EVENT'), ('아오는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라 사업', 'EVENT'), ('설명회’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
79,2017.06.04. 오전 11:00,지난달05월 아파트 월세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
81,2017.06.04. 오전 11:00,LH 성남산업단지 재생사업 추진…성남시 등과 업무협약,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남산업단지 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진…', 'O'), ('성남시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등과', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O')]"
82,2017.06.04. 오전 11:00,LH 성남산단 재생협의체 꾸려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재생협의체', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸려', 'O')]"
83,2017.06.04. 오전 11:00,국토부 7일 중미경제통합은행과 찾아오는 인프라 사업설명회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('중미경제통합은행', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아오는', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('사업설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2017.06.04. 오전 10:32,명지국제신도시 금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ 순위 내 청약 마감,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('Ⅲ', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
85,2017.06.04. 오전 10:26,포스코건설 더 플러스 한마음 축제 개최,"[('포스코건설 더 플러스 한마음 축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
86,2017.06.04. 오전 10:26,GS건설 그랑시티자이2차 견본주택 첫 주말 5만4000여명 운집,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫 주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만4000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운집', 'O')]"
87,2017.06.04. 오전 10:01,동부산권 마지막 택지에 아파트 공급…과열 바람 또 부나,"[('동부산권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('택지에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급…과열', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('부나', 'O')]"
88,2017.06.04. 오전 9:53,대한건설협회 제43차 이포카 한국대회 성황리에 폐막,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제43차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('이포카 한국대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리에', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
89,2017.06.04. 오전 9:33,아시아 건설인의 모임 이포카 한국대회 폐막,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('이포카 한국대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
90,2017.06.04. 오전 9:33,청문회 정국 2라운드 돌입,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('정국', 'O'), (' ', 'O'), ('2라운드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('돌입', 'O')]"
91,2017.06.04. 오전 9:23,외국계기업 CEO들 암참 자선행사서 웨이터로 변신,"[('외국계기업', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('암참', 'O'), (' ', 'O'), ('자선행사서', 'O'), (' ', 'O'), ('웨이터', 'OCCUPATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
92,2017.06.04. 오전 9:21,서울 아파트값 상승 수도권 확산…진원지 강남은 관망세로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('확산…진원지', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로', 'O')]"
93,2017.06.04. 오전 9:00,지난 주 서울 아파트값 0.45% 상승…새 정부 출범 이후 매주 오름폭 커져,"[('지난 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승…새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('매주', 'O'), (' ', 'O'), ('오름폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
94,2017.06.04. 오전 9:00,경매사냥 文 정부 따라 달아오르는 세종시 부동산…조치원읍 죽림리 자이 129㎡ 1회 유찰 1억7570만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('따라', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), ('조치원읍', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('죽림리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('129㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('1억7570만원', 'QUANTITY')]"
96,2017.06.04. 오전 9:00,포스코건설 더플러스 한마음 축제 개최,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더플러스 한마음 축제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
97,2017.06.04. 오전 8:58,LH 성남산단 재생사업 위한 업무협약 체결,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남산단 재생사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
98,2017.06.04. 오전 8:54,역대 정부 첫 해 정책기조와 따로 논 집값…새 정부는,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫 해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정책기조와', 'O'), (' ', 'O'), ('따로', 'O'), (' ', 'O'), ('논', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O')]"
99,2017.06.04. 오전 8:17,미분양 덫 에 걸린 청주…한달새 미분양 물량 68%↑,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('덫', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('걸린', 'O'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('68%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
100,2017.06.04. 오전 8:01,대규모 교통호재에 주목받는 경기 북부권 분양시장,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('교통호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목받는', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
101,2017.06.04. 오전 7:18,르포 안산그랑시티자이2차를 가다,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('안산그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O')]"
102,2017.06.04. 오전 7:11,34년차 현대車맨…프리미엄 독서실로 인생 2막 달린다,"[('34년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('현대車', 'ARTIFACT'), ('맨', 'CIVILIZATION'), ('…프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('독서실로', 'O'), (' ', 'O'), ('인생', 'O'), (' ', 'O'), ('2막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
103,2017.06.04. 오전 7:00,지금이 막차…내 집 마련 할까말까,"[('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('막차…내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('할까말까', 'O')]"
104,2017.06.04. 오전 7:00,5월 극과 극 청약 시장…절반만 1순위 마감,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('극과', 'O'), (' ', 'O'), ('극', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…', 'O'), ('절반만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
105,2017.06.04. 오전 6:47,부동산S토리 문재인정부 집값 폭락론 안녕,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락론', 'O'), (' ', 'O'), ('안녕', 'O')]"
106,2017.06.04. 오전 6:45,가계부채 대출 조여도…새정부 출범 후 부동산 시장 호황,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('조여도…', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
107,2017.06.04. 오전 6:45,가계부채 신규 주택대출 절반은 LTV 60% 초과…고부담 빚 늘었다,"[('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('주택대출', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV', 'O'), (' ', 'O'), ('60%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초과…고부담', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
108,2017.06.05. 오후 9:37,제일감정평가법인 류종억 신임 대표이사 취임,"[('제일감정평가법인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('류종억', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O')]"
109,2017.06.05. 오후 7:12,부동산 다이제스트 한화건설 사내도서관 채움 개관,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스', 'ORGANIZATION'), ('트', 'O'), (' ', 'O'), ('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사내도서관', 'O'), (' ', 'O'), ('채움', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
110,2017.06.05. 오후 7:12,부동산 다이제스트 택시업체 CEO 등 교통안전 체험교육,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('택시', 'ARTIFACT'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('체험교육', 'O')]"
111,2017.06.05. 오후 7:12,성남고등·하남감일 등 신규분양 기다려지네,"[('성남고등', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('하남감일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('기다려지네', 'O')]"
112,2017.06.05. 오후 7:12,부동산 다이제스트 국토부 4대강 보 개방 목표수위 도달,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('목표수위', 'O'), (' ', 'O'), ('도달', 'O')]"
113,2017.06.05. 오후 7:12,부동산 다이제스트 경춘선 ITX청춘 왕십리역에 추가 정차,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('정차', 'O')]"
114,2017.06.05. 오후 7:11,응암·구로·성내·자양 등 서울 도시재생사업지 14곳 살펴보니,"[('응암', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('구로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('성내', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('자양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('지', 'O'), (' ', 'O'), ('14곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살펴보니', 'O')]"
115,2017.06.05. 오후 7:11,가격·브랜드 두마리 토끼 잡은 민간참여형 공공주택,"[('가격·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('잡은', 'O'), (' ', 'O'), ('민간참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O')]"
116,2017.06.05. 오후 6:29,규제 신호에도 ‘설마설마’하는 부동산 시장,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('신호에도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘설마설마’하는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
117,2017.06.05. 오후 6:22,2017 부동산 엑스포 새 정부 부동산 정책 심층 해부,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('심층', 'O'), (' ', 'O'), ('해부', 'O')]"
118,2017.06.05. 오후 6:22,2017 부동산 엑스포 불확실한 부동산 시장 투자전략은,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('불확실한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('투자전략은', 'O')]"
119,2017.06.05. 오후 6:22,금강주택 월임대료 저렴한 ‘명지국제신도시 금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ’ 공급,"[('금강주택', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('월임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
120,2017.06.05. 오후 6:19,북촌 노른자 땅 서미갤러리 현대 품으로 가나,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('서미갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
121,2017.06.05. 오후 6:19,프리미엄 아파트 경쟁…기존 브랜드 ‘찬밥’,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬밥’', 'O')]"
122,2017.06.05. 오후 6:18,영상뉴스 “행복을 지어드립니다”,"[('영상뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('“행복을', 'O'), (' ', 'O'), ('지어드립니다”', 'O')]"
123,2017.06.05. 오후 6:14,임대주택 4만1000가구 공급에 13만가구엔 주거 급여 지원,"[('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4만1000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급에', 'O'), (' ', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('급여', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
124,2017.06.05. 오후 6:13,북촌 노른자 땅 서미갤러리 현대 품으로 가나,"[('북촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('서미갤러리', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가나', 'O')]"
125,2017.06.05. 오후 6:12,프리미엄 아파트 경쟁…기존 브랜드 찬밥,"[('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁…기존', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥', 'O')]"
126,2017.06.05. 오후 6:08,고덕신도시 송탄 라메종 평택의 첫 레지던스 오피스텔 분양 인기,"[('고덕신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송탄 라메종', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
127,2017.06.05. 오후 5:58,마곡지구 인근 친환경 단지 화곡동 ‘강서힐스테이트’ 눈길,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('화곡동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강서힐스테이트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
128,2017.06.05. 오후 5:47,오픈 전부터 폭풍 관심 이어지는 ‘부천 옥길 서영아너시티 오피스텔’,"[('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('전부터', 'O'), (' ', 'O'), ('폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길 서영아너시티 오피스텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
129,2017.06.05. 오후 5:42,다음달 중 LTV·DTI 다시 조일 수도,"[('다음달 중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('조일', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
130,2017.06.05. 오후 5:41,목동 오피스상권에 들어서는 ‘슬로우스퀘어’,"[('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스상권에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('슬로우스퀘어', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
131,2017.06.05. 오후 5:39,가재울의 화려한 계절…반쪽 뉴타운 벗는다,"[('가재울', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('계절…', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('벗는다', 'O')]"
132,2017.06.05. 오후 5:38,도시재생 뉴딜 하반기 본격화,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
133,2017.06.05. 오후 5:38,강남 명품단지 경쟁 반포서 개포로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('명품단지', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('개포로', 'LOCATION')]"
134,2017.06.05. 오후 5:37,도심빌딩 셋 중 하나는 외국인 투자,"[('도심빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('셋', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
135,2017.06.05. 오후 5:33,마포 부촌으로 가는 마지막 퍼즐은 교육,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼즐은', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
136,2017.06.05. 오후 5:30,강남LH1단지e편한세상 도로 확장 공사로 교통환경 개선,"[('강남LH1단지e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O'), (' ', 'O'), ('공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('교통환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
137,2017.06.05. 오후 5:29,한남동 외인아파트 부지에 9층 높이 320가구 생긴다,"[('한남동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외인아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('9층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높이', 'O'), (' ', 'O'), ('320가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
138,2017.06.05. 오후 5:28,여의도 시범아파트 재건축…사업시행자에 한국자산신탁,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축…사업시행자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION')]"
139,2017.06.05. 오후 5:26,여름 마수걸이 분양 콸콸콸,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('콸콸콸', 'O')]"
140,2017.06.05. 오후 5:24,국토부·대형 건설사 미세먼지 막아라…아파트 환기시스템 필터 기준 높여,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), ('·대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('필터', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
141,2017.06.05. 오후 5:07,규제 피하는 ’택지지구 오피스텔’ 1만 5000여실 공급,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하는', 'O'), (' ', 'O'), ('’택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔’', 'O'), (' ', 'O'), ('1만 5000여실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
142,2017.06.05. 오후 5:07,최상의 주거환경… 단독주택 용지 ‘운중 더 디바인’,"[('최상의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거환경…', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('운중 더 디바인', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
143,2017.06.05. 오후 5:02,미세먼지·아토피 걱정 없는 공원 속 단지 e편한세상 추동공원2차,"[('미세먼지·', 'O'), ('아토피', 'DISEASE'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY')]"
144,2017.06.05. 오후 4:54,대우·동부건설 의왕 오전다구역 재개발 공사 수주,"[('대우·동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('다구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
145,2017.06.05. 오후 4:51,동김해 삼정그린코아 오픈에 인파 몰려…방문객 경품행사 진행 예정,"[('동김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오픈에', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경품행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
146,2017.06.05. 오후 4:44,부동산114 모바일 앱 개편·부동산GO 신규 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모', 'TERM'), ('바일', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개편·', 'O'), ('부동산GO', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
147,2017.06.05. 오후 4:28,목동트라팰리스 주상복합 대형 면적 12억원대,"[('목동트라팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('12억원대', 'QUANTITY')]"
148,2017.06.05. 오후 4:25,현대건설 힐스테이트 리버파크 단지 내 상가 10일 입찰,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
150,2017.06.05. 오후 4:14,부산 지하철 수영역 더블역세권 ‘수영역 삼정그린코아 더시티’ 오피스텔 분양예정,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수영역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더블역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('수영역 삼정그린코아 더시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
151,2017.06.05. 오후 4:11,기업 입주 늘고 인구 증가하고…송도 오피스텔 투자 금맥되나,"[('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('증가하고…', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('금맥되나', 'O')]"
152,2017.06.05. 오후 4:10,부동산 대책 나오나 술렁이는 주택시장…국토부 다각 검토,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁이는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다각', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
153,2017.06.05. 오후 3:52,일산 식사지구 플러스 시티 주택홍보관 성황,"[('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('식사지구 플러스 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
155,2017.06.05. 오후 3:46,현대건설 유동인구 풍부한 힐스테이트 리버파크 단지 내 상가 10일 입찰,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 리버파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
156,2017.06.05. 오후 3:46,부동산 시장 과열에 가계부채 다시 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
157,2017.06.05. 오후 3:46,부동산 시장 과열에 시급해진 가계부채 대책,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('시급해진', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
158,2017.06.05. 오후 3:45,부동산 시장 과열에 가계부채 다시 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
159,2017.06.05. 오후 3:45,부동산 시장 과열에 가계부채 다시 꿈틀,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀', 'O')]"
160,2017.06.05. 오후 3:45,부동산 시장 과열에 시급해진 가계부채 대책,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('시급해진', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
161,2017.06.05. 오후 3:45,부동산 시장 과열에 시급해진 가계부채 대책,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에', 'O'), (' ', 'O'), ('시급해진', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
162,2017.06.05. 오후 3:35,교통안전 체험교육으로 대형사고 막는다 ,"[('교통안전', 'O'), (' ', 'O'), ('체험교육으로', 'O'), (' ', 'O'), ('대형사고', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다', 'O')]"
163,2017.06.05. 오후 3:24,청약통장 전용 85㎡ 이하 아파트에 몰려…전체 약 84%,"[('청약통장', 'O'), (' ', 'O'), ('전용', 'O'), (' ', 'O'), ('85㎡ 이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려…전체', 'O'), (' ', 'O'), ('약 84%', 'QUANTITY')]"
164,2017.06.05. 오후 3:23,윤장현 광주시장 국가 헌신 유공자 집수리 더욱 뜻 깊다,"[('윤장현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('헌신', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집수리', 'O'), (' ', 'O'), ('더욱', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻', 'O'), (' ', 'O'), ('깊다', 'O')]"
165,2017.06.05. 오후 3:21,강남구 역삼푸르지오 매수세 대비 매물은 품귀,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역삼푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('매물은', 'O'), (' ', 'O'), ('품귀', 'O')]"
166,2017.06.05. 오후 3:16,지금은분양중 합리적인 실수요자의 선택은 ‘e편한세상 양주신도시3차’,"[('지금은분양중', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적인', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양주신도시', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
167,2017.06.05. 오후 3:05, 미세먼지 막을 아파트 환기시스템 성능 기준 만든다  ,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환기시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('만든다', 'O')]"
168,2017.06.05. 오후 2:44,산업정책부처 대수술... 중소·벤처가 일자리 핵심,"[('산업정책부처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대수술...', 'O'), (' ', 'O'), ('중소·벤처가', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심', 'O')]"
169,2017.06.05. 오후 2:34,모델하우스 문 연 그랑시티자이2차 인기몰이,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
170,2017.06.05. 오후 2:32,장유신도시 ‘네오 푸드앤조이’ 6월 준공 예정,"[('장유신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('네오 푸드앤조이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
171,2017.06.05. 오후 2:28, 이주 임박한 강남구 개포주공4단지 거래 활발,"[('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('임박한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('활발', 'O')]"
172,2017.06.05. 오후 2:26,강남권 재건축 집값 상승 견인 호황 혹은 과열,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
173,2017.06.05. 오후 2:26,강남권 재건축 집값 상승 견인,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
174,2017.06.05. 오후 2:26,새정부 출범 후 부동산 시장 호황 혹은 과열,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
175,2017.06.05. 오후 2:26,새정부 출범 후 부동산 시장 호황 혹은 과열,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O'), (' ', 'O'), ('혹은', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
176,2017.06.05. 오후 2:25,강남권 재건축 집값 상승 견인,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
177,2017.06.05. 오후 2:25,강남권 재건축 집값 상승 견인,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('견인', 'O')]"
178,2017.06.05. 오후 2:25,주목 건설人협력사 챙기러 베트남까지 간 성상록 사장,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설人', 'CIVILIZATION'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기러', 'O'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('간', 'O'), (' ', 'O'), ('성상록', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
179,2017.06.05. 오후 2:24,문재인 정부 출범 후 부동산 시장 호황,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
180,2017.06.05. 오후 2:13,가격경쟁력·브랜드 다 갖췄다…민간참여형 공공주택 청약시장서 각광,"[('가격경쟁력·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갖췄다…민간참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
181,2017.06.05. 오후 2:08,서울 전셋값으로 내집마련 가능 의정부 녹양역 스카이59 주목,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('녹양역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('스카이59', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
182,2017.06.05. 오후 2:07,삶의 여유 찾는 사람들… 직주근접 단지로 수요 몰린다,"[('삶의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들…', 'O'), (' ', 'O'), ('직주근접', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
183,2017.06.05. 오후 2:05,서울보다 더 안전한 치안도시 더샵 클락힐즈,"[('서울', 'CITY'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('치안도시', 'O'), (' ', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT')]"
184,2017.06.05. 오후 2:04,대림산업 의정부 최대단지 e편한세상 추동공원2차 본격 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 추동공원', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2017.06.05. 오후 1:57,희소성 갖춘 ‘광영 스너그시티 청라’ 오피스텔·상가 눈길,"[('희소성', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('광영 스너그시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청라', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
186,2017.06.05. 오후 1:55,쌍용건설 밀양서 첫 분양 ‘밀양 쌍용 예가 더 퍼스트’468가구 선봬,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀양', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), ('468가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
187,2017.06.05. 오후 1:55,동부건설 부산 ‘가야 센트레빌’ 분양 임박,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('가야 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
188,2017.06.05. 오후 1:42,녹지 풍부한 성동구 힐스테이트금호 8억원대 거래돼…,"[('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐스테이트금호', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('8억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
189,2017.06.05. 오후 1:40,대단지 랜드마크 ‘리버인 줌파크’ 조합원 모집,"[('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리버인 줌파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
190,2017.06.05. 오후 1:30,408세대 대단지 테라스빌리지 건영 아모리움 파인시티 동해바다를 품다,"[('408세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스빌리지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건영 아모리움 파인시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동해바다', 'LOCATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('품다', 'O')]"
191,2017.06.05. 오후 1:27,더존하우징 예비 건축주 대상 무료 컨설팅 진행,"[('더존하우징', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('예비', 'O'), (' ', 'O'), ('건축주', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
192,2017.06.05. 오후 1:24,경강선 역세권 프리미엄…광주시 e편한세상광주역2단지,"[('경강선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄…', 'O'), ('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('e편한세상광주역', 'LOCATION'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
193,2017.06.05. 오후 1:18,대우건설 평택 소사벌 푸르지오·비전2차 푸르지오… 도심 인프라 2배,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('비전2차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
194,2017.06.05. 오후 1:18,경기도 임대주택 공급 등 2017 주거종합계획 발표,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주거종합계획', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
195,2017.06.05. 오후 12:58,구군청사부지에 평택 THE PAKR5 지역주택조합 안정성 확보,"[('구군청사부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('THE PAKR5', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O')]"
196,2017.06.05. 오전 11:55,부동산 불변의 법칙 역세권 프리미엄 갖춘 두정역 효성해링턴 플레이스,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('불변의', 'O'), (' ', 'O'), ('법칙', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT')]"
197,2017.06.05. 오전 11:54,금감원장 LTV·DTI 방향 이른 시일 내에 결정돼야,"[('금감원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('방향', 'O'), (' ', 'O'), ('이른', 'O'), (' ', 'O'), ('시일', 'O'), (' ', 'O'), ('내에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정돼야', 'O')]"
198,2017.06.05. 오전 11:53,여름 분양시장 활짝…아파트 물량 대거 나온다,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('활짝…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
199,2017.06.05. 오전 11:45,늘어나는 인구에.. 경남 사천 대규모 주거타운 조성 사천 KCC 스위첸 주목,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('인구에..', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주거타운', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('사천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
200,2017.06.05. 오전 11:39,전국서 8월까지 7.1만 가구 공급…전년比 16.8% ↓,"[('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('8월까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('7.1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('16.8%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↓', 'O')]"
201,2017.06.05. 오전 11:39,의왕 오전다구역 재개발…동부·대우건설서 수주,"[('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('다구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발…', 'O'), ('동부', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
202,2017.06.05. 오전 11:32,신도시 노른자 입지에 공급되는 분양 단지에 쏠린 눈,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자', 'O'), (' ', 'O'), ('입지에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
203,2017.06.05. 오전 11:31,필리핀 ‘더샵 클락힐즈’ 분양,"[('필리핀', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2017.06.05. 오전 11:31,아산시 영인면 10필지 매각,"[('아산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영인면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
206,2017.06.05. 오전 11:31,분양현장 바로 보기교육·공원·복합상가… 랜드마크 ‘3박자’,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('보기교육·공원·복합상가…', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
207,2017.06.05. 오전 11:31,서울지역 실수요 몰려 매매가 상승폭 커져,"[('서울', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
208,2017.06.05. 오전 11:27,여의도 MBC 재개발…‘10파전’ 혈투가 시작됐다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재개발…‘', 'O'), ('10파전', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('혈투가', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
209,2017.06.05. 오전 11:27,재건축 ‘건설사 전쟁터’ 된 이유,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('‘건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터’', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
210,2017.06.05. 오전 11:27,분양공고 ‘1㎜ 깨알글씨’ 읽을 수가…,"[('분양공고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1㎜', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('깨알글씨’', 'O'), (' ', 'O'), ('읽을', 'O'), (' ', 'O'), ('수가…', 'O')]"
211,2017.06.05. 오전 11:27,미세먼지 유입 차단 ‘환기필터 기준’ 높인다,"[('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('차단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환기필터', 'O'), (' ', 'O'), ('기준’', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
212,2017.06.05. 오전 11:27,아파트 브랜드 AS앱·SNS로 소비자 소통 강화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('AS앱·SNS로', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
213,2017.06.05. 오전 11:26,한강 조망 프리미엄을 누리는 강남 ‘더리버스 청담’ 오피스텔 분양,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄을', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('더리버스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
215,2017.06.05. 오전 11:21,1년간 5%이상 뛴 강남3區 아파트값…‘부동산 과열’ 부추긴다,"[('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뛴', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('3區', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열’', 'O'), (' ', 'O'), ('부추긴다', 'O')]"
216,2017.06.05. 오전 11:19,퀸오브마리나리조트 분양 안정적 투자가치 기대,"[('퀸오브마리나리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('안정적', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
217,2017.06.05. 오전 11:18,나라안유명 치킨프랜차이즈 회장의 ‘못된 손’,"[('나라안유명', 'O'), (' ', 'O'), ('치킨', 'CIVILIZATION'), ('프랜차이즈', 'O'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘못된', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
218,2017.06.05. 오전 11:16,지역주택조합 아파트 활기…하반기 3.3만가구 공급,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('활기…', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3.3만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
219,2017.06.05. 오전 11:15,직방 3D 스타트업 큐픽스에 전략적투자 단행,"[('직방', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3D', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('큐픽스', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('전략적투자', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
220,2017.06.05. 오전 11:15,영등포구 대림동 중국문화예술거리로 조성,"[('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대림동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중국문화예술거리', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
221,2017.06.05. 오전 11:11,청라국제도시 개발호재 업고 상권도 활기,"[('청라국제도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('상권도', 'O'), (' ', 'O'), ('활기', 'O')]"
222,2017.06.05. 오전 11:07,정부 지자체별 주거복지 점수 매긴다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지자체별', 'O'), (' ', 'O'), ('주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('점수', 'O'), (' ', 'O'), ('매긴다', 'O')]"
223,2017.06.05. 오전 11:05,코레일 경춘선 ITX청춘 왕십리역 정차횟수 늘린다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정차횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
224,2017.06.05. 오전 11:02,부산 2호선 초역세권 문현금융단지 BI CITY MALL 상가 분양 인기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('문현금융단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('BI CITY MALL', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
225,2017.06.05. 오전 11:01,6월 2일 OPEN 의왕백운밸리 골드클래스 2만여명 몰리며 대성황,"[('6월 2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('OPEN', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕백운밸리 골드클래스', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰리며', 'O'), (' ', 'O'), ('대성황', 'O')]"
226,2017.06.05. 오전 11:00,지난달05월 다세대연립주택 월세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
227,2017.06.05. 오전 11:00,지난달05월 다세대연립주택 전세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('다세대연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
228,2017.06.05. 오전 11:00,경춘선 ITX청춘 왕십리역에 하루 6번 더 선다 xa0,"[('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6번', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('선다', 'O'), (' ', 'O'), ('xa0', 'O')]"
229,2017.06.05. 오전 10:58,분양 클로즈UP 인천 구월 지웰시티 푸르지오,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지웰시티 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
230,2017.06.05. 오전 10:56,중소형 아파트 승승장구 시대 전 세대 중소형 구성 e편한세상 일광,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('승승장구', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('세대', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상 일광', 'ARTIFACT')]"
231,2017.06.05. 오전 10:50,2018년 김포 도시철도 개통 최대 수혜지로 급부상 ‘스타즈호텔 김포’ 관심 집중,"[('2018년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜지로', 'O'), (' ', 'O'), ('급부상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타즈호텔 김포', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
232,2017.06.05. 오전 10:44,352세대 오피스텔 100% 조기매진 서초 어반하이,"[('352세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조기매진', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('어반하이', 'ARTIFACT')]"
233,2017.06.05. 오전 10:37,지역주택조합 5년새 5배 급증.. 분양가 싼 조합아파트 공급 봇물,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('조합아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
234,2017.06.05. 오전 10:37,코레일 ‘경춘선 ITX청춘’ 왕십리역 정차횟수 늘린다 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘’', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정차횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
235,2017.06.05. 오전 10:37,임대아파트 관심 高 ‘포항초곡 호반베르디움’ 민간임대 6월 예정,"[('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('高', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('포항초곡 호반베르디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
236,2017.06.05. 오전 10:35,주거입지 가격 브랜드 3박자 모두 갖춘 ‘힐스테이트 본촌’,"[('주거입지', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트 본촌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
237,2017.06.05. 오전 10:35,제3경인고속화도로 화물차 하이패스 차로 도입,"[('제3경인고속화도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('화물차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('하이패스', 'TERM'), (' ', 'O'), ('차로', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
238,2017.06.05. 오전 10:30,철도공단 강릉지역 산불 조기진화로 철도시설물 보호 유공자 표창,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('산불', 'O'), (' ', 'O'), ('조기진화로', 'O'), (' ', 'O'), ('철도시설물', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
239,2017.06.05. 오전 10:30,GS건설 그랑시티자이2차에 주말 3일간 5만명 넘게 다녀가,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘게', 'O'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
240,2017.06.05. 오전 10:30,매경비즈·수목건축 소규모 주택정비 개발과정 1기 모집,"[('매경비즈', 'ORGANIZATION'), ('·수목건축', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('주택정비', 'O'), (' ', 'O'), ('개발과정', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
241,2017.06.05. 오전 10:29,코레일 ‘경춘선 ITX청춘’ 왕십리역 정차횟수 늘린다,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경춘선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('ITX', 'ARTIFACT'), ('청춘’', 'O'), (' ', 'O'), ('왕십리역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정차횟수', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
242,2017.06.05. 오전 10:26,서울 도심에서 누리는 가성비 좋은 구의 파라곤 조합아파트가 대세로 떠올라,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심에서', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('구의', 'O'), (' ', 'O'), ('파라곤', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조합아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('대세로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
243,2017.06.05. 오전 10:19,쏟아지는 역세권 단지 속 알짜 역세권 단지 노려볼까,"[('쏟아지는', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
244,2017.06.05. 오전 10:17,신개념 오피스테이… 제주 서귀포 일성 트루엘 분양,"[('신개념', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스테이…', 'O'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('일성 트루엘', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
245,2017.06.05. 오전 10:15,‘십파전’…여의도MBC 개발 ‘대혈투’,"[('‘십파전’…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대혈투’', 'O')]"
246,2017.06.05. 오전 10:15,수요 탄탄 수익형부동산 봇물 … 쇼핑 가볼까,"[('수요', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까', 'O')]"
247,2017.06.05. 오전 10:08,인하대역 헤리움 메트로타워 상가 분양,"[('인하대역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('헤리움 메트로타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
248,2017.06.05. 오전 10:07,재건축 건설사들 전쟁터된 이유는...,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁터된', 'O'), (' ', 'O'), ('이유는...', 'O')]"
249,2017.06.05. 오전 10:02,집안 미세먼지 막아라.. 아파트 환기 필터 성능 기준 높인다,"[('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환기', 'O'), (' ', 'O'), ('필터', 'O'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
250,2017.06.05. 오전 10:01,다인건설 공장 기숙사 근생시설 갖춘 로얄팰리스테크노 미사 오픈 예정,"[('다인건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공장', 'O'), (' ', 'O'), ('기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('근생시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('로얄팰리스테크노 미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
251,2017.06.05. 오전 9:58,경기도 4만1천가구 임대주택·13만가구 주거급여 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4만1천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임대주택·', 'O'), ('13만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거급여', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
252,2017.06.05. 오전 9:57,동부건설 의왕시 오전다구역 재개발 시공사 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오전다', 'LOCATION'), ('구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
253,2017.06.05. 오전 9:56,집값 떨어진다더니…빗나간 전망 왜,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다더니…빗나간', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
254,2017.06.05. 오전 9:54,교통·편의·산단 등 미래가치 품은 겹호재 아파트 눈길,"[('교통·편의·산단', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('품은', 'O'), (' ', 'O'), ('겹호재', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
255,2017.06.05. 오전 9:51,제3연륙교 조기개통 기대감… 영종하늘도시 수익형부동산 ‘주목’,"[('제3연륙교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조기개통', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감…', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주목’', 'O')]"
256,2017.06.05. 오전 9:49,부동산114 증강현실 이용한 앱 부동산 GO 출시,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'O'), (' ', 'O'), ('이용한', 'O'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 GO', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
257,2017.06.05. 오전 9:48,임대 수익형 레지던스… 인천 남구 코업썬 434실 공급,"[('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코업썬', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('434실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
258,2017.06.05. 오전 9:47,청주 최단기간 완판 신화 이랜드 타운힐스 싱글스위트 상가도 분양돌풍,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('완판', 'O'), (' ', 'O'), ('신화', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이랜드 타운힐스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('싱글스위트', 'O'), (' ', 'O'), ('상가도', 'O'), (' ', 'O'), ('분양돌풍', 'O')]"
259,2017.06.05. 오전 9:44,특화설계로 주거만족도 높이는 서산테크노밸리 이안큐브 오피스텔,"[('특화설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('주거만족도', 'O'), (' ', 'O'), ('높이는', 'O'), (' ', 'O'), ('서산테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이안큐브 오피스텔', 'ARTIFACT')]"
260,2017.06.05. 오전 9:43,부천 옥길·하남 미사 등 서울 근교 가성비 갑 오피스텔 주목,"[('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('옥길', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('하남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('미사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('근교', 'O'), (' ', 'O'), ('가성비', 'O'), (' ', 'O'), ('갑', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
261,2017.06.05. 오전 9:43,포스코·삼성·현대 등 여름 마수걸이 아파트 쏟아진다,"[('포스코', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('삼성', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마수걸이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
262,2017.06.05. 오전 9:43,머니포커S 건설 하도급 피해 막을 길 없나,"[('머니포커S', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('하도급', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('막을', 'O'), (' ', 'O'), ('길', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
263,2017.06.05. 오전 9:43,머니포커S 대우건설 하반기 매각 탄력 받나,"[('머', 'ARTIFACT'), ('니포', 'ARTIFACT'), ('커S', 'O'), (' ', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
264,2017.06.05. 오전 9:43,“이 글씨 보입니까”… 층간소음 ‘까막눈조작사건’,"[('“이', 'O'), (' ', 'O'), ('글씨', 'O'), (' ', 'O'), ('보입니까”…', 'O'), (' ', 'O'), ('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('까막눈조작사건', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
265,2017.06.05. 오전 9:42,국내 최고급 아파트 한남더힐... 가격 상승세 가팔라,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고급', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한남더힐', 'ARTIFACT'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('가팔라', 'O')]"
266,2017.06.05. 오전 9:39,다양한 세제혜택 제공하는 지식산업센터 동탄 ‘루체스타비즈’ 주목 ,"[('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('세제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('제공하는', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('루체스타비즈', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
267,2017.06.05. 오전 9:39,주택담보대출 지역 통계 대출주택 소재지 기준으로 공개해야,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('통계', 'O'), (' ', 'O'), ('대출주택', 'O'), (' ', 'O'), ('소재지', 'O'), (' ', 'O'), ('기준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공개해야', 'O')]"
268,2017.06.05. 오전 9:37,65 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('65 주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
269,2017.06.05. 오전 9:29,부동산114 증강현실 접목한 부동산 GO 앱 출시 ,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증강현실', 'THEORY'), (' ', 'O'), ('접목한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산 GO', 'TERM'), (' ', 'O'), ('앱', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
270,2017.06.05. 오전 9:24,지역주택조합 아파트 설립인가 5년 간 5배 늘어,"[('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설립인가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
271,2017.06.05. 오전 9:21,‘더 펜트하우스 청담’ 29가구 강남 청담동 ‘엘루이’ 호텔 자리에 들어선다,"[('‘', 'O'), ('더 펜트하우스 청담', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('29가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엘루이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
272,2017.06.05. 오전 9:19,동부건설·대우건설 의왕 오전다구역 재개발 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('다구역', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
273,2017.06.05. 오전 9:18,동작구 무료 부동산 법률상담 서비스 제공,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('법률상담', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
274,2017.06.05. 오전 9:18,동부건설 의왕시 최대 규모 오전다구역 정비사업 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('오전다구역 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
275,2017.06.05. 오전 9:16,자연 친화적 목조주택 전문기업 북유럽풍 핀란드식 국내 보급 박차,"[('자연', 'O'), (' ', 'O'), ('친화적', 'O'), (' ', 'O'), ('목조주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전문기업', 'O'), (' ', 'O'), ('북유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('핀란드', 'COUNTRY'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('보급', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
276,2017.06.05. 오전 9:15,동부건설 의왕 최대규모 재개발 오전다구역 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('오전', 'TIME'), ('다구역', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
277,2017.06.05. 오전 9:11,민간참여형 공공주택 인기…가격·브랜드 두마리 토끼,"[('민간참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기…가격·브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('두마리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토끼', 'ANIMAL')]"
278,2017.06.05. 오전 9:10,경기도 무주택 17만1000가구에 임대주택·주거급여 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('17만1000가구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택·', 'O'), ('주거급여', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
279,2017.06.05. 오전 9:10,울산시 이달 측량업 등록업체 실태조사 실시,"[('울산시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('측량업', 'O'), (' ', 'O'), ('등록업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
280,2017.06.05. 오전 9:09,미분양 무덤 평택…고덕만 웃었다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('고덕만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('웃었다', 'O')]"
281,2017.06.05. 오전 9:08,민간참여형 공공주택 청약시장 트렌드로 자리 잡나,"[('민간참여형', 'O'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('트렌드로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('잡나', 'O')]"
282,2017.06.05. 오전 9:08,이천 관광객과 비즈니스 방문객의 희소식이 될 ‘삼성홈프레스티지 레지던스호텔’,"[('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광객', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('희소식이', 'O'), (' ', 'O'), ('될', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼성홈프레스티지 레지던스호텔', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
283,2017.06.05. 오전 9:00,역대 첫 일자리 추경…11만개 고용 창출 가능할까,"[('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추경…', 'O'), ('11만개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고용', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('가능할까', 'O')]"
284,2017.06.05. 오전 9:00,문재인 공약 일자리 추경 11.2조 규모로 편성,"[('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('추경', 'O'), (' ', 'O'), ('11.2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모로', 'O'), (' ', 'O'), ('편성', 'O')]"
285,2017.06.05. 오전 9:00,‘웰빙.힐링’ 테라스하우스 주목... 포항 ‘우현 삼정그린코아 더 테라스’,"[('‘웰빙.힐링’', 'O'), (' ', 'O'), ('테라스하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('주목...', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('우현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정그린코아 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
286,2017.06.05. 오전 9:00,하남시 수도권에서 서울 시민의 아파트 매입 비중이 가장 높은 곳,"[('하남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('비중이', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O')]"
287,2017.06.05. 오전 8:52,동부건설 의왕 최대 재개발 사업 시공사로 선정,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('시공사로', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
288,2017.06.05. 오전 8:51,일산호수공원 1.5배 국내 최초 테마형 도시 건립 ‘파주 원더풀 파크시티’  ,"[('일산호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('테마형', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원더풀 파크시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
289,2017.06.05. 오전 8:40,IFAWPCA 한국대회 폐막...아시아 서태평양 지역 관심 제고 평가,"[('IFAWPCA 한국대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('폐막...', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('제고', 'O'), (' ', 'O'), ('평가', 'O')]"
290,2017.06.05. 오전 8:38,유명무실…아파트 환기 필터 기준 높인다,"[('유명무실…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환기', 'O'), (' ', 'O'), ('필터', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('높인다', 'O')]"
291,2017.06.05. 오전 8:20,‘스타 제조기’ 정훈탁 IHQ 대표 50억대 분당 고급주택 경매로,"[('‘', 'O'), ('스타', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('제조기’', 'O'), (' ', 'O'), ('정훈탁', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('IHQ', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('50억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O')]"
292,2017.06.05. 오전 8:20,대우건설동부건설 컨소시엄 의왕 오전다구역 재개발사업 수주,"[('대우건설동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('컨소시엄', 'O'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오전다구역 재개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
293,2017.06.05. 오전 7:38,동부건설 의왕 오전다구역 재개발 공사 수주,"[('동부건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('의왕', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오전다구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
295,2017.06.05. 오전 6:02,GS건설 그랑시티자이2차 견본주택에 5만4000명 북새통 ,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만4000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
296,2017.06.05. 오전 5:46,수도권·지방 ‘신도시 메리트’를 누려라,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('‘신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('메리트’를', 'O'), (' ', 'O'), ('누려라', 'O')]"
297,2017.06.05. 오전 5:45,초과이익환수 신경 안 써…강남 재건축의 수상한 상승,"[('초과이익환수', 'O'), (' ', 'O'), ('신경', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('써…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('수상한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
298,2017.06.05. 오전 5:31,아시아 건설인 모임 이포카 한국대회 성공적 폐막,"[('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('건설인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모임', 'O'), (' ', 'O'), ('이포카 한국대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성공적', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막', 'O')]"
299,2017.06.05. 오전 5:31,이른 무더위 속 분양시장 열기…모델하우스 8곳 개관,"[('이른', 'O'), (' ', 'O'), ('무더위', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('8곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
300,2017.06.05. 오전 5:02,서울시 도시재생 사업 속도…종로·창동에 볕드네,"[('서울시 도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('속도…', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('볕드네', 'O')]"
301,2017.06.05. 오전 5:01,집안 미세먼지를 잡아라…아파트 환기필터 기준 상향 추진,"[('집안', 'O'), (' ', 'O'), ('미세먼지를', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('환기필터', 'O'), (' ', 'O'), ('기준', 'O'), (' ', 'O'), ('상향', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
302,2017.06.05. 오전 4:40,개발 막바지 은평뉴타운 몸값 뛴다  ,"[('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
303,2017.06.05. 오전 4:40,사업자 모집하는 광운대역세권 개발 본격화,"[('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집하는', 'O'), (' ', 'O'), ('광운대역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
304,2017.06.05. 오전 4:40,둔촌주공 이주 결정... 주변시세 들썩     ,"[('둔촌주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이주', 'O'), (' ', 'O'), ('결정...', 'O'), (' ', 'O'), ('주변시세', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
305,2017.06.05. 오전 4:40,꿈틀대는 집값…주택 매수심리 껑충 ,"[('꿈틀대는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값…주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
306,2017.06.05. 오전 3:04,포토부동산인천 구월동 본보기집 인파,"[('포토부동산', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('본보기집', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
307,2017.06.05. 오전 3:04,“다시 보자 중대형”… 공급 줄자 ‘귀한 몸’,"[('“다시', 'O'), (' ', 'O'), ('보자', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형”…', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('줄자', 'O'), (' ', 'O'), ('‘귀한', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
308,2017.06.05. 오전 3:04,청주 ‘동남지구 대원칸타빌 더 테라스’ 1382채 분양,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원칸타빌 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('1382채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2017.06.05. 오전 3:04,분양정보인천 송도 ‘랜드마크시티 센트럴더샵’ 3472채 外,"[('분양정보', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('랜드마크시티 센트럴더샵', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3472채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
310,2017.06.05. 오전 3:04,아파트 시세서울 아파트값 상승세 신도시수도권으로 확산,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
311,2017.06.05. 오전 12:32,미분양관리지역 원주·강릉 오히려 집값 폭등만 부추겨,"[('미분양관리지역', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('강릉', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭등만', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
312,2017.06.05. 오전 12:32,공공분양·임대아파트 강릉에 1712세대 공급,"[('공공분양·임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강릉', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1712세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
313,2017.06.05. 오전 12:07,거침없는 서울 아파트값… 주간 상승률 10년 반 만에 최대,"[('거침없는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값…', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 반 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
314,2017.06.06. 오후 9:49,밀착카메라 인도 없는 마을 주택 난개발에 성난 주민들,"[('밀착카메라', 'TERM'), (' ', 'O'), ('인도', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('마을', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('난개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('성난', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
315,2017.06.06. 오후 9:01,서울 아파트값 상반기 전국 최고 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
316,2017.06.06. 오후 8:38,땅도 마련 안 하고…못 믿을 주택조합 아파트 주의,"[('땅도', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('하고…못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿을', 'O'), (' ', 'O'), ('주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주의', 'O')]"
317,2017.06.06. 오후 7:57,부동산 다이제스트 김현아의원 자동차부품 독점 세미나,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김현아', 'PERSON'), ('의원', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
318,2017.06.06. 오후 7:57,1000실 넘는 대단지 브랜드 오피스텔… 아파트 인기 못지않네,"[('1000실', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('못지않네', 'O')]"
319,2017.06.06. 오후 7:57,치솟는 서울 집값 정부 규제로 잡을 수 있을까,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제로', 'O'), (' ', 'O'), ('잡을', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
320,2017.06.06. 오후 7:57,부동산 다이제스트 철도공단 산불 진화 유공자에 표창,"[('부동산 다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산불', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O'), (' ', 'O'), ('유공자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('표창', 'O')]"
321,2017.06.06. 오후 7:57,부동산 다이제스트 국토부 초정밀 위치정보 표준화 논의,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
322,2017.06.06. 오후 7:57,부동산 다이제스트 드론 활용 하천 모델링 경진대회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제', 'TERM'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('모델링 경진', 'EVENT'), ('대회', 'O')]"
323,2017.06.06. 오후 7:57,건설사들 서울 재개발·재건축 2조 시장 격돌,"[('건설사들', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
324,2017.06.06. 오후 7:11,전월세 상한제·통신 기본료 폐지…문재인 정부 가격 통제 어디까지,"[('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·통신', 'O'), (' ', 'O'), ('기본료', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폐지…', 'O'), ('문재인', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('통제', 'O'), (' ', 'O'), ('어디까지', 'O')]"
325,2017.06.06. 오후 7:08,8조 혈세 먹는 공항철도 모럴해저드역驛으로 달린다,"[('8조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('혈세', 'O'), (' ', 'O'), ('먹는', 'O'), (' ', 'O'), ('공항철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모럴해저드역驛', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
326,2017.06.06. 오후 6:54,강남 재건축 아파트값 상승세 멈췄다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('멈췄다', 'O')]"
327,2017.06.06. 오후 6:53,집값 상승세 중대형으로 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
328,2017.06.06. 오후 6:52,서울 아파트 올 2.04%↑...부산 제치고 전국 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2.04%', 'QUANTITY'), ('↑...', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
329,2017.06.06. 오후 6:52,청량리 일대 상업·업무·주거시설 확 늘린다,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상업·업무·주거시설', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
330,2017.06.06. 오후 6:52,송도서 역대 최대 물량 공급,"[('송도서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
331,2017.06.06. 오후 6:52,市·SH·상인 합심...가든파이브 9년만에 부활 날갯짓,"[('市', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('SH', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('합심...', 'O'), ('가든파이브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('9년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O'), (' ', 'O'), ('날갯짓', 'O')]"
332,2017.06.06. 오후 6:51,경기도시공사 다산신도시에 공공임대리츠…1612가구 공급,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠…', 'O'), ('1612가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
333,2017.06.06. 오후 6:51,반포주공1 건설사와 공동시행 방식 재건축 추진,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설사와', 'O'), (' ', 'O'), ('공동시행', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
334,2017.06.06. 오후 6:50,여의도 MBC부지 입찰 10파전,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('MBC', 'ORGANIZATION'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('10파전', 'EVENT')]"
335,2017.06.06. 오후 6:49,공정위 지역주택조합 주의보,"[('공정위', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('주의보', 'O')]"
336,2017.06.06. 오후 6:20,일단 지켜보자…매수문의 뚝 끊겨,"[('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('지켜보자…매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('끊겨', 'O')]"
337,2017.06.06. 오후 6:03,복잡한 이해관계 서울역 개발 손도 못대…주변은 슬럼화 가속,"[('복잡한', 'O'), (' ', 'O'), ('이해관계', 'O'), (' ', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못대…주변은', 'O'), (' ', 'O'), ('슬럼화', 'O'), (' ', 'O'), ('가속', 'O')]"
338,2017.06.06. 오후 6:03,첨단빌딩에 둘러싸인 도쿄역 핫플레이스로 등극,"[('첨단빌딩에', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러싸인', 'O'), (' ', 'O'), ('도쿄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('핫플레이스로', 'O'), (' ', 'O'), ('등극', 'O')]"
339,2017.06.06. 오후 6:03,31만 vs 250만…도심개발이 가른 서울·도쿄역,"[('31만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('250만', 'QUANTITY'), ('…도심개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('가른', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('도쿄역', 'LOCATION')]"
340,2017.06.06. 오후 5:45, ‘투기과열지구’ 고강도 처방 나오나 ,"[('‘투기과열지구’', 'O'), (' ', 'O'), ('고강도', 'O'), (' ', 'O'), ('처방', 'O'), (' ', 'O'), ('나오나', 'O')]"
341,2017.06.06. 오후 5:38,MK 추천매물 수원시 역세권 대형 마트 28억3천만원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('마트', 'O'), (' ', 'O'), ('28억3천만원', 'QUANTITY')]"
342,2017.06.06. 오후 5:38,톡톡 부동산 잠원동 아파트 신반포로 쓰는 까닭은,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
343,2017.06.06. 오후 5:38,LHHUG 도시재생 주도권 잡기 경쟁,"[('LHHUG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('잡기', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
344,2017.06.06. 오후 5:38,올 아파트값 상승률 서울 최고,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
345,2017.06.06. 오후 5:37,동북 신경제 중심이라는데…노원 재건축의 明暗,"[('동북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신경제', 'O'), (' ', 'O'), ('중심이라는데…', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축의', 'O'), (' ', 'O'), ('明暗', 'O')]"
346,2017.06.06. 오후 5:37,파주는 변신중…미분양 무덤 오명 벗나,"[('파주', 'CITY'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('변신중…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('오명', 'O'), (' ', 'O'), ('벗나', 'O')]"
347,2017.06.06. 오후 4:58,정부 잇단 LTV·DTI 구두개입에 부동산시장 매수문의 뚝,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('구두개입에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
348,2017.06.06. 오후 4:56,잠원동 아파트들이 신반포 이름 쓰는 까닭은,"[('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트들이', 'O'), (' ', 'O'), ('신반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은', 'O')]"
349,2017.06.06. 오후 4:55, 시유지에 지은 유어스상가 갈등 풀릴까 ,"[('시유지에', 'O'), (' ', 'O'), ('지은', 'O'), (' ', 'O'), ('유어스상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('풀릴까', 'O')]"
350,2017.06.06. 오후 3:42,상반기 서울 아파트값 가장 많이 올랐다,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
351,2017.06.06. 오후 3:41,“제주 집값 좀 낮춰주세요”,"[('“', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰주세요”', 'O')]"
352,2017.06.06. 오후 3:39,비행기와 새 충돌 막는다…공항 주변엔 양돈장·과수원 금지,"[('비행기', 'ARTIFACT'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…공항', 'O'), (' ', 'O'), ('주변엔', 'O'), (' ', 'O'), ('양돈장·과수원', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
353,2017.06.06. 오후 3:26,그래픽 상반기 아파트값 가장 많이 오른 곳은 서울…부산 제쳐,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제쳐', 'O')]"
354,2017.06.06. 오후 2:44,대선으로 미뤄온 물량 쏟아진다…6월 6만4000여가구 분양,"[('대선', 'EVENT'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('미뤄온', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6만4000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2017.06.06. 오후 2:41,부산·고양 스마트시티 29개 서비스 상용화···성과보고회 개최,"[('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('스마트시티', 'O'), (' ', 'O'), ('29개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('상용화···성과보고회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
356,2017.06.06. 오후 2:07,아파트 형보다 나은 아우 많다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('형', 'CIVILIZATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('아우', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('많다', 'O')]"
357,2017.06.06. 오후 1:52,오송 바이오폴리스 지구에 오송역 동아 라이크 텐 분양,"[('오송', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바이오폴리스 지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
358,2017.06.06. 오후 1:52,투자 열기 뜨거운 강동구..아파트값  3.3㎡당 2000만원 돌파 코앞,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), ('..아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞', 'O')]"
359,2017.06.06. 오전 11:24,GS건설 안산 그랑시티자이2차… 현충일도 견본주택 북적,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('현충일', 'DATE'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
360,2017.06.06. 오전 11:02,국토부 드론 활용한 3차원 하천 모델링 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원 하천 모델링 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
361,2017.06.06. 오전 11:02,국토부 하늘길 위치정보 표준화 논의 나선다,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
362,2017.06.06. 오전 11:01,국토부 대학생 대상 드론 활용 하천 모델링 대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('드론 활용 하천 모델링 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
363,2017.06.06. 오전 11:01,하천분야 드론기술 맞춤형 일자리 조성에 앞장,"[('하천분야', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('조성에', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
364,2017.06.06. 오전 11:01,韓 세계 7번째 초정밀 위치정보 표준화 논의,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('7번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
365,2017.06.06. 오전 11:00,지난달05월 단독주택 월세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
366,2017.06.06. 오전 11:00,지난달05월 단독주택 전세 실거래가,"[('지난달05월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O')]"
367,2017.06.06. 오전 11:00,하늘길 정확하게…국토부 초정밀 위치정보 표준화 논의,"[('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('정확하게…', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초정밀', 'O'), (' ', 'O'), ('위치정보', 'O'), (' ', 'O'), ('표준화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
368,2017.06.06. 오전 11:00,국토부 드론을 활용한 3차원 하천 모델링 경진대회 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('3차원 하천 모델링 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
369,2017.06.06. 오전 11:00,하늘길 더 정확해진다…서울서 국제회의 개최,"[('하늘길', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('정확해진다…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('국제회의', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
370,2017.06.06. 오전 10:34,서울 아파트값 언제까지 오르나···부산 제치고 ‘전국 1위’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('오르나···', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제치고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘전국', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('’', 'O')]"
371,2017.06.06. 오전 10:17,서울 아파트값 고공행진…상반기 전국 최고 상승률,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진…', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O')]"
372,2017.06.06. 오전 10:14,김현아 의원 9일 자동차 부품 독점 인한 소비자 피해 세미나,"[('김현아', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('부품', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('인한', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('피해', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
373,2017.06.06. 오전 9:54,올 상반기 ‘서울’ 아파트가 가장 많이 올랐다,"[('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐다', 'O')]"
374,2017.06.06. 오전 9:02,아파트 공구 지역주택조합 아파트 5년새 5배 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공구', 'O'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
375,2017.06.06. 오전 9:01,3.3㎡당 925만 원 착한 분양가 눈길,"[('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('925만 원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('착한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
376,2017.06.06. 오전 9:01,안산그랑시티자이2차 보다 1억 5천만원 가량 저렴해…,"[('안산그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('1억 5천만원 가량', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴해…', 'O')]"
377,2017.06.06. 오전 9:01,의정부 지역주택조합 ’녹양역 스카이59’ 주택홍보관 북적,"[('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역주택조합', 'O'), (' ', 'O'), ('’', 'O'), ('녹양역 스카이59', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('주택홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
378,2017.06.06. 오전 9:01,역세권개발구역 ‘녹양역 스카이59’ 흥행요소 多 조합원 모집 순항,"[('역세권개발구역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('녹양역 스카이59', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행요소', 'O'), (' ', 'O'), ('多', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('순항', 'O')]"
379,2017.06.06. 오전 9:00,단지 내 수변공원 내 집처럼 즐기는 리버인 줌파크 수요자 몰려,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('수변공원', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기는', 'O'), (' ', 'O'), ('리버', 'ARTIFACT'), ('인', 'O'), (' ', 'O'), ('줌파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
380,2017.06.06. 오전 9:00,동광종합토건 서충주신도시 오드카운티 분양,"[('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서충주신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오드카운티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
381,2017.06.06. 오전 8:59,유니시티 ‘유니스퀘어’ 3 4단지 입찰 접수 앞둬,"[('유니시티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유니스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둬', 'O')]"
382,2017.06.06. 오전 8:51,동광종합토건 분양 전환 민간임대아파트 ‘서충주신도시 오드카운티’ 분양 ,"[('동광종합토건', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서충주신도시 오드카운티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
383,2017.06.06. 오전 8:40,브랜드 아파트를 이 가격에…공공분양 단지 재미 쏠쏠,"[('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트를', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에…공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('재미', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
384,2017.06.06. 오전 8:28,집값 오름세에 마이너스통장 대출도 껑충 4월 5600억 증가,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세에', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스통장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O'), (' ', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5600억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
385,2017.06.06. 오전 8:03,경기도시公 첫 공공임대리츠…다산신도시에 1천612가구,"[('경기도시公', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠…', 'O'), ('다산신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1천612가구', 'QUANTITY')]"
386,2017.06.06. 오전 8:01,인구 감소하는데 집은 공급과잉.. 전국 축소도시 20곳 달해,"[('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('감소하는데', 'O'), (' ', 'O'), ('집은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('축소도시', 'O'), (' ', 'O'), ('20곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
387,2017.06.06. 오전 7:27,경기도시공사 공공임대리츠 사업 첫 추진,"[('경기도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공임대리츠 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
388,2017.06.06. 오전 7:26,시장은 지금 재건축아파트가 상승세 주도,"[('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
389,2017.06.06. 오전 7:10,치솟는 집값에 마이너스통장 대출도 급증…4월 5천억 이상↑,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값에', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스통장', 'O'), (' ', 'O'), ('대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('급증…', 'O'), ('4월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5천억 이상', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
390,2017.06.06. 오전 7:01,상반기 아파트값 가장 많이 오른 곳은 서울…부산 제쳐,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('오른', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('…', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제쳐', 'O')]"
391,2017.06.06. 오전 7:01,조류 충돌 막는다…공항 주변 양돈장·과수원 금지 법제화,"[('조류', 'O'), (' ', 'O'), ('충돌', 'O'), (' ', 'O'), ('막는다…공항', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('양돈장·과수원', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O'), (' ', 'O'), ('법제화', 'O')]"
392,2017.06.06. 오전 6:01,집값·가계부채 이상 과열…상승랠리 저지할 부동산규제 초읽기,"[('집값·가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…상승랠리', 'O'), (' ', 'O'), ('저지할', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산규제', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
393,2017.06.06. 오전 6:01,부동산 시장 과열…강력한 규제 필요한 시점 맞나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…강력한', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('시점', 'O'), (' ', 'O'), ('맞나', 'O')]"
394,2017.06.06. 오전 5:31,집값 오름세 확산에…LTV·DTI 규제 고삐 바짝 죈다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에…LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('고삐', 'O'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('죈다', 'O')]"
395,2017.06.06. 오전 4:55,청약 쏠림 여전…서울 재개발·재건축 아니면 싸늘,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠림', 'O'), (' ', 'O'), ('여전…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘', 'O')]"
396,2017.06.06. 오전 4:54,토탈 디벨로퍼로 도약 SK디앤디 성수동에 지식산업센터 짓는다,"[('토탈', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼로', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('SK디앤디', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
397,2017.06.06. 오전 4:40,용산에 부는 투자광풍…한달새 1억 올랐는데 더 뜨거운 매수세 ,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('부는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자광풍…', 'O'), ('한달새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올랐는데', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('매수세', 'O')]"
398,2017.06.06. 오전 3:03,책속의 이 한줄서민 집값 시름 덜 ‘인간을 향한 건축’ 나오길…,"[('책속의', 'O'), (' ', 'O'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한줄', 'QUANTITY'), ('서민', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('시름', 'O'), (' ', 'O'), ('덜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인간을', 'O'), (' ', 'O'), ('향한', 'O'), (' ', 'O'), ('건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('나오길…', 'O')]"
399,2017.06.06. 오전 12:32,원주 태장2지구 공동주택용지 3만여㎡ 공급,"[('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태장2지구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
400,2017.06.06. 오전 12:32,주택담보대출비율 강화 논의 서민 내 집 마련 꿈 멀어지나,"[('주택담보대출비율', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O'), (' ', 'O'), ('멀어지나', 'O')]"
401,2017.06.07. 오후 9:31,주택담보대출 규제 신중하게 해야,"[('주택담보대출', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('신중하게', 'O'), (' ', 'O'), ('해야', 'O')]"
402,2017.06.07. 오후 7:40,LH 남양주 별내 택지개발지구 도시지원시설용지 23필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내 택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('23필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
403,2017.06.07. 오후 7:35,한화건설 재해 예방 모바일 앱 ‘HS2E’ 본격 운영,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재해', 'O'), (' ', 'O'), ('예방', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일 앱', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('HS2E', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('운영', 'O')]"
404,2017.06.07. 오후 7:28,모바일한경 콘텐츠 퍼블리싱 플랫폼 ‘카카오 브런치’ 인기 비결 등,"[('모바일', 'TERM'), ('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콘텐츠', 'O'), (' ', 'O'), ('퍼블리싱', 'O'), (' ', 'O'), ('플랫폼', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('카카오 브런치', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('비결', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
405,2017.06.07. 오후 7:27,서판교에 한국판 베벌리힐스 생긴다,"[('서판교', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
406,2017.06.07. 오후 7:27,리츠부동산 펀드 겸영 첫 운용사 나온다,"[('리츠부동산 펀드', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('겸영', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('운용사', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
407,2017.06.07. 오후 7:25,분양가상한제 민간 확대하고 다주택자에 양도세 중과해야,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대하고', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중과해야', 'O')]"
408,2017.06.07. 오후 7:24,연내 서울 재개발·재건축 2만 가구 쏟아져,"[('연내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져', 'O')]"
409,2017.06.07. 오후 7:23,아크로 서울 포레스트 분양 연기 왜,"[('아크로 서울 포레스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연기', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
410,2017.06.07. 오후 7:21,LH 남양주 별내지구 23필지…3.3㎡당 800만원에 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('23필지', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('800만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
411,2017.06.07. 오후 7:20,대형사 지식산업센터 특화설계 돋보이네,"[('대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('특화설계', 'O'), (' ', 'O'), ('돋보이네', 'O')]"
412,2017.06.07. 오후 7:19,주택사업 체감경기 19개월 만에 최고,"[('주택사업', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('19개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
413,2017.06.07. 오후 6:59,이제 첫 삽 떴는데…역세권 청년주택 논란,"[('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O'), (' ', 'O'), ('떴는데…역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('청년주택', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
414,2017.06.07. 오후 6:45,오류동역 도보 2분 ‘리엔비 아파트’ 합리적 가격에 공급 예정,"[('오류동역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('2분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('리엔비 아파트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('합리적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
415,2017.06.07. 오후 6:39,“투자처 못 찾은 돈 부동산 몰려” “무리해서 집 사야 하나 고민”,"[('“투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾은', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려”', 'O'), (' ', 'O'), ('“무리해서', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사야', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'O'), (' ', 'O'), ('고민”', 'O')]"
416,2017.06.07. 오후 6:38,강남구 아파트 민원센터 설치,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('민원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
418,2017.06.07. 오후 6:38,무서운 집값 상승세… 강남 넘어 수도권으로 확산,"[('무서운', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
419,2017.06.07. 오후 6:38,한화 모바일로 건설현장 안전관리,"[('한화', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설현장', 'O'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O')]"
420,2017.06.07. 오후 6:37,철도공단 기간교통망 확충 이달 2500억규모 신규발주,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('기간교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('확충', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2500억규모', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신규발주', 'O')]"
421,2017.06.07. 오후 6:37,남양주 별내지구 첫 도시지원시설용지 공급,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('도시지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
422,2017.06.07. 오후 6:37,주택규제 영향 적은 수익형부동산 다시 뜬다,"[('주택규제', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('적은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
423,2017.06.07. 오후 6:37,부동산 심리 흔드는 것은 결국 규제,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('심리', 'O'), (' ', 'O'), ('흔드는', 'O'), (' ', 'O'), ('것은', 'O'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O')]"
424,2017.06.07. 오후 6:36,부동산 시장 과열…서울·세종만 ‘들썩’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
425,2017.06.07. 오후 6:36,대출규제 또 조인다…시장 대혼란 예고,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('조인다…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
426,2017.06.07. 오후 6:35,한화건설 ‘실시간 안전관리 앱’ 도입,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('실시간 안전관리 앱', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
427,2017.06.07. 오후 6:32,대출규제 또 조인다…시장 대혼란 예고,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('조인다…시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대혼란', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
428,2017.06.07. 오후 6:32,부동산 시장 과열…서울·세종만 ‘들썩’,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종만', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘들썩’', 'O')]"
429,2017.06.07. 오후 6:00,우이신설선 개통 앞둔 강북구 미아동 ‘SK북한산시티’ 인기,"[('우이신설선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('SK북한산시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
430,2017.06.07. 오후 5:59,“文정부 도시재생 활성화 위해 맞춤형 금융상품 내놓아야”,"[('“', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('금융상품', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓아야”', 'O')]"
