,date,headline,keyword
0,2013.03.17. 오후 10:17,서울 강남권 재건축·보금자리 아파트 속속 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축·보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
1,2013.03.17. 오후 10:17,분양정보화성시 반월동에 1967가구 ‘신동탄 SK뷰파크’ 外,"[('분양정보', 'O'), ('화성시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반월동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1967가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄 SK뷰파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
2,2013.03.17. 오후 10:17,전셋집 입주 2년차·4년차 대단지 아파트서 찾자,"[('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('2년차', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('4년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('찾자', 'O')]"
3,2013.03.17. 오후 10:17,효성해링턴 플레이스안동시 옥동서 분양,"[('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('안동시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
4,2013.03.17. 오후 9:49,‘용산개발 악재’ 인근 부동산시장 ‘칼바람’,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('악재’', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘칼바람’', 'O')]"
5,2013.03.17. 오후 7:00,SH공사 마곡지구 상업·업무용지 16필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('16필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
6,2013.03.17. 오후 6:57,민간출자사 주주 권리 박탈 반발,"[('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('권리', 'O'), (' ', 'O'), ('박탈', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
7,2013.03.17. 오후 6:57,대우건설 마포 한강 푸르지오 청약,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
8,2013.03.17. 오후 6:57,포스코건설 더샵 센트럴시티 동탄2 분양 열기 되살릴까,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('되살릴까', 'O')]"
9,2013.03.17. 오후 6:21,서울시 용산개발 정상화 지원시 4300억 필요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원시', 'O'), (' ', 'O'), ('4300억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
10,2013.03.17. 오후 6:13,아산배방 푸르지오 분양,"[('아산배방 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
11,2013.03.17. 오후 6:13,부동산시장 정상화 경기도 19일 도정회의,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도정회의', 'O')]"
12,2013.03.17. 오후 6:13,매경 분양상담사 교육,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
13,2013.03.17. 오후 6:13,오피스텔도 커뮤니티 시대,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
14,2013.03.17. 오후 6:13,시범단지가 동탄2 구원투수 될까,"[('시범단지가', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구원투수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('될까', 'O')]"
15,2013.03.17. 오후 6:13,창원·울산 지방분양 풍성,"[('창원', 'CITY'), ('·', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지방분양', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
16,2013.03.17. 오후 6:13,SH 마곡지구 16개필지,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O')]"
17,2013.03.17. 오후 6:13,용산개발 정상화 산 넘어 산,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
18,2013.03.17. 오후 5:30,부동산 거래절벽.. 지자체 비명 vs 국회 침묵,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽..', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('침묵', 'O')]"
19,2013.03.17. 오후 5:29,건설분야도 ‘경제민주화’..업계 ‘긴장 속 불만 토로’,"[('건설분야도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘경제민주화’..업계', 'O'), (' ', 'O'), ('‘긴장', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O'), (' ', 'O'), ('토로’', 'O')]"
20,2013.03.17. 오후 5:24,용산개발 사업 디폴트 기사회생 용산개발 산넘어 산,"[('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('기사회생', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('산넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O')]"
21,2013.03.17. 오후 5:03,2분기 전국 입주 물량 4만6000가구…전세난 안정에 기여할 듯,"[('2분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('4만6000가구', 'QUANTITY'), ('…전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('기여할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
22,2013.03.17. 오후 5:03,봄볕드는 강남 아파트 시장 래미안대치청실 등 2013년내 2600가구 일반분양,"[('봄', 'DATE'), ('볕드는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안대치청실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2013년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('일반분양', 'O')]"
23,2013.03.17. 오후 5:01,경북 안동시 옥동 효성해링턴,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안동시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('옥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴', 'ORGANIZATION')]"
24,2013.03.17. 오후 5:01,동탄역 더샵 센트럴시티 21일 청약,"[('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('21일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
25,2013.03.17. 오후 5:01,용산개발 무산 위기…회복조짐 주택시장 찬물 끼얹나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('위기…회복조짐', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('찬물', 'O'), (' ', 'O'), ('끼얹나', 'O')]"
26,2013.03.17. 오후 5:01,서울 아파트값 4주만에 하락…용산 급락,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
27,2013.03.17. 오후 4:52,서울시 주거환경관리사업，범죄예방디자인 전면 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주거환경관리사업', 'TERM'), ('，범죄예방디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
28,2013.03.17. 오후 4:52,주말 전국 견본주택 구름인파，봄 성수기 맞아 12만명 몰려,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('구름인파，', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('성수기', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아', 'O'), (' ', 'O'), ('12만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
29,2013.03.17. 오후 4:52,테헤란로 중심에 금융·보험업체 밀집,"[('테헤란로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중심에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융·보험업체', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집', 'O')]"
30,2013.03.17. 오후 4:51,원룸 전셋집 ‘월세 전환’ 가속도..왜,"[('원룸', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋집', 'O'), (' ', 'O'), ('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환’', 'O'), (' ', 'O'), ('가속도..왜', 'O')]"
31,2013.03.17. 오후 4:51,대규모 동시분양 “약이다” vs. “독이다”,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('“약이다”', 'O'), (' ', 'O'), ('vs.', 'O'), (' ', 'O'), ('“독이다”', 'O')]"
32,2013.03.17. 오후 4:51,숨은 보물단지를 찾아라 송도 더샵 마스터뷰,"[('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('보물단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마스터', 'EVENT'), ('뷰', 'O')]"
33,2013.03.17. 오후 4:51,봄볕드는 강남 아파트 시장 재건축發 훈풍… 지금이라도 투자 나서볼까,"[('봄', 'DATE'), ('볕드는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축發', 'O'), (' ', 'O'), ('훈풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('나서볼까', 'O')]"
34,2013.03.17. 오후 4:29,대우건설 신규사업장 3곳에 5만여명 몰려 성황,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신규사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O'), (' ', 'O'), ('성황', 'O')]"
35,2013.03.17. 오후 4:19,동탄2신도시 살아있네…더샵 모델하우스 북적,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살아있네…', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
36,2013.03.17. 오후 4:16,본격 봄 분양철 시작 주말 모델하우스 인산인해,"[('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양철', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
37,2013.03.17. 오후 4:05,서울시 코레일 용산개발 정상화 방안 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
38,2013.03.17. 오후 4:02,김포시 2종 주거지역 건물층수 제한 폐지,"[('김포시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거지역', 'O'), (' ', 'O'), ('건물층수', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O')]"
39,2013.03.17. 오후 4:01,대우건설 전국 3곳 모델하우스에 5.3만여명 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('5.3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
40,2013.03.17. 오후 3:57,용산 역세권 개발중단에 매매가 뚝,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발중단에', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
41,2013.03.17. 오후 3:22,SH공사 마곡지구 16개 필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
42,2013.03.17. 오후 3:22,서울시 다가구 밀접지역 범죄예방 디자인 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('다가구', 'O'), (' ', 'O'), ('밀접지역', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
43,2013.03.17. 오후 3:14,배곧신도시 서울대 품고 날아오를까,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('품고', 'O'), (' ', 'O'), ('날아오를까', 'O')]"
44,2013.03.17. 오후 3:12,부동산 QA 신축주택 취득 5년 지나도 양도세 감면 받을수 있나요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('신축주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지나도', 'O'), (' ', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('받을수', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
45,2013.03.17. 오후 3:09,분양시장에 ‘봄바람’.. 전국 견본주택 6곳에 10만명 몰려,"[('분양시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('바람’..', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
46,2013.03.17. 오후 3:07,대우건설 주말문연 견본주택에 5만3000여명 찾아,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주말문연', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찾아', 'O')]"
47,2013.03.17. 오후 2:58,엠코타운 이스턴베이 견본주택...3일 동안 2만3000여명 북적,"[('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택...', 'O'), ('3일 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
48,2013.03.17. 오후 2:17,동탄역 더샵 센트럴시티 견본주택에 2만6000여명 방문,"[('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
49,2013.03.17. 오후 1:57,서울시 용산개발 정상화 방안  검토 착수,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
50,2013.03.17. 오후 1:38,SH공사 마곡지구 상업·업무용지 16개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
51,2013.03.17. 오후 1:30,고소영 청담동 130억 빌딩.. 평가차익은 50억,"[('고소영', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('청담동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('130억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩..', 'O'), (' ', 'O'), ('평가차익은', 'O'), (' ', 'O'), ('50억', 'QUANTITY')]"
52,2013.03.17. 오후 1:17,코레일 용산개발 정상화 방안마련했지만…줄줄이 암초,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안마련했지만…줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('암초', 'O')]"
53,2013.03.17. 오후 1:14,서울시 노후주거지 범죄예방 나선다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('노후주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
54,2013.03.17. 오후 1:12,SH 마곡지구내 상업용지등 16개 필지 공급,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
55,2013.03.17. 오후 12:59,마포 한강 푸르지오 3일동안 1만2천명 다녀가,"[('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3일동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
56,2013.03.17. 오후 12:57,용산개발 코레일의 정상화 방안에도 과제 산적,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안에도', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O'), (' ', 'O'), ('산적', 'O')]"
57,2013.03.17. 오후 12:47,‘엠코타운 이스턴베이’ 견본주택 2만3000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('엠코타운 이스턴베이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만3000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
58,2013.03.17. 오후 12:46,‘옥동 효성해링턴 플레이스’ 견본주택 1만8000여명 방문,"[('‘', 'O'), ('옥동 효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1만8000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
59,2013.03.17. 오후 12:41,SH공사 마곡지구 내 16개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
60,2013.03.17. 오후 12:37,동탄역 더샵 센트럴시티에 구름 인파 몰려,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('구름', 'O'), (' ', 'O'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
61,2013.03.17. 오후 12:24,대우건설지난주말 개관한 견본주택 3곳에 5만3000명 몰려,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('지난주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관한', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5만3000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
62,2013.03.17. 오후 12:18,노후 공공건축물 10곳 그린리모델링 시범사업 대상 선정,"[('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('공공건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('그린리모델링 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
63,2013.03.17. 오후 12:14,SH공사 마곡지구 16개필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
64,2013.03.17. 오후 12:06,코레인 용산 개발 정상화 방안...민간 출자사 반발,"[('코레인', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안...민간', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
65,2013.03.17. 오후 12:05,‘마포 한강 푸르지오’ 모델하우스에 주말 간 1만2000명 몰려,"[('‘', 'O'), ('마포 한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만2000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
66,2013.03.17. 오후 12:01,국민 85.3% 해외 원조규모 늘리지 말아야,"[('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('85.3%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('원조규모', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리지', 'O'), (' ', 'O'), ('말아야', 'O')]"
67,2013.03.17. 오전 11:59,동탄역 더샵 센트럴시티 동탄2신도시 동시분양 물량도 견인할까,"[('동탄역 더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동시분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('견인할까', 'O')]"
68,2013.03.17. 오전 11:47,용산 악재 불구 분양시장은 봄…전국 6961가구 청약,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('불구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('6961가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
69,2013.03.17. 오전 11:45,서울시 코레일 용산개발 정상화 방안 검토키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토키로', 'O')]"
70,2013.03.17. 오전 11:39,철도공단 직접감독제도 확대 실시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('직접감독제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
71,2013.03.17. 오전 11:24,동탄역 더샵 센트럴시티 주말 동안 2만6000명 방문,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
72,2013.03.17. 오전 11:24,동탄역 더샵 센트럴시티 주말 동안 2만6000명 방문,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 센트럴시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만6000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
73,2013.03.17. 오전 11:17,동탄역 더샵 주말인파 2만6천명…기대감↑,"[('동탄역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), ('인파', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천명', 'QUANTITY'), ('…기대감↑', 'O')]"
74,2013.03.17. 오전 11:16,SH공사 마곡지구 상업용지 등 16개 필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
75,2013.03.17. 오전 11:16,서울시 주민참여형 재생사업에 ‘범죄예방디자인CPTED’ 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('범죄예방디자인CPTED', 'TERM'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
76,2013.03.17. 오전 11:15,서울 마곡지구 상업·업무용지 16필지 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업·업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('16필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
77,2013.03.17. 오전 11:15,서울시 주민참여형 재생사업에 범죄예방디자인 전면 적용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주민참여형 재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('범죄예방디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
78,2013.03.17. 오전 11:11,아파트 뭐 보고 고르세요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뭐', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('고르세요', 'O')]"
79,2013.03.17. 오전 11:01,국토부 그린리모델링 건축물 대상 10곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
80,2013.03.17. 오전 11:01,68兆 그린리모델링 시장 열린다…정부 시범사업 본격 착수,"[('68', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('그린리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열린다…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
81,2013.03.17. 오전 11:00,에너지 새는 노후 건축물 리모델링 나선다,"[('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('새는', 'O'), (' ', 'O'), ('노후', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
82,2013.03.17. 오전 10:55,부동산거래 위축…전국 23주째 보합·수도권 4주째 하락,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('23주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보합·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
83,2013.03.17. 오전 10:34,포토부영그룹서강대 우정관 기공·기증식 개최,"[('포토부영그룹서강대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('기공·기증식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
84,2013.03.17. 오전 10:32,별별현장 바다·공원 조망 좋고 공간활용 뛰어난 배곧 SK 뷰,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('바다·공원', 'O'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰어난', 'O'), (' ', 'O'), ('배곧', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK 뷰', 'ARTIFACT')]"
85,2013.03.17. 오전 10:00,발전 플랜트 글로벌 공장장,"[('발전', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('공장장', 'CIVILIZATION')]"
86,2013.03.17. 오전 10:00,강원도 지가상승률 2위 달리는 이유,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지가상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('2위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달리는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
87,2013.03.17. 오전 9:58,서울시 용산국제업무지구 정상화 적극 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산국제업무지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
88,2013.03.17. 오전 9:09,경매사냥 12억 방배동 삼호 2회 유찰로 9억6000만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('12억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방배동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰로', 'O'), (' ', 'O'), ('9억6000만원', 'QUANTITY')]"
89,2013.03.17. 오전 9:02,부동산캘린더 20일 마포 한강푸르지오 청약접수 시작,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
90,2013.03.17. 오전 7:30,수도권 미분양 금융위기 이후 줄곧 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금융위기 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('줄곧', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
91,2013.03.17. 오전 6:35,용산사업 부도에 인근 개발사업도 칼바람,"[('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('부도에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('개발사업도', 'O'), (' ', 'O'), ('칼바람', 'O')]"
92,2013.03.17. 오전 6:15,민간출자사 반발…용산사업 정상화 진통,"[('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('반발…', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
93,2013.03.17. 오전 4:32,서울시 코레일 용산개발 정상화 방안 적극 검토,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
94,2013.03.18. 오후 10:54,세종 모아미래도 에듀포레 중소형 3순위 마감,"[('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모아미래도 에듀포레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('3순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
95,2013.03.18. 오후 8:10,서울시 “용산개발 정상화 적극 지원”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
96,2013.03.18. 오후 8:08,롯데관광개발 결국 법정관리 신청,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('결국', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
97,2013.03.18. 오후 7:27,공무원 세종시 특별공급 투기수단으로 전락,"[('공무원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('특별공급', 'O'), (' ', 'O'), ('투기수단으로', 'O'), (' ', 'O'), ('전락', 'O')]"
98,2013.03.18. 오후 7:12,서울시 코레일 용산개발안 받아들이겠다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발안', 'O'), (' ', 'O'), ('받아들이겠다', 'O')]"
99,2013.03.18. 오후 6:51,모든 세대가 조망권을 누린다 스카이라운지’ 아파트 인기,"[('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('세대가', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권을', 'O'), (' ', 'O'), ('누린다', 'O'), (' ', 'O'), (""스카이라운지'아파트"", 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
100,2013.03.18. 오후 6:23,화성산업 ‘만촌아파트 재건축’ 조합원 분양율 100% 달성,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('만촌아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('재건축’', 'O'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
101,2013.03.18. 오후 6:07,도심 역세권 주택 공급 확대,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
102,2013.03.18. 오후 6:01,취득세 감면 연장 3월 국회 처리,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
104,2013.03.18. 오후 5:35,용산개발 정상화 안간힘…가시밭길 예고종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘…가시밭길', 'O'), (' ', 'O'), ('예고종합', 'O')]"
105,2013.03.18. 오후 5:33,제주도가 보광제주 땅 장사 중개 논란종합,"[('제주도', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보광제주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란종합', 'O')]"
106,2013.03.18. 오후 5:27,한경데스크 용산 개발 파산만은 막아라,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파산만은', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라', 'O')]"
107,2013.03.18. 오후 5:24,“농사 어떻게 지으라고” 김해 수안마을 고속道 공사하자 물 고갈,"[('“농사', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('지으라고”', 'O'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고속道', 'O'), (' ', 'O'), ('공사하자', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('고갈', 'O')]"
108,2013.03.18. 오후 5:21,용산에 무너진 김기병의 꿈…롯데관광개발 법정관리 신청,"[('용산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('김기병', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈…', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
109,2013.03.18. 오후 5:20,강북아파트vs강남오피스텔 임대수익률,"[('강북', 'LOCATION'), ('아파트vs', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O')]"
110,2013.03.18. 오후 5:20,용산개발 사업 디폴트 롯데관광 빠진 자리에 서울시..용산 공영개발 힘받는다,"[('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), ('..', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('힘받는다', 'O')]"
111,2013.03.18. 오후 5:20,서울시 용산대책 TF구성…정상화 적극 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('TF구성…정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
112,2013.03.18. 오후 5:19,작년 서울 아파트 전체 매매가 14조7000억,"[('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전체', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('14조7000억', 'QUANTITY')]"
113,2013.03.18. 오후 5:19,세종시 중대형 아파트 택지 추첨방식 전환,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨방식', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
115,2013.03.18. 오후 5:19,SH공사 송파구 문정지구 업무용지 18개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
116,2013.03.18. 오후 5:19,강남3구 9억 초과 아파트 비율 2007년 이후 최저.. 37% 기록,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억 초과', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저..', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
117,2013.03.18. 오후 5:19,“주택시장 정상화 위해선 주택구입능력 높여줘야”,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해선', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입능력', 'O'), (' ', 'O'), ('높여줘야”', 'O')]"
118,2013.03.18. 오후 5:18,행복도시 공동주택용지도 국토부 추첨방식으로 공급,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추첨방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
119,2013.03.18. 오후 5:18,서울시 정비구역 39곳 해제 전망,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('39곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해제', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
120,2013.03.18. 오후 5:18,동탄2 등 택지지구 내 아파트 분양 시들 왜,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시들', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
121,2013.03.18. 오후 5:16,삼성물산 건설부문 홈페이지 개편…대표 프로젝트 3D구현,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('구현', 'O')]"
122,2013.03.18. 오후 5:15,세종시 중대형아파트 분양가 싸진다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
123,2013.03.18. 오후 5:15,서울시 용산 정상화 적극지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극지원', 'O')]"
124,2013.03.18. 오후 5:15,전국 오피스텔 임대수익률 年6% 짭짤,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'O'), ('6%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
125,2013.03.18. 오후 5:15,톡톡 부동산 아파트서 예절교육·파티한다고,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('예절교육·파티한다고', 'O')]"
126,2013.03.18. 오후 5:15,용산쇼크…강남3구 고가 아파트 5채 중 1채 줄었다,"[('용산쇼크', 'EVENT'), ('…', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('줄었다', 'O')]"
127,2013.03.18. 오후 5:12,강북 소형아파트 강남오피스텔 임대수익률 비교해보니..,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보니..', 'O')]"
128,2013.03.18. 오후 5:12,정비구역 구조조정에 분양 앞둔 재개발·재건축단지 ‘반사이익’,"[('정비구역', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발·재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’', 'O')]"
129,2013.03.18. 오후 5:12,강남3구 9억넘는 아파트 6년만에 10만가구 이하로,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9억', 'QUANTITY'), ('넘는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
130,2013.03.18. 오후 5:11,택지지구 내 아파트 분양 시들..왜,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('시들..왜', 'O')]"
131,2013.03.18. 오후 5:11,물 많던 수안마을 도로공사로 고갈..“해결책 안 내놓나”,"[('물', 'O'), (' ', 'O'), ('많던', 'O'), (' ', 'O'), ('수안마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도로공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('고갈..“해결책', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓나”', 'O')]"
132,2013.03.18. 오후 5:06,한국주택협회 한국교통대와 산학협력 양해각서 체결,"[('한국주택협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국교통대', 'ORGANIZATION'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('산학협력 양해각서', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
133,2013.03.18. 오후 5:05,서울시 용산개발 정상화 지원…실효성은 글쎄,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
134,2013.03.18. 오후 5:04,서울시시의회 용산개발 두고 ‘동상이몽’,"[('서울시시의회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘동상이몽’', 'O')]"
135,2013.03.18. 오후 5:04,도심 역세권 주택 공급 확대,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
136,2013.03.18. 오후 5:03,취득세 감면 연장 3월 국회 처리,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('처리', 'O')]"
137,2013.03.18. 오후 5:02,출자사 후유증…용산개발 정상화 가시밭길,"[('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('후유증…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('가시밭길', 'O')]"
138,2013.03.18. 오후 5:01,강남3구 고가아파트 10만가구 이하로 감소,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('10만가구 이하', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
139,2013.03.18. 오후 4:58,중흥종합건설 정원철 대표 세종시 기반으로 주택 진출 본격화,"[('중흥종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정원철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('기반으로', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
140,2013.03.18. 오후 4:57,서희건설 서울대인근 주상복합 공사현장 붕괴 사고,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울대', 'LOCATION'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('사고', 'O')]"
141,2013.03.18. 오후 4:55,용산개발서 서부이촌동 분리하나,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발서', 'O'), (' ', 'O'), ('서부이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분리하나', 'O')]"
142,2013.03.18. 오후 4:44,SH공사 용산 정상화 방안…수용 힘들다,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안…수용', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들다', 'O')]"
143,2013.03.18. 오후 4:40,공주시 2020년까지 강남권역 재생에 7천811억 투입,"[('공주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2020년까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('권역', 'O'), (' ', 'O'), ('재생에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천811억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
144,2013.03.18. 오후 4:36,서희건설 ‘서희스타힐스’ 공사현장 붕괴,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서희스타힐스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
145,2013.03.18. 오후 4:35,코레일 용산회생안 곳곳 암초…민간 수용못해,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('회생안', 'O'), (' ', 'O'), ('곳곳', 'O'), (' ', 'O'), ('암초…민간', 'O'), (' ', 'O'), ('수용못해', 'O')]"
146,2013.03.18. 오후 4:29,서울시 용산개발 정상화 적극 지원…대책반 가동종합2보,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
147,2013.03.18. 오후 4:17,서울시 “용산 살리기 적극 협조”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협조”', 'O')]"
148,2013.03.18. 오후 4:13,눈길 끄는 스마트 시스템 아파트단지,"[('눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('끄는', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O')]"
149,2013.03.18. 오후 4:06,단독 박해춘 용산개발 회장 코레일의 정상화 방안은 엉성,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안은', 'O'), (' ', 'O'), ('엉성', 'O')]"
150,2013.03.18. 오후 4:04,단독 박해춘 용산개발 회장 자금조달 방안 마련되면 퇴진,"[('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('박해춘', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('자금조달', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('마련되면', 'O'), (' ', 'O'), ('퇴진', 'O')]"
152,2013.03.18. 오후 3:51,분양캘린더 │3월 셋째주 봄비 타고 분양물량 늘어,"[('분양캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('│', 'O'), ('3월 셋째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
153,2013.03.18. 오후 3:44,강남3구 고가아파트 비율 2007년 이후 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
154,2013.03.18. 오후 3:43,지식산업센터도 조망권 경쟁,"[('지식산업센터도', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O')]"
156,2013.03.18. 오후 3:40,쌍용건설 상장폐지 모면 가능성,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O'), (' ', 'O'), ('가능성', 'O')]"
157,2013.03.18. 오후 3:25,강남3구 고가 아파트 비율 6년만에 최저치,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('6년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
158,2013.03.18. 오후 3:15,SH공사 문정지구 일대 미래형업무용지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
159,2013.03.18. 오후 3:15,이충재 행복청장 취임 세종시는 대한민국 미래 준비하는 도시종합,"[('이충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('대한민국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('미래', 'O'), (' ', 'O'), ('준비하는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시종합', 'O')]"
160,2013.03.18. 오후 3:11,부안군 농촌지도소 등 옛 건물 4동 매각,"[('부안군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농촌지도소', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('4동', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
161,2013.03.18. 오후 3:10,“호가가 뛴다고 마냥 좋은 것만은 아냐”,"[('“호가가', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다고', 'O'), (' ', 'O'), ('마냥', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('것만은', 'O'), (' ', 'O'), ('아냐”', 'O')]"
162,2013.03.18. 오후 3:08,지금은 분양중은평구 응암아네스트 3차,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중은평구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('응암아네스트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY')]"
163,2013.03.18. 오후 3:05,강남3구 고가아파트 비율 37%‥2007년래 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('2007년', 'DATE'), ('래', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
164,2013.03.18. 오후 3:04,롯데관광개발 법정관리 신청,"[('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
165,2013.03.18. 오후 2:57,서울시 용산개발 정상화 적극 지원..공영개발 탄력 받나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원..공영개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('받나', 'O')]"
166,2013.03.18. 오후 2:49,서울시지방자치단체가 만든 ‘서울 공공기숙사’ 18일 첫 삽,"[('서울시지방자치단체', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공공기숙사’', 'O'), (' ', 'O'), ('18일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
167,2013.03.18. 오후 2:38,강남3구 고가아파트 2007년 이후 최저,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
168,2013.03.18. 오후 2:38,행복도시 분양가 떨어진다…중대형 투자 적기,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진다…중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('적기', 'O')]"
170,2013.03.18. 오후 2:34,제주도가 보광제주㈜ 땅 장사 중개 논란,"[('제주도', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('보광제주', 'ORGANIZATION'), ('㈜', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('중개', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
171,2013.03.18. 오후 2:33,용산개발 파문 “출자사들 추가 투자 참여할까”,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파문', 'O'), (' ', 'O'), ('“출자사들', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('참여할까”', 'O')]"
172,2013.03.18. 오후 2:32,울트라건설 올 수주목표 1조1천억,"[('울트라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주목표', 'O'), (' ', 'O'), ('1조1천억', 'QUANTITY')]"
173,2013.03.18. 오후 2:28,서울 문정지구 호텔 용지등 18개 필지 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('용지등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
174,2013.03.18. 오후 2:22,코레일서울시 이촌동 분리개발 놓고 힘겨루기,"[('코레일서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분리개발', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('힘겨루기', 'O')]"
175,2013.03.18. 오후 2:18,삼성물산 건설 부문 홈페이지 개편,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('부문', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
176,2013.03.18. 오후 2:15,홍천 장항리 홍천강변 국민여가캠핑장 착공,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장항리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('국민여가캠핑장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
177,2013.03.18. 오후 2:13,수익률 높은 지역 오피스텔 투자해 볼까,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자해', 'O'), (' ', 'O'), ('볼까', 'O')]"
178,2013.03.18. 오후 2:12,서울시 공사현장 비리신고 핫라인 개설,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비리신고', 'O'), (' ', 'O'), ('핫라인', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
179,2013.03.18. 오후 1:55,삼성물산 115개 건설 프로젝트 홈페이지에 3D로 구현,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('115개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지에', 'O'), (' ', 'O'), ('3D', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('구현', 'O')]"
180,2013.03.18. 오후 1:50,롯데관광 용산쇼크에 법정관리…용산개발도 악영향,"[('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산쇼크', 'EVENT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('법정관리…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('악영향', 'O')]"
181,2013.03.18. 오후 1:49,용산 후폭풍… 롯데관광 법정관리 신청·상폐 위기종합,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데관광', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청·상폐', 'O'), (' ', 'O'), ('위기종합', 'O')]"
182,2013.03.18. 오후 1:41,지방출신 대학생 전용기숙사 내발산동서 첫삽,"[('지방출신', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('전용기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('내발산동서', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫삽', 'O')]"
183,2013.03.18. 오후 1:40,서울 문정지구내 오피스텔용지 등 18개 필지 공급,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
184,2013.03.18. 오후 1:27,‘곤두박질’ 치는 강남3구 고가아파트,"[('‘곤두박질’', 'O'), (' ', 'O'), ('치는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O')]"
186,2013.03.18. 오후 1:24,“주택시장 정상화 위해 주택구입능력 향상시켜야”..국토연구원,"[('“주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입능력', 'O'), (' ', 'O'), ('향상시켜야”..', 'O'), ('국토연구원', 'ORGANIZATION')]"
187,2013.03.18. 오후 1:23,행복도시 중대형 공동주택용지 추첨방식으로 변경,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨방식으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
188,2013.03.18. 오후 1:16,서울시 용산 개발 정상화 코레일 요구 적극 수용,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
189,2013.03.18. 오후 12:56,봄 만난 분양시장 알짜단지 눈 돌려볼까,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('돌려볼까', 'O')]"
190,2013.03.18. 오후 12:35,복합화 시설학교 인근 단지 관심갖는 맹모들,"[('복합화', 'O'), (' ', 'O'), ('시설학교', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('관심갖는', 'O'), (' ', 'O'), ('맹모', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
191,2013.03.18. 오후 12:31,대우건설 ‘유성푸르지오시티 단지내 상가’ 분양 개시,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유성푸르지오시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
193,2013.03.18. 오후 12:20,선시공 후분양 서울대입구역 오피스텔 분양 해담채,"[('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('해담채', 'ARTIFACT')]"
194,2013.03.18. 오후 12:03,한강변 초고층 아파트 ‘래미안 마포 현석’ 6월 분양,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 마포 현석', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
195,2013.03.18. 오전 11:57,서울시 “용산역세권개발 정상화 적극 지원”,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원”', 'O')]"
196,2013.03.18. 오전 11:57,세종시 중대형 분양가 600만800만원 싸진다,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('600만800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('싸진다', 'O')]"
197,2013.03.18. 오전 11:53,SH공사 문정지구 업무용지 18개 필지 분양,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
198,2013.03.18. 오전 11:51,SH공사 문정지구 호텔용지 등 18개 필지 공급,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
200,2013.03.18. 오전 11:48,서울시 용산개발 출자사 코레일 제안 수용 필요,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
201,2013.03.18. 오전 11:48,지방 대학생 공공기숙사 희망둥지 첫 삽,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('공공기숙사', 'O'), (' ', 'O'), ('희망둥지', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('삽', 'O')]"
202,2013.03.18. 오전 11:46,문정지구 호텔용지 등 18개 필지 입찰 예정,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('예정', 'O')]"
203,2013.03.18. 오전 11:46,‘일산 아이파크’ 30% 할인 잔여가구 분양,"[('‘', 'O'), ('일산 아이파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
204,2013.03.18. 오전 11:41,완도 약산 전원마을 분양 완료,"[('완도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('약산 전원마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
205,2013.03.18. 오전 11:41,민간 “용산정상화 방안 못 믿겠다”,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('믿겠다”', 'O')]"
206,2013.03.18. 오전 11:41,가입자 줄고 경쟁률 하락…주택청약 시장 사실상 붕괴,"[('가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
207,2013.03.18. 오전 11:41,동탄 · 마포 분양시장 무소의 뿔처럼 간다,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무소의', 'O'), (' ', 'O'), ('뿔처럼', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
208,2013.03.18. 오전 11:40,‘비리신고 핫라인’개설 소규모 사업장 비리 근절,"[('‘비리신고', 'O'), (' ', 'O'), ('핫라인’개설', 'O'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('사업장', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('근절', 'O')]"
209,2013.03.18. 오전 11:40,여수 폭발사고 피해자에 5억3000만원씩 지급,"[('여수 폭발사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5억3000만원씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
210,2013.03.18. 오전 11:37,부동산 거래절벽...지자체 비명 귀막은 국회종합,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽...지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('비명', 'O'), (' ', 'O'), ('귀막은', 'O'), (' ', 'O'), ('국회', 'ORGANIZATION'), ('종합', 'O')]"
211,2013.03.18. 오전 11:36,서울시 용산개발사업 정상화 적극 협조,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O')]"
212,2013.03.18. 오전 11:32,용산개발 쓴맛 롯데관광개발 법정관리 신청종합2보,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청종합', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
213,2013.03.18. 오전 11:32,서울시 용산개발 정상화 적극 지원…대책반 가동종합,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동종합', 'O')]"
214,2013.03.18. 오전 11:27,불황 극복을 위한 알찬 건설정보가 한눈에,"[('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('극복을', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('알찬', 'O'), (' ', 'O'), ('건설정보가', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
215,2013.03.18. 오전 11:26,서울시 용산 대책반 가동..정부개입 본격화하나,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동..', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('개입', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화하나', 'O')]"
216,2013.03.18. 오전 11:26,오피스텔도 뷰VIEW가 부富다 조망권 좋은 오피스텔 각광,"[('오피스텔도', 'O'), (' ', 'O'), ('뷰VIEW', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('부富다', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
217,2013.03.18. 오전 11:24,서울시 용산사업 정상화 적극 협조,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O')]"
218,2013.03.18. 오전 11:22,분양 전단지 문구만 믿고 계약했다가...,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('문구만', 'O'), (' ', 'O'), ('믿고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약했다가...', 'O')]"
219,2013.03.18. 오전 11:19,강남3구 고가 아파트 비율 37%.. 2007년 후 최저치,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비율', 'O'), (' ', 'O'), ('37%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('2007년 후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
220,2013.03.18. 오전 11:18,박상언의 부동산재테크주택수요 위축·전세가 상승의 원인은 부동산 비관론,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크주택수요', 'O'), (' ', 'O'), ('위축·전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승의', 'O'), (' ', 'O'), ('원인은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('비관론', 'O')]"
221,2013.03.18. 오전 11:17,이충재 행복청장 취임…세종시를 세계 명품도시로,"[('이충재', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('행복청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취임…', 'O'), ('세종시', 'CITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('명품도시로', 'O')]"
222,2013.03.18. 오전 11:15,서울 문정지구 호텔용지 등 18개 필지 분양,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('18개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
223,2013.03.18. 오전 11:15,문정지구 호텔용지 등 미래형업무용지 분양,"[('문정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호텔용지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('미래형업무용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
224,2013.03.18. 오전 11:15,서울시 소규모 공사현장 비리 뿌리뽑는다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('소규모', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장', 'O'), (' ', 'O'), ('비리', 'O'), (' ', 'O'), ('뿌리뽑는다', 'O')]"
225,2013.03.18. 오전 11:02,세종시 중대형 용지공급 추첨제 변경,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형 용지공급 추첨제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
226,2013.03.18. 오전 11:01,행복도시 중대형 공동주택용지 공급방식 추첨제로 변경,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급방식', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨제로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
227,2013.03.18. 오전 11:01,철도공단 고속철도용 무선안테나 시공방식 개선,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('무선안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공방식', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
228,2013.03.18. 오전 11:01,철도공단 지재권 보호 관련 법무교육 실시,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지재권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('법무교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
229,2013.03.18. 오전 11:01,세종시 중대형아파트 분양가 하락 기대,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
230,2013.03.18. 오전 11:01,주택시장 살리려면 예비수요자 지원 절실,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살리려면', 'O'), (' ', 'O'), ('예비수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
231,2013.03.18. 오전 11:01,안팔리는 세종시 중대형 아파트용지…추첨으로 공급,"[('안팔리는', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지…추첨으로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
232,2013.03.18. 오전 11:00,행복도시 중대형 아파트용지도 추첨 분양,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트용지도', 'O'), (' ', 'O'), ('추첨', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
233,2013.03.18. 오전 11:00,세종시 중대형 택지공급 추첨제로 변화···집값 안정될까,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지공급 추첨제', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('변화···집값', 'O'), (' ', 'O'), ('안정될까', 'O')]"
235,2013.03.18. 오전 10:56,집팡 부동산 중개수수료 반값 할인 서비스,"[('집팡', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('중개수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O')]"
236,2013.03.18. 오전 10:55,9조원 신도시 건설 새역사,"[('9조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('새역사', 'O')]"
237,2013.03.18. 오전 10:55,삼송지구 교통·조망·힐링 갖춘 그린 아파트가 뜬다,"[('삼송지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통·조망·힐링', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('그린', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
238,2013.03.18. 오전 10:52,포스코건설 동탄2 시범단지 분양 성공 기대↑,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('기대↑', 'O')]"
239,2013.03.18. 오전 10:49,새만금 토지가 안정세…내부 개발에 긍정적,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지가', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…내부', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('긍정적', 'O')]"
240,2013.03.18. 오전 10:47,전단지 살펴보니.. 상가 입지는 무조건 최고,"[('전단지', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입지는', 'O'), (' ', 'O'), ('무조건', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
241,2013.03.18. 오전 10:38,철도공단 고속철도용 무선안테나 시공법 개선,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고속철도', 'ARTIFACT'), ('용', 'O'), (' ', 'O'), ('무선안테나', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시공법', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
242,2013.03.18. 오전 10:36,목포 토지 10년 새 200만㎡ 늘어…공유수면 매립 덕분,"[('목포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('10년 새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('200만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘어…공유수면', 'O'), (' ', 'O'), ('매립', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분', 'O')]"
243,2013.03.18. 오전 10:31,명실상부한 자급자족 신도시 광교신도시,"[('명실상부한', 'O'), (' ', 'O'), ('자급자족', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION')]"
244,2013.03.18. 오전 10:29,철도연서울도시철도공사 운영기술 MOU 체결,"[('철도연서울도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영기술', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
245,2013.03.18. 오전 10:26,르포용산역세권 옆 재개발도 흔들,"[('르포용산역세', 'LOCATION'), ('권', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('재개발도', 'O'), (' ', 'O'), ('흔들', 'O')]"
246,2013.03.18. 오전 10:25,분양소식 래미안 마포 현석,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석', 'LOCATION')]"
247,2013.03.18. 오전 10:24,울산시 척과천 자전거도로 단절구간 잠수교 설치,"[('울산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('척과천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('도로', 'O'), (' ', 'O'), ('단절구간', 'O'), (' ', 'O'), ('잠수교', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
249,2013.03.18. 오전 10:22,삼성물산 건설부문 홈페이지 편의성 향상,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('편의성', 'O'), (' ', 'O'), ('향상', 'O')]"
250,2013.03.18. 오전 10:22,삼성물산 ‘래미안 마포 현석’ 6월 분양,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 마포 현석', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
251,2013.03.18. 오전 10:06,현대산업개발 일산 아이파크 잔여가구 분양,"[('현대산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
252,2013.03.18. 오전 10:06,서울시 용산개발사업 정상화에 적극 협조,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('정상화에', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('협조', 'O')]"
253,2013.03.18. 오전 10:05,용산사업 채무불이행 후폭풍…롯데관광개발 상장폐지 기로,"[('용산사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('채무불이행', 'O'), (' ', 'O'), ('후폭풍…', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('기로', 'O')]"
254,2013.03.18. 오전 10:02,오세훈씨 서부이촌동 주민들은 피눈물 흘립니다,"[('오세훈', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('서부', 'LOCATION'), ('이촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('들은', 'O'), (' ', 'O'), ('피눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('흘립니다', 'O')]"
255,2013.03.18. 오전 10:00,LH 인천서 아파트 520가구·점포주택 35필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('520가구', 'QUANTITY'), ('·점포주택', 'O'), (' ', 'O'), ('35필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
256,2013.03.18. 오전 10:00,서울시 비상대책반 가동…용산개발 정상화 적극 지원,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('비상대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
257,2013.03.18. 오전 10:00,서울시 용산개발 정상화 적극 지원…대책반 가동,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…대책반', 'O'), (' ', 'O'), ('가동', 'O')]"
258,2013.03.18. 오전 10:00,서울시 용산개발 정상화 위해 총력 지원키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O'), (' ', 'O'), ('지원키로', 'O')]"
259,2013.03.18. 오전 9:59,용산개발 쓴맛 롯데관광개발 증시퇴출 위기종합,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('쓴맛', 'O'), (' ', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('증시퇴출', 'O'), (' ', 'O'), ('위기종합', 'O')]"
260,2013.03.18. 오전 9:55,남율2지구 효성 해링턴 플레이스 전주택형 청약 마감,"[('남율2지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
261,2013.03.18. 오전 9:51,용산 정상화 방안 민간이 반발하는 이유 들어보니...,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('민간이', 'O'), (' ', 'O'), ('반발하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O'), (' ', 'O'), ('들어보니...', 'O')]"
262,2013.03.18. 오전 9:50,불꺼진 대형쇼핑몰…피눈물 흘리는 투자자,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('대형쇼핑몰…피눈물', 'O'), (' ', 'O'), ('흘리는', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION')]"
263,2013.03.18. 오전 9:50,박원순 시장 용산개발 주민의사 따르겠다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('의사', 'O'), (' ', 'O'), ('따르겠다', 'O')]"
264,2013.03.18. 오전 9:42,아파트에서 교양강좌를…특화 서비스 진화,"[('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교양강좌를…특화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
265,2013.03.18. 오전 9:42,아파트에서 교양강좌를…특화 서비스 진화,"[('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('교양강좌를…특화', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('진화', 'O')]"
266,2013.03.18. 오전 9:36,서울 아파트값 4주만에 하락세…용산개발사업 디폴트 영향,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O')]"
267,2013.03.18. 오전 9:36,주택청약 시장이 쪼그라든다…왜,"[('주택청약', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('쪼그라든다…왜', 'O')]"
268,2013.03.18. 오전 9:35,수익율 높은 지역에 공급되는 오피스텔 눈길,"[('수익율', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
269,2013.03.18. 오전 9:31,서울 아파트값 4주만에 다시 하락세,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('4주만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
270,2013.03.18. 오전 9:30,매력적인 상가라도 이게 부족하다면 글쎄,"[('매력적인', 'O'), (' ', 'O'), ('상가라도', 'O'), (' ', 'O'), ('이게', 'O'), (' ', 'O'), ('부족하다면', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
271,2013.03.18. 오전 9:28,여수 화학공장 폭발사고 피해보상 마무리,"[('여수 화학공장 폭발사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('피해보상', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O')]"
272,2013.03.18. 오전 9:26,박근혜 벨트 영향…경북 칠곡 아파트 첫 순위 내 청약마감,"[('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('칠곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('순위', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('청약마감', 'O')]"
273,2013.03.18. 오전 9:20,여수산단 대림산업 폭발사고 보상금 합의,"[('여수산단 대림산업 폭발사고', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('보상금', 'O'), (' ', 'O'), ('합의', 'O')]"
274,2013.03.18. 오전 9:20,대우vs롯데 송도 매치 모 아니면 도,"[('대우', 'ORGANIZATION'), ('vs', 'O'), ('롯데', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매치', 'O'), (' ', 'O'), ('모', 'O'), (' ', 'O'), ('아니면', 'O'), (' ', 'O'), ('도', 'O')]"
275,2013.03.18. 오전 9:19,22일 열리는 도시형생활주택 릴레이 세미나,"[('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('열리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택 릴레이 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT')]"
276,2013.03.18. 오전 9:11,수익률 높은 오피스텔의 비결…저렴한 분양가배후수요,"[('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('비결…저렴한', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가배후수요', 'O')]"
277,2013.03.18. 오전 9:01,용산 후폭풍 막아라…수도권 분양단지 초반 흥행몰이 특명,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍', 'O'), (' ', 'O'), ('막아라…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('초반', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('특명', 'O')]"
278,2013.03.18. 오전 8:59,박원순 용산 문제 주민입장 고려해 풀겠다,"[('박원순', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('문제', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('고려해', 'O'), (' ', 'O'), ('풀겠다', 'O')]"
279,2013.03.18. 오전 8:23,밀려드는 수요자로 견본주택은 봄,"[('밀려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE')]"
280,2013.03.18. 오전 8:19,부동산 투자분석 교육과정 개강,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자분석', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
281,2013.03.18. 오전 7:18,좋아요부동산안철수도 사는 ‘미분양 전세’ 전세금 지키려면,"[('좋아요부동산', 'O'), ('안철수', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('지키려면', 'O')]"
282,2013.03.18. 오전 7:10,불안한 봄 이사철..2·4년차 아파트 노려볼까,"[('불안한', 'O'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이사철..', 'O'), ('2·4년차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
283,2013.03.18. 오전 6:34,뜨거웠던 만큼 상처만 남은 울산 재개발사업,"[('뜨거웠던', 'O'), (' ', 'O'), ('만큼', 'O'), (' ', 'O'), ('상처만', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산 재개발사업', 'TERM')]"
284,2013.03.18. 오전 6:15,강남재건축·수도권 용산發 악재 불똥튈라,"[('강남', 'LOCATION'), ('재건축·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('불똥튈라', 'O')]"
285,2013.03.18. 오전 6:05,디폴트 이후..두 얼굴의 용산 부동산 시장,"[('디폴트 이후', 'DATE'), ('..', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
286,2013.03.18. 오전 3:13,매매 시황용산개발 디폴트 유탄… 서울 용산구 0.12% 뚝,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황용산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('0.12%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
287,2013.03.18. 오전 3:12,분양 정보경기 포천시 용정리 일대 산업단지 개발 용지 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('용정리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
288,2013.03.18. 오전 3:12,부동산 캘린더‘마포 한강 푸르지오’ 등 9곳 청약 접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더‘', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('9곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
289,2013.03.18. 오전 12:33,지난달 아파트 매매거래량 50% 급증,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
290,2013.03.18. 오전 12:33,아파트 평균 매매가 춘천 가장 높다,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('높다', 'O')]"
291,2013.03.19. 오후 9:45,삼성물산 영국 LNG 탱크 설계업체 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
292,2013.03.19. 오후 9:44,인천 구월아시아드 공공임대,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월아시아드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
293,2013.03.19. 오후 9:44,동탄2 반도 유보라 분양가 1010만원부터,"[('동탄2 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1010만원부터', 'QUANTITY')]"
294,2013.03.19. 오후 9:42,신일건업 회생계획 인가,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O')]"
295,2013.03.19. 오후 8:26,3월 20일 부동산 파일,"[('3월 20일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
296,2013.03.19. 오후 8:26,단지안 한 건물서 공부·취미생활 한번에,"[('단지안', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('건물서', 'O'), (' ', 'O'), ('공부·취미생활', 'O'), (' ', 'O'), ('한번에', 'O')]"
297,2013.03.19. 오후 8:26,LH 상반기 공공주택 3만2500가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3만2500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
298,2013.03.19. 오후 7:12,월세만 1500만원,"[('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY')]"
299,2013.03.19. 오후 7:00,용인 금싸라기 땅 경찰대·법무연수원 부지… 의료·벤처 복합타운으로 탈바꿈,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('금싸라기', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지…', 'O'), (' ', 'O'), ('의료·벤처', 'O'), (' ', 'O'), ('복합타운으로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
300,2013.03.19. 오후 6:55,쌍용건설 상장폐지 모면..채권단 출자전환 동의,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('모면..채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('출자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('동의', 'O')]"
301,2013.03.19. 오후 6:18,코레일·민간 출자사 용산 개발 두고 동상이몽,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), ('·민간', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('두고', 'O'), (' ', 'O'), ('동상이몽', 'O')]"
302,2013.03.19. 오후 6:11,전셋값 상승률 TOP5 어디,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('TOP5', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
304,2013.03.19. 오후 6:06,긴급제언용산개발 새판을 짜라상 초보 개발자가 화 불렀다,"[('긴급제언용산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새판을', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라상', 'O'), (' ', 'O'), ('초보', 'O'), (' ', 'O'), ('개발자', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('불렀다', 'O')]"
305,2013.03.19. 오후 6:05,신일건업 회생계획 인가 결정,"[('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
306,2013.03.19. 오후 6:03,채권단 쌍용건설 출자전환 합의…워크아웃 탄력,"[('채권단', 'O'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출자전환', 'O'), (' ', 'O'), ('합의…워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
307,2013.03.19. 오후 5:59,교통안전공단한국해양수산개발원 업무협약 체결,"[('교통안전공단한국해양수산개발원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('업무협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
308,2013.03.19. 오후 5:47,SK DD 중소형빌딩 리스 사업 진출,"[('SK DD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리스', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
309,2013.03.19. 오후 5:45,일산에 테마파크쇼핑몰 복합문화 공간 개장,"[('일산', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('복합문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공간', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
310,2013.03.19. 오후 5:45,경찰대·법무연수원 떠난 자리 복합의료단지 들어선다,"[('경찰대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('떠난', 'O'), (' ', 'O'), ('자리', 'O'), (' ', 'O'), ('복합의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
311,2013.03.19. 오후 5:42,시멘트 인상안 놓고 업계간 공방 격화,"[('시멘트', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('인상안', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('업계간', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O'), (' ', 'O'), ('격화', 'O')]"
312,2013.03.19. 오후 5:40,법원 신일건업 회생계획 인가결정,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신일건업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회생계획', 'O'), (' ', 'O'), ('인가결정', 'O')]"
314,2013.03.19. 오후 5:18,GCF 유치 5개월..훈풍 이어지는 송도국제도시,"[('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월', 'DATE'), ('..훈풍', 'O'), (' ', 'O'), ('이어지는', 'O'), (' ', 'O'), ('송도국제도시', 'LOCATION')]"
315,2013.03.19. 오후 5:15,김문수 지사 주택거래 막혀 작년 세수 6천억 펑크,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('6천억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('펑크', 'O')]"
316,2013.03.19. 오후 5:15,MK 추천매물 수원 영통지구 1층상가 7억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영통지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('7억원', 'QUANTITY')]"
317,2013.03.19. 오후 5:15,필로티 설계로 트인 조망권·복층에 넓은 발코니…아파트 1층의 화려한 변신,"[('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('트인', 'O'), (' ', 'O'), ('조망권·복층에', 'O'), (' ', 'O'), ('넓은', 'O'), (' ', 'O'), ('발코니…아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('화려한', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
318,2013.03.19. 오후 5:15,최지우 산다는 집 월세만 1500만원,"[('최지우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('산다는', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY')]"
319,2013.03.19. 오후 5:14,건설사 별장 性상납 의혹 일파만파…공직자·병원장 등 실명 거론,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('별장', 'O'), (' ', 'O'), ('性상납', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파…', 'O'), ('공직자', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('병원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('실명', 'O'), (' ', 'O'), ('거론', 'O')]"
320,2013.03.19. 오후 5:14,용인경찰대 터 의료주거단지로,"[('용인경찰대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('의료주거단지로', 'O')]"
321,2013.03.19. 오후 5:11,현대건설 ‘강남 힐스테이 에코’ 상업시설 분양,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강남', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('힐스테이 에코', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2013.03.19. 오후 5:02,부동산 시장 위험요소는 미분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('위험요소는', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O')]"
323,2013.03.19. 오후 5:01,30층 이상 고층 아파트·오피스텔 분양 대전,"[('30층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
324,2013.03.19. 오후 5:01,주택거래 안돼 세수 손실 심각,"[('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('세수', 'O'), (' ', 'O'), ('손실', 'O'), (' ', 'O'), ('심각', 'O')]"
325,2013.03.19. 오후 5:01,아파트 월세가 1500만원 강남 용산 등 초고가 월세 등장,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('초고가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
326,2013.03.19. 오후 5:01,코레일 최후 통첩 시한 하루 남았는데…용산 민간출자사 깊어가는 고민,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('최후', 'O'), (' ', 'O'), ('통첩', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('하루', 'DATE'), (' ', 'O'), ('남았는데…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('깊어가는', 'O'), (' ', 'O'), ('고민', 'O')]"
327,2013.03.19. 오후 5:01,김포 뉴타운 주민반대 땐 취소,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), ('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('땐', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
328,2013.03.19. 오후 5:00,용산개발 파국·키프로스發 공포 등 시장 회복 난망,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('파국·', 'O'), ('키프로스', 'COUNTRY'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('난망', 'O')]"
329,2013.03.19. 오후 4:59,포스코건설 대학생봉사단 50명 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학', 'ORGANIZATION'), ('생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('50명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
330,2013.03.19. 오후 4:59,영등포 당산 SK V1센터..SK건설 26일 투자설명회,"[('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK V1센터', 'ARTIFACT'), ('..', 'O'), ('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
331,2013.03.19. 오후 4:59,SK DD 중대형 빌딩 재임대，마스터리스 사업 본격 진출,"[('SK DD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대，', 'O'), ('마스터리스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
332,2013.03.19. 오후 4:58,삼성물산 英 LNG 인수기지 설계 전문업체 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
333,2013.03.19. 오후 4:58,LH 토지주택박물관대학 25일부터 수강생 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택박물관대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('25일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
334,2013.03.19. 오후 4:58,월세 1000만원 이상 아파트，강남구·용산구서 속속 등장,"[('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트，', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
335,2013.03.19. 오후 4:57,“반쪽짜리 감면안 시장 영향력 거의 없을 것”,"[('“반쪽짜리', 'O'), (' ', 'O'), ('감면안', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('거의', 'O'), (' ', 'O'), ('없을', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
336,2013.03.19. 오후 4:50,미분양 무덤 경기도 세제완화 주문,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
337,2013.03.19. 오후 4:49,쌍용건설 상장폐지 기로의 날,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('기로의 날', 'DATE')]"
338,2013.03.19. 오후 4:28,판교 알파돔시티 백화점·주상복합으로 시동,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파돔시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('백화점·주상복합으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시동', 'O')]"
339,2013.03.19. 오후 4:21,한솔IC 29일 위브더 스테이트몰 현장투어,"[('한솔IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('29일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('위브더 스테이트몰', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현장투어', 'O')]"
340,2013.03.19. 오후 4:16,쌍용건설 상장폐지 기로의 날,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상장폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('기로의 날', 'DATE')]"
341,2013.03.19. 오후 4:12,미분양 무덤 경기도 세제완화 주문,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세제완화', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
342,2013.03.19. 오후 4:07,493시간 봉사의 달인 나눔은 생활,"[('493시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('봉사의', 'O'), (' ', 'O'), ('달인', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔은', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O')]"
343,2013.03.19. 오후 4:04,삼성물산 LNG 설비설계전문 英웨소 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('설비설계전문', 'O'), (' ', 'O'), ('英웨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
344,2013.03.19. 오후 4:01,건설 불황이 바꾼 건자재 업체들의 사업 DNA,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('불황이', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼', 'O'), (' ', 'O'), ('건자재', 'O'), (' ', 'O'), ('업체들의', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('DNA', 'TERM')]"
345,2013.03.19. 오후 3:54,건설사 순차입금 69% 증가,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('순차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
346,2013.03.19. 오후 3:49,청주 내덕5구역 재개발 포기…자진해산 도미노,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('내덕', 'LOCATION'), ('5구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('포기…자진해산', 'O'), (' ', 'O'), ('도미노', 'O')]"
347,2013.03.19. 오후 3:32,상반기 전국서 분양전환 임대 5800여 가구 공급,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('5800여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
348,2013.03.19. 오후 3:21,동탄2신도시 시범단지 반도 유보라 최저 분양가로 공급,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
349,2013.03.19. 오후 3:14,뚜벅이 직장인에게 안성맞춤 오피스텔 ‘어디’,"[('뚜벅이', 'O'), (' ', 'O'), ('직장인', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('안성맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘어디’', 'O')]"
350,2013.03.19. 오후 2:50,반도건설 동탄2신도시 ‘반도유보라 아이비파크’ 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
351,2013.03.19. 오후 2:49,포스코건설 대학생봉사단 ‘해피빌더’ 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학', 'CIVILIZATION'), ('생봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('해피빌더', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
352,2013.03.19. 오후 2:47,김문수 주택거래 안돼 추경편성도 안된다 호소,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('추경편성도', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
353,2013.03.19. 오후 2:36,홍천군 대학생 등 79명에 장학금 수여…지역인재 육성 앞장,"[('홍천군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('79명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('장학금', 'O'), (' ', 'O'), ('수여…지역인재', 'O'), (' ', 'O'), ('육성', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
354,2013.03.19. 오후 2:35,반도건설 동탄2신도시 ‘최저 분양가’ 승부수,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가’', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수', 'O')]"
355,2013.03.19. 오후 2:32,일산킨텍스에 초대형 테마파크형 쇼핑몰 개관,"[('일산킨텍스', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크형', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
356,2013.03.19. 오후 2:26,용산개발 유탄..롯데관광개발 법정관리 신청,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('유탄..', 'O'), ('롯데관광개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('법정관리', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
357,2013.03.19. 오후 2:26,삼성물산 세계 LNG탱크 설계한 英 ‘웨소’ 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('설계한', 'O'), (' ', 'O'), ('英', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웨소', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
358,2013.03.19. 오후 2:24,동탄2 반도 아이비파크 3.3㎡당 1010만원,"[('동탄2 반도 아이비파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1010만원', 'QUANTITY')]"
359,2013.03.19. 오후 2:18,새정부 출범 3주 만에 건설사 3곳 무너져…대책은,"[('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('3주 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('3곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져…대책은', 'O')]"
360,2013.03.19. 오후 2:11,동탄2신도시 시범단지 3박자 갖춘 아파트는,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시범단지', 'O'), (' ', 'O'), ('3박자', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는', 'O')]"
361,2013.03.19. 오후 2:10,도심속 전원생활.. 운중동 실속형 타운하우스 눈길,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활..', 'O'), (' ', 'O'), ('운중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('실속형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
362,2013.03.19. 오후 2:06,도공 구조물 유지관리 기술교류 MOU체결,"[('도공', 'O'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU체결', 'O')]"
364,2013.03.19. 오후 2:01,오피스텔 없는 명지 임대수요 독점 부산 최대 수익률 노려볼 만,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('명지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
365,2013.03.19. 오후 1:41,도로공사시설안전공단 구조물유지관리 협약 체결,"[('도로공사시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조물유지관리 협약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
366,2013.03.19. 오후 1:32,김문수 주택거래 안돼 추경편성도 안된다 호소,"[('김문수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O'), (' ', 'O'), ('추경편성도', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O'), (' ', 'O'), ('호소', 'O')]"
367,2013.03.19. 오후 1:17,아이스퀘어 복합단지 안정성 예상되는 키 테넌트로 경쟁력 갖춰,"[('아이스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안정성', 'O'), (' ', 'O'), ('예상되는', 'O'), (' ', 'O'), ('키', 'O'), (' ', 'O'), ('테넌트로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O')]"
368,2013.03.19. 오후 1:08,강서테헤란밸리 9천만원 초역세권 오피스텔 북새통,"[('강서테헤란밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
370,2013.03.19. 오후 12:36,대구 만촌서한APT 재건축사업 조합원 분양신청률 100%,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('만촌서한APT 재건축사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('조합원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('분양신청률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY')]"
371,2013.03.19. 오후 12:30,세종시 배후수요 ‘대우건설 유성푸르지오시티 상가’ 분양,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유성푸르지오시티 상가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
372,2013.03.19. 오후 12:21,“투자1순위” 서울대입구역 오피스텔 분양,"[('“투자', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
373,2013.03.19. 오전 11:52,서희건설 신축공사 현장 지반 붕괴사고 발생,"[('서희건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('지반', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴사고', 'O'), (' ', 'O'), ('발생', 'O')]"
374,2013.03.19. 오전 11:46,대우건설 원전·액화플랜트 세계 정상 노린다,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원전·액화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('정상', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
375,2013.03.19. 오전 11:46,삼성물산 해외사업 늘려 글로벌 기업으로,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('기업으로', 'O')]"
376,2013.03.19. 오전 11:46,한화건설 플랜트·환경 분야 투자로 해외수주 늘린다,"[('한화건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트·환경', 'O'), (' ', 'O'), ('분야', 'O'), (' ', 'O'), ('투자로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('늘린다', 'O')]"
377,2013.03.19. 오전 11:46,GS건설 플랜트·환경·토건 팔방미인 노린다,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('플랜트·환경·토건', 'O'), (' ', 'O'), ('팔방미인', 'O'), (' ', 'O'), ('노린다', 'O')]"
378,2013.03.19. 오전 11:46,SK건설 TSP사업모델로 수주 지도 넓힌다,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('TSP사업', 'TERM'), ('모델', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('넓힌다', 'O')]"
379,2013.03.19. 오전 11:46,해외건설의 원조 대림산업 디벨로퍼 사업으로 시장 선점,"[('해외건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('원조', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'O'), (' ', 'O'), ('사업으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O')]"
380,2013.03.19. 오전 11:46,현대건설 고부가가치 사업에서도 해외건설의 명가로 떠올라,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설의', 'O'), (' ', 'O'), ('명가로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠올라', 'O')]"
381,2013.03.19. 오전 11:46,해외건설 돈 되는 고부가가치 사업을 잡아라,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('고부가가치', 'O'), (' ', 'O'), ('사업을', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
382,2013.03.19. 오전 11:39,월세가 천만원이 넘어 …최고 1500만원,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('천만원', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('…최고', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY')]"
383,2013.03.19. 오전 11:38,투자 성공 필수요소 업무시설 풍부한 곳 분양 노려보자,"[('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('성공', 'O'), (' ', 'O'), ('필수요소', 'O'), (' ', 'O'), ('업무시설', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려보자', 'O')]"
384,2013.03.19. 오전 11:36,줌인 리더스클럽  두산인프라코어 신흥시장선점 · 기술 경쟁력 강화…마케팅 주력…수익창출 극대화,"[('줌인 리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신흥시장선점', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('강화…마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('주력…수익창출', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화', 'O')]"
385,2013.03.19. 오전 11:36,월세가 1년이면 서울 집 한채…강남ㆍ용산 월세 1500만원 시대,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
386,2013.03.19. 오전 11:35,분양소식 동탄2신도시 반도유보라 아이비파크,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라 아이비파크', 'ARTIFACT')]"
387,2013.03.19. 오전 11:31,삼성물산 세계 6대 LNG설계社 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('설계社', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
388,2013.03.19. 오전 11:31,‘용산 후폭풍’ 비껴간 용산 집값,"[('‘', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('후폭풍’', 'O'), (' ', 'O'), ('비껴간', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O')]"
389,2013.03.19. 오전 11:31,잘나가던 둔촌주공 멈칫…매도  매수 치열한 공방,"[('잘나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('멈칫…매도', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('치열한', 'O'), (' ', 'O'), ('공방', 'O')]"
390,2013.03.19. 오전 11:31,여의도 오피스시장 ‘IFC〈국제금융센터〉는 공공의 적’,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('IFC', 'ORGANIZATION'), ('〈', 'O'), ('국제금융센터', 'ARTIFACT'), ('〉는', 'O'), (' ', 'O'), ('공공의', 'O'), (' ', 'O'), ('적’', 'O')]"
391,2013.03.19. 오전 11:31,어린이집 · 유치원…원스톱 교육아파트가 뜬다,"[('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('유치원…원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('교육아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
392,2013.03.19. 오전 11:30,포스코건설 대학생봉사단 해피빌더 3기 모집,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), ('봉사단', 'O'), (' ', 'O'), ('해피빌더', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
393,2013.03.19. 오전 11:26,반도건설 동탄 2시범단지 최저 분양가로 승부수…22일 견본주택 개관,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2시범단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최저', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부수…', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
394,2013.03.19. 오전 11:24,부동산 대책 미루다 날샌다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('미루다', 'O'), (' ', 'O'), ('날샌다', 'O')]"
395,2013.03.19. 오전 11:21,김포도시철도 열차운행시스템 두 번째 유찰,"[('김포도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('운행시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('두 번째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
396,2013.03.19. 오전 11:20,잘 나가던 중개업마저 실종,"[('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가던', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업마저', 'O'), (' ', 'O'), ('실종', 'O')]"
397,2013.03.19. 오전 11:17,동탄2 반도 유보라 3.3㎡당 분양가 1010만원대,"[('동탄2 반도 유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1010만원대', 'QUANTITY')]"
399,2013.03.19. 오전 11:15,SK DD 건물 재임대업 진출,"[('SK DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('재임대업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
400,2013.03.19. 오전 11:15,연예인 아파트 한달 월세만 무려…,"[('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세만', 'O'), (' ', 'O'), ('무려…', 'O')]"
401,2013.03.19. 오전 11:11,“3억대 후반도 비싸요”…서울 고가아파트의 몰락,"[('“', 'O'), ('3억대 후반', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('비싸요”…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고가아파트의', 'O'), (' ', 'O'), ('몰락', 'O')]"
402,2013.03.19. 오전 11:10,SK건설 26일 지식산업센터 투자설명회,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
403,2013.03.19. 오전 11:07,김포경전철 열차운행시스템 2차 유찰,"[('김포경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('열차운행시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O')]"
404,2013.03.19. 오전 11:05,한국도로공사·시설안전공단 구조물 유지관리 기술교류 협약 체결,"[('한국도로공사', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('구조물', 'O'), (' ', 'O'), ('유지관리', 'O'), (' ', 'O'), ('기술교류', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
405,2013.03.19. 오전 11:03,LG하우시스 이효재와 함께 친환경 벽지 ‘지니아 효재 컬렉션’,"[('LG하우시스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이효재', 'PERSON'), ('와', 'O'), (' ', 'O'), ('함께', 'O'), (' ', 'O'), ('친환경', 'O'), (' ', 'O'), ('벽지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('지니아 효재', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('컬렉션’', 'O')]"
406,2013.03.19. 오전 11:02,용인 경찰대·법무연 부지에 의료단지 생긴다,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경찰대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('법무연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지에', 'O'), (' ', 'O'), ('의료단지', 'O'), (' ', 'O'), ('생긴다', 'O')]"
408,2013.03.19. 오전 11:01,국토부 공간정보 기반 기술특허 획득,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('기반', 'O'), (' ', 'O'), ('기술특허', 'O'), (' ', 'O'), ('획득', 'O')]"
409,2013.03.19. 오전 11:01,지방 이전하는 경찰대·법무연수원 땅 의료복합단지로 활용,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('이전하는', 'O'), (' ', 'O'), ('경찰대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('법무연수원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
410,2013.03.19. 오전 11:00,국토부 부동산 정보 융합기술 관련 특허 등록,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('융합기술', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O'), (' ', 'O'), ('등록', 'O')]"
412,2013.03.19. 오전 11:00,경찰대·법무연 부지 의료복합타운 등으로 개발,"[('경찰대', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('법무연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('의료복합타운', 'O'), (' ', 'O'), ('등으로', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
413,2013.03.19. 오전 11:00,경찰대 이전부지 개발 본격화.. 의료·주거단지 조성,"[('경찰대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화..', 'O'), (' ', 'O'), ('의료·주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
414,2013.03.19. 오전 11:00,국토부 부동산행정정보일원화 관련 특허,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산행정정보일원화', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('특허', 'O')]"
415,2013.03.19. 오전 10:58,30층 이상 초고층 단지 분양 물량 쏟아진다,"[('30층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
416,2013.03.19. 오전 10:57,‘원주혁신도시 힐데스하임’ 분양.. 첫 민간분양단지로 기대 커,"[('‘', 'O'), ('원주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('힐데스하임', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
417,2013.03.19. 오전 10:52,LH 상반기 토지주택박물관대학 수강생 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지주택박물관대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
418,2013.03.19. 오전 10:47,LH 토지주택박물관대학 수강생 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지주택박물관대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
419,2013.03.19. 오전 10:47,무디스 코레일 용산 회생안 불확실,"[('무디스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회생안', 'O'), (' ', 'O'), ('불확실', 'O')]"
420,2013.03.19. 오전 10:30,김포한강신도시 인근 전원주택 그린힐 분양,"[('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('그린힐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2013.03.19. 오전 10:17,‘월세 1500만원’ 아파트 누가 사나 보니..,"[('‘월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1500만원', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('누가', 'O'), (' ', 'O'), ('사나', 'O'), (' ', 'O'), ('보니..', 'O')]"
422,2013.03.19. 오전 10:13,서초구 수익용 빌딩 55억원,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('55억원', 'QUANTITY')]"
423,2013.03.19. 오전 10:11,최지우 아파트 월세 얼만가 봤더니 무려…,"[('최지우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('얼만가', 'O'), (' ', 'O'), ('봤더니', 'O'), (' ', 'O'), ('무려…', 'O')]"
424,2013.03.19. 오전 10:09,삼성물산 영국 LNG 인수기지 설계 전문업체 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
425,2013.03.19. 오전 10:09,SK DD 중소형빌딩 리스 사업 진출,"[('SK DD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('리스', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
426,2013.03.19. 오전 10:09,더 나은 주거문화 만들기 도시형생활주택 릴레이 세미나,"[('더', 'O'), (' ', 'O'), ('나은', 'O'), (' ', 'O'), ('주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('릴레이', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
427,2013.03.19. 오전 10:08,“연예인 사는 강남 고급빌라 한달 월세 상상초월”,"[('“', 'O'), ('연예인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고급빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('한달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('상상초월”', 'O')]"
428,2013.03.19. 오전 10:06,삼성물산 세계적 LNG탱크 설계업체 웨소 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('웨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
429,2013.03.19. 오전 10:06,수도권 서남부 중심 향남신도시 ‘모아엘가’ 496가구 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('향남신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('모아엘가', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('496가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
430,2013.03.19. 오전 10:06,포항 전세부족 극심 전세가율 전국최고 양덕3차 삼구트리니엔 3월중 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전세부족', 'O'), (' ', 'O'), ('극심', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('전국최고', 'O'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('삼구트리니엔', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('3월중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
431,2013.03.19. 오전 10:05,골프존 봄 필드맞이 라운드 미션 이벤트,"[('골프존', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('필드맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('라운드', 'O'), (' ', 'O'), ('미션', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
432,2013.03.19. 오전 10:05,삼성물산 LNG저장탱크 설계업체 웨소 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('저장탱크', 'O'), (' ', 'O'), ('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('웨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
433,2013.03.19. 오전 10:03,아이스퀘어 복합단지 ‘키 테넌트’로 경쟁력 높여,"[('아이스퀘어', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘키', 'O'), (' ', 'O'), ('테넌트’로', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O')]"
434,2013.03.19. 오전 9:49,분양전환 임대아파트 공급 잇따라,"[('분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
435,2013.03.19. 오전 9:48,성남소식 아파트단지 시설 개선 116억원 지원,"[('성남', 'CITY'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트단지', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('116억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
436,2013.03.19. 오전 9:47,김포 뉴타운 부진 지역 주민 반대하면 사업 취소,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('부진', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반대하면', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('취소', 'O')]"
437,2013.03.19. 오전 9:43,2013 해외건설대상에 현대건설·LH 선정,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설대상', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
438,2013.03.19. 오전 9:42,여배우 사는 강남 고가아파트 월세 1천500만원,"[('여', 'O'), ('배우', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('사는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고가아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('1천500만원', 'QUANTITY')]"
439,2013.03.19. 오전 9:38,LH 상반기 토지주택박물관대학 수강생 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지주택박물관대학', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수강생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
440,2013.03.19. 오전 9:38,SK건설 ‘당산 SK V1센터’ 투자설명회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
441,2013.03.19. 오전 9:37,SK건설 당산 SK V1  Center 26일 투자 설명회,"[('SK건설 당산', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('SK V1 Center', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
442,2013.03.19. 오전 9:35,삼성물산 영국 LNG 인수기지 설계전문업체 웨소 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계전문업체', 'O'), (' ', 'O'), ('웨소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
443,2013.03.19. 오전 9:31,줌인리더스클럽 두산인프라코어 “수익 창출 극대화ㆍ기초 체질 개선에 박차”,"[('줌인리더스클럽', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두산인프라코어', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“수익', 'O'), (' ', 'O'), ('창출', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화ㆍ기초', 'O'), (' ', 'O'), ('체질', 'O'), (' ', 'O'), ('개선에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차”', 'O')]"
444,2013.03.19. 오전 9:25,소액투자 가능한 판교테크노밸리 ‘삼환하이펙스’ 오피스,"[('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('판교테크노밸리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('삼환하이펙스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O')]"
445,2013.03.19. 오전 9:25,원스톱 교육 아파트가 뜬다,"[('원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
446,2013.03.19. 오전 9:23,SK DD 중소형빌딩 ‘마스터 리스’ 사업 진출,"[('SK DD', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('중소형빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마스터 리스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
447,2013.03.19. 오전 9:19,세종시에 첫 보금자리주택 분양.. 6월 2600가구규모,"[('세종시', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2600가구', 'QUANTITY'), ('규모', 'O')]"
448,2013.03.19. 오전 9:16,2013 새정부 부동산 투자전략 세미나 개최,"[('2013', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산 투자전략 세', 'EVENT'), ('미나', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
449,2013.03.19. 오전 9:16,한강변 35층 아파트 마포에서 스타트,"[('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
450,2013.03.19. 오전 9:15,둔촌주공 외부효과에 거래 주춤,"[('둔촌주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('외부효과에', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
451,2013.03.19. 오전 9:11,IFC 준공 오피스 시장에 물량 부담 폭탄…공실률 상승 이어 임대료 하락 주범,"[('IFC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('준공', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('부담', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
452,2013.03.19. 오전 9:06,삼성물산 세계6대 LNG설계사 ‘웨소’ 지분 100% 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), ('6대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('설계사', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('웨소', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('지분', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
453,2013.03.19. 오전 9:04,매경 “분양상담사” 1기 교육 개강,"[('매경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('1기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
454,2013.03.19. 오전 9:01,신축 대신 리모델링이 대세…‘수익률’‘자산가치’ 모두 잡는다,"[('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세…‘수익률’‘자산가치’', 'O'), (' ', 'O'), ('모두', 'O'), (' ', 'O'), ('잡는다', 'O')]"
455,2013.03.19. 오전 8:59,건설사 순차입금 3년새 69% 증가,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('순차입금', 'O'), (' ', 'O'), ('3년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('69%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
456,2013.03.19. 오전 8:58,SK건설 26일 ‘당산 SK V1센터’ 투자설명회 개최,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('당산 SK V1센터', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
457,2013.03.19. 오전 8:57,서울시 뚝섬역서울숲 구간 보행 장애물 제거,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뚝섬역서울숲', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('보행', 'O'), (' ', 'O'), ('장애물', 'O'), (' ', 'O'), ('제거', 'O')]"
458,2013.03.19. 오전 8:56,삼성물산 英 LNG인수기지 설계업체 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('英', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
459,2013.03.19. 오전 8:44,SK건설 26일 상가 오피스텔 투자설명회,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
460,2013.03.19. 오전 8:36,30층 이상 마천루 아파트 분양 대전 펼쳐진다,"[('30층 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마천루', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펼쳐진다', 'O')]"
461,2013.03.19. 오전 8:36,경기는 침체되는데 전셋값은 오르고...분양전환 임대아파트 분양 받아볼까,"[('경기는', 'O'), (' ', 'O'), ('침체되는데', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값은', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고...분양전환', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받아볼까', 'O')]"
462,2013.03.19. 오전 8:31,상가분양 전단만 보면 전부 A급 입지…직접 현장 둘러보지 않으면 낭패본다,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전단만', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('전부', 'O'), (' ', 'O'), ('A급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입지…직접', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('둘러보지', 'O'), (' ', 'O'), ('않으면', 'O'), (' ', 'O'), ('낭패본다', 'O')]"
463,2013.03.19. 오전 8:26,삼성물산 세계적 LNG인수기지 설계업체 인수,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계적', 'O'), (' ', 'O'), ('LNG', 'MATERIAL'), ('인수기지', 'O'), (' ', 'O'), ('설계업체', 'O'), (' ', 'O'), ('인수', 'O')]"
464,2013.03.19. 오전 7:16,보금자리주택 운명은…일부 지구 해제될 듯,"[('보금자리주택', 'O'), (' ', 'O'), ('운명은…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('해제될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
465,2013.03.19. 오전 3:10,고급 문화센터 아파트 단지로 들어오다,"[('고급', 'O'), (' ', 'O'), ('문화센터', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지로', 'O'), (' ', 'O'), ('들어오다', 'O')]"
466,2013.03.20. 오후 7:25,삼성물산 용산 랜드마크빌딩 시공권 내놓을듯종합,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크빌딩', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시공권', 'O'), (' ', 'O'), ('내놓을듯종합', 'O')]"
467,2013.03.20. 오후 7:12,꼬이는 구룡마을 개발,"[('꼬이는', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
468,2013.03.20. 오후 7:12,LH 올해 5471필지 용지 푼다,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5471필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('푼다', 'O')]"
469,2013.03.20. 오후 7:11,국회 본회의 무산 “부동산 활성화에 무관심”,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화에', 'O'), (' ', 'O'), ('무관심”', 'O')]"
470,2013.03.20. 오후 6:42,쌍용건설 워크아웃 탄력‥상폐 모면,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('워크아웃', 'O'), (' ', 'O'), ('탄력‥상폐', 'O'), (' ', 'O'), ('모면', 'O')]"
472,2013.03.20. 오후 6:34,봄바람 타고 배후수요 좋은 오피스텔 분양 대전,"[('봄', 'DATE'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY')]"
473,2013.03.20. 오후 6:16,빈집만 남은 울산 도심 속 유령마을,"[('빈집만', 'O'), (' ', 'O'), ('남은', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('유령마을', 'O')]"
474,2013.03.20. 오후 6:14,봄 부동산 경매시장 양극화현상 ‘뚜렷’,"[('봄', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화현상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뚜렷’', 'O')]"
475,2013.03.20. 오후 6:14,“분양가 상한제·하우스푸어 처방 내놔야”,"[('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), ('·하우스', 'CIVILIZATION'), ('푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('처방', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔야”', 'O')]"
476,2013.03.20. 오후 5:51,대한주택보증 전남 영광군 지역아동센터 설립 후원,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('영광군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역아동센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('후원', 'O')]"
477,2013.03.20. 오후 5:51,긴급제언용산개발 새판을 짜라중 시장 전망 무시한 장밋빛 청사진,"[('긴급제언용산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('새판을', 'O'), (' ', 'O'), ('짜라중', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('무시한', 'O'), (' ', 'O'), ('장밋빛', 'TERM'), (' ', 'O'), ('청사진', 'O')]"
478,2013.03.20. 오후 5:49,용산개발 사업 디폴트 용산개발 디폴트 1주일째..부동산시장 강타,"[('용산개발 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트', 'O'), (' ', 'O'), ('1주일째', 'DATE'), ('..부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('강타', 'O')]"
479,2013.03.20. 오후 5:47,용산개발사업 여전히 줄다리기,"[('용산개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('여전히', 'O'), (' ', 'O'), ('줄다리기', 'O')]"
480,2013.03.20. 오후 5:39,상반기 임대아파트 쏟아진다…남양주 별내 등에 1만가구,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다…', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('별내', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('1만가구', 'QUANTITY')]"
481,2013.03.20. 오후 5:39,용산개발 출자사 코레일 정상화 방안 조건부 수용,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('수용', 'O')]"
482,2013.03.20. 오후 5:38,현대건설 27억弗 수주…UAE 원유 처리시설·우즈벡 발전소 공사 따내,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('27억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('원유', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('처리시설·', 'O'), ('우즈벡', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('발전소', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('따내', 'O')]"
