,date,headline,keyword
0,2012.12.09. 오후 9:24,도심 아파트서 전원생활의 여유 즐긴다,"[('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트서', 'O'), (' ', 'O'), ('전원생활의', 'O'), (' ', 'O'), ('여유', 'O'), (' ', 'O'), ('즐긴다', 'O')]"
1,2012.12.09. 오후 9:24,‘한강신도시 래미안 2차’ 900만원대 1711가구,"[('‘', 'O'), ('한강신도시 래미안 2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('900만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1711가구', 'QUANTITY')]"
2,2012.12.09. 오후 9:24,연말정산 ‘부동산 공제’도 챙겨라,"[('연말정산', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('공제’도', 'O'), (' ', 'O'), ('챙겨라', 'O')]"
3,2012.12.09. 오후 9:24,분당선·용인경전철 인접 기흥역 ‘롯데캐슬’,"[('분당선', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('용인경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('기흥역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('롯데캐슬', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
4,2012.12.09. 오후 8:46,폭설·한파에 움츠러든 시장…전셋값만 소폭 올라,"[('폭설·한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('움츠러든', 'O'), (' ', 'O'), ('시장…전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
5,2012.12.09. 오후 7:38,전세시황 수도권·신도시 안정세… 서울 0.04% 상승,"[('전세시황', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('안정세…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('0.04%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
6,2012.12.09. 오후 7:36,매매시황 대선정국에 폭설·한파 겹쳐… 얼어붙은 매매시장,"[('매매시황', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('정국에', 'O'), (' ', 'O'), ('폭설·한파', 'O'), (' ', 'O'), ('겹쳐…', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('매매시장', 'O')]"
7,2012.12.09. 오후 5:47,톡톡 부동산 男心잡는 맨스타일 아파트,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('男心잡는', 'O'), (' ', 'O'), ('맨스타일', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
8,2012.12.09. 오후 5:47,동판교 제2가로수길 뜨나,"[('동판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜨나', 'O')]"
9,2012.12.09. 오후 5:47,강남 보금자리 임대 풍성하네…11일부터 청약,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성하네…', 'O'), ('11일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2012.12.09. 오후 5:47,아주대 부동산 석사과정·최고위과정 신입생 모집,"[('아주대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('석사', 'CIVILIZATION'), ('과정·최고위과정', 'O'), (' ', 'O'), ('신입생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
11,2012.12.09. 오후 5:47,천호2구역 역세권시프트 부활,"[('천호', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('역세권시프트', 'O'), (' ', 'O'), ('부활', 'O')]"
12,2012.12.09. 오후 5:47,매경닷컴 힐링부동산 투자멘토링 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('힐링부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
13,2012.12.09. 오후 5:44,이번주 광주 학동 등 민간임대 500가구,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('학동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY')]"
14,2012.12.09. 오후 5:42,재건축에 소형 바람…50%단지도 등장,"[('재건축에', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('바람…', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), ('단지도', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
15,2012.12.09. 오후 5:38,강남보금자리에 인기 임대주택 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
16,2012.12.09. 오후 5:36,대형사도 속속 할인 분양…양도세 감면 막차 타기,"[('대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타기', 'O')]"
17,2012.12.09. 오후 5:36,건축물 도면 인터넷으로 발급,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷으로', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
18,2012.12.09. 오후 5:36,땅속 지질정보 안방서 확인,"[('땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('지질정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안방서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
19,2012.12.09. 오후 5:35,분양 비수기 영향…모델하우스 개장 제로,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('영향…모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O'), (' ', 'O'), ('제로', 'O')]"
20,2012.12.09. 오후 5:27,강남 보금자리지구서 임대 1371가구 공급,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
21,2012.12.09. 오후 5:27,오피스텔 계약자 골탕먹이는 분양상담사,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('골탕먹이는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양상담사', 'CIVILIZATION')]"
22,2012.12.09. 오후 5:27,2012년 부동산 시장 결산 下 분양·입주물량 동반 감소,"[('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('下', 'O'), (' ', 'O'), ('분양·입주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
23,2012.12.09. 오후 5:26,서울 ‘전셋값 수준’ 3억원대 미분양 인기,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('수준’', 'O'), (' ', 'O'), ('3억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
24,2012.12.09. 오후 5:26,“시공책임형 CM 도입 관련법 규정 마련 필요”,"[('“시공책임형', 'O'), (' ', 'O'), ('CM', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('관련법', 'O'), (' ', 'O'), ('규정', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
25,2012.12.09. 오후 5:10,한경데스크 깡통주택에 깡통대책,"[('한경데스크', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('깡통주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통대책', 'O')]"
26,2012.12.09. 오후 5:03,올 분양물량 MB정부 5년중 최다,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양물량', 'O'), (' ', 'O'), ('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5년중', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
27,2012.12.09. 오후 5:01,전원생활 즐기고 자녀 교육도 시키고…소형 전원주택이 뜬다,"[('전원생활', 'O'), (' ', 'O'), ('즐기고', 'O'), (' ', 'O'), ('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육도', 'O'), (' ', 'O'), ('시키고…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
28,2012.12.09. 오후 5:01,한경 베스트공인의 우리동네 리포트 서울 송파구 소형 전셋값 많이 올라 재건축 등 개발호재 즐비,"[('한경', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베', 'CIVILIZATION'), ('스트공인의', 'O'), (' ', 'O'), ('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('개발호재', 'O'), (' ', 'O'), ('즐비', 'O')]"
29,2012.12.09. 오후 5:01,수도권 아파트값 소폭 하락…전세는 서울만 상승,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
30,2012.12.09. 오후 4:58,단독은평뉴타운 166㎡ 미분양 대학생 기숙사로 공급,"[('단독은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('166㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대학생', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('기숙사로', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
31,2012.12.09. 오후 4:35,오피스텔 수익률은 ‘주변 인프라 임대수요 교통’ 어울어져야...,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘주변', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요', 'O'), (' ', 'O'), ('교통’', 'O'), (' ', 'O'), ('어울어져야...', 'O')]"
32,2012.12.09. 오후 4:03,아파트 주간 시세 반포 주공1 전세 1000만원 올라,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'LOCATION'), ('1', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('1000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
33,2012.12.09. 오후 3:42,정부부처 이전 본격화… 세종시 부동산도 뛴다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('부처', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이전', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('뛴다', 'O')]"
34,2012.12.09. 오후 3:36,부동산 QA 내년에 집 사려는데 어디가 유망할지…,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사려는데', 'O'), (' ', 'O'), ('어디가', 'O'), (' ', 'O'), ('유망할지…', 'O')]"
35,2012.12.09. 오후 3:25,두산건설 강원 춘천 군부대 방문해 ‘사랑의 차’ 나눔활동,"[('두산건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('군부대', 'O'), (' ', 'O'), ('방문해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔활동', 'O')]"
36,2012.12.09. 오후 3:00,세대분리형·합가형… 설계가 다양해진다,"[('세대분리형·합가형…', 'O'), (' ', 'O'), ('설계가', 'O'), (' ', 'O'), ('다양해진다', 'O')]"
37,2012.12.09. 오후 2:40,코레일 제1회 대한민국 교육기부대상 수상,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대한민국 교육기부대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
38,2012.12.09. 오후 2:25,해외건설수주 600억弗 초읽기...최대 650억弗 예상,"[('해외건설수주', 'O'), (' ', 'O'), ('600억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초읽기...최대', 'O'), (' ', 'O'), ('650억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
39,2012.12.09. 오후 2:12,올해 버블세븐 아파트 매매 반토막,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('토막', 'O')]"
40,2012.12.09. 오후 2:05,LH 11일 본사에서 우량토지투자 설명회,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본사에서', 'O'), (' ', 'O'), ('우량토지투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
41,2012.12.09. 오후 1:17,암흑의 도시가 된 영종하늘신도시 집단 입주거부 사태,"[('암흑의', 'O'), (' ', 'O'), ('도시가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('영종하늘신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('입주거부', 'O'), (' ', 'O'), ('사태', 'O')]"
42,2012.12.09. 오후 1:08,LH공사 올해 마지막 단지내 상가 공개 입찰,"[('LH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O')]"
43,2012.12.09. 오후 12:57,내집주변 땅속정보 안방에서 알아본다,"[('내집주변', 'O'), (' ', 'O'), ('땅속정보', 'O'), (' ', 'O'), ('안방에서', 'O'), (' ', 'O'), ('알아본다', 'O')]"
44,2012.12.09. 오후 12:51,MB정부 막판 신규 물량 20만 가구 쏟아졌다,"[('MB', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('막판', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('20만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아졌다', 'O')]"
45,2012.12.09. 오후 12:49,LH상가 비수도권서 23호 분양,"[('LH상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('비수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('23호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
46,2012.12.09. 오후 12:48,현대 건설 등 대형 건설사 미분양 연내 털기 본격화,"[('현대 건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'DATE'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('털기', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
47,2012.12.09. 오후 12:25,수도권 아파트값 39주째 하락.. 전세는 보합,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('39주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
48,2012.12.09. 오후 12:25,부동산시장 바닥 근접 은행권 부동산 신규사업 확장,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('근접', 'O'), (' ', 'O'), ('은행권', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('신규사업', 'O'), (' ', 'O'), ('확장', 'O')]"
49,2012.12.09. 오전 11:50,천덕꾸러기 1층의 변신 소비자 눈 사로잡나,"[('천덕꾸러기', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O'), (' ', 'O'), ('소비자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('사로잡나', 'O')]"
50,2012.12.09. 오전 11:35,주목 경매물건,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O')]"
51,2012.12.09. 오전 11:30,강남보금자리서 특별한 임대주택 1371가구 나온다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리서', 'O'), (' ', 'O'), ('특별한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
52,2012.12.09. 오전 11:29,내년 1월부터 건축물대장 인터넷 발급,"[('내년 1월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물대장', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
53,2012.12.09. 오전 11:26,위기속에도 빛나는 해외건설…사상 최대실적 눈앞,"[('위기속에도', 'O'), (' ', 'O'), ('빛나는', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설…사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대실적', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞', 'O')]"
54,2012.12.09. 오전 11:21,국토부 민간운영 되는 청주공항 안전운영 검증 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민간운영', 'O'), (' ', 'O'), ('되는', 'O'), (' ', 'O'), ('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('안전운영', 'O'), (' ', 'O'), ('검증', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
55,2012.12.09. 오전 11:18,LH 2012년 하반기 토지투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2012년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
56,2012.12.09. 오전 11:16,건축물 현황도면 인터넷 발급 가능해져,"[('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('현황도면', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O'), (' ', 'O'), ('가능해져', 'O')]"
57,2012.12.09. 오전 11:16,별별현장 목동서 7년만의 신규 물량 목동 센트럴 푸르지오,"[('별별현장', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT')]"
58,2012.12.09. 오전 11:15,서울시땅속 정보 손쉽게 들여다 보세요,"[('서울', 'CITY'), ('시땅속', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('손쉽게', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('보세요', 'O')]"
60,2012.12.09. 오전 11:10,LH 올 하반기 투자설명회 개최…11일 본사서,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최…', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('본사서', 'O')]"
61,2012.12.09. 오전 11:07,LH 주요사업지구 택지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주요사업지구', 'O'), (' ', 'O'), ('택지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
62,2012.12.09. 오전 11:00,내년부터 건축물 도면 인터넷 무료 발급,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
63,2012.12.09. 오전 11:00,구청가서 떼던 건축물 도면 인터넷 무료 발급,"[('구청가서', 'O'), (' ', 'O'), ('떼던', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('도면', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('발급', 'O')]"
64,2012.12.09. 오전 11:00,청주공항 민간운영 막바지 점검,"[('청주공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간운영', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('점검', 'O')]"
65,2012.12.09. 오전 10:52,인기있는 임대주택 강남보금자리지구에서 쏟아진다,"[('인기있는', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보금자리지구', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
66,2012.12.09. 오전 10:24,부동산에서 ‘연말 보너스’ 받으려면…,"[('부동산에서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보너스’', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
67,2012.12.09. 오전 10:18,동탄 한화 꿈에그린 계약률 75% 선방,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한화 꿈에그린', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선방', 'O')]"
68,2012.12.09. 오전 10:01,LH상가  13일 부터 비수도권서 23호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('13일 부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('23호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
69,2012.12.09. 오전 9:16,연말 부동산에서도 13월의 월급 나온다,"[('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산에서도', 'O'), (' ', 'O'), ('13월', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
70,2012.12.09. 오전 9:06,경매사냥 6억 넘던 송도 풍림아이원 130.5㎡가 3억1850만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘던', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍림아이원', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('130.5㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('3억1850만원', 'QUANTITY')]"
71,2012.12.09. 오전 9:01,대선·한파 영향 매매도 전세도 조용,"[('대선', 'EVENT'), ('·한파', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('매매도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세도', 'O'), (' ', 'O'), ('조용', 'O')]"
72,2012.12.09. 오전 9:01,부동산캘린더 강남보금자리 임대주택 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
73,2012.12.09. 오전 8:27,부동산 한파에 대기업도 속속 할인분양,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('대기업도', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O')]"
74,2012.12.09. 오전 6:00,강남보금자리에 반값아파트 쏟아진다,"[('강남', 'LOCATION'), ('보금자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('반', 'QUANTITY'), ('값아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
75,2012.12.10. 오후 11:31,공공 임대주택 건설에 민자 유치 LH 자금난 탓…내년 시범사업,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('민자', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('탓…', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O')]"
76,2012.12.10. 오후 9:35,수도권 아파트 경매 11월 최다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
77,2012.12.10. 오후 9:02,삼성엔지니어링 30억弗 플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('30억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
78,2012.12.10. 오후 8:27,민간 투자 공공임대주택 나온다,"[('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
79,2012.12.10. 오후 8:16,포스코건설 iF디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('iF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
80,2012.12.10. 오후 6:48,11월 수도권 경매아파트 연중 최대,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
81,2012.12.10. 오후 6:42,대선 앞두고 부동산 냉랭,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
82,2012.12.10. 오후 6:42,실태조사 앞둔 신길뉴타운 9구역 가보니,"[('실태조사', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('신길뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('9구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
83,2012.12.10. 오후 6:42,공공임대주택 건설에 민간자본 끌어들인다,"[('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
84,2012.12.10. 오후 6:37,용산 주민 뿔났다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
85,2012.12.10. 오후 6:01,朴·文 대선후보 지역개발 공약 분석해보니…두 후보 대동소이…재원방안도 미흡,"[('朴', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('분석해보니…', 'O'), ('두 후보', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대동소이…재원방안도', 'O'), (' ', 'O'), ('미흡', 'O')]"
86,2012.12.10. 오후 5:58,토지는 호재로 작용…주택은 큰 영향 없어,"[('토지는', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('작용…주택은', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('없어', 'O')]"
87,2012.12.10. 오후 5:57,로또 강남보금자리 튀는 디자인 논란,"[('로또', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('튀는', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
88,2012.12.10. 오후 5:57,경매건수 매달 기록 경신…수도권 지난달 올 최고,"[('경매건수', 'O'), (' ', 'O'), ('매달', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('경신…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
89,2012.12.10. 오후 5:55,브랜드·분양가 갖춘 ‘신동탄 SK뷰 파크’ 불황에 인기,"[('브랜드·분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('신동탄 SK뷰 파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
90,2012.12.10. 오후 5:54,용인 지식산업센터아파트형공장 에이스동백타워 분양,"[('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지식산업센터아파트형공장', 'O'), (' ', 'O'), ('에이스동백타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
91,2012.12.10. 오후 5:53,삼성물산 종전 20배 성능 수증기 플라즈마 토치 공동개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('종전', 'O'), (' ', 'O'), ('20배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('성능', 'O'), (' ', 'O'), ('수증기', 'O'), (' ', 'O'), ('플라즈마', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토치', 'O'), (' ', 'O'), ('공동개발', 'O')]"
92,2012.12.10. 오후 5:53,래미안 e편한세상 상가 분양,"[('래미안 e편한세상 상가', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
93,2012.12.10. 오후 5:51,국민임대주택도 민간자본으로 건설,"[('국민임대주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본으로', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O')]"
94,2012.12.10. 오후 5:40,외국계 디벨로퍼 2곳 쌍용건설 인수 실사돌입,"[('외국계', 'O'), (' ', 'O'), ('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수', 'O'), (' ', 'O'), ('실사돌입', 'O')]"
95,2012.12.10. 오후 5:16,수도권 아파트 경매만 쌓이네…지난달 3천여건 연중 최다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매만', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓이네…', 'O'), ('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3천여건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
96,2012.12.10. 오후 5:16,양평 전원주택도 전세로,"[('양평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택도', 'O'), (' ', 'O'), ('전세로', 'O')]"
97,2012.12.10. 오후 5:16,래미안 vs 자이 최고 아파트 또 격돌,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('격돌', 'O')]"
98,2012.12.10. 오후 5:16,호주 농지 투자 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
99,2012.12.10. 오후 5:16,서판교 일대 상가주택 인기 쑥,"[('서판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥', 'O')]"
100,2012.12.10. 오후 5:16,인천시 개발사업 내 시유지 매각 724억 세외수입,"[('인천시', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('시유지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('724억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세외수입', 'O')]"
101,2012.12.10. 오후 5:10,화제의 주거단지 세종시 호반베르디움 4차,"[('화제의', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
102,2012.12.10. 오후 4:55,용산 주민 뿔났다,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('뿔났다', 'O')]"
103,2012.12.10. 오후 4:54,포스코건설 브라질에 멀티미디어실 개설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티미디어실', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
104,2012.12.10. 오후 4:54,대선 앞두고 부동산 냉랭,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('앞두고', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('냉랭', 'O')]"
105,2012.12.10. 오후 4:50,삼성엔지니어링 사우디 30억달러 발전플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
106,2012.12.10. 오후 4:47,송도 GCF 사무국 유치 ‘반짝 효과’,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('GCF', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사무국', 'O'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과’', 'O')]"
107,2012.12.10. 오후 4:47,LH 단지 내 상가 23개 12월 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('12월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
108,2012.12.10. 오후 4:47,약발 떨어진 9·10대책..부동산 침체 지속될듯,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('9·10대책', 'EVENT'), ('..부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('지속될듯', 'O')]"
109,2012.12.10. 오후 4:46,인천 송도 경매시장서 ‘블루칩’ 부상,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매시장서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘블루칩’', 'O'), (' ', 'O'), ('부상', 'O')]"
110,2012.12.10. 오후 4:45,강북권 정비사업 ‘중대형’ 뺀다… ‘속도전’ 눈길,"[('강북권 정비사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('‘중대형’', 'O'), (' ', 'O'), ('뺀다…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘속도전’', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
111,2012.12.10. 오후 4:40,포스코건설 원패스카드 iF 디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원패스카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
112,2012.12.10. 오후 4:22,애드지프 위스토리Wistory 커뮤니케이션으로 사명변경,"[('애드지프 위', 'ORGANIZATION'), ('스토', 'ORGANIZATION'), ('리Wistory', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니케이션으로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명변경', 'O')]"
113,2012.12.10. 오후 4:21,삼성ENG 15억弗 사우디 발전플랜트 수주,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
114,2012.12.10. 오후 4:15,생생코스피광동제약 먹는샘물 위탁판매 계약,"[('생생코스피광동제약', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('먹는샘물', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('위탁판매', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
115,2012.12.10. 오후 4:14,대한건설협회 연말 이웃사랑 나눔 행사 열어,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
116,2012.12.10. 오후 4:09,삼성물산 수증기 플라즈마 토치 공동 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수증기', 'O'), (' ', 'O'), ('플라즈마', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
117,2012.12.10. 오후 4:08,부동산단체 박근혜 후보 공개지지한 적 없다,"[('부동산단체', 'O'), (' ', 'O'), ('박근혜', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공개지지한', 'O'), (' ', 'O'), ('적', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
118,2012.12.10. 오후 4:00,한국지적학회장에 서철수 신구대 교수,"[('한국지적학회장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('서철수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신구대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('교수', 'OCCUPATION')]"
119,2012.12.10. 오후 3:58,삼성엔지니어링 사우디서 30억불 발전플랜트 수주,"[('삼성엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사우디', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('30억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발전플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
120,2012.12.10. 오후 3:42,저금리시대 강남 1억원대 오피스텔 노려볼 만,"[('저금리시대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O')]"
121,2012.12.10. 오후 3:35,살기 좋은 청라지구의 비밀은 도시통합운영센터,"[('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('청라지구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('비밀은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시통합운영센터', 'ARTIFACT')]"
122,2012.12.10. 오후 3:26,매경닷컴주최 ‘투자에서 절세까지 부동산 투자멘토링 무료세미나’ 개최,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), ('주최', 'O'), (' ', 'O'), ('‘투자에서', 'O'), (' ', 'O'), ('절세까지', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자멘토링', 'O'), (' ', 'O'), ('무료세미나’', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
123,2012.12.10. 오후 3:08,관광1번지 명동에 비즈니스호텔 속속 건립,"[('관광', 'O'), ('1번지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('명동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
124,2012.12.10. 오후 3:05,포스코건설 원패스카드 iF 디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원패스카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
125,2012.12.10. 오후 2:53,국민임대주택 건설 민간자본 끌어들인다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
126,2012.12.10. 오후 2:46,집 잃고 돈 떼여도 걱정말라는 권원보험,"[('집', 'O'), (' ', 'O'), ('잃고', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('떼여도', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정말라는', 'O'), (' ', 'O'), ('권원보험', 'O')]"
127,2012.12.10. 오후 2:41,땅장사 논란 르노삼성車 2009년에도 부지매각 추진,"[('땅장사', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('르노삼성車', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2009년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('부지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
128,2012.12.10. 오후 2:28,삼성물산 수증기 플라즈마 토치 시연,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수증기', 'O'), (' ', 'O'), ('플라즈마', 'TERM'), (' ', 'O'), ('토치', 'TERM'), (' ', 'O'), ('시연', 'O')]"
129,2012.12.10. 오후 2:26,대한건설협회건설공제조합 공동 자원봉사 참여,"[('대한건설협회건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공동', 'O'), (' ', 'O'), ('자원봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O')]"
130,2012.12.10. 오후 2:17,삼성물산 석탄가스화플랜트 핵심기술 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석탄가스', 'MATERIAL'), ('화플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
131,2012.12.10. 오후 2:05,건협·공제조합 이웃사랑 나눔의 실천,"[('건협', 'ORGANIZATION'), ('·공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('실천', 'O')]"
132,2012.12.10. 오후 2:03,대한건설협회 건설공제조합 ‘이웃사랑 나눔의 실천’ 행사,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('이웃사랑 나눔의 실천', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
133,2012.12.10. 오후 2:00,포스코건설 브라질에 멀티미디어실 개설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티미디어실', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
134,2012.12.10. 오후 2:00,삼성물산 석탄가스화 플랜트 핵심기술 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('석탄가스', 'MATERIAL'), ('화', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜트', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심기술', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
135,2012.12.10. 오후 1:57,화성 남양뉴타운 임대주택 민자사업 추진,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2012.12.10. 오후 1:56,朴文 지역개발 공약 실행 플랜 ‘두루뭉실’,"[('朴', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('실행', 'O'), (' ', 'O'), ('플랜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘두루뭉실’', 'O')]"
138,2012.12.10. 오후 1:42,감정평가사 실무수습교육 교육과정 대폭 내실화한다,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('실무수습교육', 'O'), (' ', 'O'), ('교육과정', 'O'), (' ', 'O'), ('대폭', 'O'), (' ', 'O'), ('내실화한다', 'O')]"
139,2012.12.10. 오후 1:41,인천 구월AG선수촌 단독 주택용지 100% 계약,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월AG선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독', 'O'), (' ', 'O'), ('주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
140,2012.12.10. 오후 1:41,건설공제조합건설협회 ‘이웃사랑 나눔의 실천’,"[('건설공제조합건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘이웃사랑', 'O'), (' ', 'O'), ('나눔의', 'O'), (' ', 'O'), ('실천’', 'O')]"
141,2012.12.10. 오후 1:38,경제효과 3조원 2층 화물열차 달린다,"[('경제효과', 'O'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('2층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('화물열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('달린다', 'O')]"
143,2012.12.10. 오후 1:29,건설사 연말 인사 키워드는…해외수주 슬림화 재무강화,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('인사', 'O'), (' ', 'O'), ('키워드는…해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O'), (' ', 'O'), ('재무강화', 'O')]"
144,2012.12.10. 오후 1:28,포스코건설 iF디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('iF디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
145,2012.12.10. 오후 1:17,대한건설협회·건설공제조합 사랑의 쌀 기부,"[('대한건설협회', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('쌀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
146,2012.12.10. 오후 1:00,부동산114 추천매물서울 영등포구 여의도동 오피스텔 5억4000만원,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영등포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여의도동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('5억4000만원', 'QUANTITY')]"
147,2012.12.10. 오후 12:42,1조2000억 규모 地籍 재조사 사업 측량 현장,"[('1조2000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('地籍 재조사 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('측량', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O')]"
148,2012.12.10. 오전 11:59,테마상가 잇단 줄경매…감정가 10분의1 물건도 허다,"[('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('줄경매…감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('10분의1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('물건도', 'O'), (' ', 'O'), ('허다', 'O')]"
149,2012.12.10. 오전 11:54,삼성물산 스팀 플라스마 토치 개발,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스팀 플라스마', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('토치', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
150,2012.12.10. 오전 11:51,MK분양단신명지 오션시티 한신休플러스’ 선착순 계약,"[('MK분양단신명지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오션시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한신休플러스', 'ARTIFACT'), (""'선착순"", 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
151,2012.12.10. 오전 11:41,포스코건설 브라질에 멀티미디어실 개설,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브라질', 'COUNTRY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('멀티미디어실', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
152,2012.12.10. 오전 11:36,포스코건설의 ‘원패스카드One Pass Card’ IF 디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('원패스카드', 'ARTIFACT'), ('One', 'O'), (' ', 'O'), ('Pass', 'O'), (' ', 'O'), ('Card’', 'O'), (' ', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
153,2012.12.10. 오전 11:31,대선 코 앞 朴·文 후보의 굵직한 지역별 부동산공약은,"[('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('코', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('朴·', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보', 'CIVILIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굵직한', 'O'), (' ', 'O'), ('지역별', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산공약은', 'O')]"
154,2012.12.10. 오전 11:31,수도권 아파트 경매물건 연중 최다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
155,2012.12.10. 오전 11:31,일산자이 이어 이수자이도 ‘애프터리빙제’,"[('일산자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('이수자이', 'ARTIFACT'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('애프터리빙제', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O')]"
156,2012.12.10. 오전 11:26,10년·분납·토지임대 등…강남보금자리 주택 3종…LH 1371가구 공급,"[('10년', 'DATE'), ('·분납·토지임대', 'O'), (' ', 'O'), ('등…', 'O'), ('강남보', 'LOCATION'), ('금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3종', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
157,2012.12.10. 오전 11:26,대치동 학원가 폐업 한파…원룸촌까지 얼어붙었다,"[('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원가', 'O'), (' ', 'O'), ('폐업', 'O'), (' ', 'O'), ('한파…원룸촌까지', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙었다', 'O')]"
158,2012.12.10. 오전 11:24,내년부터 국민임대주택 민자방식 도입,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민자방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
159,2012.12.10. 오전 11:23,아시아블로그우리 푸어Poor들을 살려주세요,"[('아시아', 'LOCATION'), ('블로', 'TERM'), ('그우리', 'O'), (' ', 'O'), ('푸어Poor들을', 'O'), (' ', 'O'), ('살려주세요', 'O')]"
160,2012.12.10. 오전 11:22,서울시 4대문안 도심부 스카이라인도 다시 짠다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('4대문안', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도심부', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라인도', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('짠다', 'O')]"
161,2012.12.10. 오전 11:22,내년 공공임대주택 건설에 임대형 민자사업 방식 도입,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
162,2012.12.10. 오전 11:22,朴·文 지역개발 공약 뜯어보니..부동산 영향 “글쎄”,"[('朴', 'PERSON'), ('·', 'O'), ('文', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지역개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공약', 'O'), (' ', 'O'), ('뜯어보니..', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('영향', 'O'), (' ', 'O'), ('“글쎄”', 'O')]"
163,2012.12.10. 오전 11:21,11월 경매나온 수도권 아파트 3361건…월간 사상최대 기록,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매나온', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3361건', 'QUANTITY'), ('…월간', 'O'), (' ', 'O'), ('사상최대', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
164,2012.12.10. 오전 11:21,수혜 기대 강남재건축…‘급급급매’ 만 덩그러니,"[('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('재건축…‘급급급매’', 'O'), (' ', 'O'), ('만', 'O'), (' ', 'O'), ('덩그러니', 'O')]"
165,2012.12.10. 오전 11:17,LH 11일 토지 투자설명회 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2012.12.10. 오전 11:08,11월 수도권 경매물건 사상 최대치 기록,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매물건', 'O'), (' ', 'O'), ('사상', 'O'), (' ', 'O'), ('최대치', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
167,2012.12.10. 오전 11:07,11월 수도권 경매아파트 ‘최다’...입찰자는 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘최다’...', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
168,2012.12.10. 오전 11:06,공공임대건설에도 BTL〈임대형민자사업〉 도입,"[('공공임대건설에도', 'O'), (' ', 'O'), ('BTL', 'TERM'), ('〈', 'O'), ('임대형민자사업', 'TERM'), ('〉', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
169,2012.12.10. 오전 11:02,작아야 팔린다..아파트 거래 84%가 중소형,"[('작아야', 'O'), (' ', 'O'), ('팔린다..', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('84%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O')]"
170,2012.12.10. 오전 11:02,내년부터 공공임대주택 민간자금으로 짓는다,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자금으로', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는다', 'O')]"
171,2012.12.10. 오전 11:01,국토부 물류에너지 목표관리제 협약식 개최,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물', 'EVENT'), ('류에너지 목', 'TERM'), ('표관리제 협약', 'EVENT'), ('식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
172,2012.12.10. 오전 11:00,하우스푸어 정책 선진국 사례 살펴보니…,"[('하우스푸어 정책', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선진국', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴보니…', 'O')]"
173,2012.12.10. 오전 11:00,국토부 물류기업 31곳과 에너지 목표관리 협약,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물류기업', 'O'), (' ', 'O'), ('31곳', 'QUANTITY'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('목표관리', 'O'), (' ', 'O'), ('협약', 'O')]"
174,2012.12.10. 오전 10:50,2천가구 이상 메머드급 단지는 ‘대형건설사 텃밭’,"[('2천가구 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('메머드급', 'O'), (' ', 'O'), ('단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('텃밭’', 'O')]"
175,2012.12.10. 오전 10:47,수도권 남부 집값 강남 접근성에 달렸다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성에', 'O'), (' ', 'O'), ('달렸다', 'O')]"
176,2012.12.10. 오전 10:44,포스코건설 원패스카드로 디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('원패스카드', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
177,2012.12.10. 오전 10:44,11303삼성그룹 영업익 급증..10대그룹 절반,"[('11303', 'QUANTITY'), ('삼성그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('급증..', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), ('그룹', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY')]"
178,2012.12.10. 오전 10:41,군포도심 공업지역4곳 용도변경…부곡첨단산단 대체,"[('군포', 'LOCATION'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('공업지역', 'O'), ('4곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용도변경…', 'O'), ('부곡첨단산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대체', 'O')]"
179,2012.12.10. 오전 10:35,포스코건설 독일 IF 디자인 어워드 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('독일', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('IF 디자인 어워드', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
180,2012.12.10. 오전 10:34,부동산 침체에도 숨은 진주는 있다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체에도', 'O'), (' ', 'O'), ('숨은', 'O'), (' ', 'O'), ('진주', 'PLANT'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
181,2012.12.10. 오전 10:31,서울시 4대 겨울철 에너지 절약 대책 마련,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('4대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('겨울철', 'DATE'), (' ', 'O'), ('에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
182,2012.12.10. 오전 10:19,신도시 덕보는 신동탄 SK뷰 파크 노려볼까,"[('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('덕보는', 'O'), (' ', 'O'), ('신동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('SK뷰 파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
183,2012.12.10. 오전 10:04,국토부 녹색건축인증제 브랜드네임 GSEED 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축인증제', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드네임', 'O'), (' ', 'O'), ('GSEED', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
184,2012.12.10. 오전 10:01,엔터식스 서울 성동구 패션문화 상권 클러스터 형성에 박차,"[('엔터식스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('패션문화', 'O'), (' ', 'O'), ('상권', 'O'), (' ', 'O'), ('클러스터', 'O'), (' ', 'O'), ('형성에', 'O'), (' ', 'O'), ('박차', 'O')]"
185,2012.12.10. 오전 9:58,수도권 아파트경매 11월 최다…낙찰가율은 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최다…낙찰가율은', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
186,2012.12.10. 오전 9:51,계룡건설산업 734억원 철도공사 수주,"[('계룡건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('734억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
188,2012.12.10. 오전 9:49,재건축 연한 단축 수혜 아파트는…목동·상계주공 10년 빨라질 수도,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('연한', 'O'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트는…', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빨라질', 'O'), (' ', 'O'), ('수도', 'O')]"
189,2012.12.10. 오전 9:45,기자수첩한강변 친수구역 누구를 위한 개발인가,"[('기자', 'OCCUPATION'), ('수첩', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('친수구역', 'O'), (' ', 'O'), ('누구를', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('개발인가', 'O')]"
190,2012.12.10. 오전 9:38,대한항공 콜롬보·몰디브 정기편 내년 3월 신규 취항,"[('대한항공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('콜롬보', 'CITY'), ('·', 'O'), ('몰디브', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('정기편', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 3월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('취항', 'O')]"
191,2012.12.10. 오전 9:35,대한건설협회건설공제조합 이웃나눔 행사,"[('대한건설협회건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이웃나눔 행사', 'EVENT')]"
192,2012.12.10. 오전 9:35,수도권 아파트 건수 연중 최고 기록 갱신,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O'), (' ', 'O'), ('갱신', 'O')]"
193,2012.12.10. 오전 9:34,11월 수도권 경매아파트 최다...입찰자는 감소,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최다...', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('감소', 'O')]"
194,2012.12.10. 오전 9:30,김인만의 부동산돋보기2012년 부동산시장 부정적 효과만 커져,"[('김인만', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산돋보기', 'O'), ('2012년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('부정적', 'O'), (' ', 'O'), ('효과만', 'O'), (' ', 'O'), ('커져', 'O')]"
195,2012.12.10. 오전 9:21,LH 올해 마지막 단지내상가 23호 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내상가', 'O'), (' ', 'O'), ('23호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2012.12.10. 오전 9:21,강남 대치동 학원발發 불황 원룸촌으로 확산,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('학원발發', 'O'), (' ', 'O'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('원룸촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
197,2012.12.10. 오전 9:21,강남 재건축초과이익환수법 개정안 약발 “없다”,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축초과이익환수법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개정안', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('“없다”', 'O')]"
198,2012.12.10. 오전 9:21,LH 3색형 강남보금자리주택 1371가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3색형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
199,2012.12.10. 오전 9:21,포토뉴스 2012 헤경 그린주거문화 대상 시상식,"[('포토뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('헤경 그린주거문화 대상 시상식', 'EVENT')]"
200,2012.12.10. 오전 9:21,법원 경매장에 아파트가 몰린다,"[('법원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경매장에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트가', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다', 'O')]"
201,2012.12.10. 오전 9:17,11월 수도권 아파트 경매 건수 올해들어 가장 많아,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('건수', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
202,2012.12.10. 오전 9:00,박상언의 부동산재테크보금자리주택 정책 재검토해야,"[('박상언', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산재테크', 'CIVILIZATION'), ('보금자리', 'CIVILIZATION'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정책', 'O'), (' ', 'O'), ('재검토해야', 'O')]"
203,2012.12.10. 오전 8:52,11월 수도권 경매아파트 연중 최다,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
204,2012.12.10. 오전 8:52,서울시 장애인콜택시 30대 증차··총 360대 운행,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('장애인콜택시', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증차··총', 'O'), (' ', 'O'), ('360대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운행', 'O')]"
205,2012.12.10. 오전 8:47,11월 경매아파트 물건 3300건 연중 최다,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O'), (' ', 'O'), ('3300건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
206,2012.12.10. 오전 8:46,LH 고품격 강남보금자리주택 1371세대 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고품격', 'O'), (' ', 'O'), ('강남보금자리주택', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1371세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
207,2012.12.10. 오전 8:46,내년부터 국민임대주택 건설에 민자사업 방식 도입,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
208,2012.12.10. 오전 8:46,한국판 녹색건축 인증 브랜드 GSEED,"[('한국판', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('GSEE', 'ORGANIZATION'), ('D', 'O')]"
209,2012.12.10. 오전 8:31,대형 건설사 브랜드타운 레이스 펼친다,"[('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('레이스', 'O'), (' ', 'O'), ('펼친다', 'O')]"
210,2012.12.10. 오전 8:22,서울아파트 산 사람들 내년 통곡할 소식,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('산', 'O'), (' ', 'O'), ('사람들', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('통곡할', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O')]"
211,2012.12.10. 오전 8:10,서울에 1억원대 아파트 많아요,"[('서울', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('많아요', 'O')]"
212,2012.12.10. 오전 8:07,화성남양뉴타운 임대형 민자사업 방식 공급,"[('화성남양뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대형', 'O'), (' ', 'O'), ('민자사업', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
213,2012.12.10. 오전 7:36,부동산 구매도 진화중.. TV홈쇼핑 인터넷 공동구매 등장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('구매도', 'O'), (' ', 'O'), ('진화중..', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), ('홈쇼핑', 'O'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공동구매', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
214,2012.12.10. 오전 7:15,르포롯데몰 김포공항점 1년.. 주택시장 영향은 글쎄,"[('르포롯데몰 김포공항점', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1년', 'DATE'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O'), (' ', 'O'), ('글쎄', 'O')]"
215,2012.12.10. 오전 6:45,한전 新사옥 국내 최고 에너지명품 건물된다,"[('한전', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('新사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('에너지명품', 'O'), (' ', 'O'), ('건물된다', 'O')]"
216,2012.12.10. 오전 6:45,국민임대주택 건설에 민간자본 끌어들인다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('건설에', 'O'), (' ', 'O'), ('민간자본', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어들인다', 'O')]"
217,2012.12.10. 오전 6:40,2년 지연된 광주·전남혁신도시 3년내 모든 불안 해소,"[('2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('지연된', 'O'), (' ', 'O'), ('광주·전남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3년내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든', 'O'), (' ', 'O'), ('불안', 'O'), (' ', 'O'), ('해소', 'O')]"
218,2012.12.10. 오전 6:35,빛가람혁신도시 순항…구도심 빨대효과 걱정,"[('빛가람혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('순항…구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('빨대효과', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
219,2012.12.10. 오전 6:30,나주 평야가 물과 빛의 빛가람 혁신도시로···,"[('나주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('평야가', 'O'), (' ', 'O'), ('물과', 'O'), (' ', 'O'), ('빛의', 'O'), (' ', 'O'), ('빛가람 혁신도시', 'LOCATION'), ('로···', 'O')]"
220,2012.12.10. 오전 6:02,치솟는 수도권 전세가격…등골휘는 세입자들 집찾아 충남까지,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가격…등골휘는', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('집찾아', 'O'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), ('까지', 'O')]"
221,2012.12.10. 오전 6:01,국토부 녹색건축 인증제 브랜드 GSEED 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인증제', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('GSEED', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
222,2012.12.10. 오전 6:00,우리나라 녹색건축 브랜드네임 GSEED,"[('우리나라', 'O'), (' ', 'O'), ('녹색건축', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드네임', 'O'), (' ', 'O'), ('GSEED', 'O')]"
223,2012.12.10. 오전 5:39,돈줄 마른 건설업계 연말 고비…내년도 장담못해,"[('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('마른', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('고비…', 'O'), ('내년도', 'DATE'), (' ', 'O'), ('장담못해', 'O')]"
224,2012.12.10. 오전 3:36,부동산 거래도 ‘꽁꽁’… 매도·매수 발길 뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘꽁꽁’…', 'O'), (' ', 'O'), ('매도·매수', 'O'), (' ', 'O'), ('발길', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
225,2012.12.10. 오전 3:36,부동산플러스,"[('부동산플러스', 'ORGANIZATION')]"
226,2012.12.10. 오전 3:36,내년부터 바뀌는 부동산 제도,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바뀌는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('제도', 'O')]"
227,2012.12.10. 오전 3:13,매매 시황폭설한파에 부동산 시장도 꽁꽁… 매수 관망세 지속,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황폭설한파에', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
228,2012.12.10. 오전 3:13,아하 경제뉴스이사철도 아닌데 전세금이 왜 급등하나요,"[('아하', 'O'), (' ', 'O'), ('경제뉴스이사철도', 'O'), (' ', 'O'), ('아닌데', 'O'), (' ', 'O'), ('전세금이', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('급등하나요', 'O')]"
229,2012.12.10. 오전 3:12,분양 정보여주 전원주택지 m²당 26만원 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('m²당', 'O'), (' ', 'O'), ('26만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
230,2012.12.10. 오전 3:12,LH 11일 강남보금자리지구 1371채 청약접수,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('강남보금자리지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1371채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
231,2012.12.10. 오전 3:12,포토 부동산“조망도 전시합니다”,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산“조망도', 'O'), (' ', 'O'), ('전시합니다”', 'O')]"
232,2012.12.10. 오전 3:08,콧대 높은 대형 건설사도 할인분양 동참,"[('콧대', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사도', 'O'), (' ', 'O'), ('할인분양', 'O'), (' ', 'O'), ('동참', 'O')]"
233,2012.12.10. 오전 3:08,“요즘 아파트 1채 팔기도 막막… 캄캄한 터널 같다”,"[('“요즘', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔기도', 'O'), (' ', 'O'), ('막막…', 'O'), (' ', 'O'), ('캄캄한', 'O'), (' ', 'O'), ('터널', 'O'), (' ', 'O'), ('같다”', 'O')]"
234,2012.12.11. 오후 7:41,2천만원대 대학가 낀 역세권 도시형주택 연일 계약폭주,"[('2천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대학가', 'O'), (' ', 'O'), ('낀', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형주택', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('계약폭주', 'O')]"
235,2012.12.11. 오후 6:36,건설공제조합 정수현 현대건설 대표이사 등 2명 운영위원으로 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('운영위원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
236,2012.12.11. 오후 6:11,아파트 분양의 두 얼굴…수도권 10년새 최소 vs 지방 5년새 최대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양의', 'O'), (' ', 'O'), ('두 얼굴', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최소', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
237,2012.12.11. 오후 6:11,서울시 DDP 관광명소로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
239,2012.12.11. 오후 5:54,내년  대출금리 3%시대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O')]"
240,2012.12.11. 오후 5:42,대한지적공사 고졸 청년인턴 24명 선발,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('청년인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
241,2012.12.11. 오후 5:42,서울시 DDP 관광명소로 조성,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('DDP', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관광명소로', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
242,2012.12.11. 오후 5:41,내년  대출금리 3%시대,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대출금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%', 'QUANTITY'), ('시대', 'O')]"
243,2012.12.11. 오후 5:29,화성산업 협력사 직무교육,"[('화성산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('협력사', 'O'), (' ', 'O'), ('직무교육', 'O')]"
244,2012.12.11. 오후 5:20,삼성 건설부문 구조조정…중공업 쉐르빌 손뗀다,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설부문', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…중공업', 'O'), (' ', 'O'), ('쉐르빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('뗀다', 'O')]"
245,2012.12.11. 오후 5:16,위기의 건설사 새 돌파구 찾기 안간힘,"[('위기의', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('돌파구', 'O'), (' ', 'O'), ('찾기', 'O'), (' ', 'O'), ('안간힘', 'O')]"
246,2012.12.11. 오후 5:10,MK 추천매물 화성 병점역세권 1층 상가 34억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('병점역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('34억원', 'QUANTITY')]"
247,2012.12.11. 오후 5:10,6년전 가격으로 내집 마련,"[('6년전', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가격으로', 'O'), (' ', 'O'), ('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
248,2012.12.11. 오후 5:10,거품꺼진 버블세븐…시총 비중 33%로 뚝,"[('거품꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐…시총', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
249,2012.12.11. 오후 5:10,리조트를 기업 연수원으로,"[('리조트를', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('연수원으로', 'O')]"
250,2012.12.11. 오후 5:10,중개업소 시세제공 집단 거부,"[('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('시세제공', 'O'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('거부', 'O')]"
251,2012.12.11. 오후 5:10,부동산소비심리 5개월만에↓,"[('부동산소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에↓', 'O')]"
252,2012.12.11. 오후 5:10,인천시 송도 6·8공구 개발 계획 재점화,"[('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·8공구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
253,2012.12.11. 오후 5:08,몸값 가벼워진 수도권 소형 아파트…전셋값 오르고 매매가 떨어져,"[('몸', 'ANIMAL'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('가벼워진', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
254,2012.12.11. 오후 5:08,버블세븐 아파트 시가총액 갈수록 추락…수도권 시가총액 비중 7년만에 43%서 33%로 낮아져,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('7년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아져', 'O')]"
255,2012.12.11. 오후 5:08,공사는 줄고 업체는 늘어…전문건설업체 이중고,"[('공사는', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('업체는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어…전문건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('이중고', 'O')]"
256,2012.12.11. 오후 5:08,호주 농지 투자 세미나,"[('호주', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('농지', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O')]"
257,2012.12.11. 오후 5:08,부동산 소비심리지수 5개월 만에 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
258,2012.12.11. 오후 5:08,새만금 산업·관광 복합개발사업 탄력,"[('새만금 산업·관광 복합개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('탄력', 'O')]"
259,2012.12.11. 오후 5:08,제2외곽도로 우선 협상대상자 선정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('외곽도로', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('협상대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
260,2012.12.11. 오후 5:08,금호산업 7대 1로 감자…베트남 주상복합 매각,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), ('…', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
261,2012.12.11. 오후 5:08,매경부동산자산관리사 6회 190명 최종 합격,"[('매경부동산자산관리사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('6회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('190명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('합격', 'O')]"
262,2012.12.11. 오후 5:08,서울 최고 커뮤니티 아파트…잠실 파크리오,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트…', 'O'), ('잠실', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('파크리오', 'ARTIFACT')]"
263,2012.12.11. 오후 5:08,아스테리움 서울 펜트하우스,"[('아스테리움 서울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O')]"
264,2012.12.11. 오후 5:08,감정가 40%로 송파 상가 살까…캠코 18일부터 공매,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('살까…', 'O'), ('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('18일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
265,2012.12.11. 오후 5:08,서울 양천·분당 집값 44주 떨어져…최장기간 하락 기록,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('44주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져…최장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
266,2012.12.11. 오후 5:08,강남 홍실 시간 걸리는 種상향 재건축 포기,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍실', 'O'), (' ', 'O'), ('시간', 'O'), (' ', 'O'), ('걸리는', 'O'), (' ', 'O'), ('種상향', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
267,2012.12.11. 오후 5:03,같은 신도시라도 입지따라 1억5000만원 차이,"[('같은', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시라도', 'O'), (' ', 'O'), ('입지따라', 'O'), (' ', 'O'), ('1억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
268,2012.12.11. 오후 5:01,지구단위계획 수립절차 간소화,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
269,2012.12.11. 오후 5:01,분양 단신 서울 대림역 로제리움 2차 분양,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대림역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('로제리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
270,2012.12.11. 오후 5:01,분양 단신 세종시 호반베르디움 4차,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY')]"
271,2012.12.11. 오후 5:00,금호산업 7대 1 감자 추진,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
272,2012.12.11. 오후 4:54,송도 6·8공구에 대단위 상업시설·주거단지 조성,"[('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6·8공구', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대단위', 'O'), (' ', 'O'), ('상업시설·주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
273,2012.12.11. 오후 4:51,부동산 소비심리도 한겨울,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리도', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'DATE'), ('겨울', 'DATE')]"
274,2012.12.11. 오후 4:51,부동산 침체 때문에… 펀드·리츠 수익률 뚝뚝,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('침체', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O'), (' ', 'O'), ('펀드·리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝뚝', 'O')]"
275,2012.12.11. 오후 4:51,알짜배기 토지도 꽁꽁,"[('알짜배기', 'O'), (' ', 'O'), ('토지도', 'O'), (' ', 'O'), ('꽁꽁', 'O')]"
276,2012.12.11. 오후 4:51,지구단위계획 결정 권한 지자체장에 이양,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
277,2012.12.11. 오후 4:41,인천 구월 아시아드선수촌 토지분양 계약률 100% 기록,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('구월', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아시아드선수촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
278,2012.12.11. 오후 4:35,관리종목 피해라…금호산업 7대1 감자 추진상보,"[('관리종목', 'O'), (' ', 'O'), ('피해라…', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7대1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('추진상보', 'O')]"
279,2012.12.11. 오후 4:28,2년간 수주 한 건 못해…눈물의 영세 건설업자,"[('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('건', 'O'), (' ', 'O'), ('못해…눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업자', 'CIVILIZATION')]"
280,2012.12.11. 오후 4:27,MK분양단신신세계건설 신세계 로제리움2차 분양,"[('MK분양단신신세계건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신세계 로제리움', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
281,2012.12.11. 오후 4:21,대한주택보증 영등포 쪽방촌에 연탄 1000장 배달 봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('1000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
282,2012.12.11. 오후 4:06,부동산 장기불황.. 건설사 주택매출·조직 슬림화,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('장기불황..', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매출·조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O')]"
283,2012.12.11. 오후 3:51,김흥성 전 코레일 대변인 용산역세권개발 감사 선임,"[('김흥성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
284,2012.12.11. 오후 3:51,건설공제조합 운영위원에 현대건설 정수현 대표 등 2명 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
285,2012.12.11. 오후 3:48,화성전곡산단 공장용지 94필지 분양가 인하 공급,"[('화성전곡산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('94필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
286,2012.12.11. 오후 3:38,부영 부산남고 우정학사 지어 기증키로,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산남고', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('우정학사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('기증키로', 'O')]"
287,2012.12.11. 오후 3:33,대한주택보증 영등포 쪽방촌에 연탄 1000장 배달 봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('1000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
288,2012.12.11. 오후 3:26,LX대한지적공사 채용확정형 고졸 인턴 24명 선발,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('채용확정형', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
289,2012.12.11. 오후 3:22,경기 지방이전 20개 공공기관 부지매각 지지부진,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지방이전', 'O'), (' ', 'O'), ('20개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지매각', 'O'), (' ', 'O'), ('지지부진', 'O')]"
290,2012.12.11. 오후 3:17,금호산업 7대 1 감자 추진,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
291,2012.12.11. 오후 3:15,용산역세권개발 김흥성 코레일 전대변인 신임 감사로 선임,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전대변인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
292,2012.12.11. 오후 3:13,대한주택보증 쪽방촌 연탄배달 봉사활동,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O')]"
293,2012.12.11. 오후 3:13,건설공제조합 운영위원에 현대건설 정수현 대표이사 등 2명 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('운영위원', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
294,2012.12.11. 오후 3:08,건설공제조합 정수현 현대건설 대표 등 2명 신임위원으로 선임,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('정수현', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('2명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신임위원', 'CIVILIZATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
295,2012.12.11. 오후 3:05,대한주택보증 영등포 쪽방촌에 연탄배달,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄배달', 'O')]"
296,2012.12.11. 오후 3:05,수도권 아파트값 올 한해 내내 떨어져,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 한해 내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져', 'O')]"
297,2012.12.11. 오후 3:02,용산역세권개발 신임 감사에 김흥성 전 코레일 대변인,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION')]"
298,2012.12.11. 오후 2:42,구로가산단지 역세권에 오피스텔 현대썬앤빌구로 분양,"[('구로가산단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('현대썬앤빌구로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
299,2012.12.11. 오후 2:34,용산역세권개발 신임감사에 김흥성씨,"[('용산역세', 'ORGANIZATION'), ('권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'CIVILIZATION'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥성', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
300,2012.12.11. 오후 2:34,주택보증 영등포 쪽방촌에 연탄 1000장 기부,"[('주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쪽방촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('연탄', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1000장', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기부', 'O')]"
301,2012.12.11. 오후 2:34,김흥성 전 코레일 대변인，용산역세권개발 감사에,"[('김흥성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION'), ('，', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('감사에', 'O')]"
302,2012.12.11. 오후 2:34,대우건설 3년 연속 웹 어워드 코리아 대상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('웹 어워드 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION')]"
303,2012.12.11. 오후 2:34,전문건설업계 일감 없는데 업체수는 증가,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('업체수는', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
304,2012.12.11. 오후 2:34,부동산 소비심리지수 5개월만에 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
305,2012.12.11. 오후 2:28,금호산업 7대 1 감자키로,"[('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자키로', 'O')]"
306,2012.12.11. 오후 2:28,지적公 고졸 인턴 24명 선발,"[('지적公', 'O'), (' ', 'O'), ('고졸', 'O'), (' ', 'O'), ('인턴', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('24명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선발', 'O')]"
307,2012.12.11. 오후 2:27,부동산소비심리지수 5개월만에 하락세,"[('부동산소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O')]"
308,2012.12.11. 오후 2:23,기흥망포구간 개통으로 출퇴근 한결 편해진 곳은,"[('기흥망포구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
309,2012.12.11. 오후 2:22,부동산 소비심리 하락…11월 전월比 5.2p↓,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5.2p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
310,2012.12.11. 오후 2:18,용산역세권개발 신임 감사에 김흥성 코레일 대변인,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('감사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김흥성', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대변인', 'OCCUPATION')]"
311,2012.12.11. 오후 2:16,전통시장 영세상인 내쫓는 시장정비사업,"[('전통시장', 'O'), (' ', 'O'), ('영세상인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내쫓는', 'O'), (' ', 'O'), ('시장정비사업', 'TERM')]"
312,2012.12.11. 오후 2:05,자본잠식 금호산업 7대 1 감자 추진,"[('자본잠식', 'O'), (' ', 'O'), ('금호산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감자', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
313,2012.12.11. 오후 2:02,주택금융공사 올해 취약계층 130가구 주거환경 개선,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('취약계층', 'O'), (' ', 'O'), ('130가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
314,2012.12.11. 오후 2:00,아파트 이제 커뮤니티 시설부터 보는 시대,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('시설부터', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('시대', 'O')]"
315,2012.12.11. 오후 1:53,영세 자영업자는 누구‥소득파악에 골머리앓는 정부,"[('영세', 'O'), (' ', 'O'), ('자영업자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('누구‥소득파악에', 'O'), (' ', 'O'), ('골머리앓는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
317,2012.12.11. 오후 1:50,이진우 기자의 경제퀴즈집을 팔아도 대출금조차 다 갚지 못하는 주택을 뜻하는 신조어는,"[('이진우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제퀴즈집을', 'O'), (' ', 'O'), ('팔아도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출금조차', 'O'), (' ', 'O'), ('다', 'O'), (' ', 'O'), ('갚지', 'O'), (' ', 'O'), ('못하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주택을', 'O'), (' ', 'O'), ('뜻하는', 'O'), (' ', 'O'), ('신조어는', 'O')]"
318,2012.12.11. 오후 1:39,르포 “효과미미”… 약발 떨어진 ‘9·10대책’,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('“효과미미”…', 'O'), (' ', 'O'), ('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어진', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('9·10대책', 'EVENT'), ('’', 'O')]"
319,2012.12.11. 오후 1:38,부영전북도 프로야구 10구단 유치 본격 나서,"[('부영전북도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('프로야구', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10구단', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
320,2012.12.11. 오후 1:36,기흥망포구간 개통으로 출퇴근 한결 편해진 곳은,"[('기흥망포구간', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개통으로', 'O'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('한결', 'O'), (' ', 'O'), ('편해진', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O')]"
321,2012.12.11. 오후 1:32,동탄2신도시 대원 칸타빌 단기간 계약률 99% 달성,"[('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대원 칸타빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단기간', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
322,2012.12.11. 오후 1:23,잠실파크리오 서울 최고 커뮤니티 아파트,"[('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('커뮤니티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
323,2012.12.11. 오후 1:22,부동산전문교육원 부실채권NPL·공매 무료 특강,"[('부동산전문교육원', 'O'), (' ', 'O'), ('부실채권NPL·공매', 'O'), (' ', 'O'), ('무료', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
324,2012.12.11. 오후 1:22,감정가 40%로 송파구 상가 마련해볼까,"[('감정가', 'O'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('송파구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('마련해볼까', 'O')]"
325,2012.12.11. 오후 1:17,울산 임대주택 방음·난방 가장 불만,"[('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('방음·난방', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('불만', 'O')]"
326,2012.12.11. 오후 1:10,11월 부동산 소비심리지수 전월비 5.5p↓,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('전월비', 'O'), (' ', 'O'), ('5.5p', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
327,2012.12.11. 오후 1:01,르포세종시 효과도 가물가물..다시 시작된 눈치작전,"[('르포', 'O'), ('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('효과도', 'O'), (' ', 'O'), ('가물가물..다시', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('눈치작전', 'O')]"
328,2012.12.11. 오후 12:48,강남 접근성 좋은 오피스텔 ‘인기몰이’,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기몰이’', 'O')]"
329,2012.12.11. 오후 12:34,한강신도시 래미안 착한가격에 분양시장 들썩,"[('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('착한가격에', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩', 'O')]"
330,2012.12.11. 오후 12:26,남양주 수동면 전원주택 4억2000만원,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('4억2000만원', 'QUANTITY')]"
331,2012.12.11. 오후 12:19,전세가 오르고 집값 떨어져도…집 안사,"[('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오르고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도…집', 'O'), (' ', 'O'), ('안사', 'O')]"
332,2012.12.11. 오전 11:46,오피스텔 투자수익률 ‘TOP5’ 종로 오피스텔 3천만원대 분양,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('투자수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('TOP5', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3천만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
333,2012.12.11. 오전 11:46,수도권 집값 일년내내 뚝 · 뚝 · 뚝…,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일년내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝…', 'O')]"
334,2012.12.11. 오전 11:46,강남이 코앞…소형 오피스텔 분양 러시,"[('강남', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('코앞…소형', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
335,2012.12.11. 오전 11:46,‘버블세븐’ 의 추락…수도권 시총비중 43%서 33%로 급락,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('추락…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('시총비중', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
336,2012.12.11. 오전 11:46,서울 알짜 재개발 분쟁으로 지샌다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('분쟁으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지샌다', 'O')]"
337,2012.12.11. 오전 11:44,아파트는 ‘추락’ 오피스텔은 ‘비상’,"[('아파트는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘추락’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘비상’', 'O')]"
338,2012.12.11. 오전 11:43,르포급매물도 거래 뚝...전셋값 상승 불안감만 넘실,"[('르포급매물도', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝...전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('불안감만', 'O'), (' ', 'O'), ('넘실', 'O')]"
339,2012.12.11. 오전 11:36,인천 서구영어마을 폐쇄되나…결국 돈 문제,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서구영어마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('폐쇄되나…결국', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('문제', 'O')]"
340,2012.12.11. 오전 11:30,르포문 닫는 강남 부동산…막달 효과 없다,"[('르포문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫는', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산…', 'O'), ('막달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
341,2012.12.11. 오전 11:30,MK 추천매물남양주 수동면 전원주택 및 토지 분양,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수동면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
342,2012.12.11. 오전 11:24,르포9·10 대책 반짝 효과로 끝나…다시 관망세,"[('르포9·10 대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('효과로', 'O'), (' ', 'O'), ('끝나…다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세', 'O')]"
343,2012.12.11. 오전 11:23,지난달 부동산 소비심리지수 5개월 만에 하락,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
344,2012.12.11. 오전 11:20,가람스페이스 스리랑카 철도망 복구사업에 엔지니어링기술 수출,"[('가람스페이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('스리랑카 철도망 복구사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('엔지니어링기술', 'STUDY_FIELD'), (' ', 'O'), ('수출', 'O')]"
345,2012.12.11. 오전 11:12,늘어나는 오피스텔 공급 옥석을 가려라,"[('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('옥석을', 'O'), (' ', 'O'), ('가려라', 'O')]"
346,2012.12.11. 오전 11:12,11월 부동산 소비심리지수 106.1…전월比 5개월만에 하락,"[('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('106.1', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('전월', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
347,2012.12.11. 오전 11:10,수도권 분양가 2008년 이후 최저치,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최저치', 'O')]"
348,2012.12.11. 오전 11:09,버블세븐 아파트 시총 비중 수도권서 33%대로 뚝,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('33%대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
349,2012.12.11. 오전 11:02,수도권 제2외곽순환고속도로 남부구간 2016년 착공,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('2016년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
350,2012.12.11. 오전 11:01,수도권 제2외곽순환 남부구간 우선협상 대상자 선정,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('외곽순환', 'O'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상', 'O'), (' ', 'O'), ('대상자', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
351,2012.12.11. 오전 11:01,국토부 맞춤형 지도 제작 서비스 제공,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('제작', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('제공', 'O')]"
352,2012.12.11. 오전 11:01,수도권 제2외곽순환고속도로 남부구간 본격화,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2외곽순환고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('남부', 'TERM'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
353,2012.12.11. 오전 11:01,부동산 소비심리지수 5개월만에 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('소비심리지수', 'O'), (' ', 'O'), ('5개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
354,2012.12.11. 오전 11:00,제2외곽 송산봉담 구간 우선협상자 선정,"[('제2', 'QUANTITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('송산봉담', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('우선협상자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
355,2012.12.11. 오전 11:00,수도권 제2외곽 사업 본격화…동탄신도시 혜택,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('외곽', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화…', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O')]"
356,2012.12.11. 오전 11:00,디지털 맞춤형 지도 나온다,"[('디지털', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('지도', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
357,2012.12.11. 오전 10:48,전문건설협회 새누리당 유정복 의원 초청 간담회,"[('전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새누리당', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유정복', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('의원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('초청', 'O'), (' ', 'O'), ('간담회', 'O')]"
358,2012.12.11. 오전 10:48,MK분양단신계약 후 즉시 입주가 가능한 ‘남서울 힐스테이트 아이원’,"[('M', 'ORGANIZATION'), ('K분양단신계약', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시', 'O'), (' ', 'O'), ('입주가', 'O'), (' ', 'O'), ('가능한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('남서울 힐스테이트 아이원', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
359,2012.12.11. 오전 10:44,사고주거문화 공모전 당선작 26일 발표,"[('사고주거문화', 'O'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('당선작', 'O'), (' ', 'O'), ('26일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발표', 'O')]"
360,2012.12.11. 오전 10:43,서울 높은 전세가에 인접 수도권 지역 ‘반사이익’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가에', 'O'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('‘반사이익’', 'O')]"
361,2012.12.11. 오전 10:40,대우건설 ‘푸르지오’ 2012 웹어워드코리아 통합부문 대상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웹어워드코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('통합부문', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
362,2012.12.11. 오전 10:33,대우건설 웹어워드 코리아 대상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹어워드 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
363,2012.12.11. 오전 10:32,수도권 ‘버블세븐’ 영향력 회복 안갯속,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('영향력', 'O'), (' ', 'O'), ('회복', 'O'), (' ', 'O'), ('안갯속', 'O')]"
364,2012.12.11. 오전 10:30,동부건설 아스테리움 서울 펜트하우스 분양,"[('동부건설 아스테리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
365,2012.12.11. 오전 10:29,삼성ENG 올해 해외수주 8조3500억원 달성,"[('삼성ENG', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('8조3500억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
366,2012.12.11. 오전 10:25,더벨교보·NH證 토지리턴제 금융자문 수수료 짭짤,"[('더벨교보', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('NH證', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('토지리턴제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('금융자문', 'O'), (' ', 'O'), ('수수료', 'O'), (' ', 'O'), ('짭짤', 'O')]"
367,2012.12.11. 오전 10:25,대우건설 ‘2012 웹어워드 코리아’ 대상 수상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2012', 'DATE'), (' ', 'O'), ('웹어워드 코리아', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
368,2012.12.11. 오전 10:25,공원시설업조합 어린이놀이시설 설치의무조항 폐지 반대,"[('공원시설업조합', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이놀이시설', 'O'), (' ', 'O'), ('설치의무조항', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('반대', 'O')]"
369,2012.12.11. 오전 10:21,아파트도 다이어트 분양가 22%나 하락,"[('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('다이어트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('22%', 'QUANTITY'), ('나', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
370,2012.12.11. 오전 10:18,불황에 일감은 없는데 건설사만 늘어,"[('불황에', 'O'), (' ', 'O'), ('일감은', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사만', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
371,2012.12.11. 오전 10:16,대우건설 ‘웹진’ 웹 어워드 코리아 대상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘웹진’', 'O'), (' ', 'O'), ('웹 어워드 코리아', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('대상', 'CIVILIZATION')]"
372,2012.12.11. 오전 10:15,혁신학교 바로 옆 광교 최고학군의 매력,"[('혁신학교', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고학군의', 'O'), (' ', 'O'), ('매력', 'O')]"
373,2012.12.11. 오전 10:10,대우건설 웹진 푸르지오 라이프 서비스 대상,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('웹진', 'O'), (' ', 'O'), ('푸르지오 라이프', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('대상', 'O')]"
374,2012.12.11. 오전 10:08,LH 김포한강신도시 수변상업지구 용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변상업지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
375,2012.12.11. 오전 10:07,아파트 사라진 자리에 수익형부동산이 채워,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라진', 'O'), (' ', 'O'), ('자리에', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('채워', 'O')]"
376,2012.12.11. 오전 10:06,평창 동계올림픽 프리미엄 수익형 레지던스 첫 공급,"[('평창 동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('프리미엄', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('레지던스', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
377,2012.12.11. 오전 10:04,LH 김포한강신도시 수변 상업용지 39필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수변', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('39필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
378,2012.12.11. 오전 10:02,오피스텔·도시형생활주택 공급 10년만에 최대,"[('오피스텔·도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('10년만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
379,2012.12.11. 오전 10:01,도농역 센트레빌 House Buy House 계약제 문의 전화 쇄도,"[('도', 'LOCATION'), ('농역 센트레빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('House', 'O'), (' ', 'O'), ('Buy', 'O'), (' ', 'O'), ('House', 'O'), (' ', 'O'), ('계약제', 'O'), (' ', 'O'), ('문의', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('쇄도', 'O')]"
380,2012.12.11. 오전 10:00,LH 김포한강 수변상업지구내 상업용지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포한강 수변상업지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상업용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2012.12.11. 오전 9:56,버블세븐 거품 빠졌다,"[('버', 'EVENT'), ('블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠졌다', 'O')]"
382,2012.12.11. 오전 9:53,내년 혁신도시에 2만가구 쏟아진다,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('혁신도시에', 'O'), (' ', 'O'), ('2만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
383,2012.12.11. 오전 9:48,거품 빠진 버블세븐…총액 비중 43%→33%로 급감,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐…총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('33%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
384,2012.12.11. 오전 9:43,공공기관공사 설계용역업체 실적평가기준 낮춘다,"[('공공기관공사', 'O'), (' ', 'O'), ('설계용역업체', 'O'), (' ', 'O'), ('실적평가기준', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
385,2012.12.11. 오전 9:40,지구단위계획 수립절차 간소화한다,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화한다', 'O')]"
386,2012.12.11. 오전 9:31,수도권 아파트값 1년 내내 떨어졌다,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('1년 내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
387,2012.12.11. 오전 9:30,버블세븐 시가총액 집값비중 10%p 하락종합,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('집값비중', 'O'), (' ', 'O'), ('10%p', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락종합', 'O')]"
388,2012.12.11. 오전 9:30,수도권서 버블세븐 시총 비중 급락,"[('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시총', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('급락', 'O')]"
389,2012.12.11. 오전 9:15,전문건설업계 3년 연속 실적감소…업체수는 되레 증가,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('실적감소…업체수는', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
390,2012.12.11. 오전 9:07,새만금 개발 본격화‥외국인 카지노 허용,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화‥', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
391,2012.12.11. 오전 9:07,지구단위계획 권한 지자체가 갖는다,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('갖는다', 'O')]"
392,2012.12.11. 오전 9:07,버블세븐 시가총액 비중 43%→33%,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('시가총액', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('43%', 'QUANTITY'), ('→', 'O'), ('33%', 'QUANTITY')]"
393,2012.12.11. 오전 9:07,정보통신정책연구원 충북 신청사 착공식,"[('정보통신정책연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신청사', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
394,2012.12.11. 오전 9:07,서울시 ‘베스트 국제 비즈니스 미팅 도시’ 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('베', 'QUANTITY'), ('스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('비즈니스', 'O'), (' ', 'O'), ('미팅', 'O'), (' ', 'O'), ('도시’', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
395,2012.12.11. 오전 9:07,수도권 아파트값 올 한해 내내 하락,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('올 한해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
396,2012.12.11. 오전 9:07,세종로사거리흥인지문 ‘전방신호등’ 설치,"[('세종로사거리흥인지문', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘전방신호등’', 'O'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
397,2012.12.11. 오전 9:00,수원시 경부선 수원역에 대규모 환승센터,"[('수원시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경부선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수원역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('환승센터', 'O')]"
398,2012.12.11. 오전 8:56,재개발ㆍ재건축이 시끄럽다…Why,"[('재개발ㆍ재건축이', 'O'), (' ', 'O'), ('시끄럽다…Why', 'O')]"
399,2012.12.11. 오전 8:53,전문건설업계 일감 없어도 업체 수는 늘었다,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('없어도', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('수는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
400,2012.12.11. 오전 8:52,서울 아파트 사려면 지금 사야만 하는 이유,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사려면', 'O'), (' ', 'O'), ('지금', 'O'), (' ', 'O'), ('사야만', 'O'), (' ', 'O'), ('하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
401,2012.12.11. 오전 8:46,지구단위계획 절차 간소화,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
402,2012.12.11. 오전 8:46,아파트값 일년 내내 떨어져…49주째 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('일년 내내', 'DATE'), (' ', 'O'), ('떨어져…', 'O'), ('49주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
403,2012.12.11. 오전 8:41,버블세븐의 굴욕,"[('버블세븐', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('굴욕', 'O')]"
404,2012.12.11. 오전 8:39,강남 출퇴근 잘되는 오피스텔 꼽아보니…,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('출퇴근', 'O'), (' ', 'O'), ('잘되는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('꼽아보니…', 'O')]"
405,2012.12.11. 오전 8:34,‘미분양 무덤의 진원지’ 김포 한강신도시엔 무슨일이,"[('‘미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤의', 'O'), (' ', 'O'), ('진원지’', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('무슨일이', 'O')]"
406,2012.12.11. 오전 8:30,일감은 줄고 업체는 늘고 전문건설업계 악순환,"[('일감은', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('업체는', 'O'), (' ', 'O'), ('늘고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('악순환', 'O')]"
407,2012.12.11. 오전 8:21,아파트값 떨어져도 너무 떨어졌다…2008년 이후 최장기간 하락,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어져도', 'O'), (' ', 'O'), ('너무', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다…', 'O'), ('2008년 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
409,2012.12.11. 오전 8:11,강남권 접근성 좋은 오피스텔 분양 러시,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
410,2012.12.11. 오전 8:11,포스코건설 세계 3대 디자인 어워드인‘iF 디자인 어워드’ 에 ‘원패스카드’ 수상,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인', 'O'), (' ', 'O'), ('어워드인‘', 'O'), ('iF 디자인 어워드', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원패스카드’', 'O'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
411,2012.12.11. 오전 8:06,전문건설업계 업체수 ↑ 일감 ↓…업체당 입찰 265건 낙찰은 3건 미만,"[('전문건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('업체수', 'O'), (' ', 'O'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('↓…업체당', 'O'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('265건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낙찰은', 'O'), (' ', 'O'), ('3건 미만', 'QUANTITY')]"
412,2012.12.11. 오전 8:06,지구단위계획 수립 절차 간소화,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립', 'O'), (' ', 'O'), ('절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
413,2012.12.11. 오전 8:01,국토부 지구단위계획 수립절차 간소화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('수립절차', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
414,2012.12.11. 오전 8:00,지구단위계획 결정 권한 지자체장에 이양,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('이양', 'O')]"
415,2012.12.11. 오전 8:00,지구단위계획 결정권 지자체에 넘긴다,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('결정권', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체에', 'O'), (' ', 'O'), ('넘긴다', 'O')]"
416,2012.12.11. 오전 7:50,집값 하락에 버블세븐 비중 10%P 하락,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락에', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('비중', 'O'), (' ', 'O'), ('10%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
417,2012.12.11. 오전 7:50,새만금개발청 신설하는 새만금 특별법 11일 공포,"[('새만금개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신설하는', 'O'), (' ', 'O'), ('새만금 특별법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('11일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
418,2012.12.11. 오전 7:16,이천휴게소 참사랑요양원 노인들에 물품 전달,"[('이천휴게소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('참사랑요양원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노인들에', 'O'), (' ', 'O'), ('물품', 'O'), (' ', 'O'), ('전달', 'O')]"
419,2012.12.11. 오전 6:55,피겨퀸 김연아의 아이스쇼 링크를 만든 이는,"[('피겨퀸', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('김연아', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('아이스쇼', 'O'), (' ', 'O'), ('링크를', 'O'), (' ', 'O'), ('만든', 'O'), (' ', 'O'), ('이는', 'O')]"
420,2012.12.11. 오전 6:45,제주도로 간다니까 벌써부터 러브콜이…,"[('제주도', 'LOCATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다니까', 'O'), (' ', 'O'), ('벌써부터', 'O'), (' ', 'O'), ('러브콜이…', 'O')]"
421,2012.12.11. 오전 6:40,제주혁신도시 서귀포 발전에 결정적 역할할 것,"[('제주혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서귀포', 'CITY'), (' ', 'O'), ('발전에', 'O'), (' ', 'O'), ('결정적', 'O'), (' ', 'O'), ('역할할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
422,2012.12.11. 오전 6:35,혼저옵서예…제주혁신도시는 손님맞이중,"[('혼저옵서예…', 'O'), ('제주혁신도시', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('손님', 'CIVILIZATION'), ('맞이중', 'O')]"
423,2012.12.11. 오전 6:30,5000명 거주할 제주도 삼다시티 가보니…,"[('5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거주할', 'O'), (' ', 'O'), ('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('삼다시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가보니…', 'O')]"
424,2012.12.11. 오전 6:11,대형건설사 재건축 안한다…확정지분제 부담,"[('대형건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('안한다…', 'O'), ('확정지분제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부담', 'O')]"
425,2012.12.11. 오전 6:01,새만금에 개발청 생기고 외국인 카지노 허용,"[('새만금', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('개발청', 'O'), (' ', 'O'), ('생기고', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('카지노', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
426,2012.12.11. 오전 6:00,새만금 개발 속도낸다.. 개발청 내년 신설,"[('새만금', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다..', 'O'), (' ', 'O'), ('개발청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('신설', 'O')]"
427,2012.12.11. 오전 6:00,정보통신정책연구원 충북혁신도시서 착공식,"[('정보통신정책연구원', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('착공식', 'O')]"
429,2012.12.11. 오전 6:00,지구단위계획 권한 지자체로 넘겨…난개발 우려,"[('지구단위계획', 'O'), (' ', 'O'), ('권한', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체로', 'O'), (' ', 'O'), ('넘겨…난개발', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
430,2012.12.11. 오전 5:04,오피스텔 내년에도 인기몰이,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
431,2012.12.11. 오전 3:08,Investment  Housing11월 수도권 아파트경매 연중 최다,"[('Investment', 'O'), (' ', 'O'), ('Housing', 'O'), ('11월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트경매', 'O'), (' ', 'O'), ('연중', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
432,2012.12.11. 오전 3:07,잠실파크리오 총액 5조7479억… 5년째 1위,"[('잠실파크리오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5조7479억', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('5년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
433,2012.12.11. 오전 12:33,부동산 시장 대선 영향받나 주목,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대선', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('영향받나', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
434,2012.12.12. 오후 10:49,세종시 제일풍경채 센트럴…1순위 청약 마감 평균 7.08대 1,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('제일풍경채 센트럴', 'ARTIFACT'), ('…', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('7.08대 1', 'QUANTITY')]"
435,2012.12.12. 오후 10:37,세종 호반베르디움 4차 1·2순위 청약…일부 평형 미달,"[('세종 호반베르디움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1·2순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…일부', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('미달', 'O')]"
436,2012.12.12. 오후 10:27,용산 개발 주도권 코레일 손으로… 출자사 고통분담 약속땐 지원,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('주도권', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로…', 'O'), (' ', 'O'), ('출자사', 'O'), (' ', 'O'), ('고통분담', 'O'), (' ', 'O'), ('약속땐', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
437,2012.12.12. 오후 10:09,용산개발，내년 1월중순 자금 ‘바닥’.. 사업 무산땐 주주사 수조원 피해,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발，', 'O'), ('내년 1월중순', 'DATE'), (' ', 'O'), ('자금', 'O'), (' ', 'O'), ('‘바닥’..', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('무산땐', 'O'), (' ', 'O'), ('주', 'CIVILIZATION'), ('주사', 'O'), (' ', 'O'), ('수조원', 'O'), (' ', 'O'), ('피해', 'O')]"
438,2012.12.12. 오후 10:05,치솟는 전셋값에 빚 내는 서민 급증,"[('치솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값에', 'O'), (' ', 'O'), ('빚', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('서민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
439,2012.12.12. 오후 10:05,아파트 시가 총액 5년 새 363조 증가,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('총액', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('363조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
440,2012.12.12. 오후 9:44,부동산 단신 주택 전세·구입자금 정보 한눈에 외,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단신', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('전세·구입자금', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
441,2012.12.12. 오후 9:43,분양 하이라이트 강남 보금자리 1371가구 공급,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('1371가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
442,2012.12.12. 오후 9:43,분양시장 ‘찬바람’… 수도권은 ‘고사직전’,"[('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘찬바람’…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고사직전’', 'O')]"
443,2012.12.12. 오후 9:15,용산역세권 2500억 CB발행 또 무산,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억 CB', 'QUANTITY'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
444,2012.12.12. 오후 7:15,서울시 은평 증산2구역 중소형 1386가구 공급,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증산2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('1386가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
445,2012.12.12. 오후 6:33,SK건설 유라시아터널 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유라시아터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
446,2012.12.12. 오후 6:20,용산국제업무지구 개발사업 전환사채 발행 무산,"[('용산국제업무지구 개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('전환사채', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
447,2012.12.12. 오후 6:20,용산역세권개발 이대로 침몰하나,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('이대로', 'O'), (' ', 'O'), ('침몰하나', 'O')]"
448,2012.12.12. 오후 6:16,내집 마련 온라인 도우미,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION')]"
449,2012.12.12. 오후 6:06,은평 증산2구역에 1300여가구 대단지,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증산2구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1300여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
450,2012.12.12. 오후 6:06,삼성 래미안이냐 GS 자이냐… 서초 우성3차 재건축 수주전,"[('삼성', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), ('이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('GS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('자이', 'ARTIFACT'), ('냐…', 'O'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우성', 'LOCATION'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('수주전', 'O')]"
451,2012.12.12. 오후 6:06,청량리 집창촌에 51층 빌딩·주상복합,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집창촌에', 'O'), (' ', 'O'), ('51층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('빌딩·주상복합', 'O')]"
452,2012.12.12. 오후 6:03,주택시장 다시 주춤,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
453,2012.12.12. 오후 5:59,용산개발 2500억 CB발행 무산…자금난 가중,"[('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억 CB', 'QUANTITY'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…자금난', 'O'), (' ', 'O'), ('가중', 'O')]"
454,2012.12.12. 오후 5:52,용산역세권 개발 최대 좌초 위기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
455,2012.12.12. 오후 5:45,용산역세권개발 CB 발행 무산...부도위기 초읽기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CB', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산...부도위기', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
456,2012.12.12. 오후 5:35,전세가율 꾸준한 상승세,"[('전세가율', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸준한', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O')]"
457,2012.12.12. 오후 5:32,국내 첫 2개층 수직증축 리모델링,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('2개층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O')]"
458,2012.12.12. 오후 5:31,제로에너지 건축물 첫 선,"[('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
459,2012.12.12. 오후 5:29,GTX 개통 예정지 수익형 부동산이 뜬다,"[('GTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('예정지', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
460,2012.12.12. 오후 5:28,건설업계 안전성 검증됐다 국토부 수직증축 허용 안돼,"[('건설업계', 'O'), (' ', 'O'), ('안전성', 'O'), (' ', 'O'), ('검증됐다', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼', 'O')]"
461,2012.12.12. 오후 5:26,이젠 수익형 부동산도 ‘웰빙’,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘웰빙’', 'O')]"
462,2012.12.12. 오후 5:23,사진LH 8회 청년문학상 공모전 시상식 개최,"[('사진', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('8회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청년문학상', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('공모전', 'O'), (' ', 'O'), ('시상식', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
463,2012.12.12. 오후 5:21,자금수혈 실패 용산개발 정상화 늦어지나종합,"[('자금수혈', 'O'), (' ', 'O'), ('실패', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지나종합', 'O')]"
464,2012.12.12. 오후 5:21,청량리 588 초고층 복합단지 탈바꿈,"[('청량리', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('588', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
465,2012.12.12. 오후 5:20,용산역세권 디폴트…CB 2500억 발행 무산상보,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트…', 'O'), ('C', 'ORGANIZATION'), ('B', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산상보', 'O')]"
466,2012.12.12. 오후 5:20,SK건설 유럽아시아 해저터널 내달 착공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽아시아 해저터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
467,2012.12.12. 오후 5:19,내년 도시재생사업에 1086억 투입,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('도시재생사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1086억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투입', 'O')]"
468,2012.12.12. 오후 5:19,용산역세권 CB발행 무산 … 파산 초읽기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('CB발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('파산', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
469,2012.12.12. 오후 5:19,서울 은평 증산2구역 아파트 1389가구 건립,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('증산', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1389가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
470,2012.12.12. 오후 5:19,주택시장 내년 하반기 바닥,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
471,2012.12.12. 오후 5:19,공공기관 이전부지 2조5000억 매물로,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전부지', 'O'), (' ', 'O'), ('2조5000억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
472,2012.12.12. 오후 5:19,국민주택기금 정보 온라인에서 확인,"[('국민주택기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인에서', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
473,2012.12.12. 오후 5:19,수직증축 리모델링 아파트 나왔다,"[('수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('나왔다', 'O')]"
474,2012.12.12. 오후 5:19,공공기관 이전용지 매물로,"[('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('이전용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매물로', 'O')]"
475,2012.12.12. 오후 5:19,청량리에 최고 65층 복합단지 집창촌 재개발,"[('청량리', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('65층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('복합단지', 'O'), (' ', 'O'), ('집창촌', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O')]"
476,2012.12.12. 오후 5:15,전세대출·청약·시세 등 한눈에 보는 온라인서비스,"[('전세대출·청약·시세', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인서비스', 'O')]"
477,2012.12.12. 오후 5:15,주거복지포럼 13일 창립총회,"[('주거복지포럼', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('13일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('창립총회', 'O')]"
478,2012.12.12. 오후 5:15,부산 콘라드힐튼 내년 착공,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('콘라드힐튼', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
479,2012.12.12. 오후 5:15,상위 10% 고가 아파트 5년새 1억이상 하락,"[('상위', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('5년새', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
480,2012.12.12. 오후 5:15,펜트하우스 대신 스카이라운지,"[('펜트하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('스카이라운지', 'O')]"
481,2012.12.12. 오후 5:08,내집 마련 온라인 도우미,"[('내집', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('온라인', 'O'), (' ', 'O'), ('도우미', 'OCCUPATION')]"
482,2012.12.12. 오후 5:07,동탄2 금성백조 예미지 초기계약율 75% 달성,"[('동탄2', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금성백조 예미지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('초기계약율', 'O'), (' ', 'O'), ('75%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O')]"
483,2012.12.12. 오후 5:06,주택시장 다시 주춤,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
484,2012.12.12. 오후 5:06,제로에너지 건축물 첫 선,"[('제로에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O')]"
485,2012.12.12. 오후 4:57,경기도시公 가평에 목조 전원주택단지 조성,"[('경기', 'LOCATION'), ('도시公', 'O'), (' ', 'O'), ('가평', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('목조', 'O'), (' ', 'O'), ('전원주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
486,2012.12.12. 오후 4:56,용산역세권 CB발행 불발…부도 초읽기종합,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('CB발행', 'O'), (' ', 'O'), ('불발…부도', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기종합', 'O')]"
487,2012.12.12. 오후 4:55,티격태격 용산개발 정상화 늦어지나,"[('티격태격', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('정상화', 'O'), (' ', 'O'), ('늦어지나', 'O')]"
488,2012.12.12. 오후 4:55,2500억 CB 발행 무산…용산개발 탈출구가 없다,"[('2500억 CB', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('탈출구가', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
489,2012.12.12. 오후 4:43,분양 바닥 가격 바닥 거래 바닥…부동산 바닥은 언제,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥은', 'O'), (' ', 'O'), ('언제', 'O')]"
490,2012.12.12. 오후 4:40,용산역세권개발 CB발행 무산‥부도 위기,"[('용산역', 'LOCATION'), ('세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('CB발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산‥부도', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
491,2012.12.12. 오후 4:38,쌍용건설 국내 최초 전후좌우 증축 아파트 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전후좌우', 'TERM'), (' ', 'O'), ('증축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
492,2012.12.12. 오후 4:36,2500억 CB발행 무산… 용산개발 좌초 위기,"[('2500억 CB', 'QUANTITY'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('좌초', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
493,2012.12.12. 오후 4:35,CB발행 무산..용산개발 ‘벼랑끝’,"[('CB발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산..', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('‘벼랑끝’', 'O')]"
494,2012.12.12. 오후 4:31,용산 역세권 CB발행 주주들 참여 안해…부도 초읽기,"[('용산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('CB발행', 'O'), (' ', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('안해…부도', 'O'), (' ', 'O'), ('초읽기', 'O')]"
495,2012.12.12. 오후 4:31,천안 두정역 “프라지움II” 도시형 아파트 1400세대 분양,"[('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('프라지움II', 'ARTIFACT'), ('”', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1400세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
496,2012.12.12. 오후 4:24,31조 용산역세권 디폴트…CB 2500억 발행 무산,"[('31조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('용산역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('디폴트…', 'O'), ('C', 'ORGANIZATION'), ('B', 'O'), (' ', 'O'), ('2500억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('발행', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
497,2012.12.12. 오후 4:17,한국감정원경북대 산학협력 MOU 체결,"[('한국감정원경북대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('산학협력', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
498,2012.12.12. 오후 4:16,포스코건설 핀란드 우포너사와 MOU 체결,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('핀란드', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('우포너사와', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
499,2012.12.12. 오후 4:09,대한주택보증 베트남에서 해비타트 집짓기 봉사,"[('대한주택보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('베트남', 'COUNTRY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해비타트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집짓기', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사', 'O')]"
500,2012.12.12. 오후 4:08,SK건설 12억달러 터키 해저터널 PF완료…내년 1월 착공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('12억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('PF완료…', 'O'), ('내년 1월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
501,2012.12.12. 오후 3:54,SK건설 유럽과 아시아 잇는 초대형 해저터널 내달 착공,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('아시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잇는', 'O'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('해저터널', 'O'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('착공', 'O')]"
502,2012.12.12. 오후 3:51,쌍용건설 국내 최초 전후좌우 늘린 밤섬 예가 리모델링 완공,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('전후좌우', 'TERM'), (' ', 'O'), ('늘린', 'O'), (' ', 'O'), ('밤섬', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('예가', 'O'), (' ', 'O'), ('리모델링', 'O'), (' ', 'O'), ('완공', 'O')]"
503,2012.12.12. 오후 3:51,주택시장 내년 하반기가 바닥,"[('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('내년 하반기', 'DATE'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('바닥', 'O')]"
504,2012.12.12. 오후 3:37,상계역 도시형생활주택 중앙프라자 선시공 후분양 주목,"[('상계역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
505,2012.12.12. 오후 3:30,SK건설 터키 유라시아 터널 공사 1조 금융약정 체결,"[('SK건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터키', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('유라시아 터널', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('금융약정', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
