,date,headline,keyword
0,2006.05.14. 오후 9:00,판교 ‘8월분양 중대형’ 브랜드 각축 예고,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('8월', 'DATE'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형’', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('각축', 'O'), (' ', 'O'), ('예고', 'O')]"
1,2006.05.14. 오후 9:00,미분양도 잘고르면 알짜…금융등 혜택많아,"[('미분양도', 'O'), (' ', 'O'), ('잘고르면', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜…금융등', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택많아', 'O')]"
2,2006.05.14. 오후 8:12,새들 보금자리 된 우림건설 간판,"[('새들', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('간판', 'O')]"
3,2006.05.14. 오후 8:12,분양정보월드마크 영통 잔여가구 외,"[('분양정보월드마크 영통', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잔여가구', 'O'), (' ', 'O'), ('외', 'O')]"
5,2006.05.14. 오후 8:06,내집마련 신도시·공공분양 노려라,"[('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시·공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
6,2006.05.14. 오후 7:48,셋째 낳은 입주자에 4500만원 지원,"[('셋째', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('낳은', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('4500만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
7,2006.05.14. 오후 7:00,역세권 근린상가 투자 몰린다… 세금적고 임대수익 안정,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰린다…', 'O'), (' ', 'O'), ('세금적고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수익', 'O'), (' ', 'O'), ('안정', 'O')]"
8,2006.05.14. 오후 6:59,청약하면 헬기타고 현장에… CIT건설 선데일리조트 마케팅 눈길,"[('청약하면', 'O'), (' ', 'O'), ('헬기', 'ARTIFACT'), ('타고', 'O'), (' ', 'O'), ('현장에…', 'O'), (' ', 'O'), ('CIT건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('선데일리조트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
9,2006.05.14. 오후 6:58,성원건설 중동 두바이 주상복합 테헤란로에 견본주택,"[('성원건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('테헤란로', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O')]"
10,2006.05.14. 오후 6:57,분양 뜨거운 원주 … 싸늘한 춘천,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('싸늘한', 'O'), (' ', 'O'), ('춘천', 'LOCATION')]"
11,2006.05.14. 오후 6:57,남산·뉴타운·청계천 주변 3대 분양지 주목,"[('남산', 'LOCATION'), ('·뉴타운·', 'O'), ('청계천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
12,2006.05.14. 오후 6:57,5월 15일 부동산 파일,"[('5월 15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
13,2006.05.14. 오후 6:55,이번주 풍산ㆍ장위 뉴타운 분양… 인천 도림지구 청약시작,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍산ㆍ', 'LOCATION'), ('장위 뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도림지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약시작', 'O')]"
14,2006.05.14. 오후 6:48,아파트 주간시세 서울 재건축단지 상승률 크게 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축단지', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
15,2006.05.14. 오후 6:45,화성 향남지구 5889가구 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5889가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
16,2006.05.14. 오후 6:33,경공매 시황 충청권 공매 낙찰률 20% 전국 최고,"[('경공매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('충청권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공매', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰률', 'O'), (' ', 'O'), ('20%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
17,2006.05.14. 오후 6:21,정부發 집값 폭락설 전문가 시각은… 강남은 조정… 지방은 더 걱정,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락설', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시각은…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O')]"
18,2006.05.14. 오후 6:20,정부發 집값 폭락설 관련 지표로 보면 ‥ 소득대비 집값 약세신호,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('폭락설', 'O'), (' ', 'O'), ('관련', 'O'), (' ', 'O'), ('지표로', 'O'), (' ', 'O'), ('보면', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('소득대비', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('약세신호', 'O')]"
19,2006.05.14. 오후 6:12,가변형아파트 분양시장 달군다…거실로 넓게 쓸까 방 하나 더 만들까,"[('가변형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('달군다…거실로', 'O'), (' ', 'O'), ('넓게', 'O'), (' ', 'O'), ('쓸까', 'O'), (' ', 'O'), ('방', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('만들까', 'O')]"
20,2006.05.14. 오후 6:07,떴다방 나가주세요 ‥ 지방 분양업체들 실수요자 줄어들까 사절,"[('떴다방', 'O'), (' ', 'O'), ('나가주세요', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양업체들', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄어들까', 'O'), (' ', 'O'), ('사절', 'O')]"
21,2006.05.14. 오후 5:51,청약예금청약부금 통합하면…부금가입자도 중대형 청약 기존 예금가입자 반발예고,"[('청약예금청약부금', 'O'), (' ', 'O'), ('통합하면…부금가입자도', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('예금가입자', 'O'), (' ', 'O'), ('반발예고', 'O')]"
22,2006.05.14. 오후 5:47,주택분양에도 월드컵 마케팅,"[('주택분양에도', 'O'), (' ', 'O'), ('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O')]"
23,2006.05.14. 오후 5:47,MK추천매물 논현동 대로변 상가 46억원,"[('MK추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대로변', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY')]"
24,2006.05.14. 오후 5:47,거제 수월 자이 견본주택 흙예성 황토 내장벽재 사용,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수월 자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('흙예성', 'O'), (' ', 'O'), ('황토', 'MATERIAL'), (' ', 'O'), ('내장벽재', 'O'), (' ', 'O'), ('사용', 'O')]"
26,2006.05.14. 오후 5:47,부산도시공사 아파트 새 브랜드 세작,"[('부산도시공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('세작', 'ARTIFACT')]"
27,2006.05.14. 오후 5:47,판교 민간임대 계약 스타트,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트', 'O')]"
28,2006.05.14. 오후 5:47,용인ㆍ고양 민간개발사업 희색,"[('용인', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('고양 민간개발사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('희색', 'O')]"
29,2006.05.14. 오후 5:47,압구정 현대ㆍ도곡 한신…강남 아파트 경매나왔네,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('도곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한신', 'ORGANIZATION'), ('…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매나왔네', 'O')]"
30,2006.05.14. 오후 5:47,관심지역 용인 흥덕 교통 좋고 공원 면적만 15만평,"[('관심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('흥덕', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('좋고', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('면적만', 'O'), (' ', 'O'), ('15만평', 'QUANTITY')]"
31,2006.05.14. 오후 5:12,광진·마포 30평형 오름세 두드러져,"[('광진', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('두드러져', 'O')]"
32,2006.05.14. 오후 4:51,보유세 폭탄 내년에 진짜 위력,"[('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('진짜', 'O'), (' ', 'O'), ('위력', 'O')]"
33,2006.05.14. 오후 4:12,시세 동향서울 강남 상승세 둔화…양천 전셋값도 주춤,"[('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화…', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전셋값도', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
34,2006.05.14. 오후 4:11,매수심리 약화·거래감소..시장 약세 확대,"[('매수심리', 'O'), (' ', 'O'), ('약화·거래감소..시장', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
35,2006.05.14. 오후 3:51,실수요자는 입주아파트로 눈돌려라,"[('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌려라', 'O')]"
36,2006.05.14. 오후 3:48,분양 하일라이트 장위 대명 15일부터 청약접수,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하일라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('장위 대명', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
37,2006.05.14. 오후 3:48,뉴타운 개발효과 선점 주변 신규분양 노려라,"[('뉴타운', 'O'), (' ', 'O'), ('개발효과', 'O'), (' ', 'O'), ('선점', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
38,2006.05.14. 오후 3:48,인감증명서 이용 경매속임수 제동,"[('인감증명서', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('경매속임수', 'O'), (' ', 'O'), ('제동', 'O')]"
39,2006.05.14. 오후 3:48,강남 등 인기지역도 아파트 매도세 늘어,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('인기지역도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('매도세', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O')]"
40,2006.05.14. 오후 3:42,내 통장에 맞는 포스트 판교 는 어디,"[('내', 'O'), (' ', 'O'), ('통장에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O')]"
41,2006.05.14. 오후 1:41,노 대통령 UAE 순방 마치고 내일 귀국,"[('노', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대통령', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('순방', 'O'), (' ', 'O'), ('마치고', 'O'), (' ', 'O'), ('내일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('귀국', 'O')]"
42,2006.05.14. 오후 1:37,지하철9호선 최고 후광지역은 방이환승역,"[('지하철', 'ARTIFACT'), ('9호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('후광지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('방이환', 'LOCATION'), ('승역', 'O')]"
43,2006.05.14. 오후 1:10,지방 산업단지 배후 주거단지 분양 줄이어,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('배후', 'O'), (' ', 'O'), ('주거단지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이어', 'O')]"
44,2006.05.14. 오후 12:23,秋건교 UAE서 공사 수주활동 강화,"[('秋', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('UAE', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주활동', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
45,2006.05.14. 오전 11:58,인천 부평 오피스텔 부평현대 더로프트분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('부평현대 더로프트분', 'ARTIFACT'), ('양', 'O')]"
46,2006.05.14. 오전 11:00,SOC 투자효율화 시책 힘실린다,"[('SOC', 'O'), (' ', 'O'), ('투자효율화', 'O'), (' ', 'O'), ('시책', 'O'), (' ', 'O'), ('힘실린다', 'O')]"
47,2006.05.14. 오전 9:42,사진울산 초고층 주상복합 분양열기 후끈,"[('사진', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('초고층', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
48,2006.05.14. 오전 7:36,재건축아파트 일부 급매 출회..가격 소폭 하락,"[('재건축아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('일부', 'O'), (' ', 'O'), ('급매', 'O'), (' ', 'O'), ('출회..가격', 'O'), (' ', 'O'), ('소폭', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
49,2006.05.14. 오전 2:14,조망권 프리미엄이 10억,"[('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('프리미엄이', 'O'), (' ', 'O'), ('10억', 'QUANTITY')]"
50,2006.05.15. 오후 10:24,행복도시에 자기부상열차 뜬다 ‥ 건교부 2015년까지,"[('행복도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('자기부상열차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('2015년까지', 'DATE')]"
51,2006.05.15. 오후 10:14,추병직 건교 집값 급등 지속땐 시가로 과세할 것,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('지속땐', 'O'), (' ', 'O'), ('시가로', 'O'), (' ', 'O'), ('과세할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
52,2006.05.15. 오후 10:07,“집값 계속 오르면 시세 반영률 100%로”… 추병직 건교 부녀회 담합 경고,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('반영률', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로”…', 'O'), (' ', 'O'), ('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('담합', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
53,2006.05.15. 오후 9:27,서울 아파트값 평균 2억8680만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8680만원', 'QUANTITY')]"
54,2006.05.15. 오후 7:06,秋건설 “주택공시價 내년 100％ 반영”,"[('秋', 'ORGANIZATION'), ('건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“주택공시價', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100％', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영”', 'O')]"
55,2006.05.15. 오후 7:06,시민들  “분양가 상한제 민간 확대 절실”,"[('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('분양가 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('절실”', 'O')]"
56,2006.05.15. 오후 7:06,강남 아파트값 노원구의 4.6배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6배', 'QUANTITY')]"
57,2006.05.15. 오후 6:50,판교 민간임대 계약첫날 썰렁,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('썰렁', 'O')]"
58,2006.05.15. 오후 6:33,아파트값 강남구가 노원구 4.6배,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.6배', 'QUANTITY')]"
59,2006.05.15. 오후 6:20,秋건교 집값 오르면 공시가격 시세 100% 반영,"[('秋건교', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
60,2006.05.15. 오후 6:12,서울시내 노른자위 땅 재개발 연내 본격 추진,"[('서울', 'CITY'), ('시내', 'O'), (' ', 'O'), ('노른자위', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
61,2006.05.15. 오후 6:12,단지내 상가 공간활용도 최고，공용면적 큰 테마상가는 최저,"[('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간활용도', 'O'), (' ', 'O'), ('최고，공용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가는', 'O'), (' ', 'O'), ('최저', 'O')]"
62,2006.05.15. 오후 6:00,신촌역 광장 1800평 조성,"[('신촌역 광장', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1800평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조성', 'O')]"
63,2006.05.15. 오후 5:59,판교 민간임대 계약 진통 … 당첨자 집단 행동,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단', 'O'), (' ', 'O'), ('행동', 'O')]"
64,2006.05.15. 오후 5:59,10.29 대책 이후 강남라인이 더 뛰었다,"[('10.29 대책', 'DATE'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('라인이', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰었다', 'O')]"
65,2006.05.15. 오후 5:57,동백 입주여파 분당.용인 전셋값 뚝,"[('동백', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('입주여파', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
66,2006.05.15. 오후 5:57,월드컵 분양열기 후끈 … 다음달 5만9633가구로 올 최대,"[('월드컵', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('다음달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('5만9633가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
67,2006.05.15. 오후 5:52,분양정보 여주 중앙프라자,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('여주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중앙프라자', 'ARTIFACT')]"
68,2006.05.15. 오후 5:51,서울시 단독주택 재건축 2차 신청접수,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청접수', 'O')]"
69,2006.05.15. 오후 5:50,틈새로 본 부동산 집 팔려면 부녀회 거처라,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('팔려면', 'O'), (' ', 'O'), ('부녀회', 'O'), (' ', 'O'), ('거처라', 'O')]"
70,2006.05.15. 오후 5:48,청약부금통장 갈수록 찬밥신세,"[('청약부금통장', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('찬밥신세', 'O')]"
71,2006.05.15. 오후 5:36,靑 부동산 버블 세븐 규정..강남·서초·송파·목동·분당·평촌·용인,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('규정..', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('송파', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY')]"
72,2006.05.15. 오후 5:36,주공 내진 설계기술 홍보관 16일 개관,"[('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('내진', 'O'), (' ', 'O'), ('설계기술', 'O'), (' ', 'O'), ('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
73,2006.05.15. 오후 5:36,올 감정평가사시험 7월 2일,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사시험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('7월 2일', 'DATE')]"
74,2006.05.15. 오후 5:29,서울 아파트 한채 평균 2억8680만원‥강남.노원 4.6배 차이,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8680만원', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('.', 'O'), ('노원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4.6배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('차이', 'O')]"
75,2006.05.15. 오후 5:28,서울 아파트 한채 평균가는 2억8680만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균가는', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8680만원', 'QUANTITY')]"
76,2006.05.15. 오후 5:06,GIS 현재·미래 발전상 한눈에,"[('GIS', 'TERM'), (' ', 'O'), ('현재·미래', 'O'), (' ', 'O'), ('발전상', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
77,2006.05.15. 오후 5:06,지방건설사 전국구 진출 러시,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('전국구', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
78,2006.05.15. 오후 5:06,입주포기 아파트 경쟁입찰 매각 눈길,"[('입주포기', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
79,2006.05.15. 오후 5:06,포스트 판교 분양시장 희비,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('희비', 'O')]"
80,2006.05.15. 오후 5:06,서울시 2차 재건축지역 연말 확정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축지역', 'O'), (' ', 'O'), ('연말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
81,2006.05.15. 오후 5:02,추 건교 집값 더 오르면 공시가격 시세에 맞춘다,"[('추', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춘다', 'O')]"
82,2006.05.15. 오후 5:02,靑 아파트.집값 급등 핵심은 버블 세븐,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트.집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등', 'O'), (' ', 'O'), ('핵심은', 'O'), (' ', 'O'), ('버블 세븐', 'ARTIFACT')]"
83,2006.05.15. 오후 4:45,참여정부 부동산 정책은 강남 위한 맞춤 대책,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('정책은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O')]"
84,2006.05.15. 오후 4:41,강북 한강변 ‘개발탄력 호재’ 오름세,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘개발탄력', 'O'), (' ', 'O'), ('호재’', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
85,2006.05.15. 오후 4:41,분양 경남 미아아파트 131가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('경남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('미아아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('131가구', 'QUANTITY')]"
86,2006.05.15. 오후 4:41,소형아파트 월세계약 늘었다,"[('소형아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('월세계약', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었다', 'O')]"
87,2006.05.15. 오후 4:41,일본ㆍ싱가포르ㆍ홍콩 부동산개발 시찰,"[('일본', 'COUNTRY'), ('ㆍ', 'O'), ('싱가포르', 'CITY'), ('ㆍ', 'O'), ('홍콩', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시찰', 'O')]"
88,2006.05.15. 오후 4:41,분양 금호 포항 우현지구 449가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('금호', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('우현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('449가구', 'QUANTITY')]"
89,2006.05.15. 오후 4:41,아파트 평균 공시가격 강남구 노원구의 4.6배,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6배', 'QUANTITY')]"
90,2006.05.15. 오후 4:41,건설기능경기대회 19일 개최,"[('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
91,2006.05.15. 오후 4:41,내달 전국 5만9천가구 분양,"[('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
92,2006.05.15. 오후 4:38,포스트 판교는 우리 차지 지방건설사 수도권서 총력전,"[('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('차지', 'O'), (' ', 'O'), ('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('총력전', 'O')]"
93,2006.05.15. 오후 4:38,홍천에 1억대 유럽형 봉안묘,"[('홍천', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유럽형', 'O'), (' ', 'O'), ('봉안묘', 'O')]"
94,2006.05.15. 오후 4:38,내진설계 기술전시관 개장,"[('내진설계', 'O'), (' ', 'O'), ('기술전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('개장', 'O')]"
95,2006.05.15. 오후 4:38,감정평가사 시험 7월2일 시행,"[('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시행', 'O')]"
96,2006.05.15. 오후 4:36,올해 독도 땅값은 7억3700만원,"[('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅값은', 'O'), (' ', 'O'), ('7억3700만원', 'QUANTITY')]"
97,2006.05.15. 오후 4:32,삼성중공업 방수파트장 물길 만들어주는 것도 방수,"[('삼성중공업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방수파트장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('물길', 'O'), (' ', 'O'), ('만들어주는', 'O'), (' ', 'O'), ('것도', 'O'), (' ', 'O'), ('방수', 'O')]"
98,2006.05.15. 오후 4:32,판교 민간분양 대부분 계약완료,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분', 'O'), (' ', 'O'), ('계약완료', 'O')]"
99,2006.05.15. 오후 4:32,8월 판교신도시 바닥ㆍ벽지ㆍ빌트인 아예 없어요,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바닥ㆍ벽지ㆍ빌트인', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
100,2006.05.15. 오후 4:17,우림건설 중국 곤산시 연호산업대 투자유치설명회 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('곤산시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연호산업대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투자유치설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
101,2006.05.15. 오후 4:07,靑 부동산 버블세븐 폭탄게임 더 못한다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('폭탄게임', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
102,2006.05.15. 오후 4:07,청와대，아파트 가격 상승 주도 강남，서초 등 ‘버블 세븐’ 지목,"[('청와대', 'ARTIFACT'), ('，아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('지목', 'O')]"
103,2006.05.15. 오후 3:51,투신한 서울시 박모국장 14일 억울하다 거듭 토로,"[('투신한', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('박', 'PERSON'), ('모', 'O'), ('국장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('14일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('억울하다', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('토로', 'O')]"
104,2006.05.15. 오후 3:41,강남 아파트 평균 6억2127만원,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6억2127만원', 'QUANTITY')]"
105,2006.05.15. 오후 3:40,네티즌 40% 보유세 올라도 집 안 팔겠다,"[('네티즌', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('올라도', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('팔겠다', 'O')]"
106,2006.05.15. 오후 3:26,통계로 보는 부동산에 대한 오해와 진실,"[('통계로', 'O'), (' ', 'O'), ('보는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('대한', 'O'), (' ', 'O'), ('오해와', 'O'), (' ', 'O'), ('진실', 'O')]"
107,2006.05.15. 오후 2:48,기획부동산 업계 대부 김현재씨 차명 의심 계좌 추적,"[('기획부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('업계', 'O'), (' ', 'O'), ('대부', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('차명', 'O'), (' ', 'O'), ('의심', 'O'), (' ', 'O'), ('계좌', 'O'), (' ', 'O'), ('추적', 'O')]"
108,2006.05.15. 오후 2:47,우림건설中 쿤산시 투자 설명회 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('쿤산시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
109,2006.05.15. 오후 2:23,5∼6월 용인에 7천 가구 분양전쟁,"[('5∼6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('7천 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양전쟁', 'O')]"
110,2006.05.15. 오후 2:01,도로공사 5월 가정의 달 맞이 이벤트 행사,"[('도로공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('가정의 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞이', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
111,2006.05.15. 오후 1:32,檢 김현재씨 비자금 정치권 유입 포착,"[('檢', 'O'), (' ', 'O'), ('김현재', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('비자금', 'O'), (' ', 'O'), ('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('유입', 'O'), (' ', 'O'), ('포착', 'O')]"
112,2006.05.15. 오후 1:26,판교 민간임대 계약첫날 저조..미계약 2030% 예상,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('저조..미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('예상', 'O')]"
113,2006.05.15. 오후 12:52,아파트값 노원구 5채  강남구 1채,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('노원구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY')]"
114,2006.05.15. 오전 11:47,신한지주 미국서 투자설명회,"[('신한지주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('미국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('투자설명회', 'O')]"
115,2006.05.15. 오전 11:41,3.30대책中 개발부담금이 시장영향 가장 커,"[('3.30대책', 'EVENT'), ('中', 'O'), (' ', 'O'), ('개발부담금이', 'O'), (' ', 'O'), ('시장영향', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
116,2006.05.15. 오전 11:38,판교 이후 기존 주택 조정…신규 분양 후끈,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('기존', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('조정…신규', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
117,2006.05.15. 오전 11:23,서울시 2차 뉴타운 사업 고삐죈다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('고삐죈다', 'O')]"
118,2006.05.15. 오전 11:12,역시 강남 아파트 한채 평균 6억 2천만원,"[('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('6억 2천만원', 'QUANTITY')]"
119,2006.05.15. 오전 11:12,서울 아파트값 평균 2억8천만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8천만원', 'QUANTITY')]"
120,2006.05.15. 오전 11:02,발코니 확장은 필수…판교 99%가 선택하기도,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장은', 'O'), (' ', 'O'), ('필수…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('99%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하기도', 'O')]"
121,2006.05.15. 오전 11:00,GIS KOREA 2006 대회 17일 개최,"[('GIS KOREA', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('2006 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
122,2006.05.15. 오전 11:00,올 감정평가사 시험 7월2일 1차 실시,"[('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('감정평가사', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('시험', 'O'), (' ', 'O'), ('7월2일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
123,2006.05.15. 오전 10:59,저 장차 CEO가 되고 싶은데요…,"[('저', 'O'), (' ', 'O'), ('장차', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('되고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶은데요…', 'O')]"
124,2006.05.15. 오전 10:57,건단聯 19일 제14회 건설기능경기대회 개최,"[('건단聯', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('제14회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
125,2006.05.15. 오전 10:41,김종철 1가구 1주택 도입 투표로 결정,"[('김종철', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('투표로', 'O'), (' ', 'O'), ('결정', 'O')]"
126,2006.05.15. 오전 10:27,6월 전국 5만9천가구 분양..올들어 최고,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('5만9천가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양..', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
127,2006.05.15. 오전 10:26,“판교 주공 당첨자  계약금 전액 대출”,"[('“', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('전액', 'O'), (' ', 'O'), ('대출”', 'O')]"
128,2006.05.15. 오전 9:17,아파트 시세 서울 재건축 상승률 0.43% 크게 둔화,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('0.43%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크게', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
129,2006.05.15. 오전 9:16,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 성남시 수정구 신흥동 임대수익용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성남시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수정구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신흥동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대수익용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
130,2006.05.15. 오전 9:15,한경ㆍ부동산114 매물마당 경기 고양시 풍동택지개발지구 근린상가 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('고양시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('풍동택지개발지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
131,2006.05.15. 오전 9:13,한경ㆍ부동산114 매물마당 서울 마포구 공덕동 사옥용 빌딩 등,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사옥용', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
132,2006.05.15. 오전 9:02,서울아파트 평균 2억8680만원...강남구 6억 넘어 최고,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8680만원', 'QUANTITY'), ('...', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
133,2006.05.15. 오전 8:24,강남·북 아파트 공시가격 격차 최고 4.6배,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4.6배', 'QUANTITY')]"
134,2006.05.15. 오전 8:17,서울 광진구 한강 보이는 아파트,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('광진구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
135,2006.05.15. 오전 8:17,변호사 부동산중개 안된다,"[('변호사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산중개', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
136,2006.05.15. 오전 7:45,U턴 프로젝트 거점지역 용산은…빌딩 치솟고 집값도 치솟아,"[('U턴', 'O'), (' ', 'O'), ('프로젝트', 'O'), (' ', 'O'), ('거점지역', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('은…빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟고', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('치솟아', 'O')]"
137,2006.05.15. 오전 7:43,與 투자용 해외부동산 허용 다소 이르다상보,"[('與', 'O'), (' ', 'O'), ('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('다소', 'O'), (' ', 'O'), ('이르다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
138,2006.05.15. 오전 7:43,판교 민간임대 15일부터 계약 ‥ 이번주 풍산ㆍ장위동 분양,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('15일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('‥', 'O'), (' ', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('풍산', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('장위동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
139,2006.05.15. 오전 6:16,판교 계약자 발코니 확장이 압도적,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장이', 'O'), (' ', 'O'), ('압도적', 'O')]"
140,2006.05.15. 오전 5:03,판교 청약 ‘구멍’ 있었다…주공아파트민간임대 중복당첨 9명 적발,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('‘구멍’', 'O'), (' ', 'O'), ('있었다…', 'O'), ('주공아파트', 'ARTIFACT'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('중복당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('9명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적발', 'O')]"
141,2006.05.15. 오전 5:03,캠코 아파트등 371건 인터넷 공매,"[('캠코', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트등', 'O'), (' ', 'O'), ('371건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인터넷', 'O'), (' ', 'O'), ('공매', 'O')]"
142,2006.05.15. 오전 5:03,현진에버빌 420가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
143,2006.05.15. 오전 5:03,300억이상 공공공사 최저가낙찰제 적용,"[('300억이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공공사', 'O'), (' ', 'O'), ('최저가낙찰제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
144,2006.05.15. 오전 5:03,“거래 위축속 상승세 꺾였다”…강남 주택거래시장 ‘3·30대책’ 서서히 효과,"[('“거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위축속', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾였다”…', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택거래시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('3·30대책', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('서서히', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
145,2006.05.15. 오전 3:07,지방건설사 수도권시장 도전장…판교 등 진출 잇따라,"[('지방건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('도전장…', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
146,2006.05.15. 오전 3:07,분양정보‘세양 청마루2차’ 30평형 52채 外,"[('분양정보‘', 'O'), ('세양 청마루2차', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('30평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('52채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
147,2006.05.15. 오전 3:07,강남 재건축 오름세 주춤… 수천만원 낮춘 급매물 나와,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤…', 'O'), (' ', 'O'), ('수천만원', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('나와', 'O')]"
148,2006.05.15. 오전 12:03,NEWS터무니 없는 집값 거품 반드시 빼내자,"[('NEWS터무니', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('반드시', 'O'), (' ', 'O'), ('빼내자', 'O')]"
149,2006.05.16. 오후 11:57,“실거래가로 신고하라니깐요”,"[('“실거래가로', 'O'), (' ', 'O'), ('신고하라니깐요”', 'O')]"
150,2006.05.16. 오후 11:09,부동산 실거래가 허위신고 첫 과태료,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
151,2006.05.16. 오후 10:48,추건교 부동산 버블 붕괴 시작”,"[('추건교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시작""', 'O')]"
152,2006.05.16. 오후 10:21,추병직 장관 부동산 거품 붕괴 시작,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
153,2006.05.16. 오후 9:21,강남 집값 꼭지점 논란,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭지점', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
154,2006.05.16. 오후 9:03,판교 중대형 평당 분양가 1200만원 후반,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('1200만원 후반', 'QUANTITY')]"
155,2006.05.16. 오후 8:06,1400 붕괴 증시 어디로…글로벌 악재·외인 매도 투자심리 급랭,"[('1400', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('증시', 'O'), (' ', 'O'), ('어디로…글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('악재·외인', 'O'), (' ', 'O'), ('매도', 'O'), (' ', 'O'), ('투자심리', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
156,2006.05.16. 오후 8:00,포토이 집이 비가 낙찰받은 31억주택,"[('포토이', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('집이', 'O'), (' ', 'O'), ('비가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받은', 'O'), (' ', 'O'), ('31억', 'QUANTITY'), ('주택', 'O')]"
157,2006.05.16. 오후 7:27,“부동산 거품 꺼지기 시작”,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지기', 'O'), (' ', 'O'), ('시작”', 'O')]"
158,2006.05.16. 오후 6:27,공급과잉…高분양가…부메랑,"[('공급과잉…高분양가…부메랑', 'O')]"
159,2006.05.16. 오후 6:27,민간전문가들도 아파트값 꼭짓점,"[('민간전문가', 'CIVILIZATION'), ('들도', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점', 'O')]"
160,2006.05.16. 오후 6:11,해외건설협회 해외공사 성공사례 설명회,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('성공사례', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O')]"
161,2006.05.16. 오후 6:10,한경닷컴 강남 투자비법 세미나 개최,"[('한경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자비법', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
162,2006.05.16. 오후 6:10,틈새로 본 부동산 세입자는 반상회 오지 마세요,"[('틈새로', 'O'), (' ', 'O'), ('본', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('반상회', 'O'), (' ', 'O'), ('오지', 'O'), (' ', 'O'), ('마세요', 'O')]"
163,2006.05.16. 오후 6:09,공공택지 분양이 집값상승 주범…주변보다 높은 공급가로 집값자극,"[('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범…주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('공급가로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값자극', 'O')]"
164,2006.05.16. 오후 6:08,판교 중대형 여기를 노려라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('여기를', 'O'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
165,2006.05.16. 오후 6:07,우림건설 中 곤산시 투자유치 설명회 개최,"[('우림건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('곤산시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투자유치', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
166,2006.05.16. 오후 6:06,경매 올라온 서세원씨 소유 단독주택 가수 비 31억에 낙찰,"[('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('올라온', 'O'), (' ', 'O'), ('서세원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('31억', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
167,2006.05.16. 오후 6:06,돈 마련 힘들어서 … 판교 계약포기 100여명 달해,"[('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('힘들어서', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
168,2006.05.16. 오후 6:06,23兆 투자대기 평택이 비상한다,"[('23', 'QUANTITY'), ('兆', 'O'), (' ', 'O'), ('투자대기', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('비상한다', 'O')]"
169,2006.05.16. 오후 6:06,지방發 부동산거품 붕괴 잇단 경고,"[('지방發', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
170,2006.05.16. 오후 6:05,컨설팅업계 강남 집부자 매도문의 늘었어요,"[('컨설팅업계', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집부자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매도문의', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었어요', 'O')]"
171,2006.05.16. 오후 6:04,집값 하락세 전환 전주곡인가…인기지역 매수·매도호가 격차 확대,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O'), (' ', 'O'), ('전주곡인가…인기지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매수·매도호가', 'O'), (' ', 'O'), ('격차', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
172,2006.05.16. 오후 5:57,‘꼭지점 집값’ 거품 붕괴 시작되나,"[('‘꼭지점', 'O'), (' ', 'O'), ('집값’', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시작되나', 'O')]"
173,2006.05.16. 오후 5:56,실거래가 허위신고 32명 첫 과태료… 건교부 1억4000만원 부과,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료…', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억4000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
174,2006.05.16. 오후 5:26,강남구 인구 1만694명 늘었다‥1분기 순유입 최다,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구', 'O'), (' ', 'O'), ('1만694명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('늘었다‥', 'O'), ('1분기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('순유입', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
175,2006.05.16. 오후 5:24,秋건교 집값 버블붕괴 이미 시작됐다,"[('秋건교', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
176,2006.05.16. 오후 5:23,부동산 허위신고 과태료‥32명에 1억4200만원,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료‥', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4200만원', 'QUANTITY')]"
177,2006.05.16. 오후 5:03,추천물건 베스트 5월17일,"[('추천물건', 'O'), (' ', 'O'), ('베스트', 'O'), (' ', 'O'), ('5월17일', 'DATE')]"
178,2006.05.16. 오후 5:03,점포 명도 약속위반 임차인에 손해배상 받으려면…,"[('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('명도', 'O'), (' ', 'O'), ('약속위반', 'O'), (' ', 'O'), ('임차인', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('손해배상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('받으려면…', 'O')]"
179,2006.05.16. 오후 5:03,역세권 탐방 6 흑석동,"[('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('6', 'O'), (' ', 'O'), ('흑석동', 'LOCATION')]"
180,2006.05.16. 오후 4:51,현진에버빌 거제 아주동 420가구 분양,"[('현진에버빌', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
181,2006.05.16. 오후 4:51,주요 산업단지 인근 새아파트 공급 봇물,"[('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('산업단지', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('새아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
182,2006.05.16. 오후 4:51,다운계약서 때문에…,"[('다운계약서', 'O'), (' ', 'O'), ('때문에…', 'O')]"
183,2006.05.16. 오후 4:51,건단련 19일 건설기능경기대회 개최,"[('건단련', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('19일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기능경기대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
184,2006.05.16. 오후 4:51,공공 택지지구가 주변집값 상승 주범,"[('공공', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구가', 'O'), (' ', 'O'), ('주변집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
185,2006.05.16. 오후 4:47,집값 꼭짓점 찍었나…3대 관전 포인트,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나…', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('관전', 'O'), (' ', 'O'), ('포인트', 'O')]"
186,2006.05.16. 오후 4:47,지방 주택시장 침체는 공급과잉ㆍ고분양가 탓,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉ㆍ고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
187,2006.05.16. 오후 4:47,추병직 건교부 장관 집값 거품붕괴 이미 시작됐다,"[('추병직', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
188,2006.05.16. 오후 4:41,MK추천매물 논현동 5층 신축빌딩 46억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('논현동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('46억원', 'QUANTITY')]"
189,2006.05.16. 오후 4:33,진주 땅값 올라 공공사업 차질,"[('진주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅값', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O'), (' ', 'O'), ('공공사업', 'O'), (' ', 'O'), ('차질', 'O')]"
190,2006.05.16. 오후 4:23,빌라ㆍ단독주택 지어볼까,"[('빌라ㆍ단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어볼까', 'O')]"
191,2006.05.16. 오후 4:23,서세원씨 소유 주택 31억7천만원에 낙찰,"[('서세원', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('소유', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('31억7천만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
192,2006.05.16. 오후 4:23,실거래가 위반에 첫 과태료,"[('실거래가', 'O'), (' ', 'O'), ('위반에', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
193,2006.05.16. 오후 4:23,대학생 생태환경 탐사대회,"[('대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT')]"
194,2006.05.16. 오후 4:23,부동산 실전경매 강좌,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실전경매', 'O'), (' ', 'O'), ('강좌', 'O')]"
195,2006.05.16. 오후 4:23,디벨로퍼 최고과정 모집,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('최고과정', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
196,2006.05.16. 오후 4:05,이슈점검잇따른 버블 붕괴론 현실화되나,"[('이슈점검잇따른', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화되나', 'O')]"
197,2006.05.16. 오후 3:55,나락에 빠져든 토지시장,"[('나락에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠져든', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O')]"
198,2006.05.16. 오후 3:50,가수 비 삼성동 서세원 옛집 31억원에 낙찰받아,"[('가수', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('비', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('삼성동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서세원', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('옛집', 'O'), (' ', 'O'), ('31억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰받아', 'O')]"
199,2006.05.16. 오후 3:26,집값 버블이다 vs 버블아니다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블이다', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('버블아니다', 'O')]"
200,2006.05.16. 오후 3:22,이젠 수익형 부동산 해외건설 수주 2천억달러 시대… 41년 금자탑,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('2천억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('시대…', 'O'), (' ', 'O'), ('41년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('금자탑', 'O')]"
201,2006.05.16. 오후 3:19,이젠 수익형 부동산 해외건설 10대 공로기업 선정,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('10대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공로기업', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
202,2006.05.16. 오후 3:18,이젠 수익형 부동산 근린상가  Q 여유자금 마땅한 투자처 있나요,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('Q', 'O'), (' ', 'O'), ('여유자금', 'O'), (' ', 'O'), ('마땅한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('있나요', 'O')]"
203,2006.05.16. 오후 3:14,서울 강남 인구유입 1위...재건축 탓,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구유입', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY'), ('...재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
204,2006.05.16. 오후 3:13,이젠 수익형 부동산 단지내 상가 얼어붙은 주택시장 대안,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O')]"
205,2006.05.16. 오후 3:13,이젠 수익형 부동산 상가경매 투자요령 될성부른 떡잎 골라야,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상가경매', 'O'), (' ', 'O'), ('투자요령', 'O'), (' ', 'O'), ('될성부른', 'O'), (' ', 'O'), ('떡잎', 'PLANT'), (' ', 'O'), ('골라야', 'O')]"
206,2006.05.16. 오후 3:12,이젠 수익형 부동산 한국부동산칼리지 1719일 공개강좌,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('한국부동산칼리지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1719일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개강좌', 'O')]"
207,2006.05.16. 오후 3:12,이젠 수익형 부동산 분양 하이라이트 부평 복합주거공간 더 로프트 1118실,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('부평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('복합주거공간', 'O'), (' ', 'O'), ('더 로프트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1118실', 'QUANTITY')]"
208,2006.05.16. 오후 3:11,이젠 수익형 부동산 근린상가  클리닉센터등 생활밀착형 시설이 유리,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('클리닉센터등', 'O'), (' ', 'O'), ('생활밀착형', 'O'), (' ', 'O'), ('시설이', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
209,2006.05.16. 오후 3:11,이젠 수익형 부동산 분양 하이라이트 한백산업개발 대전에 아파트형공장,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('한백산업개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대전', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트형공장', 'O')]"
210,2006.05.16. 오후 3:11,이젠 수익형 부동산 근린상가  분양 하이라이트 문래동 에이스 시티 등,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('근린상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('문래동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('에이스 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
211,2006.05.16. 오후 3:11,이젠 수익형 부동산 분양 하이라이트 8월 개관 테마 쇼핑몰 신촌밀레오레,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O'), (' ', 'O'), ('테마', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('신촌밀레오레', 'ARTIFACT')]"
212,2006.05.16. 오후 3:09,이젠 수익형 부동산 테마상가  입지별 양극화 갈수록 뚜렷,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('입지별', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('갈수록', 'O'), (' ', 'O'), ('뚜렷', 'O')]"
213,2006.05.16. 오후 3:07,이젠 수익형 부동산 테마상가  유동인구 動線 잘 살펴야,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('動線', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('살펴야', 'O')]"
214,2006.05.16. 오후 3:07,이젠 수익형 부동산 테마상가  분양 하이라이트 종로 보석쇼핑몰 등,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('테마상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보석쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
215,2006.05.16. 오후 3:04,이젠 수익형 부동산 내게 맞는 수익형 부동산은,"[('이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('내게', 'O'), (' ', 'O'), ('맞는', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O')]"
216,2006.05.16. 오후 2:47,건설한국 업그레이드실천 과제는,"[('건설한국', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드실천', 'O'), (' ', 'O'), ('과제는', 'O')]"
217,2006.05.16. 오후 2:47,건설한국 업그레이드건설 코리아 명성회복윤리경영 확산,"[('건설한국', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드건설', 'O'), (' ', 'O'), ('코리아', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('명성회복윤리경영', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
218,2006.05.16. 오후 2:03,서해안 일대 토지시장 폭탄 맞은 듯...,"[('서해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('토지시장', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('듯...', 'O')]"
219,2006.05.16. 오후 1:17,택지개발이 인근 집값상승 주범,"[('택지개발이', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('주범', 'O')]"
220,2006.05.16. 오후 1:10,홍천 수익형부동산 금일 10구좌 한정청약,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('금일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('10구좌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한정청약', 'O')]"
221,2006.05.16. 오후 12:31,아파트값 상승세 일단 멈춤...꼭짓점 분석 잇따라,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('일단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤...꼭짓점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
222,2006.05.16. 오후 12:28,이대엽시장 아파트신축허가관련 피고발,"[('이대엽', 'PERSON'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트신축허가관련', 'O'), (' ', 'O'), ('피고발', 'O')]"
223,2006.05.16. 오후 12:23,디카 스케치서울 속의 프랑스 마을,"[('디카', 'TERM'), (' ', 'O'), ('스케치', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('속의', 'O'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('마을', 'O')]"
224,2006.05.16. 오전 11:49,강금실，6억이하 1가구 1주택 재산세 동결추진,"[('강금실', 'PERSON'), ('，', 'O'), ('6억이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1주택', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재산세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('동결추진', 'O')]"
225,2006.05.16. 오전 11:43,지방 주택시장 침체는 공급과잉.고분양가 때문,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('침체는', 'O'), (' ', 'O'), ('공급과잉.고분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('때문', 'O')]"
226,2006.05.16. 오전 11:33,부동산 허위신고자 과태료 1억4천만원 부과,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
227,2006.05.16. 오전 11:23,추 건교 이미 집값 버블 붕괴 시작됐다,"[('추', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('시작됐다', 'O')]"
228,2006.05.16. 오전 11:17,6월 수도권 아파트 집들이 러시,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집들이', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
229,2006.05.16. 오전 11:00,부동산거래 허위신고 32명 과태료 첫 부과,"[('부동산거래', 'O'), (' ', 'O'), ('허위신고', 'O'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('부과', 'O')]"
230,2006.05.16. 오전 10:47,택지지구 분양이 주변 집값 자극,"[('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('분양이', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('자극', 'O')]"
231,2006.05.16. 오전 10:46,건교부 판교중대형 무주택 우선 보도 부인,"[('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('중대형', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('보도', 'O'), (' ', 'O'), ('부인', 'O')]"
232,2006.05.16. 오전 10:36,지방 주택시장 사면초가..입주·분양률 급감,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('사면초가..', 'O'), (' ', 'O'), ('입주·분양률', 'O'), (' ', 'O'), ('급감', 'O')]"
233,2006.05.16. 오전 9:44,판교 민간분양 계약률 90% 넘어,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('넘어', 'O')]"
234,2006.05.16. 오전 9:30,부동산 큰손들 땅 팔고 상가로 눈돌린다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('큰손들', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('팔고', 'O'), (' ', 'O'), ('상가로', 'O'), (' ', 'O'), ('눈돌린다', 'O')]"
235,2006.05.16. 오전 9:27,집값 상승 지속땐 공시가격 시세 100% 반영,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('지속땐', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영', 'O')]"
236,2006.05.16. 오전 8:51,추 건교 부동산 곧 하락반전 버블꺼질 것상보,"[('추', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('하락반전', 'O'), (' ', 'O'), ('버블꺼질', 'O'), (' ', 'O'), ('것상보', 'O')]"
237,2006.05.16. 오전 8:28,8월 판교 중ㆍ대형도 무주택 우선 배정하면 일반 1순위 몫은 겨우 2030%,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중ㆍ대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선', 'O'), (' ', 'O'), ('배정하면', 'O'), (' ', 'O'), ('일반', 'O'), (' ', 'O'), ('1순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몫은', 'O'), (' ', 'O'), ('겨우', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY')]"
238,2006.05.16. 오전 8:26,8월 판교 분양때부터 중.대형도 무주택 우선배정,"[('8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양때부터', 'O'), (' ', 'O'), ('중.대형도', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('우선배정', 'O')]"
239,2006.05.16. 오전 8:23,시공사 부도난 공정률 93% 아파트 분양자에 토지소유권 있다,"[('시공사', 'O'), (' ', 'O'), ('부도난', 'O'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('93%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('토지소유권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
240,2006.05.16. 오전 7:13,발코니 터주고 아파트값 또 올려,"[('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('터주고', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('올려', 'O')]"
241,2006.05.16. 오전 7:11,전문가들 아파트값 꼭대기 도달했다,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭대기', 'O'), (' ', 'O'), ('도달했다', 'O')]"
242,2006.05.16. 오전 7:02,건물 신축 천안 상업용아산 공업용 주도,"[('건물', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('천안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상업용아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공업용', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
243,2006.05.16. 오전 7:02,집값 상승세 계속되면 공시가격 시세 100%로,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('계속되면', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
245,2006.05.16. 오전 6:16,부동산 전문가들 아파트값 꼭짓점 이르렀다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점', 'O'), (' ', 'O'), ('이르렀다', 'O')]"
246,2006.05.16. 오전 4:39,돈이 보이는 Fn상담실2000년이후 분양 ‘안목치수’ 적용 아파트 사라,"[('돈이', 'O'), (' ', 'O'), ('보이는', 'O'), (' ', 'O'), ('Fn상담실', 'O'), ('2000년이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘안목치수’', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사라', 'O')]"
247,2006.05.16. 오전 4:39,상가분양 ‘세입자 모시기’전쟁,"[('상가분양', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모시기’전쟁', 'O')]"
248,2006.05.16. 오전 4:30,판교 참여 10개업체 홍보효과만 100억대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('10개업체', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('홍보효과만', 'O'), (' ', 'O'), ('100억대', 'QUANTITY')]"
249,2006.05.16. 오전 3:19,“버블세븐 지역 집값은 비정상”…靑 강남 서초  등 7곳 지목,"[('“', 'O'), ('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('비정상”…靑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지목', 'O')]"
250,2006.05.16. 오전 2:03,이것이 부동산이다‘포스트 판교’는  어디인가,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산이다', 'O'), (' ', 'O'), ('‘포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’는', 'O'), (' ', 'O'), ('어디인가', 'O')]"
251,2006.05.16. 오전 1:39,입주때 전철개통 분양단지 올 1만4655가구 쏟아진다,"[('입주때', 'O'), (' ', 'O'), ('전철', 'ARTIFACT'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('분양단지', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만4655가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
252,2006.05.16. 오전 1:39,티머니카드 잔액 부족해도 1회 승차,"[('티머니카드', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('잔액', 'O'), (' ', 'O'), ('부족해도', 'O'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('승차', 'O')]"
253,2006.05.16. 오전 1:39,지자체 소식서울－아테네 자매결연 外,"[('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('－', 'O'), ('아테네', 'CITY'), (' ', 'O'), ('자매결연', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
254,2006.05.16. 오전 1:39,추 건교，“집값 오르면 공시가 100% 반영”,"[('추', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건교，“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오르면', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영”', 'O')]"
255,2006.05.16. 오전 1:39,동탄 발코니 확장비용 논란,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('발코니', 'O'), (' ', 'O'), ('확장비용', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O')]"
256,2006.05.16. 오전 1:39,서울시， 숨진 박국장 결백할 것 입장 표명,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), ('，', 'O'), (' ', 'O'), ('숨진', 'O'), (' ', 'O'), ('박국장', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('결백할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O'), (' ', 'O'), ('입장', 'O'), (' ', 'O'), ('표명', 'O')]"
257,2006.05.16. 오전 1:39,상가 역세권 ‘온기’…뒷골목 ‘썰렁’,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('‘온기’…뒷골목', 'O'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O')]"
258,2006.05.16. 오전 1:33,서울 아파트값 평균 2억8680만원，총액 345조3637억,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8680만원', 'QUANTITY'), ('，총액', 'O'), (' ', 'O'), ('345조3637억', 'QUANTITY')]"
259,2006.05.17. 오후 10:07,집값 차 더 커질수도… ‘버블 세븐’ 공시가격 인상 방침 논란 확산,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('차', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('커질수도…', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('방침', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
260,2006.05.17. 오후 8:36,집값 버블 여론몰이 시장반응 냉담,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('여론몰이', 'O'), (' ', 'O'), ('시장반응', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
261,2006.05.17. 오후 7:21,정부 잇단 ‘거품붕괴’ 경고 전문가 “판단 아직 이르다”…부동산 꼭짓점 찍었나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품붕괴’', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“판단', 'O'), (' ', 'O'), ('아직', 'O'), (' ', 'O'), ('이르다”…부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점', 'O'), (' ', 'O'), ('찍었나', 'O')]"
262,2006.05.17. 오후 7:15,집값 거품론에 금융권 긴장,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
263,2006.05.17. 오후 6:51,버블 논란 확산,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
264,2006.05.17. 오후 6:51,‘부동산 버블’ 거품 문 정부…태연한 시장,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블’', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('…태연한', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
265,2006.05.17. 오후 6:46,판교 임대 당첨자 반발.. 500여명 계약포기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('반발..', 'O'), (' ', 'O'), ('500여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O')]"
266,2006.05.17. 오후 6:42,부동산 가격하락 금융권 영향은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격하락', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
267,2006.05.17. 오후 6:42,집값 버블론 상 거품 논란 정부신뢰만 떨어뜨린다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('상', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('신뢰만', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어뜨린다', 'O')]"
268,2006.05.17. 오후 6:38,필요하면 부동산 추가대책 마련,"[('필요하면', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('추가대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
269,2006.05.17. 오후 6:30,판교 임대 당첨자 집단대응,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대응', 'O')]"
270,2006.05.17. 오후 6:21,강남 · 목동 · 분당 등 공시지가 시가 100% 반영 검토,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공시지가', 'O'), (' ', 'O'), ('시가', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('반영', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
271,2006.05.17. 오후 6:18,집값 버블 정부 여론몰이에 시장은 냉담,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여론몰이에', 'O'), (' ', 'O'), ('시장은', 'O'), (' ', 'O'), ('냉담', 'O')]"
272,2006.05.17. 오후 6:18,판교 당첨자들 민간아파트 임대료 주공수준으로 낮춰라,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('민간아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('주공수준으로', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춰라', 'O')]"
273,2006.05.17. 오후 6:02,부동산 거품논쟁 확산에 금융권 긴장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
274,2006.05.17. 오후 6:02,부동산 거품논쟁 확산에 금융권 긴장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
275,2006.05.17. 오후 5:53,분양정보 경기 광주 가족묘 시안,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가족', 'CIVILIZATION'), ('묘', 'O'), (' ', 'O'), ('시안', 'O')]"
276,2006.05.17. 오후 5:52,분양정보 종로 효성 쥬얼리시티,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('종로', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성 쥬얼리시티', 'ARTIFACT')]"
277,2006.05.17. 오후 5:51,분양정보 울산 대성스카이렉스,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대성스카이렉스', 'ARTIFACT')]"
278,2006.05.17. 오후 5:50,트리플 호재 고양동 일대 아파트 주목,"[('트리플', 'O'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('고양동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
279,2006.05.17. 오후 5:49,삼표 KS 인증 자갈.모래 인기,"[('삼표', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('KS', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('인증', 'O'), (' ', 'O'), ('자갈.모래', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
280,2006.05.17. 오후 5:48,토공 동탄 블록형 단독택지 6200평 추첨식 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('6200평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추첨식', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
281,2006.05.17. 오후 5:47,판교 민간임대 선착순 계약자격 무주택 세대주로 제한,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('계약자격', 'O'), (' ', 'O'), ('무주택', 'O'), (' ', 'O'), ('세대주', 'CIVILIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('제한', 'O')]"
282,2006.05.17. 오후 5:47,부동산 경매열기 뜨겁다 … 수도권 낙찰가율 90%,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('경매열기', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙찰가율', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY')]"
283,2006.05.17. 오후 5:46,버블 세븐 지역 공시가격 시세 100%로 … 내년부터 적용 검토,"[('버', 'ARTIFACT'), ('블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
284,2006.05.17. 오후 5:46,집값 버블 경고음은 시장이 내는 소리다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고음은', 'O'), (' ', 'O'), ('시장이', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('소리다', 'O')]"
285,2006.05.17. 오후 5:45,부동산 버블 터진다 경고 … 경고 … 정부 총공세,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('총공세', 'O')]"
286,2006.05.17. 오후 5:45,불패신화 믿었다가 10년불황 빠진 일본 사례,"[('불패신화', 'O'), (' ', 'O'), ('믿었다가', 'O'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), ('불황', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('사례', 'O')]"
287,2006.05.17. 오후 5:44,지방 주택시장 거품 붕괴 본격화,"[('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
288,2006.05.17. 오후 5:42,수도권 집값 하락 압력 거세질 듯,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('압력', 'O'), (' ', 'O'), ('거세질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
289,2006.05.17. 오후 5:36,‘부동산 거품 붕괴론’ 예측이냐 바람몰이냐,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론’', 'O'), (' ', 'O'), ('예측이냐', 'O'), (' ', 'O'), ('바람몰이냐', 'O')]"
290,2006.05.17. 오후 5:28,아파트 분양가 하락세 반전 … 부동산 거품붕괴 신호,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('신호', 'O')]"
291,2006.05.17. 오후 5:18,골프장·스키장 등 국유림 임대료 8월부터 오른다,"[('골프장·스키장', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국유림', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('8월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
292,2006.05.17. 오후 5:17,포스코건설 전임직원 매년 두번씩 헌혈 약정,"[('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전임직원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('두번씩', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('헌혈', 'O'), (' ', 'O'), ('약정', 'O')]"
293,2006.05.17. 오후 5:02,버블 세븐거래 얼어붙나,"[('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('세븐거래', 'O'), (' ', 'O'), ('얼어붙나', 'O')]"
294,2006.05.17. 오후 4:53,판교 민간임대 당첨자 집단대응,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대응', 'O')]"
295,2006.05.17. 오후 4:53,집값 오른곳 공시가 시세에 가깝게,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('오른곳', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세에', 'O'), (' ', 'O'), ('가깝게', 'O')]"
296,2006.05.17. 오후 4:53,다세대주택 편법 신축 봇물,"[('다세대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
297,2006.05.17. 오후 4:53,판교신도시 60여명 계약포기,"[('판교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('60여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O')]"
298,2006.05.17. 오후 4:53,판교는 공사현장도 다르네…가설펜스 이용해 작품전시,"[('판교', 'LOCATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('공사현장도', 'O'), (' ', 'O'), ('다르네…가설펜스', 'O'), (' ', 'O'), ('이용해', 'O'), (' ', 'O'), ('작품전시', 'O')]"
299,2006.05.17. 오후 4:53,동탄신도시 단독주택지 분양,"[('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2006.05.17. 오후 4:48,분양정보 대우 아산 모종 427가구,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('427가구', 'QUANTITY')]"
301,2006.05.17. 오후 4:48,동탄 블록형 단독택지 5필지 공급,"[('동탄', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독택지', 'O'), (' ', 'O'), ('5필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
302,2006.05.17. 오후 4:42,상가 분양시장 기지개 켠다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켠다', 'O')]"
303,2006.05.17. 오후 4:42,행정도시 주변 다시 관심 고조,"[('행정도시', 'O'), (' ', 'O'), ('주변', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('고조', 'O')]"
304,2006.05.17. 오후 4:42,국제 아트펜스 디자인전 연다,"[('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('아트펜스 디자인전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('연다', 'O')]"
306,2006.05.17. 오후 4:32,분양 현진 거제 아주동 420가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현진', 'O'), (' ', 'O'), ('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아주동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('420가구', 'QUANTITY')]"
307,2006.05.17. 오후 4:32,분양 아산 대우푸르지오 427가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('427가구', 'QUANTITY')]"
308,2006.05.17. 오후 4:32,분양 방이동 현대홈타운 71평형,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('방이동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대홈타운', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('71평', 'QUANTITY'), ('형', 'O')]"
309,2006.05.17. 오후 4:32,분양 역삼동 주상복합 226가구,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('역삼동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('226가구', 'QUANTITY')]"
310,2006.05.17. 오후 4:32,분양 청계 대성스카이렉스Ⅱ 상가,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('청계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대성스카이렉스', 'ARTIFACT'), ('Ⅱ', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O')]"
311,2006.05.17. 오후 4:26,남양주 신마석 신도브래뉴 5월 분양예정,"[('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신마석', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신도브래뉴', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양예정', 'O')]"
312,2006.05.17. 오후 3:57,은행 집값 2030% 하락해도 대출회수 문제없다,"[('은행', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락해도', 'O'), (' ', 'O'), ('대출회수', 'O'), (' ', 'O'), ('문제없다', 'O')]"
313,2006.05.17. 오후 3:41,버블세븐 얼마나 올랐나..서초구 1위,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('얼마나', 'O'), (' ', 'O'), ('올랐나..', 'O'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
314,2006.05.17. 오후 3:41,“중도금 마련 어려워” 판교 계약포기 속출,"[('“중도금', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O'), (' ', 'O'), ('어려워”', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
315,2006.05.17. 오후 3:41,부동산 거품론 금융권 긴장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
317,2006.05.17. 오후 3:27,판교 임대 당첨자 집단대응,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('집단대응', 'O')]"
318,2006.05.17. 오후 3:17,주택담보 줄이자금융권 초긴장,"[('주택담보', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이자금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('초긴장', 'O')]"
319,2006.05.17. 오후 3:17,강남 등 공시가 시세의 100%로,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('시세의', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), ('로', 'O')]"
320,2006.05.17. 오후 3:17,최고 건설기능달인나야 나,"[('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('건설기능달인', 'CIVILIZATION'), ('나야', 'O'), (' ', 'O'), ('나', 'O')]"
321,2006.05.17. 오후 3:17,수도권 농가주택 빈집 급증세,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('농가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('급증세', 'O')]"
322,2006.05.17. 오후 3:17,버블 세븐과연 붕괴될까,"[('버블 세븐', 'EVENT'), ('과연', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴될까', 'O')]"
323,2006.05.17. 오후 3:17,견본주택 자재 바꿔치기 못한다,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('자재', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔치기', 'O'), (' ', 'O'), ('못한다', 'O')]"
324,2006.05.17. 오후 3:17,강남 잡으려다 지방만 골병,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('지방만', 'O'), (' ', 'O'), ('골병', 'O')]"
325,2006.05.17. 오후 3:17,설익은 부동산 버블붕괴論은 경제자폭행위,"[('설익은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴論은', 'O'), (' ', 'O'), ('경제자폭행위', 'O')]"
326,2006.05.17. 오후 2:00,홍천 4차선 국도 바로 옆 11필지 선착순 마감,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
327,2006.05.17. 오후 1:35,복합상가 투자 0순위 기준은,"[('복합상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('0순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기준은', 'O')]"
328,2006.05.17. 오후 1:27,지방아파트 비로열층 깡통아파트 등장,"[('지방아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('비로열층', 'O'), (' ', 'O'), ('깡통아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('등장', 'O')]"
329,2006.05.17. 오후 12:49,버블 세븐 아파트 거래 급랭,"[('버블 세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('급랭', 'O')]"
330,2006.05.17. 오후 12:49,김용민 재경부 세제실장 부동산 가격 2030% 내려갈것,"[('김용민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('2030%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려갈것', 'O')]"
331,2006.05.17. 오후 12:12,집값거품 靑·건교부 이어 재경부도 경고,"[('집값거품', 'O'), (' ', 'O'), ('靑·', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('재경부', 'ORGANIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
332,2006.05.17. 오후 12:01,이슈 2천대 1 뚫은 판교 당첨 포기,"[('이슈', 'O'), (' ', 'O'), ('2천대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('뚫은', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
333,2006.05.17. 오전 11:56,‘광고따로 실제따로’ 모델하우스 원천봉쇄,"[('‘광고따로', 'O'), (' ', 'O'), ('실제따로’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('원천봉쇄', 'O')]"
334,2006.05.17. 오전 11:56,‘버블세븐’ 내년 공시가격 현실화율 100% 조정,"[('‘', 'O'), ('버블세븐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공시가격', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화율', 'O'), (' ', 'O'), ('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('조정', 'O')]"
335,2006.05.17. 오전 11:53,‘거품’보다 위험한 ‘거품붕괴론’,"[('‘거품’보다', 'O'), (' ', 'O'), ('위험한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거품붕괴론’', 'O')]"
336,2006.05.17. 오전 11:53,중소ㆍ중견건설업체 공공택지 발판 브랜드 알리기 총력,"[('중소ㆍ중견건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('공공택지', 'O'), (' ', 'O'), ('발판', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('알리기', 'O'), (' ', 'O'), ('총력', 'O')]"
337,2006.05.17. 오전 11:49,판교 계약 포기 60여명 달해,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O'), (' ', 'O'), ('60여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
338,2006.05.17. 오전 11:47,‘부동산 거품 논란’ 확산에 금융권 긴장,"[('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논란’', 'O'), (' ', 'O'), ('확산에', 'O'), (' ', 'O'), ('금융권', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장', 'O')]"
339,2006.05.17. 오전 11:36,홍천 4차선 국도 옆 11필지 선착순 마감,"[('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('11필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
340,2006.05.17. 오전 11:25,강남·목동 등 공시가 현실화 대상지역 된다,"[('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
341,2006.05.17. 오전 11:02,버블세븐 세금폭탄으로 응징,"[('버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('세금폭탄으로', 'O'), (' ', 'O'), ('응징', 'O')]"
342,2006.05.17. 오전 10:47,상가 분양시장 기지개,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('기지개', 'O')]"
343,2006.05.17. 오전 10:32,토공 동탄신도시 단독주택용지 6200평 분양,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('단독주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('6200평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
344,2006.05.17. 오전 10:23,아파트만 집’ 경기 동북부권 빈집 늘어 ‘애물단지’,"[('아파트만', 'O'), (' ', 'O'), ('집’', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동북부권', 'TERM'), (' ', 'O'), ('빈집', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어', 'O'), (' ', 'O'), (""‘애물단지'"", 'O')]"
345,2006.05.17. 오전 10:23,‘주거수요 넘친다’ …기업도시 지역 신규공급 러시,"[('‘주거수요', 'O'), (' ', 'O'), ('넘친다’', 'O'), (' ', 'O'), ('…기업도시', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('신규공급', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
346,2006.05.17. 오전 10:02,수도권 그린벨트 해제지 개발계획 풍성,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그린벨트', 'O'), (' ', 'O'), ('해제지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발계획', 'O'), (' ', 'O'), ('풍성', 'O')]"
347,2006.05.17. 오전 9:58,기관투자자 10명중 6명 집값 더 오른다,"[('기관투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('6명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('오른다', 'O')]"
348,2006.05.17. 오전 9:55,강남 목동 공시가 현실화 대상지역 된다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('목동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상지역', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
349,2006.05.17. 오전 9:53,이것이 ‘부동산 거품 붕괴론’의 실체,"[('이것이', 'O'), (' ', 'O'), ('‘부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론’의', 'O'), (' ', 'O'), ('실체', 'O')]"
350,2006.05.17. 오전 9:51,金재경차관보 부동산대책 가볍게 봐선 안된다,"[('金', 'PERSON'), ('재경', 'CIVILIZATION'), ('차관보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('가볍게', 'O'), (' ', 'O'), ('봐선', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다', 'O')]"
351,2006.05.17. 오전 9:47,부동산가격 20∼30% 내려갈 것종합,"[('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('20∼30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내려갈', 'O'), (' ', 'O'), ('것종합', 'O')]"
352,2006.05.17. 오전 9:37,분양소식 아산 모종동 대우푸르지오 427가구,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('아산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('모종동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대우푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('427가구', 'QUANTITY')]"
353,2006.05.17. 오전 9:33,金세제실장 다주택자 세부담 견디기 어려울 것,"[('金', 'PERSON'), ('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('다주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('세부담', 'O'), (' ', 'O'), ('견디기', 'O'), (' ', 'O'), ('어려울', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
354,2006.05.17. 오전 9:23,대전 유성 주상복합 예성 그랑펠리체 분양,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('유성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('예성 그랑펠리체', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
355,2006.05.17. 오전 9:13,세제실장 3주택자 매물 본격화상보,"[('세제실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3주택자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화상보', 'O')]"
356,2006.05.17. 오전 9:13,부동산시장 버블에 많은 사람 공감종합,"[('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('버블에', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('사람', 'O'), (' ', 'O'), ('공감종합', 'O')]"
357,2006.05.17. 오전 9:00,집값 ‘버블붕괴’시작…정부 ‘꼭짓점 경고’연일 발언 강도높여,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘버블붕괴’시작…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘꼭짓점', 'O'), (' ', 'O'), ('경고’연일', 'O'), (' ', 'O'), ('발언', 'O'), (' ', 'O'), ('강도높여', 'O')]"
358,2006.05.17. 오전 9:00,재경부 “버블붕괴 걱정단계 아니다”,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정단계', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다”', 'O')]"
359,2006.05.17. 오전 9:00,실거래가 신고 위반 32명 1억4천만원 과태료,"[('실거', 'CIVILIZATION'), ('래가', 'O'), (' ', 'O'), ('신고', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('32명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1억4천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
360,2006.05.17. 오전 8:59,부동산 버블 있다는 게 일반적 시각상보,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('있다는', 'O'), (' ', 'O'), ('게', 'O'), (' ', 'O'), ('일반적', 'O'), (' ', 'O'), ('시각상보', 'O')]"
361,2006.05.17. 오전 8:58,버블세븐 지역 아파트값 하락세 돌아서나,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서나', 'O')]"
362,2006.05.17. 오전 8:57,판교 낙첨자 청약제도 맹비난,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('낙첨자 청약제도', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맹비난', 'O')]"
363,2006.05.17. 오전 8:57,강남구 인구유입 최고，광명은 유출 가장 많아,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('인구유입', 'O'), (' ', 'O'), ('최고，', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('유출', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O')]"
364,2006.05.17. 오전 8:57,리모델링사업 추진 열기 후끈,"[('리모델링사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
365,2006.05.17. 오전 8:57,분양화제제주·경주 2곳 토비스콘도,"[('분양화제', 'O'), ('제주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토비스콘도', 'ORGANIZATION')]"
366,2006.05.17. 오전 8:57,분양화제아산모종 푸르지오 427가구,"[('분양화제', 'O'), ('아산모종 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('427가구', 'QUANTITY')]"
367,2006.05.17. 오전 8:57,규제정책에 지방 주택시장 ‘붕괴’,"[('규제정책에', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘붕괴’', 'O')]"
368,2006.05.17. 오전 8:26,해외건설 40년 기념 17ㆍ22일 토론ㆍ설명회,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('40년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('기념', 'O'), (' ', 'O'), ('17', 'DATE'), ('ㆍ22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('토론ㆍ설명회', 'O')]"
369,2006.05.17. 오전 8:26,액슨코리아 두바이에 업무ㆍ주거타운,"[('액슨코리아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('두바이', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('업무ㆍ주거타운', 'O')]"
370,2006.05.17. 오전 8:26,대학생 생태환경 탐사대회,"[('대학생 생태환경 탐사대회', 'EVENT')]"
371,2006.05.17. 오전 7:09,판교 2천대 1 경쟁률 뚫고도 계약 포기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2천대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고도', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
372,2006.05.17. 오전 6:59,공급과잉…고 분양가…과잉규제…지방주택시장 ‘침체의 늪’,"[('공급과잉…고', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가…과잉규제…지방주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘침체의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪’', 'O')]"
373,2006.05.17. 오전 6:16,2천대 1 경쟁 뚫고도 판교 계약 포기,"[('2천대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('경쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('뚫고도', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('포기', 'O')]"
374,2006.05.17. 오전 6:02,아파트 공시가 현실화 대상은 강남 등 일부지역,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공시가', 'O'), (' ', 'O'), ('현실화', 'O'), (' ', 'O'), ('대상은', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O')]"
375,2006.05.17. 오전 3:17,사설부동산시장 ‘誤爆과 협박’ 언제까지 할 건가,"[('사설부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘誤爆과', 'O'), (' ', 'O'), ('협박’', 'O'), (' ', 'O'), ('언제까지', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('건가', 'O')]"
376,2006.05.17. 오전 3:17,부동산 실거래 위반 첫 과태료,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('위반', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('과태료', 'O')]"
377,2006.05.17. 오전 2:27,유망경매물건서울 서초구 잠원동 아파트 35평형 外,"[('유망경매물건', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('잠원동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('35평형', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
378,2006.05.17. 오전 2:24,발산지구 연립주택 첫 공급,"[('발산지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('연립주택', 'O'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
379,2006.05.17. 오전 2:24,현장르포－서울 전농8구역 재개발지구골목마다 비방·홍보물 덕지덕지,"[('현장르포－', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전농8구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재개발지구골목마다', 'O'), (' ', 'O'), ('비방·홍보물', 'O'), (' ', 'O'), ('덕지덕지', 'O')]"
380,2006.05.17. 오전 1:12,‘집값 지금이 꼭짓점’논란…“보유기피로 하반기 안정”,"[('‘집값', 'O'), (' ', 'O'), ('지금이', 'O'), (' ', 'O'), ('꼭짓점’논란…“보유기피로', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('안정”', 'O')]"
381,2006.05.17. 오전 12:40,아파트값 상승세 알단 멈춤...꼭지점 분석 잇따라,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('알단', 'O'), (' ', 'O'), ('멈춤...꼭지점', 'O'), (' ', 'O'), ('분석', 'O'), (' ', 'O'), ('잇따라', 'O')]"
382,2006.05.18. 오후 11:42,긴급 데스크 진단임정효 건설부동산 부장，오기로 집값 못잡는다,"[('긴급', 'O'), (' ', 'O'), ('데스크', 'O'), (' ', 'O'), ('진단', 'O'), ('임정효', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('건설부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('부장', 'CIVILIZATION'), ('，오기로', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('못잡는다', 'O')]"
383,2006.05.18. 오후 11:06,판교 임대아파트 계약 절반 못채워,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('못채워', 'O')]"
384,2006.05.18. 오후 10:32,청와대 버블붕괴 논쟁에 또 언론탓,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁에', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('언론탓', 'O')]"
385,2006.05.18. 오후 9:45,“부동산 계속뛴다” 기관 투자가 65%,"[('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계속뛴다”', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('65%', 'QUANTITY')]"
386,2006.05.18. 오후 8:39,한덕수 부총리 “강남 아파트값 日거품붕괴 직전 수준”,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
387,2006.05.18. 오후 8:33,부동산 거품 붕괴 정부 말 맞을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('말', 'O'), (' ', 'O'), ('맞을까', 'O')]"
388,2006.05.18. 오후 8:27,부동산 버블세븐…거래요 아예 매물이 없어요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블세븐…거래요', 'O'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('매물이', 'O'), (' ', 'O'), ('없어요', 'O')]"
389,2006.05.18. 오후 7:36,환율·집값 ‘두 토끼를 한방에’,"[('환율·집값', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('두 토끼', 'QUANTITY'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('한방에’', 'O')]"
390,2006.05.18. 오후 7:27,한덕수 부총리도 집값 거품 경고,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
391,2006.05.18. 오후 7:21,靑 강남 거품폭탄 곧 터진다…거듭 경고,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품폭탄', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('터진다…거듭', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O')]"
392,2006.05.18. 오후 7:18,거품 없다면 터질것도 없을것,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('없다면', 'O'), (' ', 'O'), ('터질것도', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것', 'O')]"
393,2006.05.18. 오후 7:12,집값 버블론 중 강남외 지역 집값 붕괴된다,"[('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('외', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴된다', 'O')]"
394,2006.05.18. 오후 7:09,靑 “부동산 거품 이래서 빠진다”,"[('靑', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('이래서', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진다”', 'O')]"
395,2006.05.18. 오후 7:03,투자목적 해외부동산 취득 허용…22일부터 100만불까지,"[('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('허용…', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('100만불', 'QUANTITY'), ('까지', 'O')]"
396,2006.05.18. 오후 6:57,해외부동산 보유 2년마다 입증해야,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('보유', 'O'), (' ', 'O'), ('2년마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입증해야', 'O')]"
397,2006.05.18. 오후 6:48,판교 민영임대 절반이 미계약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O')]"
398,2006.05.18. 오후 6:48,해외부동산 투자 100만弗까지 허용,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('100만弗', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
399,2006.05.18. 오후 6:35,한덕수 부총리 “강남 3개구 아파트 가격 日 거품 붕괴 직전 수준”,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3개구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준”', 'O')]"
400,2006.05.18. 오후 6:35,버블 세븐 아파트 값 상승률 전세가 보다 최고 21배 높아,"[('버블 세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('높아', 'O')]"
401,2006.05.18. 오후 6:27,판교 민간임대 당첨자 절반이 계약포기,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('당첨자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O')]"
402,2006.05.18. 오후 6:27,강남3구 집값 日거품붕괴 직전 수준,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
403,2006.05.18. 오후 6:27,개인당 100만弗까지 해외부동산 투자 허용,"[('개인당', 'O'), (' ', 'O'), ('100만弗', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
404,2006.05.18. 오후 6:24,‘버블세븐’ 집값 거품 커졌다,"[('‘버블세븐’', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('커졌다', 'O')]"
405,2006.05.18. 오후 6:18,서울 아파트 한채 평균값 2억8천680만원,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평균값', 'O'), (' ', 'O'), ('2억8천680만원', 'QUANTITY')]"
406,2006.05.18. 오후 5:59,해외부동산 투자 자유화 베벌리힐스 300만弗 고급주택 살수 있어,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('베벌리힐스', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('300만弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('고급주택', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
407,2006.05.18. 오후 5:57,해외부동산 투자 자유화 美 집값 상승세 꺾여 경계령,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('꺾여', 'O'), (' ', 'O'), ('경계령', 'O')]"
408,2006.05.18. 오후 5:57,해외부동산 투자 자유화 보유세는 현지국에 내고 양도.상속세 한국서 과세,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('현지국에', 'O'), (' ', 'O'), ('내고', 'O'), (' ', 'O'), ('양도.상속세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('과세', 'O')]"
409,2006.05.18. 오후 5:56,해외부동산 투자 자유화 자금출처‥30만弗이상 국세청 통보해야,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('자금출처‥', 'O'), ('30만弗이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('통보해야', 'O')]"
410,2006.05.18. 오후 5:53,한경ㆍ부동산114 매물마당 용인시 양지면 토지 평당 65만원,"[('한경', 'ORGANIZATION'), ('ㆍ', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('매물마당', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양지면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('65만원', 'QUANTITY')]"
411,2006.05.18. 오후 5:50,강남집값 日버블붕괴 직전수준,"[('강남', 'LOCATION'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전수준', 'O')]"
412,2006.05.18. 오후 5:46,버블세븐 지역 매매.전셋값 상승률 차이 7.4배,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매.전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('차이', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4배', 'QUANTITY')]"
413,2006.05.18. 오후 5:45,장사안되는 상가ㆍ오피스텔 과세기준액 낮춘다,"[('장사안되는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가ㆍ오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('과세기준액', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘다', 'O')]"
414,2006.05.18. 오후 5:43,靑 강남부동산 90년대 벤처거품 닮아종합,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('90년대', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벤처거품', 'O'), (' ', 'O'), ('닮아종합', 'O')]"
415,2006.05.18. 오후 5:43,판교 민간임대 계약율 48% 불과,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약율', 'O'), (' ', 'O'), ('48%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('불과', 'O')]"
416,2006.05.18. 오후 5:42,건설공제조합 새 CI 제정,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('제정', 'O')]"
417,2006.05.18. 오후 5:41,오피스텔 날개 없는 추락 … 분양가보다 싼 매물 넘쳐,"[('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('날개', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추락', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가보다', 'O'), (' ', 'O'), ('싼', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('넘쳐', 'O')]"
418,2006.05.18. 오후 5:30,韓부총리 경상.자본수지 동반 적자 없다,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경상.자본수지', 'O'), (' ', 'O'), ('동반', 'O'), (' ', 'O'), ('적자', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
419,2006.05.18. 오후 5:28,투자목적 해외부동산 1인 100만달러까지 허용,"[('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('1인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('100만달러', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
420,2006.05.18. 오후 5:28,청와대，“강남 부동산 계속 오르기 어렵다”,"[('청와대', 'ORGANIZATION'), ('，“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다”', 'O')]"
421,2006.05.18. 오후 5:27,대우건설 인수전 막바지 이전투구… 매터도 난무,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구…', 'O'), (' ', 'O'), ('매터', 'PERSON'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('난무', 'O')]"
422,2006.05.18. 오후 5:27,분양정보 천마레저 남양주 전원주택,"[('분양정보', 'O'), (' ', 'O'), ('천마레저', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('남양주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전원주택', 'O')]"
423,2006.05.18. 오후 5:27,용산구 아파트 最古,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('最古', 'O')]"
424,2006.05.18. 오후 5:27,아산신도시 분양 러시,"[('아산신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
425,2006.05.18. 오후 5:27,화성 향남지구 포스트 판교 관심 집중,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('향남지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('포스트', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('집중', 'O')]"
426,2006.05.18. 오후 5:26,대우건설 인수전 막바지 이전투구 내달 9일 최종입찰,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인수전', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('이전투구', 'O'), (' ', 'O'), ('내달 9일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최종입찰', 'O')]"
427,2006.05.18. 오후 5:26,투자목적 해외부동산 취득 허용,"[('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
428,2006.05.18. 오후 5:25,부동산 버블 연일 경고 … 정부 대책없이 겁만 준다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('연일', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대책없이', 'O'), (' ', 'O'), ('겁만', 'O'), (' ', 'O'), ('준다', 'O')]"
429,2006.05.18. 오후 5:21,발안산업단지내 5127평 입찰 공급,"[('발안산업단지', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('5127평', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2006.05.18. 오후 5:18,토공 호수공원 쇼핑몰 개발 추진,"[('토공 호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
431,2006.05.18. 오후 5:18,건설공제조합 REITs 사업 진출,"[('건설공제조합 REITs 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('진출', 'O')]"
432,2006.05.18. 오후 5:18,서울대입구역 상가 상권활성화 우리 손으로,"[('서울대입구역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('상권활성화', 'O'), (' ', 'O'), ('우리', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O')]"
433,2006.05.18. 오후 5:18,이 단지 어때요 천연동 주공 뜨란채,"[('이', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('어때요', 'O'), (' ', 'O'), ('천연동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨란채', 'ARTIFACT')]"
434,2006.05.18. 오후 5:11,해외부동산 투자 현지대출땐 100만달러이상도 가능,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('현지대출땐', 'O'), (' ', 'O'), ('100만달러이상', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('가능', 'O')]"
435,2006.05.18. 오후 5:11,해외부동산 투자 100만弗까지 허용,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('100만弗', 'QUANTITY'), ('까지', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O')]"
436,2006.05.18. 오후 5:11,미국서도 부동산 거품 논쟁 큰 충격 없을것 대세,"[('미국', 'COUNTRY'), ('서도', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('논쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('충격', 'O'), (' ', 'O'), ('없을것', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
437,2006.05.18. 오후 5:11,부부합쳐 200만달러까지는 여러나라 부동산 살수 있어,"[('부부', 'CIVILIZATION'), ('합쳐', 'O'), (' ', 'O'), ('200만달러', 'QUANTITY'), ('까지는', 'O'), (' ', 'O'), ('여러나라', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살수', 'O'), (' ', 'O'), ('있어', 'O')]"
438,2006.05.18. 오후 5:11,해외 부동산투자 대상국가 세금은,"[('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('대상국가', 'O'), (' ', 'O'), ('세금은', 'O')]"
439,2006.05.18. 오후 4:43,투자용 해외부동산 허용..세금은 어떻게,"[('투자용', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('허용..세금은', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
440,2006.05.18. 오후 4:38,캘리포니아 집값 상승률 한자릿수 둔화,"[('캘리포니아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('한자릿수', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
441,2006.05.18. 오후 4:38,압구정 현대아파트 23억원 아파트 경매 최고가 낙찰,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('23억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('최고가', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O')]"
442,2006.05.18. 오후 4:38,거품 지목받은 지역에선 지금…,"[('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('지목받은', 'O'), (' ', 'O'), ('지역에선', 'O'), (' ', 'O'), ('지금…', 'O')]"
443,2006.05.18. 오후 4:32,도시철도공사 터 용도변경,"[('도시철도공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('터', 'O'), (' ', 'O'), ('용도변경', 'O')]"
444,2006.05.18. 오후 4:32,판교 민간임대 867가구 미계약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('867가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O')]"
445,2006.05.18. 오후 4:32,토공 발안산업단지 땅 공급,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('발안산업단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
446,2006.05.18. 오후 4:32,건설공제조합 새 CI 선포,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('CI', 'O'), (' ', 'O'), ('선포', 'O')]"
447,2006.05.18. 오후 4:32,용산구 아파트 서울서 가장 낡아,"[('용산구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낡아', 'O')]"
448,2006.05.18. 오후 4:31,강남3구 집값 거품 곧 붕괴하는 이유,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('곧', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴하는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
449,2006.05.18. 오후 4:22,청와대 강남 부동산 90년대말 벤처거품 닮았다,"[('청와대', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('90년대말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('벤처거품', 'O'), (' ', 'O'), ('닮았다', 'O')]"
450,2006.05.18. 오후 4:15,靑 부동산 가격 계속 오르기 어렵다,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('가격', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
451,2006.05.18. 오후 4:13,QA 투자목적 해외부동산 취득 100만불 이내 가능해진다,"[('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('투자목적', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('100만불 이내', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('가능해진다', 'O')]"
452,2006.05.18. 오후 3:56,부동산 시장 전망  계속 오르기는 어렵다,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('오르기는', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다', 'O')]"
453,2006.05.18. 오후 3:48,투자목적으로 해외부동산 살 수 있다종합,"[('투자목적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다종합', 'O')]"
454,2006.05.18. 오후 3:41,“강남 부동산 국제적으로 봐도 거품”,"[('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국제적으로', 'O'), (' ', 'O'), ('봐도', 'O'), (' ', 'O'), ('거품”', 'O')]"
455,2006.05.18. 오후 3:27,靑강남 집값은 폰지게임,"[('靑', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('폰지게임', 'TERM')]"
456,2006.05.18. 오후 3:18,韓부총리 강북개발에는 교육문제도 포함,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('개발에는', 'O'), (' ', 'O'), ('교육문제도', 'O'), (' ', 'O'), ('포함', 'O')]"
457,2006.05.18. 오후 3:16,해외부동산 취득 자유화 투자 날개달까,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('취득', 'O'), (' ', 'O'), ('자유화', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('날개달까', 'O')]"
458,2006.05.18. 오후 3:12,버블논란버블세븐 또다른 세금 공포,"[('버블논란버블세븐', 'O'), (' ', 'O'), ('또다른', 'O'), (' ', 'O'), ('세금', 'O'), (' ', 'O'), ('공포', 'O')]"
459,2006.05.18. 오후 2:55,버블논란혼돈의 주택시장..유형별 투자 전략은,"[('버블논란혼돈의', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장..유형별', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('전략은', 'O')]"
460,2006.05.18. 오후 2:49,주택금융공사 사업자 보증검사 간소화,"[('주택금융공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증검사', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
461,2006.05.18. 오후 2:39,판교 임대 미계약 867가구..22일 무주택자에 공급,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O'), (' ', 'O'), ('867가구', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('무주택자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
462,2006.05.18. 오후 2:35,靑 집값 버블 경고 시장에서 나온 것,"[('靑', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('경고', 'O'), (' ', 'O'), ('시장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('나온', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
463,2006.05.18. 오후 2:31,해외부동산 다주택 중과세 적용안돼4보,"[('해외부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다주택', 'O'), (' ', 'O'), ('중과세', 'O'), (' ', 'O'), ('적용안돼', 'O'), ('4보', 'QUANTITY')]"
464,2006.05.18. 오후 2:29,판교 민간임대 미계약분 22일 재청약,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('미계약분', 'O'), (' ', 'O'), ('22일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재청약', 'O')]"
465,2006.05.18. 오후 2:27,강남 아파트값 상승률 전세대비 21배,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대비', 'O'), (' ', 'O'), ('21배', 'QUANTITY')]"
466,2006.05.18. 오후 2:25,주택금융公 주택건설사업자 보증심사 간소화,"[('주택금융公', 'O'), (' ', 'O'), ('주택건설사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보증심사', 'O'), (' ', 'O'), ('간소화', 'O')]"
467,2006.05.18. 오후 2:05,디벨로퍼 교육생 모집 재개발ㆍ재건축등 과정,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('교육생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발ㆍ재건축등', 'O'), (' ', 'O'), ('과정', 'O')]"
468,2006.05.18. 오후 2:05,장지 유통단지1兆원 수주전쟁,"[('장지 유통단지', 'LOCATION'), ('1兆원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주전쟁', 'O')]"
469,2006.05.18. 오후 2:05,판교 민영임대 계약포기 속출,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
470,2006.05.18. 오후 2:05,상가 미분양 디오트는 달라요,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('디오트는', 'O'), (' ', 'O'), ('달라요', 'O')]"
471,2006.05.18. 오후 2:05,거품붕괴 무색…집값 마이웨이,"[('거품붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('무색…집값', 'O'), (' ', 'O'), ('마이웨이', 'O')]"
472,2006.05.18. 오후 2:05,초일류 건설보증 재탄생 공제조합 43돌 새CI선포,"[('초일류', 'O'), (' ', 'O'), ('건설보증', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('43돌', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새CI선포', 'O')]"
473,2006.05.18. 오후 2:05,특별기고사회공헌이젠 기업 성장동력,"[('특별기고사회공헌이젠', 'O'), (' ', 'O'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('성장동력', 'O')]"
474,2006.05.18. 오후 2:05,건설한국 업그레이드봉사 주춧돌 쌓자…나눔실천號동승,"[('건설', 'O'), ('한', 'LOCATION'), ('국', 'O'), (' ', 'O'), ('업그레이드봉사', 'O'), (' ', 'O'), ('주춧돌', 'O'), (' ', 'O'), ('쌓자…나눔실천號동승', 'O')]"
475,2006.05.18. 오후 2:05,거품론보다 400兆부동자금 해결 더 절실,"[('거품론보다', 'O'), (' ', 'O'), ('400', 'QUANTITY'), ('兆부동자금', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
476,2006.05.18. 오후 2:05,강남지역 부동산 국제적 가격버블,"[('강남', 'LOCATION'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국제적', 'O'), (' ', 'O'), ('가격버블', 'O')]"
477,2006.05.18. 오후 1:59,판교 당첨 이후 돈걱정에 부적격자 소명에..,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('당첨', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), (' ', 'O'), ('돈걱정에', 'O'), (' ', 'O'), ('부적격자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('소명에..', 'O')]"
478,2006.05.18. 오후 1:45,한덕수 부총리 부동산 거품 꺼지기 직전이다,"[('한덕수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼지기', 'O'), (' ', 'O'), ('직전이다', 'O')]"
479,2006.05.18. 오후 1:38,추천매물 서울 마포구 성산동 재건축 부지 등,"[('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마포구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('성산동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O')]"
480,2006.05.18. 오후 1:38,대주건설주 공세지구 대주 피오레 2000가구 분양,"[('대주건설주', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공세지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('피오레', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
481,2006.05.18. 오후 12:41,韓부총리 정부 버블론 계획된 심리戰 아니다상보,"[('韓', 'LOCATION'), ('부총리', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('버블론', 'O'), (' ', 'O'), ('계획된', 'O'), (' ', 'O'), ('심리戰', 'O'), (' ', 'O'), ('아니다', 'O'), ('상보', 'ORGANIZATION')]"
482,2006.05.18. 오후 12:31,강남3구 집값 버블 붕괴 직전 수준 종합,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), (' ', 'O'), ('종합', 'O')]"
483,2006.05.18. 오후 12:12,강남3구 집값 일본 버블 붕괴 직전 수준2보,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O'), ('2보', 'QUANTITY')]"
484,2006.05.18. 오후 12:03,부동산가격 하락 따른 소비위축 크지 않다,"[('부동산가격', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('따른', 'O'), (' ', 'O'), ('소비위축', 'O'), (' ', 'O'), ('크지', 'O'), (' ', 'O'), ('않다', 'O')]"
485,2006.05.18. 오후 12:03,강북 재개발은 좋은 교육 수반하는 구조로 설계,"[('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발은', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('수반하는', 'O'), (' ', 'O'), ('구조로', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O')]"
486,2006.05.18. 오전 11:53,판교 민영임대 최종 집계 계약률 3040%대,"[('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('민영임대', 'O'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('집계', 'O'), (' ', 'O'), ('계약률', 'O'), (' ', 'O'), ('3040%대', 'QUANTITY')]"
487,2006.05.18. 오전 11:51,강남3구 집값 일본 버블 붕괴 직전 수준,"[('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('직전', 'O'), (' ', 'O'), ('수준', 'O')]"
488,2006.05.18. 오전 11:32,전문가들 “부동산 거품론은 對국민 심리전”,"[('전문가', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('“부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품론은', 'O'), (' ', 'O'), ('對', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('심리전”', 'O')]"
489,2006.05.18. 오전 11:21,정부의 부동산 거품 붕괴론 맞아떨어지길 기원하지만...,"[('정부', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴론', 'O'), (' ', 'O'), ('맞아떨어지길', 'O'), (' ', 'O'), ('기원하지만...', 'O')]"
490,2006.05.18. 오전 11:11,강원도 홍천 4차선 국도 옆 13필지 선착순마감,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('홍천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4차선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('국도', 'O'), (' ', 'O'), ('옆', 'TERM'), (' ', 'O'), ('13필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선착순마감', 'O')]"
491,2006.05.18. 오전 11:11,버블논란저금리선 버블붕괴 없다,"[('버블논란저금리선', 'O'), (' ', 'O'), ('버블붕괴', 'O'), (' ', 'O'), ('없다', 'O')]"
492,2006.05.18. 오전 11:11,토공 발안공단 지원시설용지 공급,"[('토공', 'O'), (' ', 'O'), ('발안공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지원시설용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
493,2006.05.18. 오전 11:00,대·중·소 건설사간 상생협력 기술개발 추진,"[('대·중·소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사간', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('기술개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
494,2006.05.18. 오전 10:56,재경부 “강남부동산은 국제적 버블”,"[('재경부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('국제적', 'O'), (' ', 'O'), ('버블”', 'O')]"
495,2006.05.18. 오전 10:54,100년앞 미래도시·행복도시 구상 토론회,"[('100년', 'DATE'), ('앞', 'O'), (' ', 'O'), ('미래도시·행복도시', 'O'), (' ', 'O'), ('구상', 'O'), (' ', 'O'), ('토론회', 'O')]"
496,2006.05.18. 오전 10:41,김용민 실장 강남 부동산 국제적 거품,"[('김용민', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('실장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국제적', 'O'), (' ', 'O'), ('거품', 'O')]"
497,2006.05.18. 오전 10:41,국내 기관투자자 64% 부동산값 상승 전망,"[('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('기관투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('64%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부동산값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('전망', 'O')]"
498,2006.05.18. 오전 10:41,버블세븐 매매가 상승률 전세가 대비 7.4배,"[('버블세븐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('7.4배', 'QUANTITY')]"
499,2006.05.18. 오전 10:41,‘버블세븐’논란 불구해당 지역은 ‘무풍지대’,"[('‘버블세븐’논란', 'O'), (' ', 'O'), ('불구해당', 'O'), (' ', 'O'), ('지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘무풍지대’', 'O')]"
500,2006.05.18. 오전 10:41,버블세븐 지역 경매시장에서는 오히려 인기,"[('버블세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('경매시장에서는', 'O'), (' ', 'O'), ('오히려', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
501,2006.05.18. 오전 10:41,판교민간임대 대거 계약포기  고 임대료ㆍ 버블 탓,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('대거', 'O'), (' ', 'O'), ('계약포기', 'O'), (' ', 'O'), ('고', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료ㆍ', 'O'), (' ', 'O'), ('버블', 'O'), (' ', 'O'), ('탓', 'O')]"
502,2006.05.18. 오전 10:34,서울 최고령 아파트 밀집촌은 압구정동,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('최고령', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('밀집촌은', 'O'), (' ', 'O'), ('압구정동', 'LOCATION')]"
503,2006.05.18. 오전 10:17,버블 세븐 지역 매매가 상승률 엄청 높네,"[('버블 세븐', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승률', 'O'), (' ', 'O'), ('엄청', 'O'), (' ', 'O'), ('높네', 'O')]"
504,2006.05.18. 오전 10:09,토공 광주 수완지구내 쇼핑몰 개발,"[('토', 'ORGANIZATION'), ('공', 'O'), (' ', 'O'), ('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수완지구', 'LOCATION'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('쇼핑몰', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
505,2006.05.18. 오전 9:51,판교민간임대 50%이상 미계약,"[('판교', 'LOCATION'), ('민간임대', 'O'), (' ', 'O'), ('50%이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미계약', 'O')]"
506,2006.05.18. 오전 9:50,서울 아파트 용산구가 가장 낡아,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('용산구', 'LOCATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낡아', 'O')]"
507,2006.05.18. 오전 9:45,버블논란앞으로 시행될 부동산관련 제도는,"[('버블논란앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('시행될', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산관련', 'O'), (' ', 'O'), ('제도는', 'O')]"
508,2006.05.18. 오전 9:41,집값버블 정부 혼자 북치고 장구치고,"[('집값버블', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('혼자', 'O'), (' ', 'O'), ('북치고', 'O'), (' ', 'O'), ('장구치고', 'O')]"
509,2006.05.18. 오전 9:36,버블논란日 거품붕괴와 비교해보면…,"[('버블논란', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거품붕괴와', 'O'), (' ', 'O'), ('비교해보면…', 'O')]"
511,2006.05.18. 오전 9:28,아파트값 떨어질까 쉬쉬  말이 됩니까,"[('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어질까', 'O'), (' ', 'O'), ('쉬쉬', 'O'), (' ', 'O'), ('말이', 'O'), (' ', 'O'), ('됩니까', 'O')]"
