,date,headline,keyword
0,2017.06.11. 오후 9:56,청약 어렵다면 ‘내집마련신청’,"[('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('어렵다면', 'O'), (' ', 'O'), ('‘내집마련신청’', 'O')]"
1,2017.06.11. 오후 9:56,먼지저감기술·숲세권…우리집은 ‘공기청정지’,"[('먼지저감기술·숲세권…우리집은', 'O'), (' ', 'O'), ('‘공기청정지’', 'O')]"
2,2017.06.11. 오후 8:30,수도권·지방 분양시장 양극화… 규제 ‘딜레마’,"[('수도권', 'LOCATION'), ('·지방', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화…', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘딜레마’', 'O')]"
3,2017.06.11. 오후 8:02,입주단지를 찾아서 서울 강동구 천호동 ‘래미안 강동팰리스 강동구 최고 45층 랜드마크… 초역세권 장점에 웃돈만 2억원,"[('입주단지를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('천호동', 'LOCATION'), (""'"", 'O'), ('래미안 강동팰리스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('45층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크…', 'O'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('장점에', 'O'), (' ', 'O'), ('웃돈만', 'O'), (' ', 'O'), ('2억원', 'QUANTITY')]"
4,2017.06.11. 오후 8:01,금주의 분양일정 신규분양 쏟아져… 전국 4976가구,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양일정', 'O'), (' ', 'O'), ('신규분양', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아져…', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('4976가구', 'QUANTITY')]"
5,2017.06.11. 오후 7:26,지식산업센터 수익형부동산으로 자리매김,"[('지식산업센터', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형부동산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('자리매김', 'O')]"
6,2017.06.11. 오후 7:26,부동산 다이제스트 국토부 하천측량 등 드론 경진대회,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하천측량', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('경진대회', 'O')]"
7,2017.06.11. 오후 7:26,부동산 다이제스트 GS건설 김포·안산서 잇단 청약대박,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('청약대박', 'O')]"
8,2017.06.11. 오후 7:25,불황에도 호황에도 역시 역세권 중소형 단지,"[('불황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('호황에도', 'O'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
9,2017.06.11. 오후 7:25,광운대 역세권개발 소식에 인근 재건축 단지 꿈틀꿈틀,"[('광운대', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('역세권개발', 'O'), (' ', 'O'), ('소식에', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈틀꿈틀', 'O')]"
10,2017.06.11. 오후 7:24,새 정부 부동산 대출규제 나오면 무분별한 갭투자 줄어들까,"[('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('나오면', 'O'), (' ', 'O'), ('무분별한', 'O'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어들까', 'O')]"
11,2017.06.11. 오후 7:03,꼬마빌딩도 강남보다 용산,"[('꼬마빌딩도', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('용산', 'LOCATION')]"
12,2017.06.11. 오후 7:03,부동산관리업에도 현대기아차 모델이…,"[('부동산관리업에도', 'O'), (' ', 'O'), ('현대기아차', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모델이…', 'O')]"
13,2017.06.11. 오후 7:02,디벨로퍼 신영 브랜드 키우는 까닭은…임대주택 브랜드 지웰홈스 출범,"[('디벨로퍼', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('신영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('키우는', 'O'), (' ', 'O'), ('까닭은…임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('지웰홈스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
14,2017.06.11. 오후 7:02,MK 추천매물 용인 남사면 다용도 신축 용지 16억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남사면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('다용도', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('16억원', 'QUANTITY')]"
15,2017.06.11. 오후 6:24,강남 등 투기우려지역…단속 소식 들리자 휴일에 문 연 복덕방,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('투기우려지역…단속', 'O'), (' ', 'O'), ('소식', 'O'), (' ', 'O'), ('들리자', 'O'), (' ', 'O'), ('휴일에', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('복덕방', 'O')]"
16,2017.06.11. 오후 6:20,부동산 과열 지방은 딴 얘기…핀셋 규제 필요,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('딴', 'O'), (' ', 'O'), ('얘기…핀셋', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
17,2017.06.11. 오후 6:19,삼익그린2 신탁사 공모 돌고돌아 한국자산신탁 재선정,"[('삼익그린2', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신탁사', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O'), (' ', 'O'), ('돌고돌아', 'O'), (' ', 'O'), ('한국자산신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재선정', 'O')]"
18,2017.06.11. 오후 6:18,창동에 창업·재취업 센터 들어서 서울 동북부 지역경제 메카로,"[('창동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업·재취업', 'O'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('들어서', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('동북부', 'TERM'), (' ', 'O'), ('지역경제', 'O'), (' ', 'O'), ('메카로', 'O')]"
19,2017.06.11. 오후 6:17,서울 신정뉴타운·대구 봉덕동 등 12곳 청약 러시,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신정뉴타운', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉덕동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('러시', 'O')]"
20,2017.06.11. 오후 6:08,포토 규제 우려에도 인산인해,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('우려에도', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
21,2017.06.11. 오후 5:59,현장르포 강남 주택시장 매도자매수자 눈치싸움 치열,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매도자매수자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈치싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('치열', 'O')]"
22,2017.06.11. 오후 5:45, 아파트 집단대출도 DTI 규제 적용…부동산시장 ‘술렁’  ,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('집단대출도', 'O'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('적용…부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘술렁’', 'O')]"
23,2017.06.11. 오후 5:44,社告 2017 대한민국 국토경관디자인대전 수상작 선정,"[('社告', 'O'), (' ', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한민국 국토경관디자인대전', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('수상작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
24,2017.06.11. 오후 5:41,신정뉴타운 아이파크 위브 모델하우스 열기 후끈,"[('신정뉴타운 아이파크 위브', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('열기', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
25,2017.06.11. 오후 5:29,프로필 한승희 국세청장 후보자...2년 4개월 조사국 이끈 조사통,"[('프로필', 'O'), (' ', 'O'), ('한승희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국세청장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), ('...', 'O'), (' ', 'O'), ('2년 4개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('조사국', 'O'), (' ', 'O'), ('이끈', 'O'), (' ', 'O'), ('조사통', 'O')]"
26,2017.06.11. 오후 5:25,연예인들이 살던 주상복합 세운상가의 영욕,"[('연예인', 'OCCUPATION'), ('들이', 'O'), (' ', 'O'), ('살던', 'O'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('세운상가', 'ARTIFACT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('영욕', 'O')]"
27,2017.06.11. 오후 5:25,산업화 심장 을지로3·4가의 쇠락…38년째 재개발 추진중,"[('산업화', 'O'), (' ', 'O'), ('심장', 'O'), (' ', 'O'), ('을지로', 'LOCATION'), ('3·4가', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('쇠락…', 'O'), ('38년째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('추진중', 'O')]"
28,2017.06.11. 오후 5:20,베드타운 창동·상계에 창업·교육시설,"[('베드타운', 'O'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('창업·교육시설', 'O')]"
29,2017.06.11. 오후 5:20,금주의 분양캘린더규제 임박 막차 타자···7400여가구 봇물,"[('금주의', 'O'), (' ', 'O'), ('분양캘린더규제', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('···', 'O'), ('7400여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
30,2017.06.11. 오후 5:20,건설사 방배大戰,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('방배', 'EVENT'), ('大戰', 'O')]"
31,2017.06.11. 오후 5:14,건자재도 명품이 대세,"[('건자재도', 'O'), (' ', 'O'), ('명품이', 'O'), (' ', 'O'), ('대세', 'O')]"
32,2017.06.11. 오후 5:01,주말 전국 견본주택 수만명 인파로 북적,"[('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('수만명', 'O'), (' ', 'O'), ('인파로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
33,2017.06.11. 오후 4:55, “저가주택 먼저 전월세상한제를” ,"[('“저가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), ('를”', 'O')]"
34,2017.06.11. 오후 4:53,지하철 언제 개통되나요… 힐스테이트 미사역 모델하우스 북새통,"[('지하철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('언제', 'O'), (' ', 'O'), ('개통되나요…', 'O'), (' ', 'O'), ('힐스테이트 미사역', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
35,2017.06.11. 오후 4:49,서울경제TV 이진우의 기센부동산 이상길 대표 “호불호 갈리는 평택부동산”,"[('서울경제TV', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이진우', 'PERSON'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('기센부동산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이상길', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('“호불호', 'O'), (' ', 'O'), ('갈리는', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('부동산”', 'O')]"
36,2017.06.11. 오후 4:17,2017 부동산 엑스포 양철승 부동산가치투자연구소 대표 역세권 인근 소형빌라 투자 유망,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('양철승', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('부동산가치투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('소형빌라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
37,2017.06.11. 오후 4:01,2017 부동산 엑스포 부동산 투자 해법 찾는 시민들,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
38,2017.06.11. 오후 3:56,2017 부동산 엑스포 방문객 상담 열기도 후끈,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('상담', 'O'), (' ', 'O'), ('열기도', 'O'), (' ', 'O'), ('후끈', 'O')]"
39,2017.06.11. 오후 3:55,부산 가야 센트레빌 모델하우스 사흘간 1만5000명 북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가야 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('사흘간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
40,2017.06.11. 오후 3:54,2017 부동산 엑스포 박병찬 리얼피에셋 대표 신규분양과 재건축 투자 유의해야,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('박병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리얼피에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('신규분양과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유의해야', 'O')]"
41,2017.06.11. 오후 3:54,2017 부동산 엑스포 박병찬 리얼피에셋 대표 소액투자 시 다세대 오피스텔에 주목하라,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('박병찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('리얼피에셋', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('다세대', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('주목하라', 'O')]"
42,2017.06.11. 오후 3:30,2017 부동산 엑스포 전시관 가득 메운 시민들,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('가득', 'O'), (' ', 'O'), ('메운', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
43,2017.06.11. 오후 3:28,2017 부동산 엑스포 스타트업 등 이색 전시관 북적,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부', 'EVENT'), ('동산 엑스', 'EVENT'), ('포', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
44,2017.06.11. 오후 3:20,2017 부동산 엑스포 김규정 연구위원 정부 보유세 인상 검토할 듯,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김규정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('보유세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인상', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
45,2017.06.11. 오후 3:18,2017 부동산 엑스포 김규정 연구위원 부동산투자 구도심지역 유망,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김규정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산투자', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심지역', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O')]"
46,2017.06.11. 오후 3:18,미분양 무덤 파주·김포·용인 주택시장 살아난다,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('·', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('살아난다', 'O')]"
47,2017.06.11. 오후 3:10,대전 도안 호수공원 아파트 1·2블록 민간분양으로 간다,"[('대전', 'CITY'), (' ', 'O'), ('도안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호수공원', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('1·2블록', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간분양으로', 'O'), (' ', 'O'), ('간다', 'O')]"
49,2017.06.11. 오후 2:39,정부 다음주 부동산 투기 합동 단속 나선다,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('다음주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('합동', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
50,2017.06.11. 오후 2:37,부동산 대책 발표 임박 강남3구 아파트 값 어떤 변화 있을까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('어떤', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('있을까', 'O')]"
51,2017.06.11. 오후 2:36,Real Estate 미니 신도시 강동구 올해 1만 가구 분양 전쟁,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('미니', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('강동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('전쟁', 'O')]"
52,2017.06.11. 오후 2:35,Real Estate GTX·3호선 호재…파주지세,"[('Real', 'O'), (' ', 'O'), ('Estate', 'O'), (' ', 'O'), ('GTX', 'ARTIFACT'), ('·', 'O'), ('3호선', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('호재…', 'O'), ('파주', 'CITY'), ('지세', 'O')]"
53,2017.06.11. 오후 2:34,분양 현장 포커스 고덕 센트럴 푸르지오 전가구 소형 평형 아파트·오피스텔 단지,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전가구', 'O'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트·오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
54,2017.06.11. 오후 2:32,분양 현장 포커스 원주 롯데캐슬 골드파크 원주기업도시 중앙공원이 한눈에,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('원주', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('롯데캐슬 골드파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('원주기업도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중앙공원', 'LOCATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('한눈에', 'O')]"
55,2017.06.11. 오후 2:31,분양 현장 포커스 고덕 센트럴 아이파크 아파트 둘러싼 공원 6곳 숲세권,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('현장', 'O'), (' ', 'O'), ('포커스', 'O'), (' ', 'O'), ('고덕 센트럴 아이파크 아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('둘러싼', 'O'), (' ', 'O'), ('공원', 'O'), (' ', 'O'), ('6곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('숲세권', 'O')]"
56,2017.06.11. 오후 2:30,견본주택 북적 청약시장 비수기도 집값상승 기대,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O'), (' ', 'O'), ('청약시장', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기도', 'O'), (' ', 'O'), ('집값상승', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
57,2017.06.11. 오후 2:24,부동산 투기 단속 임박 아파트 값 변화는 어떻게,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('변화는', 'O'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O')]"
58,2017.06.11. 오후 2:24,부동산 과열 대책 발표 임박 강남 아파트 값 변화 생길까,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('발표', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('변화', 'O'), (' ', 'O'), ('생길까', 'O')]"
59,2017.06.11. 오후 2:24,부동산 규제 앞둔 강남3구 아파트,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남3구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
60,2017.06.11. 오후 2:24,부동산 투기 단속 임박 강남 아파트 값 영향은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('값', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
61,2017.06.11. 오후 2:24,부동산 투기 단속 임박 강남 아파트 시세 영향은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('영향은', 'O')]"
62,2017.06.11. 오후 2:20,2017 부동산 엑스포 정창래 드림부동산투자연구소 대표 강남권도 소액투자 가능하다,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('소액투자', 'O'), (' ', 'O'), ('가능하다', 'O')]"
63,2017.06.11. 오후 2:19,2017 부동산 엑스포 전시관에 몰려드는 시민들,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관에', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려드는', 'O'), (' ', 'O'), ('시민', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
64,2017.06.11. 오후 2:19,2017 부동산 엑스포 전문가 강연장 인산인해,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전문가', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('강연장', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해', 'O')]"
65,2017.06.11. 오후 2:19,2017 부동산 엑스포 길게 줄 선 방문객들,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('줄', 'O'), (' ', 'O'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), ('들', 'O')]"
66,2017.06.11. 오후 2:19,2017 부동산 엑스포 길게 늘어선 입장줄,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('길게', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('입장줄', 'O')]"
67,2017.06.11. 오후 2:13,그래픽 월세에 허리 휘는 저소득층…소득 27%가 임대료,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('월세에', 'O'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('휘는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층…소득', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O')]"
68,2017.06.11. 오후 2:02,LH 평촌신도시 자동차정류장용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('정류장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
69,2017.06.11. 오후 1:57,HOT아파트 잠실주공 5단지,"[('HOT', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('잠실주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5단지', 'QUANTITY')]"
70,2017.06.11. 오후 1:53,머니 부동산 QA 상속으로 2주택···한채 팔려는데,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'O'), (' ', 'O'), ('상속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('2주택', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('한채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔려는데', 'O')]"
71,2017.06.11. 오후 1:52,2017 부동산 엑스포 김규정 연구위원 하반기 부동산 시장 조정 불가피,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('김규정', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('연구위원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('조정', 'O'), (' ', 'O'), ('불가피', 'O')]"
72,2017.06.11. 오후 1:51,2017 부동산 엑스포 정창래 드림부동산투자연구소 대표 갭투자 시 영등포 노려라,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('정창래', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('드림부동산투자연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('갭투자', 'O'), (' ', 'O'), ('시', 'O'), (' ', 'O'), ('영등포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('노려라', 'O')]"
73,2017.06.11. 오후 1:51,머니플러스부산·세종은 유망···타지역은 장기간 정체,"[('머니플러스', 'ORGANIZATION'), ('부산', 'CITY'), ('·', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('유망···타지역은', 'O'), (' ', 'O'), ('장기간', 'O'), (' ', 'O'), ('정체', 'O')]"
74,2017.06.11. 오후 1:51,머니플러스지방 대단지 4만 6000가구 쏟아져···내 집마련 기회 잡아볼까,"[('머니플러스지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('4만 6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아져···내', 'O'), (' ', 'O'), ('집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('기회', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아볼까', 'O')]"
75,2017.06.11. 오후 1:51,머니플러스지방 부동산 죽었다 대단지는 살아있네,"[('머니플러스', 'LOCATION'), ('지방', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('죽었다', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지는', 'O'), (' ', 'O'), ('살아있네', 'O')]"
76,2017.06.11. 오후 1:51,머니 주간 부동산 시황 서울 매매가 2주째 0.45% 상승,"[('머니', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('2주째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
77,2017.06.11. 오후 1:30,강남구 15일 절세팁 설명회 개최,"[('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('15일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('절세팁', 'O'), (' ', 'O'), ('설명회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
78,2017.06.11. 오후 1:28,전국 3600가구 청약…대단지 견본 개관,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('3600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약…대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('견본', 'O'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
79,2017.06.11. 오후 1:26,안양평촌지구 여객터미널용지 매각,"[('안양평촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여객터미널용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
80,2017.06.11. 오후 1:21,대세가 된 IoT… 건설통신 콜라보 확산,"[('대세가', 'O'), (' ', 'O'), ('된', 'O'), (' ', 'O'), ('IoT', 'STUDY_FIELD'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('건설통신', 'O'), (' ', 'O'), ('콜라보', 'O'), (' ', 'O'), ('확산', 'O')]"
81,2017.06.11. 오후 1:20,속도 내는 신탁 방식 재건축ㆍ재개발,"[('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는', 'O'), (' ', 'O'), ('신탁', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축ㆍ재개발', 'O')]"
82,2017.06.11. 오후 1:05,눈꺼풀 감기거나 앞차 간격 줄면 위험신호 전달..졸음운전 경고장치 선봬,"[('눈꺼풀', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('감기거나', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'O'), ('차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('간격', 'O'), (' ', 'O'), ('줄면', 'O'), (' ', 'O'), ('위험신호', 'O'), (' ', 'O'), ('전달..졸음운전', 'O'), (' ', 'O'), ('경고장치', 'O'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
83,2017.06.11. 오후 12:27,서울·부산 펄펄 지방은 설설…커지는 부동산 양극화종합,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('설설…커지는', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화종합', 'O')]"
84,2017.06.11. 오후 12:00,삼성SDS 솔루션 세계 3대 디자인상 수상,"[('삼성SDS', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('솔루션', 'O'), (' ', 'O'), ('세계', 'O'), (' ', 'O'), ('3대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('디자인상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O')]"
85,2017.06.11. 오후 12:00,월세에 허리 휘는 저소득층…소득 27%가 임대료,"[('월세에', 'O'), (' ', 'O'), ('허리', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('휘는', 'O'), (' ', 'O'), ('저소득층…소득', 'O'), (' ', 'O'), ('27%', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O')]"
86,2017.06.11. 오전 11:53,서울 창동·상계 베드타운서 창업도시로 탈바꿈,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베드타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('창업도시로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
87,2017.06.11. 오전 11:51,LH 안양평촌지구 자동차정류장용지 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양평촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('정류장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
88,2017.06.11. 오전 11:42,비수기 6월 둘째주 전국 11개 사업장서 9359가구 분양,"[('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('6월 둘째주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('11개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사업장서', 'O'), (' ', 'O'), ('9359가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
89,2017.06.11. 오전 11:35,LH 안양평촌지구 자동차정류장용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양평촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('정류장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
90,2017.06.11. 오전 11:02,LH 안양 평촌지구 자동차 정류장 용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('정류장', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
91,2017.06.11. 오전 11:02,국토부 드론 경진대회 최우수 업체에 충청에스엔지·유콘시스템,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('드론 경진대', 'EVENT'), ('회', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수', 'O'), (' ', 'O'), ('업체에', 'O'), (' ', 'O'), ('충청에스엔지', 'ORGANIZATION'), ('·', 'O'), ('유콘시스템', 'ORGANIZATION')]"
92,2017.06.11. 오전 11:01,LH 안양평촌지구 내 자동차정류장용지 1필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안양평촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('정류장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('1필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
93,2017.06.11. 오전 11:00,지난 10일간 주요 부동산거래,"[('지난 10일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주요', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산거래', 'O')]"
94,2017.06.11. 오전 11:00,韓 하천분야 드론기술 국제 경쟁력 확인,"[('韓', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하천분야', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁력', 'O'), (' ', 'O'), ('확인', 'O')]"
95,2017.06.11. 오전 11:00,LH 평촌신도시 자동차정류장용지 매각,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평촌신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('자동차', 'ARTIFACT'), ('정류장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
96,2017.06.11. 오전 11:00,하천측량·조사에 국산 드론 활용한다,"[('하천측량·조사에', 'O'), (' ', 'O'), ('국산', 'O'), (' ', 'O'), ('드론', 'TERM'), (' ', 'O'), ('활용한다', 'O')]"
97,2017.06.11. 오전 11:00,안양 평촌지구 정류장용지 매각,"[('안양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('평촌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정류장용지', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
98,2017.06.11. 오전 10:12,부동산 규제 검토에 강남 재건축 움찔…1천만원 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('움찔…', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
99,2017.06.11. 오전 9:50,건설 회사채 반쪽 흥행…대형사 몰리고 중견사엔 등돌려,"[('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('회사채', 'O'), (' ', 'O'), ('반쪽', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('흥행…대형사', 'O'), (' ', 'O'), ('몰리고', 'O'), (' ', 'O'), ('중견사엔', 'O'), (' ', 'O'), ('등돌려', 'O')]"
100,2017.06.11. 오전 9:48,서울·부산 부동산 웃고 지방은 미분양 속출,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('웃고', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O')]"
101,2017.06.11. 오전 9:47,경기 화성 송산그린시티 금강펜테리움 센트럴파크 전 주택형 청약 마감,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송산그린시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('주택형', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('마감', 'O')]"
103,2017.06.11. 오전 9:32,정부 부동산 규제 검토에 강남 재건축 1천만원 하락,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('1천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
104,2017.06.11. 오전 9:27,태왕 대구 남구 봉덕동에 아파트 493세대 분양,"[('태왕', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('봉덕동', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('493세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
105,2017.06.11. 오전 9:00,경매사냥 1억원 미만 수도권 주거시설…서울 양천구 신월동 화평 36.3㎡ 1회 유찰 8800만원,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원 미만', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주거시설…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('양천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('화평', 'O'), (' ', 'O'), ('36.3㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰', 'O'), (' ', 'O'), ('8800만원', 'QUANTITY')]"
106,2017.06.11. 오전 9:00,서울 아파트값 0.45% 올라…규제 예고에 재건축 상승폭 줄어,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.45%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올라…규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
107,2017.06.11. 오전 9:00,부동산캘린더 전국 12곳 7403가구 청약,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('12곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('7403가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
109,2017.06.11. 오전 9:00,세움종합건설 대형 건설사 꺼리는 지역 구도심 개발에 선두,"[('세움종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대형', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('꺼리는', 'O'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('구도심', 'O'), (' ', 'O'), ('개발에', 'O'), (' ', 'O'), ('선두', 'O')]"
110,2017.06.11. 오전 9:00,부동산 규제 카운트다운文정부 랠리에…시기 빨라지나,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운', 'O'), ('文', 'PERSON'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('랠리에…시기', 'O'), (' ', 'O'), ('빨라지나', 'O')]"
111,2017.06.11. 오전 9:00,부동산 규제 카운트다운주택시장 이상 과열에…단속나서는 정부,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('과열에…단속나서는', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
112,2017.06.11. 오전 9:00,부동산 규제 카운트다운조기 대선 이후 분주해진 분양시장,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운조기', 'O'), (' ', 'O'), ('대선 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분주해진', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O')]"
113,2017.06.11. 오전 8:21,견본주택만 보고 집사기 망설여졌다면 선시공 단지 주목,"[('견본주택만', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('집사기', 'O'), (' ', 'O'), ('망설여졌다면', 'O'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
114,2017.06.11. 오전 8:15,부동산대책 돈줄 맞춤형으로 조이나…은행권에 DSR 조기도입 대비 주문,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('돈줄', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조이나…은행권에', 'O'), (' ', 'O'), ('DSR', 'O'), (' ', 'O'), ('조기도입', 'O'), (' ', 'O'), ('대비', 'O'), (' ', 'O'), ('주문', 'O')]"
115,2017.06.11. 오전 8:15,부동산대책 강남 투기과열지구 지정되나…11.3 대책 보완 검토,"[('부동산대책', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정되나…', 'O'), ('11.3', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('보완', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
116,2017.06.11. 오전 8:00,부동산 규제 카운트다운될곳은 된다..청약호조 왜,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운될곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('된다..', 'O'), (' ', 'O'), ('청약호조', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
117,2017.06.11. 오전 8:00,부동산 규제 카운트다운투기 잡으려다 양극화 초래,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('카운트다운투기', 'O'), (' ', 'O'), ('잡으려다', 'O'), (' ', 'O'), ('양극화', 'O'), (' ', 'O'), ('초래', 'O')]"
118,2017.06.11. 오전 7:36,대구 앞산 태왕아너스 조감도,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('앞산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('태왕아너스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('조감도', 'O')]"
119,2017.06.11. 오전 7:16,부동산S토리 수술 필요한 수도권 과열,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('수술', 'O'), (' ', 'O'), ('필요한', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('과열', 'O')]"
120,2017.06.11. 오전 7:11,서울·부산 부동산 펄펄 지방은 미분양 속출 빙하기,"[('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('펄펄', 'O'), (' ', 'O'), ('지방은', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('속출', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기', 'O')]"
121,2017.06.11. 오전 7:00,도심이 바뀐다남촌 맞춤 재생… 서울시 대표 명소 탄생,"[('도심이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), ('남촌', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('재생…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('명소', 'O'), (' ', 'O'), ('탄생', 'O')]"
122,2017.06.11. 오전 7:00,도심이 바뀐다서울역 일대 집중되는 도시 재생,"[('도심이', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀐다', 'O'), ('서울역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('집중되는', 'O'), (' ', 'O'), ('도시', 'O'), (' ', 'O'), ('재생', 'O')]"
123,2017.06.11. 오전 6:37,부동산S토리 판교 블록형 단독주택 성공할까,"[('부동산S토리', 'O'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록형', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('성공할까', 'O')]"
124,2017.06.12. 오후 10:37,도시재생 뉴딜 속도낸다…시급한 곳부터 연내 지정,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('속도낸다…시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳부터', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
125,2017.06.12. 오후 9:57,김현미 국토부 장관 후보자 “최근 서울 부동산 과열 심각하게 인식”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“최근', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하게', 'O'), (' ', 'O'), ('인식”', 'O')]"
126,2017.06.12. 오후 9:19,“집값 과열 국지현상”… 맞춤형 규제 시사,"[('“집값', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('국지현상”…', 'O'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시사', 'O')]"
127,2017.06.12. 오후 9:12,5월 빌딩 거래 올 들어 가장 활발…개인투자자가 주도,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), (' ', 'O'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('활발…', 'O'), ('개인투자자', 'CIVILIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('주도', 'O')]"
128,2017.06.12. 오후 8:35,기차역에 선사한 오케스트라… 코레일의 끝없는 추억 여행,"[('기차역에', 'O'), (' ', 'O'), ('선사한', 'O'), (' ', 'O'), ('오케스트라', 'STUDY_FIELD'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('코레일', 'ORGANIZATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('끝없는', 'O'), (' ', 'O'), ('추억', 'O'), (' ', 'O'), ('여행', 'O')]"
129,2017.06.12. 오후 8:35,손천수 라온그룹 회장 ‘아너소사이어티’ 가입,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너소사이어티', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
130,2017.06.12. 오후 8:35,Kwater 저소득층 여성 청소년 생리대 지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('생리대', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
131,2017.06.12. 오후 8:32,강남 주택시장 과열 촉발… 급한 불부터 끈다,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('촉발…', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('불부터', 'O'), (' ', 'O'), ('끈다', 'O')]"
132,2017.06.12. 오후 8:32,아파트 귀하다는데… 타운하우스로 젊은층 몰려,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('귀하다는데…', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스로', 'O'), (' ', 'O'), ('젊은층', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
133,2017.06.12. 오후 8:32,정부 서울 강남 투기과열지구로 지정하나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구로', 'O'), (' ', 'O'), ('지정하나', 'O')]"
134,2017.06.12. 오후 8:32,반포주공1 35층 한강변 랜드마크 된다,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('한강변', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('된다', 'O')]"
135,2017.06.12. 오후 8:32,LH 입주자 맞춤 신 주거모델 설계 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
136,2017.06.12. 오후 8:32,부동산 다이제스트 LH 찾아가는 보건.주거 서비스 확대,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('다이제스트', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('보건.주거', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
137,2017.06.12. 오후 8:26,신영남부개발 울산 송정 지웰 푸르지오 16일 분양,"[('신영남부개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
138,2017.06.12. 오후 8:09,네이버 분당 이매에 어린이집 추가 개원···직원 육아부담 완화,"[('네이버', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이매', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개원···', 'O'), ('직원', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('육아부담', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O')]"
139,2017.06.12. 오후 7:59,“DTI 강화하면 경기 위축효과 커져”,"[('“DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화하면', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('위축효과', 'O'), (' ', 'O'), ('커져”', 'O')]"
141,2017.06.12. 오후 7:11,김현미 공공임대 매년 17만가구 공급…청년·신혼부부 중점,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('17만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…청년·', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중점', 'O')]"
142,2017.06.12. 오후 7:00,정부 단속한다니 화들짝 놀란 강남 부동산 시장,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('단속한다니', 'O'), (' ', 'O'), ('화들짝', 'O'), (' ', 'O'), ('놀란', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
143,2017.06.12. 오후 6:50,서울시 지하상가 2700여곳 권리금 전면 금지키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지키로', 'O')]"
144,2017.06.12. 오후 6:50,서울시 지하상가 권리금 전면 금지.. 상인들 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지..', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
145,2017.06.12. 오후 6:48,서울시 지하상가 2700여곳 권리금 전면 금지키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지키로', 'O')]"
146,2017.06.12. 오후 6:48,서울시 지하상가 2700여곳 권리금 전면 금지키로,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지키로', 'O')]"
147,2017.06.12. 오후 6:46,서울시 반포주공 1단지 재건축 심의의결…5388세대 재탄생,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의의결…', 'O'), ('5388세대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
148,2017.06.12. 오후 6:18,김현미 전월세상한제·표준 임대료 도입 검토종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), ('·표준', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O'), (' ', 'O'), ('검토종합', 'O')]"
149,2017.06.12. 오후 6:03,서초구 반포주공 1단지 건축심의 통과,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
150,2017.06.12. 오후 6:03,절대평가·특목고 폐지 김상곤發 교육개혁에 강남 부동산 술렁,"[('절대평가·특목고', 'O'), (' ', 'O'), ('폐지', 'O'), (' ', 'O'), ('김상곤', 'PERSON'), ('發', 'O'), (' ', 'O'), ('교육개혁에', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('술렁', 'O')]"
151,2017.06.12. 오후 6:02,서초구 반포주공 1단지 건축심의 통과,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
152,2017.06.12. 오후 6:01,서초구 반포주공 1단지 건축심의 통과,"[('서초구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
153,2017.06.12. 오후 6:00,반포주공 1단지 건축심의 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
154,2017.06.12. 오후 6:00,서초신동아 재건축 경쟁구도 확 바뀌나,"[('서초신동아', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁구도', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
155,2017.06.12. 오후 5:59,반포주공 1단지 건축심의 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
156,2017.06.12. 오후 5:58,반포주공 1단지 건축심의 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
157,2017.06.12. 오후 5:57,2017 부동산 엑스포 부동산 규제 눈앞…투자해법 찾아라,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…투자해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
158,2017.06.12. 오후 5:54,2017 부동산 엑스포 스타트업 등 이색 전시관 눈길,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
159,2017.06.12. 오후 5:50,물량 앞엔 장사 없는데…수도권 11만가구 입주 폭탄,"[('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('장사', 'O'), (' ', 'O'), ('없는데…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11만가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('폭탄', 'O')]"
160,2017.06.12. 오후 5:49,종합 김현미 후보자 시장 과열 국지적 현상 심각하게 인식 ,"[('종합', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('현상', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하게', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O')]"
161,2017.06.12. 오후 5:48,2017 부동산 엑스포 부동산 규제 눈앞…투자해법 찾아라,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('눈앞…투자해법', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O')]"
162,2017.06.12. 오후 5:48,청담삼익 재건축 집안싸움 진통,"[('청담삼익', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('집안싸움', 'O'), (' ', 'O'), ('진통', 'O')]"
163,2017.06.12. 오후 5:47,초과이익환수제 한시름 덜었네…반포1단지 1·2·4주구 건축심의 사실상 통과,"[('초과이익환수제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('한시름', 'O'), (' ', 'O'), ('덜었네…', 'O'), ('반포1단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1·2·4주구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
164,2017.06.12. 오후 5:46,2017 부동산 엑스포 성황리 폐막…관람객 3만5천명 몰려,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막…', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
165,2017.06.12. 오후 5:46,LH 아파트 설계 현상공모…성남 고등지구에 적용,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('현상공모…', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('적용', 'O')]"
167,2017.06.12. 오후 5:41,2017 부동산 엑스포 스타트업 등 이색 전시관 눈길,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('엑스포', 'O'), (' ', 'O'), ('스타트업', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('전시관', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
168,2017.06.12. 오후 5:41,현장르포 단속 떴다고요… 걸려온 전화 한통에 숨죽인 중개업소,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다고요…', 'O'), (' ', 'O'), ('걸려온', 'O'), (' ', 'O'), ('전화', 'O'), (' ', 'O'), ('한통', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('숨죽인', 'O'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O')]"
169,2017.06.12. 오후 5:39,2017 부동산 엑스포 성황리 폐막…방문객 3만5천명 몰려,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막…', 'O'), ('방문객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만5천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
170,2017.06.12. 오후 5:36,서초 재건축 들썩…최대어 반포주공1 통과,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩…최대어', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
171,2017.06.12. 오후 5:36,부동산 국지적 과열 심각…전월세상한제 등 단계 도입,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('심각…', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('단계', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
172,2017.06.12. 오후 5:35,단속 피하자 개포 중개업소 임시휴업,"[('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('임시휴업', 'O')]"
173,2017.06.12. 오후 5:29,김현미 뉴스테이 공공성 강화해야…후분양제 의무화 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('강화해야…', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
174,2017.06.12. 오후 5:29,김현미 국토교통부 장관 후보자 도시재생 사업 급한 곳은 당장 하반기부터 시작,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토교통부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('도시재생 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('당장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
175,2017.06.12. 오후 5:25,배곧신도시 호반써밋플레이스 공정률 15% 돌파,"[('배곧신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('호반써밋플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공정률', 'O'), (' ', 'O'), ('15%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
176,2017.06.12. 오후 5:21,LH 성남 고등지구 150가구 골조만 지어 분양,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('고등지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('150가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('골조만', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
177,2017.06.12. 오후 5:13,김현미 후보자 전월세 상한제 단계적 제도화 할 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세 상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화', 'O'), (' ', 'O'), ('할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
178,2017.06.12. 오후 5:13,김현미 국토부 장관 후보자 DTI LTV완화 가계부채 키워 관계부처와 검토할 것,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('LTV완화', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('키워', 'O'), (' ', 'O'), ('관계부처와', 'O'), (' ', 'O'), ('검토할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
179,2017.06.12. 오후 5:12,범일 오션브릿지 16일18일까지 입주 박람회 개최,"[('범일 오션브릿지', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일18일까지', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('박람회', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
180,2017.06.12. 오후 5:12,지태용 FIABCI 한국대표부 회장 20172018 아시아태평양 회장으로 선출,"[('지태용', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('FIABCI 한국대표부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('20172018', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아시아태평양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('선출', 'O')]"
181,2017.06.12. 오후 5:09,동작구 상도엠코타운센트럴파크 숲세권으로 인기,"[('동작구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상도엠코타운센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('숲세권으로', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
182,2017.06.12. 오후 5:01,청문회 앞둔 김현미뉴스테이 공공성 높이겠다,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('높이겠다', 'O')]"
183,2017.06.12. 오후 4:55,도시재생 화두로 떠오르며 잠자던 ‘뉴타운’ 기대감 쑥쑥,"[('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('화두로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르며', 'O'), (' ', 'O'), ('잠자던', 'O'), (' ', 'O'), ('‘뉴타운’', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감', 'O'), (' ', 'O'), ('쑥쑥', 'O')]"
184,2017.06.12. 오후 4:49,창동·상계 도시재생사업으로 도봉구 창동주공3단지 문의↑,"[('창동·상계 도시재생사업', 'TERM'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('도봉구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창동주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('문의↑', 'O')]"
185,2017.06.12. 오후 4:43,상계뉴타운 4구역 ‘상계역 센트럴 푸르지오’ 7월 분양,"[('상계뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('상계역 센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
186,2017.06.12. 오후 4:41,풍부한 배후수요에 탄탄한 교통망… 동탄2신도시 우성 애비뉴타워,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('배후수요에', 'O'), (' ', 'O'), ('탄탄한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통망…', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('우성 애비뉴타워', 'ARTIFACT')]"
187,2017.06.12. 오후 4:40,김현미 도시재생 뉴딜 올해 정비 시급한 곳 지정,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도', 'TERM'), ('시재', 'TERM'), ('생 뉴딜', 'TERM'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('정비', 'O'), (' ', 'O'), ('시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
188,2017.06.12. 오후 4:39,교통 편리한 용인시 보정동 동원로얄듀크아파트 최근 전세가가...,"[('교통', 'O'), (' ', 'O'), ('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('용인시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('보정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크아파트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가가...', 'O')]"
189,2017.06.12. 오후 4:33,골드건설 김포 한강신도시 구래역 골드마크 분양,"[('골드건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('한강신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구래역 골드마크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
190,2017.06.12. 오후 4:32,단속 피하자 개포 공인중개사무소 임시휴업,"[('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('피하자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('개포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공인중개사무소', 'O'), (' ', 'O'), ('임시휴업', 'O')]"
191,2017.06.12. 오후 4:30,군포 의정부 등 경기 5곳 서울 강북권보다 집값 상승폭 최근 2년 더 컸다,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('최근 2년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
192,2017.06.12. 오후 4:29,신흥부촌으로 떠오른 ‘성동구’…미분양 1위,"[('신흥부촌으로', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오른', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), ('’…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
193,2017.06.12. 오후 4:28,SH 심장정지로부터 안전한 아파트 만들기 MOU,"[('SH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심장정지', 'TERM'), ('로부터', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('만들기', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU', 'O')]"
194,2017.06.12. 오후 4:25,정부 규제 시그널 시장 관망세로 돌아서나 ,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('시그널', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('관망세로', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아서나', 'O')]"
195,2017.06.12. 오후 4:20,반도건설 고양 지축지구서 지축역 반도유보라 내달 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('지축역 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
196,2017.06.12. 오후 4:18,완성형 택지지구 운중 더 디바인 등 막바지 물량 잡아라  ,"[('완성형', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('운중', 'O'), (' ', 'O'), ('더 디바인', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('막바지', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라', 'O')]"
197,2017.06.12. 오후 4:18,‘반월동 세움펠리피아 2차’… 전주 반월동 이미지 개선 기대,"[('‘', 'O'), ('반월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세움펠리피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’…', 'O'), (' ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반월동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이미지', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
198,2017.06.12. 오후 4:17,인천아트센터 송도 아트포레 푸르지오 시티 16일 분양,"[('인천아트센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('송도 아트포레 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
199,2017.06.12. 오후 4:14,건설공제조합 밥퍼나눔 봉사활동 실시 ,"[('건설공제조합', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('밥퍼나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('봉사활동', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
200,2017.06.12. 오후 4:11,썰렁한 부동산,"[('썰렁한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
202,2017.06.12. 오후 4:09,올림픽 특수에 도로망 개통 호재까지…강원도 쾌청,"[('올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수에', 'O'), (' ', 'O'), ('도로망', 'O'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지…', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쾌청', 'O')]"
203,2017.06.12. 오후 4:06,문 연 곳이 없네,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('연', 'O'), (' ', 'O'), ('곳이', 'O'), (' ', 'O'), ('없네', 'O')]"
204,2017.06.12. 오후 4:05,불꺼진 부동산들,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산들', 'O')]"
205,2017.06.12. 오후 4:04,명절 고속도로 통행료 면제되나…김현미 다각도 검토,"[('명절', 'O'), (' ', 'O'), ('고속도로', 'O'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('면제되나…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('다각도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
206,2017.06.12. 오후 4:03,불꺼진 부동산,"[('불꺼진', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
207,2017.06.12. 오후 4:02,문 닫은 부동산,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O')]"
208,2017.06.12. 오후 4:02,청문회 앞둔 김현미전월세상한제·계약갱신 청구권 단계적 제도화 검토,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), ('·', 'O'), ('계', 'CIVILIZATION'), ('약갱신 청구권', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('제도화', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
209,2017.06.12. 오후 4:01,문 닫은 부동산들,"[('문', 'O'), (' ', 'O'), ('닫은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산들', 'O')]"
210,2017.06.12. 오후 3:58,철도공단 수색서원주 구간 열차제어시스템 보완설치 완료,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('열', 'ARTIFACT'), ('차제', 'TERM'), ('어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('보완설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
211,2017.06.12. 오후 3:55,서울 뉴타운서 브랜드 아파트 분양 큰 장場,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('뉴타운서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('장場', 'O')]"
212,2017.06.12. 오후 3:54,김현미 “수도권 광역교통청 신설 필요”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('광역교통청', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('필요”', 'O')]"
213,2017.06.12. 오후 3:53,광주시 수십억원대 용역 낙찰 업체 편법 특혜 의혹,"[('광주시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수십억원대', 'O'), (' ', 'O'), ('용역', 'O'), (' ', 'O'), ('낙찰', 'O'), (' ', 'O'), ('업체', 'O'), (' ', 'O'), ('편법', 'O'), (' ', 'O'), ('특혜', 'O'), (' ', 'O'), ('의혹', 'O')]"
214,2017.06.12. 오후 3:52,녹지환경 풍부한 동대문구 장안현대홈타운1차 최근 매매가가...,"[('녹지환경', 'O'), (' ', 'O'), ('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('동대문구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장안현대홈타운', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
215,2017.06.12. 오후 3:47,청문회 앞둔 김현미LTV·DTI 규제 완화가 가계부채 증가 부추겨,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('부추겨', 'O')]"
216,2017.06.12. 오후 3:45,풍부한 임대수요로 미래가치 급상승 ‘속초 교동 블루핀’ 전 평형 마감임박,"[('풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('임대수요로', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('급상승', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('속초', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교동 블루핀', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('평형', 'O'), (' ', 'O'), ('마감임박', 'O')]"
217,2017.06.12. 오후 3:41,김현미 서울 등 집값 국지적 과열…심각하게 인식종합,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…심각하게', 'O'), (' ', 'O'), ('인식종합', 'O')]"
218,2017.06.12. 오후 3:39,‘광영 스너그시티 청라’ 모델하우스 오픈 주말동안 북적,"[('‘', 'O'), ('광영 스너그시티 청라', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
219,2017.06.12. 오후 3:39,재정비촉진사업 호재 입은 인천시 주안동 주안더월드스테이트,"[('재정비촉진사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('호재', 'O'), (' ', 'O'), ('입은', 'O'), (' ', 'O'), ('인천시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('주안동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주안더월드스테이트', 'ARTIFACT')]"
220,2017.06.12. 오후 3:37,㈜우드블럭 내 손으로 직접 짓고 꾸미는 DIY 건축 스쿨 개강,"[('㈜우드블럭', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'ANIMAL'), ('으로', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('짓고', 'O'), (' ', 'O'), ('꾸미는', 'O'), (' ', 'O'), ('DIY', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('스쿨', 'O'), (' ', 'O'), ('개강', 'O')]"
221,2017.06.12. 오후 3:37,12년 교육걱정 뚝 ‘원스톱 학세권’ 단지 ‘각광’,"[('12년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('교육걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('‘원스톱', 'O'), (' ', 'O'), ('학세권’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘각광’', 'O')]"
222,2017.06.12. 오후 3:29,이 달 입주 앞둔 강남구 대치SK뷰 16억원대 거래돼…,"[('이 달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대치SK뷰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
223,2017.06.12. 오후 3:26,홍보관 오픈 앞둔 ‘마석역 2차 우방 아이유쉘’ 화도의 강남시대를 열다,"[('홍보관', 'O'), (' ', 'O'), ('오픈', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('마석역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('우방 아이유쉘', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('화', 'ORGANIZATION'), ('도의', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('시대를', 'O'), (' ', 'O'), ('열다', 'O')]"
224,2017.06.12. 오후 3:20,천마종합건설 제주 천마 에코피아 오피스텔 선임대 후분양,"[('천마종합건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('천마 에코피아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('선임대', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O')]"
225,2017.06.12. 오후 3:20,청문회 앞둔 김현미도시재생 시급한 곳 올해부터 추진,"[('청문회', 'O'), (' ', 'O'), ('앞둔', 'O'), (' ', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('시급한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
226,2017.06.12. 오후 3:18,뜨거운 송도 분양시장 G32ㆍM1ㆍR1 블록서 브랜드 오피스텔 삼파전 펼쳐,"[('뜨거운', 'O'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('G32', 'ARTIFACT'), ('ㆍM1', 'LOCATION'), ('ㆍR1', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('블록서', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('삼파전', 'O'), (' ', 'O'), ('펼쳐', 'O')]"
227,2017.06.12. 오후 3:16,반포주공1단지 35층아파트로 재건축 심의 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('아파트로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
228,2017.06.12. 오후 3:16,대통령선거 이후 최대수혜지 충북혁신도시 킹스밀 오피스텔이 뜨고 있다,"[('대통령선거 이후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대수혜지', 'O'), (' ', 'O'), ('충북혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('킹스밀', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('오피스텔이', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨고', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
229,2017.06.12. 오후 3:11,다시보는 그림뉴스 위장전입 경험 30대가 최다,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림뉴스', 'O'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('30대', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('최다', 'O')]"
230,2017.06.12. 오후 3:08,다시보는 그림뉴스 국민 10명 중 3명 위장전입 경험 있다,"[('다시보는', 'O'), (' ', 'O'), ('그림뉴스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('3명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('위장전입', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('경험', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
231,2017.06.12. 오후 3:04,김현미 국토부 장관 후보자 부동산시장 국지적 과열 심각하게 인식,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('과열', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하게', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O')]"
232,2017.06.12. 오후 2:55,삼성반도체 평택공장 가동 임박 들썩이는 인근 부동산 시장,"[('삼성반도체', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택공장', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가동', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O'), (' ', 'O'), ('들썩이는', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O')]"
233,2017.06.12. 오후 2:52,반도건설 지축역 반도유보라 7월 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지축역 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
234,2017.06.12. 오후 2:51,이제는 오피스텔이다… GS건설 안산 그랑시티자이 2차 오피스텔 청약 진행 ,"[('이제는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔이다…', 'O'), (' ', 'O'), ('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
235,2017.06.12. 오후 2:50,제주 펠리시티 2차 선시공 후분양 즉시입주,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('펠리시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선시공', 'O'), (' ', 'O'), ('후분양', 'O'), (' ', 'O'), ('즉시입주', 'O')]"
236,2017.06.12. 오후 2:49,서울 지하상가 2700개 점포 임차권 양도 전면 금지,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2700개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('점포', 'O'), (' ', 'O'), ('임차권', 'O'), (' ', 'O'), ('양도', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지', 'O')]"
237,2017.06.12. 오후 2:47,경기도 따복하우스 7차 민간사업자 공모···평택BIX 등 837가구,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('따복하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('7차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간사업자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('공모···', 'O'), ('평택BIX', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('837가구', 'QUANTITY')]"
238,2017.06.12. 오후 2:47,우이신설경전철 수혜 단지 길음래미안1차 눈길,"[('우이신설경전철', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('길음래미안', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
239,2017.06.12. 오후 2:46,‘오송역 동아 라이크 텐’ 견본주택 주말동안 2만명 방문 ,"[('‘', 'O'), ('오송역 동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
240,2017.06.12. 오후 2:46,군포·의정부 등 경기 5개 지역 집값 고공행진,"[('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('고공행진', 'O')]"
241,2017.06.12. 오후 2:44,김현미 국토부 장관 후보자 LTV·DTI 주택시장 안정에 효과,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('안정에', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
242,2017.06.12. 오후 2:40,동문건설 ‘파주 문산역 동문굿모닝힐’ 이달 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
243,2017.06.12. 오후 2:40,김현미 국토부 장관 후보자 전월세상한제 검토…시장과열 심각하게 인식,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('검토…시장과열', 'O'), (' ', 'O'), ('심각하게', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O')]"
244,2017.06.12. 오후 2:27,GS건설 안산 그랑시티자이2차 오피스텔 청약 진행,"[('GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('그랑시티자이', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
245,2017.06.12. 오후 2:27,그래픽 반포주공1단지 재건축 심의 조건부 통과,"[('그래픽', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
246,2017.06.12. 오후 2:27,송정지구 마지막 민간분양 울산 송정 지웰 푸르지오 이달 공급,"[('송정지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('민간분양', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
247,2017.06.12. 오후 2:23,김현미 “후분양제 의무화 신중검토…뉴스테이 공공성 부족”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('의무화', 'O'), (' ', 'O'), ('신중검토…', 'O'), ('뉴', 'ARTIFACT'), ('스테이', 'O'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('부족”', 'O')]"
248,2017.06.12. 오후 2:20,반도건설 지축지구 역세권 지축역 반도유보라 내달 분양,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지축지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('지축역 반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('내달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
249,2017.06.12. 오후 2:19,군포 방짜유기 전수관 확대 이전…내년 초 개관,"[('군포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('방짜유기', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('전수관', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('이전…', 'O'), ('내년 초', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개관', 'O')]"
250,2017.06.12. 오후 2:16,100% 판상형 아파트 ‘다산지금지구 신안인스빌 퍼스트포레’ 실수요자 사로잡네,"[('100%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판상형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('다산지금지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신안인스빌 퍼스트포레', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡네', 'O')]"
251,2017.06.12. 오후 2:15,핵심 입지 내 브랜드 아파트 ‘두정역 효성해링턴 플레이스 지역 랜드마크로 각광.. ,"[('핵심', 'O'), (' ', 'O'), ('입지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), (""아파트'"", 'O'), ('두정역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('효성해링턴 플레이스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('랜드마크로', 'O'), (' ', 'O'), ('각광..', 'O')]"
252,2017.06.12. 오후 2:09,김현미 뉴스테이 공공성 부족…사업계획 재수립,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공공성', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…사업계획', 'O'), (' ', 'O'), ('재수립', 'O')]"
253,2017.06.12. 오후 2:08,코레일 부패행위 특별 신고기간 운영.. 포상금 최대 1억원,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패행위', 'O'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('신고기간', 'O'), (' ', 'O'), ('운영..', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
254,2017.06.12. 오후 2:06,김현미 후분양제 투기방지 효과 있지만 신중히 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('후분양제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('투기방지', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('있지만', 'O'), (' ', 'O'), ('신중히', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
255,2017.06.12. 오후 2:03,김현미 전월세상한제 단계적 도입…표준 임대료도 검토,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전월세상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('단계적', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…표준', 'O'), (' ', 'O'), ('임대료도', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
256,2017.06.12. 오후 2:01,김현미 도시재생 뉴딜 급한 곳은 올해부터 시작,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('도시재생', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴딜', 'O'), (' ', 'O'), ('급한', 'O'), (' ', 'O'), ('곳은', 'O'), (' ', 'O'), ('올해부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시작', 'O')]"
257,2017.06.12. 오후 1:57,철도공단 수색서원주 구간에 열차제어시스템 동작점검,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간에', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('동작점검', 'O')]"
258,2017.06.12. 오후 1:57,청주 랜드마크 오송역 동아 라이크 텐 인기몰이,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('랜드마크', 'O'), (' ', 'O'), ('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
259,2017.06.12. 오후 1:56,재개발 마무리 접어든 가재울뉴타운…DMC파크뷰자이1단지 눈길,"[('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('마무리', 'O'), (' ', 'O'), ('접어든', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('…', 'O'), ('DMC파크뷰자이', 'ARTIFACT'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
260,2017.06.12. 오후 1:55,김현미 신혼부부 내집마련 위해 금리우대에 대출한도도 확대,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신혼부부', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('금리우대에', 'O'), (' ', 'O'), ('대출한도도', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
261,2017.06.12. 오후 1:55,해외건설협회 해외건설 금융 실무과정 교육 실시 ,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
262,2017.06.12. 오후 1:54,주거환경 쾌적한 강남구 개포주공4단지 최근 매매가가...,"[('주거환경', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적한', 'O'), (' ', 'O'), ('강남구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개포주공', 'LOCATION'), ('4단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최근', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가가...', 'O')]"
263,2017.06.12. 오후 1:51,김현미 서울 등 일부지역 국지적 과열…심각하게 인식,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('일부지역', 'O'), (' ', 'O'), ('국지적', 'O'), (' ', 'O'), ('과열…심각하게', 'O'), (' ', 'O'), ('인식', 'O')]"
264,2017.06.12. 오후 1:48,한강 조망 누리는 금호대우 고층 매매가 9억원대 거래돼…,"[('한강', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('조망', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('금호대우', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고층', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('9억원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('거래돼…', 'O')]"
265,2017.06.12. 오후 1:47,철도공단 철도유휴부지 활용사업 공모…여의도 면적 3.5배,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지 활용사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모…', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY')]"
266,2017.06.12. 오후 1:44,Kwater 저소득층 여성 청소년에 생리대 지원,"[('Kwater', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('생리대', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
267,2017.06.12. 오후 1:40,해건협 해외건설 금융 실무과정 교육 실시,"[('해건협', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
268,2017.06.12. 오후 1:39,욜로족 증가에 오피스텔 고급화 바람 동탄2신도시 3차 동원로얄듀크 비스타 인기,"[('욜', 'O'), ('로족', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('증가에', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('고급화', 'O'), (' ', 'O'), ('바람', 'O'), (' ', 'O'), ('동탄2신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('동원로얄듀크 비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
269,2017.06.12. 오후 1:38,김현미 공공임대 매년 17만호 공급…5년후 OECD 평균 넘는다,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('매년', 'O'), (' ', 'O'), ('17만호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급…', 'O'), ('5년후', 'DATE'), (' ', 'O'), ('OECD', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평균', 'O'), (' ', 'O'), ('넘는다', 'O')]"
270,2017.06.12. 오후 1:34,김포 올해 공장건축 허용량 90% 사용…추가 허용 요청,"[('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공장건축', 'O'), (' ', 'O'), ('허용량', 'O'), (' ', 'O'), ('90%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('사용…추가', 'O'), (' ', 'O'), ('허용', 'O'), (' ', 'O'), ('요청', 'O')]"
271,2017.06.12. 오후 1:30,e편한세상 추동공원2차 내실 다진 상품설계로 실수요자 주목,"[('e편한세상 추동공원', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('내실', 'O'), (' ', 'O'), ('다진', 'O'), (' ', 'O'), ('상품설계로', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
272,2017.06.12. 오후 1:28,주목 건설人해외현장 살뜰히 챙기는 하석주 사장,"[('주목', 'O'), (' ', 'O'), ('건설', 'CIVILIZATION'), ('人해외현장', 'O'), (' ', 'O'), ('살뜰히', 'O'), (' ', 'O'), ('챙기는', 'O'), (' ', 'O'), ('하석주', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
273,2017.06.12. 오후 1:28,LTVㆍDTI 강화 기정사실화…김현미 “규제완화가 가계부채 증가 원인”,"[('LTVㆍDTI', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('기정사실화…', 'O'), ('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“규제완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인”', 'O')]"
274,2017.06.12. 오후 1:26,상가정보연구소 ‘2017 유망 현장 설명회’ 17일 개최 ,"[('상가정보연구소', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('유망 현장 설명회', 'EVENT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('17일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
275,2017.06.12. 오후 1:25,코레일 부패행위 신고시 포상금 최대 1억원,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고시', 'O'), (' ', 'O'), ('포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
276,2017.06.12. 오후 1:21,김현미 “LTV·DTI 규제완화가 가계부채 증가 원인”,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('“LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('규제완화가', 'O'), (' ', 'O'), ('가계부채', 'O'), (' ', 'O'), ('증가', 'O'), (' ', 'O'), ('원인”', 'O')]"
277,2017.06.12. 오후 1:09,수공 저소득층 여성 청소년에게 위생용품 지원,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('저소득층', 'O'), (' ', 'O'), ('여성', 'O'), (' ', 'O'), ('청소년', 'CIVILIZATION'), ('에게', 'O'), (' ', 'O'), ('위생용품', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
278,2017.06.12. 오후 1:03,김현미 장관 후보자 LTV·DTI 완화 안돼… 또 강조,"[('김현미', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('후보자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('LTV·DTI', 'O'), (' ', 'O'), ('완화', 'O'), (' ', 'O'), ('안돼…', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('강조', 'O')]"
279,2017.06.12. 오후 12:53,한국철도시설공단 철도유휴부지 활용 제안 공모,"[('한국철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
280,2017.06.12. 오후 12:53,LH 입주자 맞춤형 주거모델 개발 위한 설계공모 개최,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('맞춤형', 'O'), (' ', 'O'), ('주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
281,2017.06.12. 오후 12:11,시티건설 김해 율하2지구서 ‘김해 율하 시티프라디움’ 분양,"[('시티건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하2지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김해', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('율하 시티프라디움', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
282,2017.06.12. 오후 12:07,제 2의 월급 통장 수익형 호텔 ‘스타즈호텔 김포’의 가치,"[('제 2의', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('월급', 'O'), (' ', 'O'), ('통장', 'O'), (' ', 'O'), ('수익형', 'O'), (' ', 'O'), ('호텔', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('스타즈호텔 김포', 'ARTIFACT'), ('’의', 'O'), (' ', 'O'), ('가치', 'O')]"
283,2017.06.12. 오후 12:02,서해종건 공도IC 개설 수혜 ‘안성 공도 서해그랑블’ 분양 ,"[('서해종건', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공도IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('개설', 'O'), (' ', 'O'), ('수혜', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('안성 공도 서해그랑블', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
284,2017.06.12. 오전 11:54,16일 송도 아트포레 푸르지오 시티 분양,"[('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('송도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아트포레 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
285,2017.06.12. 오전 11:50,코레일 부패행위 신고..포상금 최대 1억원 ,"[('코레일', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부패행위', 'O'), (' ', 'O'), ('신고..포상금', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('1억원', 'QUANTITY')]"
286,2017.06.12. 오전 11:47,해외건설협회 해외건설 금융 실무과정 교육 실시,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
287,2017.06.12. 오전 11:46,철도공단 수도권본부 수색서원주 구간 열차제어시스템 보완설치 완료,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수도권본부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수색서원주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('구간', 'O'), (' ', 'O'), ('열차', 'ARTIFACT'), ('제어시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('보완설치', 'O'), (' ', 'O'), ('완료', 'O')]"
288,2017.06.12. 오전 11:39,여의도 3.5배 철도유휴지 개발된다,"[('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도유휴지', 'O'), (' ', 'O'), ('개발된다', 'O')]"
289,2017.06.12. 오전 11:38,힐스테이트 아티움시티 오피스텔·상업시설 눈길,"[('힐스테이트 아티움시티', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔·상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
290,2017.06.12. 오전 11:35,2017 부동산 엑스포 성황리 폐막…관람객 3만5천여명 몰려,"[('2017', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산 엑스포', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('성황리', 'O'), (' ', 'O'), ('폐막…', 'O'), ('관람객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('3만5천여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
291,2017.06.12. 오전 11:35,“규제 피하고 가격저렴”…수도권 풍선효과,"[('“규제', 'O'), (' ', 'O'), ('피하고', 'O'), (' ', 'O'), ('가격저렴”…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
292,2017.06.12. 오전 11:34,반포주공1단지 최고 35층 5388가구로…건축심의 조건부 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5388가구', 'QUANTITY'), ('로…건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
293,2017.06.12. 오전 11:34,반쪽이라도 괜찮다…달아오르는 장위,"[('반쪽', 'QUANTITY'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮다…달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('장위', 'PERSON')]"
294,2017.06.12. 오전 11:33,창원 중동 ‘유니스퀘어’ 경쟁입찰 경쟁률 최고 66대 1 기록,"[('창원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('유니스퀘어', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁입찰', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('66대 1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
295,2017.06.12. 오전 11:33,SRT 반년 독점 KTX 서비스정신 되살렸다,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스정신', 'O'), (' ', 'O'), ('되살렸다', 'O')]"
296,2017.06.12. 오전 11:33,펜트하우스는 최상류층 전유물…수도권 아파트내 중형급 ‘불티’,"[('펜트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('최상류층', 'O'), (' ', 'O'), ('전유물…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트내', 'O'), (' ', 'O'), ('중형급', 'O'), (' ', 'O'), ('‘불티’', 'O')]"
297,2017.06.12. 오전 11:29,클락에서 처음 누리는 포스코건설 해외 1호 단지…더샵 클락힐즈,"[('클락', 'LOCATION'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('처음', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('포스코건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('1호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지…', 'O'), ('더샵 클락힐즈', 'ARTIFACT')]"
298,2017.06.12. 오전 11:25,손천수 라온회장 ‘아너소사이어티’,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온', 'ORGANIZATION'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너소사이어티', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
300,2017.06.12. 오전 11:17,사각지대 노린 떴다방…정부 투기 단속 예고에 풍선효과,"[('사각지대', 'O'), (' ', 'O'), ('노린', 'O'), (' ', 'O'), ('떴다방…', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('투기', 'O'), (' ', 'O'), ('단속', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('풍선효과', 'O')]"
301,2017.06.12. 오전 11:13,참여정부 초대 건교부 장관…최종찬 국가경영전략연구원장 “국민자산 대부분은 부동산…충격요법보다 연착륙 바람직”,"[('참여정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초대', 'O'), (' ', 'O'), ('건교부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('장관', 'OCCUPATION'), ('…', 'O'), ('최종찬', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국가경영전략연구원장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('국민', 'CIVILIZATION'), ('자산', 'O'), (' ', 'O'), ('대부분은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산…충격요법보다', 'O'), (' ', 'O'), ('연착륙', 'O'), (' ', 'O'), ('바람직”', 'O')]"
302,2017.06.12. 오전 11:13,신영남부개발 울산 송정 지웰 푸르지오 이달 분양,"[('신영남부개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
303,2017.06.12. 오전 11:12,철도공단 올해 1036만㎡ 유휴부지 활용방안 공모,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1036만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
304,2017.06.12. 오전 11:11,손천수 라온그룹 회장 아너소사이어티 가입,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아너소사이어티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
305,2017.06.12. 오전 11:05, 시설안전공단 ‘공공데이터 체험관’ 문 열어 ,"[('시설안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘공공데이터', 'O'), (' ', 'O'), ('체험관’', 'O'), (' ', 'O'), ('문', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
306,2017.06.12. 오전 11:05,편리한 교통과 교육편의 시설 갖춘 ‘힐스테이트 당진 2차’ 잔여세대 분양 중,"[('편리한', 'O'), (' ', 'O'), ('교통과', 'O'), (' ', 'O'), ('교육편의', 'O'), (' ', 'O'), ('시설', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('힐스테이트', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('당진', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여세대', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
307,2017.06.12. 오전 11:04,분양가상한제 적용받는 울산 송정 지웰 푸르지오 16일 분양,"[('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용받는', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
308,2017.06.12. 오전 11:04,동문건설 경기 ‘파주 문산역 동문굿모닝힐’ 6월 분양,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
309,2017.06.12. 오전 11:03,서울시 지하상가 2700여곳 권리금 전면 금지.. 상인들 반발,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지하상가', 'O'), (' ', 'O'), ('2700여곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('권리금', 'O'), (' ', 'O'), ('전면', 'O'), (' ', 'O'), ('금지..', 'O'), (' ', 'O'), ('상인', 'OCCUPATION'), ('들', 'O'), (' ', 'O'), ('반발', 'O')]"
310,2017.06.12. 오전 11:03,과천·광명 등 경기 지역 5인방 서울 강북 보다 잘 나가네,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('5인방', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가네', 'O')]"
311,2017.06.12. 오전 11:02,손천수 라온그룹 회장 ‘아너 소사이어티’ 가입,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너 소사이어티', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
312,2017.06.12. 오전 11:01,가계약금 200만원에 ‘無 리스크’… 울산 지역주택조합의 파격,"[('가계약금', 'O'), (' ', 'O'), ('200만원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘無', 'O'), (' ', 'O'), ('리스크’…', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역주택조합의', 'O'), (' ', 'O'), ('파격', 'O')]"
313,2017.06.12. 오전 11:01,“아이디어 샘솟는 청년들에 ‘창업 보금자리’ 드려요”,"[('“아이디어', 'O'), (' ', 'O'), ('샘솟는', 'O'), (' ', 'O'), ('청년들에', 'O'), (' ', 'O'), ('‘창업', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리’', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요”', 'O')]"
314,2017.06.12. 오전 11:01,세종시 복합시설 ‘엠브릿지’,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('복합시설', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('엠브릿지', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
315,2017.06.12. 오전 11:01,오송역 ‘동아 라이크 텐’,"[('오송역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('동아 라이크 텐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
316,2017.06.12. 오전 11:01,SNS 통한 ‘크라우드 펀딩’ 도입… 창업뒤에도 다양한 컨설팅 지원,"[('SNS', 'O'), (' ', 'O'), ('통한', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('크라우드 펀딩', 'CIVILIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('도입…', 'O'), (' ', 'O'), ('창업뒤에도', 'O'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('컨설팅', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
317,2017.06.12. 오전 11:01,‘삼송 푸르지오 시티’ 분양,"[('‘', 'O'), ('삼송 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
318,2017.06.12. 오전 10:58,‘가야 센트레빌’ 견본주택 VR로 스마트 아파트 체험,"[('‘', 'O'), ('가야 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('VR', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('스마트', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O')]"
319,2017.06.12. 오전 10:56,광주 민간공원 개발 공모에 건설업체 관심 뜨겁다,"[('광주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('민간공원', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('공모에', 'O'), (' ', 'O'), ('건설업체', 'O'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('뜨겁다', 'O')]"
320,2017.06.12. 오전 10:56,철도공단 여의도면적 3.5배 철도유휴부지 활용방안 모색,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용방안', 'O'), (' ', 'O'), ('모색', 'O')]"
321,2017.06.12. 오전 10:55,동일건설 복층형 설계 의정부역 디베뉴스타 분양,"[('동일건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('복층형', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('의정부역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('디베뉴스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
322,2017.06.12. 오전 10:51,대출규제 예고에 재건축 상승세 둔화,"[('대출규제', 'O'), (' ', 'O'), ('예고에', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('상승세', 'O'), (' ', 'O'), ('둔화', 'O')]"
323,2017.06.12. 오전 10:50,인천아트센터 ‘송도 아트포레 푸르지오 시티’ 16일 분양,"[('인천아트센터', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('송도 아트포레 푸르지오 시티', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('16일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
324,2017.06.12. 오전 10:49,신영남부개발 울산 송정지구에 울산 송정 지웰 푸르지오 420가구 공급,"[('신영남부개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('울산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송정 지웰 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('420가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
325,2017.06.12. 오전 10:49, 거제 센트럴 푸르지오 새 정부 출범 후 개발 기대감에 관심늘어,"[('거제', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('센트럴 푸르지오', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('출범', 'O'), (' ', 'O'), ('후', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('기대감에', 'O'), (' ', 'O'), ('관심늘어', 'O')]"
326,2017.06.12. 오전 10:48,해외건설협회 1315일 해외건설 금융 실무과정 교육,"[('해외건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1315일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('금융', 'O'), (' ', 'O'), ('실무과정', 'O'), (' ', 'O'), ('교육', 'O')]"
327,2017.06.12. 오전 10:46,대구 봉덕화성파크드림에 주말 1만7천명 방문,"[('대구', 'CITY'), (' ', 'O'), ('봉덕화성파크드림', 'ARTIFACT'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만7천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
328,2017.06.12. 오전 10:44,현대ENG 힐스테이트 미사역 견본주택 3일간 3만여명 인파 ,"[('현대ENG 힐스테이트 미사역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인파', 'O')]"
329,2017.06.12. 오전 10:42,탄력붙은 도시재생… 서울시 글로벌 모델 키우겠다,"[('탄력붙은', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재생…', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('키우겠다', 'O')]"
330,2017.06.12. 오전 10:40,교육 인프라풍부한 유동인구 ‘서초어반하이’ 상가 주목,"[('교육', 'O'), (' ', 'O'), ('인프라풍부한', 'O'), (' ', 'O'), ('유동인구', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('서초어반하이', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('주목', 'O')]"
331,2017.06.12. 오전 10:37,철도시설공단 여의도 면적 3.5배 철도유휴부지 활용 나선다,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
332,2017.06.12. 오전 10:34,해외진출에 상가운영까지…발 넓히는 중견건설사,"[('해외진출에', 'O'), (' ', 'O'), ('상가운영까지…발', 'O'), (' ', 'O'), ('넓히는', 'O'), (' ', 'O'), ('중견건설사', 'O')]"
333,2017.06.12. 오전 10:34,카카오 1년간 국내 게임사xa022곳 총xa0700억원 투자,"[('카카오', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('국내', 'O'), (' ', 'O'), ('게임사', 'O'), ('x', 'QUANTITY'), ('a022곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('총', 'QUANTITY'), ('xa0700억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('투자', 'O')]"
334,2017.06.12. 오전 10:32,반도건설 고양 지축역 반도유보라 7월 분양…분양가상한제 적용 단지,"[('반도건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('고양', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지축역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반도유보라', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('분양가상한제', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('적용', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O')]"
335,2017.06.12. 오전 10:27,포항 상류 프라이빗 주거 명품 우현 삼정 그린코아 더 테라스로 포항 상륙,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상류', 'O'), (' ', 'O'), ('프라이빗', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('명품', 'O'), (' ', 'O'), ('우현', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('삼정 그린코아 더 테라스', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상륙', 'O')]"
336,2017.06.12. 오전 10:27,서울세관 사거리 인근 중소형 빌딩 실거래 사례 및 추천매물,"[('서울세관', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('사거리', 'O'), (' ', 'O'), ('인근', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('실거래', 'O'), (' ', 'O'), ('사례', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O')]"
337,2017.06.12. 오전 10:25,612 주간 오피스 시세 및 추천 임대 물건,"[('612', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('추천', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('물건', 'O')]"
338,2017.06.12. 오전 10:20,남한강과 전철역세권 여주전원주택단지 2곳 토지 분양,"[('남한강', 'LOCATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('전철역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('여주전원주택단지', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('2곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('토지', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
339,2017.06.12. 오전 10:19,반포주공1단지 재건축 심의 통과... 최고 35층 5388가구로 재탄생,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과...', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5388가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재탄생', 'O')]"
340,2017.06.12. 오전 10:17,반포주공 1단지 건축심의 통과 재건축 가속화  ,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('가속화', 'O')]"
341,2017.06.12. 오전 10:17,반포주공1 재건축 서울시 심의통과···5388세대 ,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('심의통과···', 'O'), ('5388세대', 'QUANTITY')]"
342,2017.06.12. 오전 10:17,반포주공 1단지 재건축 심의 조건부 통과…5388가구·35층 대단지로,"[('반포주공', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과…', 'O'), ('5388가구', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지로', 'O')]"
343,2017.06.12. 오전 10:16,키즈존 한류존 레포츠존 문화컨벤션존 캠핑존 등 약61만㎡ 초대형 테마파크 조성 ‘파주 원더풀파크’,"[('키즈존', 'O'), (' ', 'O'), ('한류존', 'O'), (' ', 'O'), ('레포츠존', 'O'), (' ', 'O'), ('문화컨벤션존', 'O'), (' ', 'O'), ('캠핑존', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('약61만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('초대형', 'O'), (' ', 'O'), ('테마파크', 'O'), (' ', 'O'), ('조성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('원더풀파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
344,2017.06.12. 오전 10:16,반포주공1단지 재건축 심의 통과..최고 35층·5388가구 신축,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('통과..최고', 'O'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), ('·', 'O'), ('5388가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신축', 'O')]"
345,2017.06.12. 오전 10:15,철도공단 여의도 면적 3.5배 크기 철도유휴부지 활용 나선다,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여의도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('면적', 'O'), (' ', 'O'), ('3.5배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('크기', 'O'), (' ', 'O'), ('철도유휴부지', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O'), (' ', 'O'), ('나선다', 'O')]"
346,2017.06.12. 오전 10:13,귀하신 몸 초역세권 상가…어딜 노릴까,"[('귀하신', 'O'), (' ', 'O'), ('몸', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('상가…어딜', 'O'), (' ', 'O'), ('노릴까', 'O')]"
347,2017.06.12. 오전 10:13,아파트 대체 주거용 오피스텔 잘 나가는 이유,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('대체', 'O'), (' ', 'O'), ('주거용', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가는', 'O'), (' ', 'O'), ('이유', 'O')]"
348,2017.06.12. 오전 10:11,동서고속도로 이달 말 개통 수도권동해안 90분 주파,"[('동서고속도로', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('개통', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('동해안', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('90분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('주파', 'O')]"
349,2017.06.12. 오전 10:11,최고의 사무실 쉽고 빠르게 찾는 방법.. 이제 ‘리퍼블릭’ 하세요,"[('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('방법..', 'O'), (' ', 'O'), ('이제', 'O'), (' ', 'O'), ('‘리퍼블릭’', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O')]"
350,2017.06.12. 오전 10:11,하남미사 등 유망 택지지구 오피스텔 분양 봇물,"[('하남', 'CITY'), ('미사', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('택지지구', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
351,2017.06.12. 오전 10:09,과천·광명·의정부 등 경기 5곳 서울 강북보다 집값 상승폭 컸다,"[('과천', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('컸다', 'O')]"
352,2017.06.12. 오전 10:04,반포주공1단지 35층 아파트로… 건축심의 사실상 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('35층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아파트로…', 'O'), (' ', 'O'), ('건축심의', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
353,2017.06.12. 오전 10:03,LH 공공주택에 누드분양…생애주기 고려한 신주거모델,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공공주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('누드분양…생애주기', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거모델', 'O')]"
354,2017.06.12. 오전 9:59,LH 수요자 중심 신주거모델개발 시범사업 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('중심', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거모델개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
355,2017.06.12. 오전 9:58,평창동계올림픽 특수 도로망개통 호재까지… 강원도 주택시장 청신호,"[('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('도로망개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지…', 'O'), (' ', 'O'), ('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('청신호', 'O')]"
356,2017.06.12. 오전 9:57,KCC 바닥재·창호 광고 이달의 광고에 선정,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥재·창호', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
357,2017.06.12. 오전 9:56,동문건설 전용면적 59㎡ 409가구… 문산 일대 최초 4베이 선봬,"[('동문건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('409가구', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('문산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('4베이', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선봬', 'O')]"
358,2017.06.12. 오전 9:56,입주민이 아파트 평면 고른다 LH 신주거모델 설계공모,"[('입주민', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('평면', 'O'), (' ', 'O'), ('고른다', 'O'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O')]"
359,2017.06.12. 오전 9:54,재건축 심의 넘어선 반포주공1… 5388가구로 재건축,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('넘어선', 'O'), (' ', 'O'), ('반포주공', 'LOCATION'), ('1…', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('5388가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
361,2017.06.12. 오전 9:48,盧정부 첫 건교장관 “부동산정책 시장충격 최소화해야”,"[('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('건교장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“부동산정책', 'O'), (' ', 'O'), ('시장충격', 'O'), (' ', 'O'), ('최소화해야”', 'O')]"
362,2017.06.12. 오전 9:47,반포주공1단지 재건축 심의 조건부 통과,"[('반포주공', 'LOCATION'), ('1단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('심의', 'O'), (' ', 'O'), ('조건부', 'O'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
363,2017.06.12. 오전 9:47,반쪽이라도 괜찮다… 달아오르는 장위,"[('반쪽', 'QUANTITY'), ('이라도', 'O'), (' ', 'O'), ('괜찮다…', 'O'), (' ', 'O'), ('달아오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('장위', 'PERSON')]"
364,2017.06.12. 오전 9:47,손천수 라온그룹 회장 아너 소사이어티 가입,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아너 소사이어티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
365,2017.06.12. 오전 9:45,강남발 집값 급등… 수도권도 일파만파,"[('강남', 'LOCATION'), ('발', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('급등…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('일파만파', 'O')]"
366,2017.06.12. 오전 9:45,새롭게 떠오르는 상권·상가시장 구경 가볼까…,"[('새롭게', 'O'), (' ', 'O'), ('떠오르는', 'O'), (' ', 'O'), ('상권·상가시장', 'O'), (' ', 'O'), ('구경', 'O'), (' ', 'O'), ('가볼까…', 'O')]"
367,2017.06.12. 오전 9:42,아파트 뺨치는 오피스텔…편의시설 늘리고 관리비는 낮추고,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뺨치는', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔…편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('늘리고', 'O'), (' ', 'O'), ('관리비는', 'O'), (' ', 'O'), ('낮추고', 'O')]"
368,2017.06.12. 오전 9:40,LH 집주인이 실내 마감재 직접 선택하는 주거 모델 개발,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('마감재', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('선택하는', 'O'), (' ', 'O'), ('주거', 'O'), (' ', 'O'), ('모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O')]"
369,2017.06.12. 오전 9:36,LH 생애주기를 고려한 신주거모델개발 시범사업 설계 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생애주기를', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거모델개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
370,2017.06.12. 오전 9:36,서울시 창동·상계 세대공유형 창업센터·50플러스캠퍼스 설계공모 선정,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('세대공유형', 'O'), (' ', 'O'), ('창업센터·', 'O'), ('50플러스캠퍼스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('설계공모', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
371,2017.06.12. 오전 9:33,쌍용건설 ‘밀양 쌍용 예가 더 퍼스트’ 각종 특화시설 및 첨단시스템 적용해 ‘인기’,"[('쌍용건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('밀양', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 예가 더 퍼스트', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('특화시설', 'O'), (' ', 'O'), ('및', 'O'), (' ', 'O'), ('첨단시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('적용해', 'O'), (' ', 'O'), ('‘인기’', 'O')]"
372,2017.06.12. 오전 9:28,LH 생애주기 고려한 신 주거모델 개발 시범사업 설계 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생애주기', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('신', 'O'), (' ', 'O'), ('주거모델', 'O'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('시범사업', 'O'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
373,2017.06.12. 오전 9:27,LH 강남권주거복지센터  찾아가는 보건소주거복지 서비스 확대 실시 ,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('강남권주거복지센터', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('찾아가는', 'O'), (' ', 'O'), ('보건소주거복지', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
374,2017.06.12. 오전 9:26,LH 생애주기 고려한 신주거모델개발 시범사업 설계 공모,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('생애주기', 'O'), (' ', 'O'), ('고려한', 'O'), (' ', 'O'), ('신주거모델개발 시범사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('설계', 'O'), (' ', 'O'), ('공모', 'O')]"
375,2017.06.12. 오전 9:24,KCC 바닥재·창호 TV 광고 이달의 광고 선정,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥재·창호', 'O'), (' ', 'O'), ('TV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
376,2017.06.12. 오전 9:23,손천수 라온그룹 회장 ‘아너 소사이어티’ 가입,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아너 소사이어티', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
377,2017.06.12. 오전 9:22,LH 골조부분만 건설…인테리어는 입주자 마음대로,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('골조부분만', 'O'), (' ', 'O'), ('건설…인테리어는', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음대로', 'O')]"
378,2017.06.12. 오전 9:21,펜트하우스는 부자들만…실수요자에 인기,"[('펜트하우스는', 'O'), (' ', 'O'), ('부자들만…', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
379,2017.06.12. 오전 9:18,수성구 생활권과 도심 힐링주거지 누리는 대단지 ‘앞산 태왕아너스’,"[('수성구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('생활권과', 'O'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('힐링주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('앞산 태왕아너스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
380,2017.06.12. 오전 9:17,新부촌 서울 성동구 ‘금호동 쌍용 라비체’ 공급,"[('新부촌', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('성동구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('금호동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('쌍용 라비체', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
381,2017.06.12. 오전 9:17,손천수 라온그룹 회장 아너 소사이어티 가입,"[('손천수', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('라온그룹', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('아너 소사이어티', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('가입', 'O')]"
382,2017.06.12. 오전 9:14,수익형부동산 ‘역세권 브랜드 상가’ 노려볼까,"[('수익형부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('‘역세권', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('상가’', 'O'), (' ', 'O'), ('노려볼까', 'O')]"
383,2017.06.12. 오전 9:11,SRT 반년 독점 KTX 서비스정신 되살렸다,"[('SRT', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('반년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('독점', 'O'), (' ', 'O'), ('KTX', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('서비스정신', 'O'), (' ', 'O'), ('되살렸다', 'O')]"
384,2017.06.12. 오전 9:09,명지국제신도시 금강펜테리움 센트럴파크 Ⅲ’ 관심 급증,"[('명지국제신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금강펜테리움 센트럴파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), (""Ⅲ'관심"", 'O'), (' ', 'O'), ('급증', 'O')]"
385,2017.06.12. 오전 9:07,강남·신도시 생활 누리는 도심형 타운하우스 각광,"[('강남', 'LOCATION'), ('·신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('생활', 'O'), (' ', 'O'), ('누리는', 'O'), (' ', 'O'), ('도심형', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('각광', 'O')]"
386,2017.06.12. 오전 9:07,KCC 바닥재·창호 광고 이달의 광고에 선정,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('바닥재·창호', 'O'), (' ', 'O'), ('광고', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('광고에', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
387,2017.06.12. 오전 9:02,강원도 분양시장 ‘겹경사’…평창동계올림픽 특수 도로망개통 호재까지,"[('강원도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘겹경사’…', 'O'), ('평창동계올림픽', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('특수', 'O'), (' ', 'O'), ('도로망개통', 'O'), (' ', 'O'), ('호재까지', 'O')]"
388,2017.06.12. 오전 9:02,과천ㆍ광명 등 경기 5곳 서울 강북보다 집값 많이 올라,"[('과천', 'LOCATION'), ('ㆍ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북', 'LOCATION'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('많이', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
389,2017.06.12. 오전 9:00,독점형 수익상가의 정석 초곡지구 지엔하임 단지내 상가 투자자 관심 몰려,"[('독점형', 'O'), (' ', 'O'), ('수익상가의', 'O'), (' ', 'O'), ('정석', 'O'), (' ', 'O'), ('초곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('지엔하임', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('관심', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
390,2017.06.12. 오전 9:00,안정적인 수익률 고정수요 확보 광명 클래시아 오르세움 단지 내 상가 분양,"[('안정적인', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('고정수요', 'O'), (' ', 'O'), ('확보', 'O'), (' ', 'O'), ('광명', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('클래시아 오르세움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
391,2017.06.12. 오전 8:55,‘파주 문산역 동문굿모닝힐’ 이달 분양… 전용면적 59㎡ 409가구,"[('‘', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('문산역 동문굿모닝힐', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), (' ', 'O'), ('전용면적', 'O'), (' ', 'O'), ('59㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('409가구', 'QUANTITY')]"
392,2017.06.12. 오전 8:55,담양첨단문화복합단지에 국제학교 들어선다,"[('담양첨단문화복합단지', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('국제학교', 'O'), (' ', 'O'), ('들어선다', 'O')]"
393,2017.06.12. 오전 8:46,시흥 장현지구 리슈빌 더 스테이 이달 분양,"[('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장현지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('리슈빌 더 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('이달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
394,2017.06.12. 오전 8:42,금천구 독산2동 저층주거지 일대 재생사업 추진,"[('금천구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('독산2동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('저층주거지', 'O'), (' ', 'O'), ('일대', 'O'), (' ', 'O'), ('재생사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
395,2017.06.12. 오전 8:41,서울 뉴타운 분양대전… 연내 10곳 16개 단지서 8500여 가구 공급,"[('서울 뉴타운 분양대전', 'EVENT'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('연내', 'O'), (' ', 'O'), ('10곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('단지서', 'O'), (' ', 'O'), ('8500여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
396,2017.06.12. 오전 8:39,계룡건설 6월 시흥 첫 뉴스테이 리슈빌 더 스테이 공급,"[('계룡건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('시흥', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('리슈빌 더 스테이', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
397,2017.06.12. 오전 8:13,군포·의정부 등 경기 5개 지역 서울 강북권 보다 집값 상승폭 커,"[('군포', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('의정부', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강북권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('보다', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('커', 'O')]"
398,2017.06.12. 오전 8:09,“베드타운에서 창업 도시로”…창동·상계 창업센터로 거듭나,"[('“베드타운에서', 'O'), (' ', 'O'), ('창업', 'O'), (' ', 'O'), ('도시로”…', 'O'), ('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('창업센터로', 'O'), (' ', 'O'), ('거듭나', 'O')]"
399,2017.06.12. 오전 8:06,20대 건설노동자 ‘청춘버스타다···노가다요 제 평생 직업인 걸요,"[('20대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('건설노동자', 'CIVILIZATION'), (""'청춘버스타다···노가다요"", 'O'), (' ', 'O'), ('제', 'O'), (' ', 'O'), ('평생', 'O'), (' ', 'O'), ('직업인', 'O'), (' ', 'O'), ('걸요', 'O')]"
400,2017.06.12. 오전 8:06,5월 서울 오피스텔 수익률 5.01%···5%선 무너질까,"[('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('5.01%', 'QUANTITY'), ('···', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('무너질까', 'O')]"
401,2017.06.12. 오전 7:53,6년간 빈 애물단지 땅 유럽풍 단독주택 지어 흥행신화,"[('6년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('애물단지', 'O'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('유럽', 'LOCATION'), ('풍', 'O'), (' ', 'O'), ('단독주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지어', 'O'), (' ', 'O'), ('흥행신화', 'O')]"
402,2017.06.12. 오전 7:53,규제 검토에도 시장 무덤덤...되레 매수기회,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('검토에도', 'O'), (' ', 'O'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤덤...되레', 'O'), (' ', 'O'), ('매수기회', 'O')]"
403,2017.06.12. 오전 7:43,창동·상계 베드타운에서 창업의 산실로… 도시개발 설계공모작 선정,"[('창동', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('상계', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('베드타운에서', 'O'), (' ', 'O'), ('창업의', 'O'), (' ', 'O'), ('산실로…', 'O'), (' ', 'O'), ('도시개발', 'O'), (' ', 'O'), ('설계공모작', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
404,2017.06.12. 오전 7:16,㈜서한 대구고용노동청과 MOU·일자리창출 앞장,"[('㈜서한', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대구고용노동청', 'ORGANIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('MOU·일자리창출', 'O'), (' ', 'O'), ('앞장', 'O')]"
405,2017.06.12. 오전 6:08,투자고수의 선택 다가구주택…文 정부 과세 강화에도 끄떡없어,"[('투자고수의', 'O'), (' ', 'O'), ('선택', 'O'), (' ', 'O'), ('다가구주택…文', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('과세', 'O'), (' ', 'O'), ('강화에도', 'O'), (' ', 'O'), ('끄떡없어', 'O')]"
406,2017.06.12. 오전 6:02,‘신정뉴타운 아이파크 위브’ 3일간 3만여명 다녀가,"[('‘', 'O'), ('신정뉴타운 아이파크 위브', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('다녀가', 'O')]"
407,2017.06.12. 오전 5:51,르포 잘 나가서 걱정되는 망리단길,"[('르포', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('나가서', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정되는', 'O'), (' ', 'O'), ('망리단길', 'ARTIFACT')]"
408,2017.06.12. 오전 5:46,‘4色 프리미엄’ 실수요자 사로잡네,"[('‘', 'O'), ('4色', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('프리미엄’', 'O'), (' ', 'O'), ('실수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('사로잡네', 'O')]"
409,2017.06.12. 오전 5:02,‘현장점검’에 바짝 긴장한 부동산시장 매물 거두고 ‘눈치 보기’ ,"[('‘현장점검’에', 'O'), (' ', 'O'), ('바짝', 'O'), (' ', 'O'), ('긴장한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('거두고', 'O'), (' ', 'O'), ('‘눈치', 'O'), (' ', 'O'), ('보기’', 'O')]"
410,2017.06.12. 오전 5:02,땀 뻘뻘 흘리며 모델하우스 3시간 줄서기.. 6월 역대급 분양대전,"[('땀', 'O'), (' ', 'O'), ('뻘뻘', 'O'), (' ', 'O'), ('흘리며', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3시간', 'TIME'), (' ', 'O'), ('줄서기..', 'O'), (' ', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('역대급', 'O'), (' ', 'O'), ('분양대전', 'O')]"
411,2017.06.12. 오전 5:02,규제 전 막차 타자..  주말 3만명 몰린 모델하우스 북새통,"[('규제', 'O'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰린', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('북새통', 'O')]"
412,2017.06.12. 오전 5:02,강남 투기과열지구 지정땐 대출 묶이고 재건축 거래도 막혀,"[('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('투기과열지구', 'O'), (' ', 'O'), ('지정땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('묶이고', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('거래도', 'O'), (' ', 'O'), ('막혀', 'O')]"
413,2017.06.12. 오전 5:02,대책 아랑곳 없는 분양 열기…이번주 11곳 청약단지 눈길,"[('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('아랑곳', 'O'), (' ', 'O'), ('없는', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('11곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약단지', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
414,2017.06.12. 오전 5:01,마지막 알짜 공공기관 부지 잡아라…  강남 큰 손 투자자 기웃,"[('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜', 'O'), (' ', 'O'), ('공공기관', 'O'), (' ', 'O'), ('부지', 'O'), (' ', 'O'), ('잡아라…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('큰', 'O'), (' ', 'O'), ('손', 'O'), (' ', 'O'), ('투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('기웃', 'O')]"
415,2017.06.12. 오전 4:46,압구정 현대8차 재건축 주춧돌,"[('압구정', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현대', 'ARTIFACT'), ('8차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('주춧돌', 'O')]"
416,2017.06.12. 오전 4:35,비정규직 줄인다 철도공단 일자리 TF 구성,"[('비정규직', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('줄인다', 'O'), (' ', 'O'), ('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일자리', 'O'), (' ', 'O'), ('TF', 'O'), (' ', 'O'), ('구성', 'O')]"
417,2017.06.12. 오전 4:05,盧정부 주택 공급부족이 정책실패 주원인,"[('盧', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급부족이', 'O'), (' ', 'O'), ('정책실패', 'O'), (' ', 'O'), ('주원인', 'O')]"
418,2017.06.12. 오전 4:00,막차 타자 요지부동 청약열기,"[('막차', 'O'), (' ', 'O'), ('타자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('요지부동', 'O'), (' ', 'O'), ('청약열기', 'O')]"
419,2017.06.12. 오전 3:05,‘떴다방’ 기승속 분양시장 열기… 강남 재건축은 급등세 주춤,"[('‘떴다방’', 'O'), (' ', 'O'), ('기승속', 'O'), (' ', 'O'), ('분양시장', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축은', 'O'), (' ', 'O'), ('급등세', 'O'), (' ', 'O'), ('주춤', 'O')]"
