,date,headline,keyword
0,2013.06.30. 오후 10:35,시한 끝난 취득세 감면… 정부 “7∼8월 주택거래 보고 연장 결정”,"[('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('끝난', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면…', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('7∼8월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택거래', 'O'), (' ', 'O'), ('보고', 'O'), (' ', 'O'), ('연장', 'O'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
1,2013.06.30. 오후 10:35,6월 수도권 집값 다시 하락… “하반기에도 약보합 예상”,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('에도', 'O'), (' ', 'O'), ('약보합', 'O'), (' ', 'O'), ('예상”', 'O')]"
2,2013.06.30. 오후 10:16,하우스푸어 “더 이상 못 버텨… 제발 내 집 사주오”,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“더', 'O'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('버텨…', 'O'), (' ', 'O'), ('제발', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('집', 'O'), (' ', 'O'), ('사주오”', 'O')]"
3,2013.06.30. 오후 9:46,DMC가재울4구역 견본주택 2만명 방문,"[('DMC', 'LOCATION'), ('가', 'O'), ('재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O')]"
4,2013.06.30. 오후 9:44,서울 지역 빌딩 공실률 역대 최대,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O')]"
5,2013.06.30. 오후 8:12,전세 시황 서울·수도권 상승폭 확대… 일산·평촌은 보합,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상승폭', 'O'), (' ', 'O'), ('확대…', 'O'), (' ', 'O'), ('일산', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('평촌', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('보합', 'O')]"
6,2013.06.30. 오후 8:12,매매 시황 취득세 감면 시한 종료… 매수 문의조차 줄어,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('시한', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…', 'O'), (' ', 'O'), ('매수', 'O'), (' ', 'O'), ('문의조차', 'O'), (' ', 'O'), ('줄어', 'O')]"
7,2013.06.30. 오후 8:02,하우스푸어 주택매입 경쟁률 2.2대 1,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
8,2013.06.30. 오후 6:42,부진의 늪에 빠진 건설···내년 최악의 위기 온다,"[('부진의', 'O'), (' ', 'O'), ('늪에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('건설···', 'O'), ('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최악의', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
9,2013.06.30. 오후 5:43,DMC 가재울 마곡 엠코 등 7000여가구 청약,"[('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('엠코', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('7000여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
10,2013.06.30. 오후 5:40,하반기 주택시장 집값은 약세…전세는 오름세,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('집값은', 'O'), (' ', 'O'), ('약세…전세는', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
11,2013.06.30. 오후 5:39,서울 빌딩시장 하반기엔 회복될 듯,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빌딩시장', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), ('엔', 'O'), (' ', 'O'), ('회복될', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
12,2013.06.30. 오후 5:38,세종시 LH아파트 2605가구 대단지…주변보다 10% 저렴,"[('세종시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2605가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지…주변보다', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('저렴', 'O')]"
13,2013.06.30. 오후 5:36,국토부 공간정보 추가 개방…길 안내·지도서비스 등에 활용,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('개방…길', 'O'), (' ', 'O'), ('안내·지도서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('등에', 'O'), (' ', 'O'), ('활용', 'O')]"
14,2013.06.30. 오후 5:32,하우스푸어 주택매입 1천명 신청,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('1천명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
15,2013.06.30. 오후 5:32,상암DMC 가재울4구역 3일 청약,"[('상암DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
16,2013.06.30. 오후 5:32,MK 추천매물 서초동 강남역세권 신축 용지 200억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('강남역', 'LOCATION'), ('세권', 'O'), (' ', 'O'), ('신축', 'O'), (' ', 'O'), ('용지', 'O'), (' ', 'O'), ('200억원', 'QUANTITY')]"
17,2013.06.30. 오후 5:31,분양현장 NOW  래미안 마포 웰스트림 아파트,"[('분양현장', 'O'), (' ', 'O'), ('NOW 래미안 마포 웰스트림 아파트', 'ARTIFACT')]"
18,2013.06.30. 오후 5:31,상암 오벨리스크 2차 오피스텔 잔여분 분양,"[('상암', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('오벨리스크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('잔여분', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
19,2013.06.30. 오후 5:31,정치권 외면한 부동산 살리기 법안,"[('정치권', 'O'), (' ', 'O'), ('외면한', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('살리기', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O')]"
20,2013.06.30. 오후 5:31,마곡지구에 프랑스기업 온다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('프랑스', 'COUNTRY'), ('기업', 'O'), (' ', 'O'), ('온다', 'O')]"
21,2013.06.30. 오후 5:31,광주전남 혁신도시에 5천가구,"[('광주전남 혁신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('5천가구', 'QUANTITY')]"
22,2013.06.30. 오후 5:21,LH 하우스푸어 주택 매입 500명 모집에 1103명 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('500명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1103명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
23,2013.06.30. 오후 5:21,분양 하이라이트 가재울4구역 1550가구 3일 청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('하이라이트', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1550가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
24,2013.06.30. 오후 5:21,양도세 감면 카드 무용지물,"[('양도세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('카드', 'O'), (' ', 'O'), ('무용지물', 'O')]"
25,2013.06.30. 오후 5:21,경기 이천 송정동 수림1차 수익률 7.0%.. 신도시 최고의 2배,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수림', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.0%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
26,2013.06.30. 오후 5:18,건설업 70년 최대 위기 일감 35% 끊겨…건설사 빈사상태,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('35%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('끊겨…건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('빈사상태', 'O')]"
27,2013.06.30. 오후 5:08,청라IC 통행료 논란.. “3천원 적절” “요금 내려야”,"[('청라IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적절”', 'O'), (' ', 'O'), ('“요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야”', 'O')]"
28,2013.06.30. 오후 5:03,취득세 아예 내리자 본격 논의,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('아예', 'O'), (' ', 'O'), ('내리자', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('논의', 'O')]"
29,2013.06.30. 오후 5:01,건설업 70년 최대 위기 중대형사도 절반 이상 링거 신세…아침이 두려운 건설사,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('중대형사도', 'O'), (' ', 'O'), ('절반 이상', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('링거', 'TERM'), (' ', 'O'), ('신세…', 'O'), ('아침', 'TIME'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('두려운', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O')]"
30,2013.06.30. 오후 5:01,건설업 70년 최대 위기 일감 없어…건설근로자 눈물의 투잡,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('일감', 'O'), (' ', 'O'), ('없어…', 'O'), ('건설근로자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('투잡', 'O')]"
31,2013.06.30. 오후 5:01,건설업 70년 최대 위기 인테리어·가구 등 연관산업도 시름…수도권 중개업소 절반 올들어 거래 0,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('인테리어·가구', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('연관산업도', 'O'), (' ', 'O'), ('시름…', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중개업소', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('올', 'DATE'), ('들어', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('0', 'QUANTITY')]"
32,2013.06.30. 오후 5:01,광역시 중 매매가 가장 낮아…시장잠재력 충분,"[('광역시', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('가장', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아…시장잠재력', 'O'), (' ', 'O'), ('충분', 'O')]"
33,2013.06.30. 오후 5:01,취득세 50% 감면 혜택 종료…행복주택 지구 7곳 지정,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('지구', 'O'), (' ', 'O'), ('7곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지정', 'O')]"
34,2013.06.30. 오후 5:01,빌딩투자 ABC 금리보다 높은 수익률 기대땐 대출 적극 활용한 투자 유리,"[('빌딩투자', 'O'), (' ', 'O'), ('ABC', 'O'), (' ', 'O'), ('금리보다', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('기대땐', 'O'), (' ', 'O'), ('대출', 'O'), (' ', 'O'), ('적극', 'O'), (' ', 'O'), ('활용한', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('유리', 'O')]"
35,2013.06.30. 오후 5:00,우리동네 리포트 경기도 부천시 교통망 개선 호재로 작용…공실률 낮아,"[('우리동네', 'O'), (' ', 'O'), ('리포트', 'O'), (' ', 'O'), ('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('교통망', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O'), (' ', 'O'), ('호재로', 'O'), (' ', 'O'), ('작용…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('낮아', 'O')]"
36,2013.06.30. 오후 4:57,하우스푸어 주택 매입 500가구 모집 1103건 접수,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('1103건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
37,2013.06.30. 오후 4:53,3000원..청라IC 통행료 놓고 정부주민 갈등 계속,"[('3000원', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), ('청라IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('주민', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
38,2013.06.30. 오후 4:52,한강로구역에 지상 38층 주상복합 479가구 오피스텔 338실,"[('한강로', 'LOCATION'), ('구역에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('479가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('338실', 'QUANTITY')]"
39,2013.06.30. 오후 4:32,이번주 공공분양·임대주택 청약 봇물,"[('이번주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공분양·임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
40,2013.06.30. 오후 4:19,국토부 국가 공간정보 16종 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('16종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
41,2013.06.30. 오후 4:19,래미안 튜터링 체험 행사,"[('래미안 튜터링 체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
42,2013.06.30. 오후 4:19,“투자처 잃은 기관 투자가 하반기 오피스빌딩 몰릴 것”,"[('“투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
43,2013.06.30. 오후 4:18,대한지적공사 사명 변경 ‘한국국토정보공사’,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
44,2013.06.30. 오후 4:18,한강로구역에 지상 38층 주상복합 건립,"[('한강로구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
45,2013.06.30. 오후 4:18,견본주택 탐방 양천향교역 바로 앞 초역세권,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('양천향교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
46,2013.06.30. 오후 4:18,실내골프장·수영장 갖춰 눈길,"[('실내골프장·수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
47,2013.06.30. 오후 4:18,고덕주공3단지 중소형 늘려 재건축,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
49,2013.06.30. 오후 4:18,하반기 주택시장도 ‘소강대약’ 이어질 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소강대약’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
50,2013.06.30. 오후 4:17,상반기 부동산시장 돌아보니…용산개발 무산·실적쇼크 눈물,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('돌아보니…', 'O'), ('용산', 'LOCATION'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산·실적쇼크', 'O'), (' ', 'O'), ('눈물', 'O')]"
51,2013.06.30. 오후 4:13,취득세율 낮출까…부동산경기·지방재정 놓고 고민에 빠진 정부,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('낮출까…부동산경기·지방재정', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('고민에', 'O'), (' ', 'O'), ('빠진', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION')]"
52,2013.06.30. 오후 4:12,고덕주공3단지 소형 늘려 4000여가구로 재건축,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('4000여가구', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
53,2013.06.30. 오후 4:12,견본주택 탐방‘마곡 엠코 지니어스타’ 오피스텔,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방‘', 'O'), ('마곡 엠코 지니어스타', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O')]"
54,2013.06.30. 오후 4:11,견본주택 탐방DMC 가재울뉴타운 4구역,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('4구역', 'QUANTITY')]"
55,2013.06.30. 오후 3:41,HOT 아파트 강서구 등촌동 주공2단지,"[('HOT', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('강서구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등촌동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주공', 'QUANTITY'), ('2단지', 'QUANTITY')]"
56,2013.06.30. 오후 3:40,부동산 QA 대리인과 계약시 안전한 방법은,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('QA', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대리인', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('계약시', 'O'), (' ', 'O'), ('안전한', 'O'), (' ', 'O'), ('방법은', 'O')]"
57,2013.06.30. 오후 3:40,애프터리빙 인기몰이,"[('애프터리빙', 'O'), (' ', 'O'), ('인기몰이', 'O')]"
58,2013.06.30. 오후 3:32,아파트 주간 시세 강남 재건축 아파트값 0.89% 하락,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('주간', 'O'), (' ', 'O'), ('시세', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('0.89%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
59,2013.06.30. 오후 3:15,국토부 국가 공간정보 16종 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('16종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
60,2013.06.30. 오후 3:10,국토부 “현재 기술 수준으로는 급발진 존재 안 해”,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('“현재', 'O'), (' ', 'O'), ('기술', 'O'), (' ', 'O'), ('수준으로는', 'O'), (' ', 'O'), ('급발진', 'O'), (' ', 'O'), ('존재', 'O'), (' ', 'O'), ('안', 'O'), (' ', 'O'), ('해”', 'O')]"
61,2013.06.30. 오후 2:55,상반기 해외건설 수주 호조 年 목표 700억달러 ‘맑음’,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('호조', 'O'), (' ', 'O'), ('年', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('‘맑음’', 'O')]"
62,2013.06.30. 오후 2:29,삼성물산 초등생 대상 ‘래미안 튜터링 서비스’,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('초등생', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('대상', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('래미안 튜', 'TERM'), ('터링', 'TERM'), (' ', 'O'), ('서비스’', 'O')]"
63,2013.06.30. 오후 2:25,수도권 집값 3개월 만에 하락.. 상반기 전국 집값도 약세로,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락..', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('집값도', 'O'), (' ', 'O'), ('약세로', 'O')]"
64,2013.06.30. 오후 2:23,대한지적공사 ‘한국국토정보공사’로 사명 변경,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
65,2013.06.30. 오후 2:04,대한건설협회 서울시회 서울시 인프라 투자방향 세미나 개최,"[('대한건설협회 서울시회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('인프라', 'O'), (' ', 'O'), ('투자방향', 'O'), (' ', 'O'), ('세미나', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
66,2013.06.30. 오후 1:59,약발 끝 4·1대책 상반기 집값 또 떨어졌다,"[('약발', 'O'), (' ', 'O'), ('끝', 'O'), (' ', 'O'), ('4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('또', 'O'), (' ', 'O'), ('떨어졌다', 'O')]"
67,2013.06.30. 오후 1:57,철도공단 안전관리 업무 이사장 직속으로 강화... 조직개편 단행,"[('철도공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('안전관리', 'O'), (' ', 'O'), ('업무', 'O'), (' ', 'O'), ('이사장', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('직속으로', 'O'), (' ', 'O'), ('강화...', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
68,2013.06.30. 오후 1:56,르포고가 아파트 취득세 감면 일몰전 초치기 거래,"[('르포고', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('일몰전', 'O'), (' ', 'O'), ('초치기', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
69,2013.06.30. 오후 1:54,LX대한지적공사 한국국토정보공사로 사명 변경,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
70,2013.06.30. 오후 1:44,하우스푸어 “내집 좀 사주오”..500가구 모집에 1100여명 신청,"[('하우스푸어', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“내집', 'O'), (' ', 'O'), ('좀', 'O'), (' ', 'O'), ('사주오”..', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
71,2013.06.30. 오후 1:41,LH 하우스푸어 주택 500호 매입에 1103가구 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('500호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매입에', 'O'), (' ', 'O'), ('1103가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
72,2013.06.30. 오후 1:39,e편한세상 화명 2차 3일간 모델하우스에 3만여명 몰려,"[('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모델하우스에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
73,2013.06.30. 오후 1:32,e편한세상 화명 2차 모델하우스 3일간 3만여 명 몰려,"[('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여 명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
74,2013.06.30. 오후 1:31,일산탄현역 전세가 두산 아파트 특별분양,"[('일산탄현역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('두산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
75,2013.06.30. 오후 1:26,하반기 우량 오피스빌딩 강세 보일 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우량', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('보일', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
77,2013.06.30. 오후 1:25,국세청 세무조사 현장의견 청취 등 납세자 권익보호 강화,"[('국세청', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('세무조사', 'O'), (' ', 'O'), ('현장의견', 'O'), (' ', 'O'), ('청취', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('납세자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('권익보호', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
78,2013.06.30. 오후 1:18,차원이 다른 한강조망권 래미안 마포 웰스트림 분양,"[('차원이', 'O'), (' ', 'O'), ('다른', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
79,2013.06.30. 오후 1:11,래미안 튜터링 서비스 체험 인기 참여 못한 내방객 발 동동,"[('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜터링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('인기', 'O'), (' ', 'O'), ('참여', 'O'), (' ', 'O'), ('못한', 'O'), (' ', 'O'), ('내방객', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('발', 'ANIMAL'), (' ', 'O'), ('동동', 'O')]"
80,2013.06.30. 오후 1:01,제주도 “6성급 호텔수준 오피스텔” 특별분양,"[('제주도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('6성급', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('호텔수준', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔”', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
81,2013.06.30. 오후 1:00,수도권 거주자 40%… “하반기 부동산 투자”,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('거주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('40%', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('투자”', 'O')]"
82,2013.06.30. 오후 12:59,샌드위치 판넬 화재안전대책 마련,"[('샌드위치', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('판넬', 'O'), (' ', 'O'), ('화재안전대책', 'O'), (' ', 'O'), ('마련', 'O')]"
83,2013.06.30. 오후 12:55,e편한세상 화명2차 견본주택 주말 동안 3만여명 북적,"[('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말 동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
84,2013.06.30. 오후 12:51,LH 임대주택리츠 경쟁률 2.2 대 1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임대주택리츠', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2 대 1', 'QUANTITY')]"
85,2013.06.30. 오후 12:49,래미안 마포 웰스트림 입주가정교사 체험행사,"[('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('입주가정교사 체험행', 'EVENT'), ('사', 'O')]"
86,2013.06.30. 오후 12:48,올해 상반기 해외건설 305억불 수주,"[('올해 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('305억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
87,2013.06.30. 오후 12:45,삼성물산 래미안 튜터링 서비스 체험행사 열어,"[('삼성물산', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('래미안', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('튜터링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O'), (' ', 'O'), ('열어', 'O')]"
88,2013.06.30. 오후 12:32,마포역 도보 5분. 한강조망권 도시형생활주택 회사분 특별분양,"[('마포역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도보', 'O'), (' ', 'O'), ('5분', 'TIME'), ('.', 'O'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('조망권', 'O'), (' ', 'O'), ('도시형생활주택', 'O'), (' ', 'O'), ('회사분', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O')]"
89,2013.06.30. 오후 12:31,철도시설공단 행복주택처 신설 등 조직개편,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('행복주택처', 'O'), (' ', 'O'), ('신설', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
90,2013.06.30. 오후 12:02,부동산포커스취득세감면 종료…거래절벽 우려,"[('부동산', 'CIVILIZATION'), ('포커스취득세', 'CIVILIZATION'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료…거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
91,2013.06.30. 오전 11:57,LH 하우스푸어 주택 시범매입 경쟁률 2.2대 1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('시범매입', 'O'), (' ', 'O'), ('경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
92,2013.06.30. 오전 11:56,e편한세상 화명 2차 모델하우스 3만여명 몰려,"[('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
93,2013.06.30. 오전 11:53,단독7월부터 청약저축 금리 3%초반대로 인하,"[('단독', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('3%초반대', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
94,2013.06.30. 오전 11:41,당정 주택 취득세 항구적 인하 검토,"[('당정', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('항구적', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
95,2013.06.30. 오전 11:36,대구·경북 부동산은 열기…서울·수도권은 매매가 하락 반전,"[('대구', 'CITY'), ('·', 'O'), ('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부동산은', 'O'), (' ', 'O'), ('열기…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('·', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O'), (' ', 'O'), ('반전', 'O')]"
96,2013.06.30. 오전 11:32,수도권 하우스푸어 역경매 신청 987건에 달해,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('역경매', 'O'), (' ', 'O'), ('신청', 'O'), (' ', 'O'), ('987건', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('달해', 'O')]"
97,2013.06.30. 오전 11:21,6월 수도권 주택 매매가격 3개월 만에 약세,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
98,2013.06.30. 오전 11:05,해외건설 올 상반기 305억달러 수주…전년 比 5%↓,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('305억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
99,2013.06.30. 오전 11:04,MK분양캘린더 계절적 비수기 無... 전국 22곳 1만여 가구 청약,"[('MK분양캘린더', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('계절적', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기', 'O'), (' ', 'O'), ('無...', 'O'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만여 가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
100,2013.06.30. 오전 11:02,LH ‘주택 매입 사업’에 1103건 신청…경쟁률 2.2대 1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('주택 매입 사업', 'TERM'), ('’에', 'O'), (' ', 'O'), ('1103건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청…경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대 1', 'QUANTITY')]"
101,2013.06.30. 오전 11:01,도시계획·교통 CCTV 등 국가공간정보 16종 민간 개방,"[('도시계획·교통', 'O'), (' ', 'O'), ('CCTV', 'TERM'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('국가공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('16종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O')]"
102,2013.06.30. 오전 11:01,상반기 해외건설 수주액 305억 달러‥전년비 5%↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주액', 'O'), (' ', 'O'), ('305억 달러', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
103,2013.06.30. 오전 11:01,해외건설 올 상반기 305억불 수주…전년比 5%↓,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('올 상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('305억불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
104,2013.06.30. 오전 11:00,청도∼경산 국도 완전 개통…통행시간 25분 단축 효과,"[('청도', 'LOCATION'), ('∼', 'O'), ('경산 국도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('완전', 'O'), (' ', 'O'), ('개통…통행시간', 'O'), (' ', 'O'), ('25분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('단축', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O')]"
105,2013.06.30. 오전 11:00,국토부 항공에 얽힌 이야기 문학에 담아..,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('항공에', 'O'), (' ', 'O'), ('얽힌', 'O'), (' ', 'O'), ('이야기', 'O'), (' ', 'O'), ('문학', 'STUDY_FIELD'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('담아..', 'O')]"
106,2013.06.30. 오전 11:00,6월 수도권 주택가격 3개월만에 약세,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
107,2013.06.30. 오전 11:00,하반기 우량 오피스빌딩 강세 건설산업연구원,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우량', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('건설산업연구원', 'ORGANIZATION')]"
108,2013.06.30. 오전 11:00,전셋값 10개월째 올랐다…여름 전세대란 오나,"[('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('10개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('올랐다…', 'O'), ('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전세대란', 'O'), (' ', 'O'), ('오나', 'O')]"
109,2013.06.30. 오전 11:00,서울 빈 사무실 계속 증가…공실률 역대 최고,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('빈', 'O'), (' ', 'O'), ('사무실', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O'), (' ', 'O'), ('증가…공실률', 'O'), (' ', 'O'), ('역대', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O')]"
110,2013.06.30. 오전 11:00,700억弗 해외수주 빨간불···텃밭 중동 부진,"[('700억', 'QUANTITY'), ('弗', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('빨간불···텃밭', 'O'), (' ', 'O'), ('중동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부진', 'O')]"
111,2013.06.30. 오전 11:00,국토부 국가공간정보 민간 개방 본격화,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('민간', 'O'), (' ', 'O'), ('개방', 'O'), (' ', 'O'), ('본격화', 'O')]"
112,2013.06.30. 오전 11:00,하반기 우량 대형오피스 매매가 상승할 것,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('우량', 'O'), (' ', 'O'), ('대형오피스', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('상승할', 'O'), (' ', 'O'), ('것', 'O')]"
113,2013.06.30. 오전 11:00,상반기 해외건설 305억달러 수주…전년比 5%↓,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('305억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주…', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('5%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
114,2013.06.30. 오전 10:53,분양열기로 북적이는 e편한세상,"[('분양열기로', 'O'), (' ', 'O'), ('북적이는', 'O'), (' ', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT')]"
115,2013.06.30. 오전 10:53,부산 아파트 견본주택 북적북적,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('북적북적', 'O')]"
116,2013.06.30. 오전 10:52,부산 아파트 분양열기,"[('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('분양열기', 'O')]"
117,2013.06.30. 오전 10:37,인천 영종지구 개발 사업 줄줄이 위기,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('영종지구', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('사업', 'O'), (' ', 'O'), ('줄줄이', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O')]"
118,2013.06.30. 오전 10:33,인사유진기업 임원 승진인사 발령,"[('인사유진기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('승진인사', 'O'), (' ', 'O'), ('발령', 'O')]"
119,2013.06.30. 오전 10:30,대한지적공사 한국국토정보공사로 사명 변경,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
120,2013.06.30. 오전 10:30,7월1주 분양 캘린더 장기전세주택 2178가구 공급外,"[('7월1주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('2178가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급外', 'O')]"
121,2013.06.30. 오전 10:15,서울아파트 전셋값 45주째↑…재계약에 3800만원 필요,"[('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값', 'O'), (' ', 'O'), ('45주째', 'DATE'), ('↑…재계약에', 'O'), (' ', 'O'), ('3800만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
122,2013.06.30. 오전 10:14,LH 하우스푸어 주택 매입 접수‥경쟁률 2.2대1,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('접수‥경쟁률', 'O'), (' ', 'O'), ('2.2대1', 'QUANTITY')]"
123,2013.06.30. 오전 10:10,부동산캘린더서울 장기전세·재개발 등 알짜분양 봇물,"[('부동산캘린더서울', 'O'), (' ', 'O'), ('장기전세·재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('알짜분양', 'O'), (' ', 'O'), ('봇물', 'O')]"
124,2013.06.30. 오전 10:10,LH 하우스푸어 주택매입 500가구 모집에 1100가구 신청,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택매입', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집에', 'O'), (' ', 'O'), ('1100가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('신청', 'O')]"
125,2013.06.30. 오전 10:00,경매사냥 서초동 아크로비스타 205㎡가 3회 유찰돼 반값,"[('경매사냥', 'O'), (' ', 'O'), ('서초동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아크로비스타', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('205㎡', 'QUANTITY'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('3회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('유찰돼', 'O'), (' ', 'O'), ('반값', 'QUANTITY')]"
126,2013.06.30. 오전 10:00,출구전략 속 ’남다른’ 뉴타운… 가재울 분양가로 승부,"[('출구전략', 'O'), (' ', 'O'), ('속', 'O'), (' ', 'O'), ('’남다른’', 'O'), (' ', 'O'), ('뉴타운…', 'O'), (' ', 'O'), ('가재울', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('분양가로', 'O'), (' ', 'O'), ('승부', 'O')]"
127,2013.06.30. 오전 10:00,효성해링턴타워 오피스텔 분양 중,"[('효성해링턴타워', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('중', 'O')]"
128,2013.06.30. 오전 9:10,오늘 서울 낮 34도 찜통더위 계속,"[('오늘', 'DATE'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('낮 34도', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('찜통더위', 'O'), (' ', 'O'), ('계속', 'O')]"
129,2013.06.30. 오전 9:01,부동산캘린더 분양 비수기…전국 22곳 1만689가구 공급,"[('부동산캘린더', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('비수기…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('22곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('1만689가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
130,2013.06.30. 오전 9:01,취득세 면제혜택 마지막 주 매매가 내리고 전세가 오름세,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제혜택', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막 주', 'DATE'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('내리고', 'O'), (' ', 'O'), ('전세가', 'O'), (' ', 'O'), ('오름세', 'O')]"
131,2013.06.30. 오전 8:23,정부 주택 취득세 인하 방안 검토 착수,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('방안', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O'), (' ', 'O'), ('착수', 'O')]"
132,2013.06.30. 오전 6:15,부동산 하반기 전망 매매 약세·전세 강세 이어질듯,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전망', 'O'), (' ', 'O'), ('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('약세·전세', 'O'), (' ', 'O'), ('강세', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질듯', 'O')]"
133,2013.06.30. 오전 6:15,부동산 상반기 결산 뒷심 부족…전국 아파트 하락,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('결산', 'O'), (' ', 'O'), ('뒷심', 'O'), (' ', 'O'), ('부족…전국', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
135,2013.07.01. 오후 10:34,LX대한지적공사 사명 변경 추진,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
136,2013.07.01. 오후 10:00,은평뉴타운 알파로스 최종 무산,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('최종', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
137,2013.07.01. 오후 9:19,교통안전공단 ‘노사 상생협력 공동선언문’ 채택,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘노사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언문', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
138,2013.07.01. 오후 9:09,서울 재건축 아파트값 내림세 지속,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트값', 'O'), (' ', 'O'), ('내림세', 'O'), (' ', 'O'), ('지속', 'O')]"
139,2013.07.01. 오후 9:08,“행복주택 후보지 지자체가 결정”,"[('“행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('결정”', 'O')]"
140,2013.07.01. 오후 8:58,대한지적공사 ‘한국국토정보공사’로 이름 바꿔,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꿔', 'O')]"
141,2013.07.01. 오후 8:56,내년 주택구입 융자지원 하나로 통합,"[('내년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택구입', 'O'), (' ', 'O'), ('융자지원', 'O'), (' ', 'O'), ('하나', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('통합', 'O')]"
142,2013.07.01. 오후 8:28,행복주택 후보지 선정 지자체 제안으로 변경,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('제안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O')]"
143,2013.07.01. 오후 7:55,마곡지구 첫 브랜드 오피스텔에는 ‘OO’이 있다,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('OO', 'ARTIFACT'), ('’이', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
144,2013.07.01. 오후 7:49,‘DMC가재울4구역’ 모델하우스 맨발로 입장하는 진풍경 연출,"[('‘', 'O'), ('DMC가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('맨발로', 'O'), (' ', 'O'), ('입장하는', 'O'), (' ', 'O'), ('진풍경', 'O'), (' ', 'O'), ('연출', 'O')]"
145,2013.07.01. 오후 7:42,LH 경남혁신도시 10년 공공임대 입주자 모집,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('10년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O'), (' ', 'O'), ('입주자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
146,2013.07.01. 오후 6:45,일본 선진 주택임대관리 시스템 체험 2기 연수단 모집,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
147,2013.07.01. 오후 6:45,서승환 국토장관 국토정보공사 창조경제 실현할 대표 공기업,"[('서승환', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('국토장관', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('국토정보공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('창조경제', 'O'), (' ', 'O'), ('실현할', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'O'), (' ', 'O'), ('공기업', 'O')]"
148,2013.07.01. 오후 6:13,한라건설 아제르바이잔·전주 감나무골 공사 계약,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), ('·', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
149,2013.07.01. 오후 6:07,한라건설 아제르바이잔 水公 사옥 신축공사 1434억원 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('水公', 'O'), (' ', 'O'), ('사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('1434억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
150,2013.07.01. 오후 6:03,기재부 지방공약 사업에 124조 필요,"[('기재부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('지방공약', 'O'), (' ', 'O'), ('사업에', 'O'), (' ', 'O'), ('124조', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
151,2013.07.01. 오후 6:00,‘탈많은’ 행복주택 후보지 지자체 제안형 전환,"[('‘탈많은’', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('제안형', 'O'), (' ', 'O'), ('전환', 'O')]"
152,2013.07.01. 오후 5:35,취득세 감면 종료 이미 시작된 거래절벽,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('이미', 'O'), (' ', 'O'), ('시작된', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O')]"
153,2013.07.01. 오후 5:26,도시철도 건설 놓고 창원시시민단체 갈등,"[('도시철도', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('놓고', 'O'), (' ', 'O'), ('창원시', 'ORGANIZATION'), ('시민단체', 'O'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O')]"
154,2013.07.01. 오후 5:25,민자SOC사업 원금만 보장,"[('민자SOC사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('원금만', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O')]"
155,2013.07.01. 오후 5:25,두바이 땅 출자 에잇시티 용의·무의도 사업 무산되나,"[('두바이', 'CITY'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('에잇시티', 'TERM'), (' ', 'O'), ('용의·', 'O'), ('무의도 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('무산되나', 'O')]"
156,2013.07.01. 오후 5:20,한라건설 1.2억 아제르수 신사옥 공사 본계약 체결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1.2억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아제르수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('공사', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
157,2013.07.01. 오후 5:14,한라건설 1380억 해외공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1380억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('해외공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
159,2013.07.01. 오후 5:14,상가 임대 누구나 5년 보장한다,"[('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('누구나', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('보장한다', 'O')]"
160,2013.07.01. 오후 5:13,교통안전공단 노사 상생협력 공동선언문 채택,"[('교통안전공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('노사', 'O'), (' ', 'O'), ('상생협력', 'O'), (' ', 'O'), ('공동선언문', 'O'), (' ', 'O'), ('채택', 'O')]"
161,2013.07.01. 오후 5:13,제주 부동산 3大호재에 나홀로 호황,"[('제주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('3大', 'QUANTITY'), ('호재에', 'O'), (' ', 'O'), ('나홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('호황', 'O')]"
162,2013.07.01. 오후 5:13,서울 재건축 3.3㎡당 3천만원 무너져,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('무너져', 'O')]"
163,2013.07.01. 오후 5:12,국민임대주택 입주 자격 깐깐해진다,"[('국민임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('입주', 'O'), (' ', 'O'), ('자격', 'O'), (' ', 'O'), ('깐깐해진다', 'O')]"
164,2013.07.01. 오후 5:12,모델하우스 변신은 무죄…카페·세미나실 갖춘 갤러리로 탈바꿈,"[('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('변신은', 'O'), (' ', 'O'), ('무죄…카페·세미나실', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('갤러리로', 'O'), (' ', 'O'), ('탈바꿈', 'O')]"
165,2013.07.01. 오후 5:11,빗장 푼 지역조합…수요자 마음 열리나,"[('빗장', 'O'), (' ', 'O'), ('푼', 'O'), (' ', 'O'), ('지역조합…', 'O'), ('수요자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('열리나', 'O')]"
166,2013.07.01. 오후 5:09,동아건설 대표 민선홍씨,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
167,2013.07.01. 오후 5:09,미분양 무덤 지금은 집값 상승 1위,"[('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('무덤', 'O'), (' ', 'O'), ('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('집값', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O'), (' ', 'O'), ('1위', 'QUANTITY')]"
168,2013.07.01. 오후 5:09,인천 부개역 동도센트리움 분양,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('부개역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('동도센트리움', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
169,2013.07.01. 오후 5:09,층간소음 해결 이웃사이센터 서…,"[('층간소음', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('이웃사이센터', 'O'), (' ', 'O'), ('서…', 'O')]"
170,2013.07.01. 오후 5:09,경남혁신도시 첫 공공임대,"[('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대', 'O')]"
171,2013.07.01. 오후 5:08,서초 엠코타운 젠트리스,"[('서초', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('엠코타운 젠트리스', 'ARTIFACT')]"
172,2013.07.01. 오후 5:05,KDI 부원장에 김동석 씨,"[('KDI', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부원장', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김동석', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('씨', 'O')]"
173,2013.07.01. 오후 5:03,건설업 70년 최대 위기 美·日은 SOC에 수백억 달러 투자…한국은 되레 축소,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('美', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('SOC에', 'O'), (' ', 'O'), ('수백억', 'O'), (' ', 'O'), ('달러', 'O'), (' ', 'O'), ('투자…', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('되레', 'O'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
174,2013.07.01. 오후 5:02,중소건설사 내포신도시 공략,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공략', 'O')]"
175,2013.07.01. 오후 5:02,세종시 비효율·불균형 극복해야,"[('세종시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('비효율·불균형', 'O'), (' ', 'O'), ('극복해야', 'O')]"
176,2013.07.01. 오후 5:01,건설업 70년 최대 위기 땜질식 처방으론 안된다…공급·거래·세제 등 중장기 로드맵 세워야,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('땜질식', 'O'), (' ', 'O'), ('처방으론', 'O'), (' ', 'O'), ('안된다…공급·거래·세제', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('중장기', 'O'), (' ', 'O'), ('로드맵', 'O'), (' ', 'O'), ('세워야', 'O')]"
177,2013.07.01. 오후 4:59,동아건설 대표에 민선홍 프라임개발 대표,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('프라임개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION')]"
178,2013.07.01. 오후 4:58,아현4구역 미이주 2가구 “보상비 3배 요구 안했다”,"[('아현', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('미이', 'LOCATION'), ('주', 'O'), (' ', 'O'), ('2가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“보상비', 'O'), (' ', 'O'), ('3배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('요구', 'O'), (' ', 'O'), ('안했다”', 'O')]"
179,2013.07.01. 오후 4:58,전문委 설치해 건축 민원 서비스 개선,"[('전문委', 'O'), (' ', 'O'), ('설치해', 'O'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선', 'O')]"
180,2013.07.01. 오후 4:58,중소·중견건설사 해외 진출에 20억 지원,"[('중소·중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('진출에', 'O'), (' ', 'O'), ('20억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
181,2013.07.01. 오후 4:58,포스코엔지니어링 감사·격려의 마음 나누기 행사,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사·격려의', 'O'), (' ', 'O'), ('마음', 'O'), (' ', 'O'), ('나누기', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
182,2013.07.01. 오후 4:58,대한전문건설협회 중앙회 새 도약 위한 대의원 워크숍,"[('대한전문건설협회 중앙회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('새', 'O'), (' ', 'O'), ('도약', 'O'), (' ', 'O'), ('위한', 'O'), (' ', 'O'), ('대의원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O')]"
183,2013.07.01. 오후 4:58,가재울뉴타운4구역 3일부터 청약 접수,"[('가재울뉴타운', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('청약', 'O'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
184,2013.07.01. 오후 4:58,경북 ‘경산 코아루’ 403가구 분양,"[('경북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('403가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
185,2013.07.01. 오후 4:58,수공 ‘케이워터 뱅크’ 물 절약 캠페인 나서,"[('수공', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('케이워터 뱅크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('물', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
186,2013.07.01. 오후 4:57,재건축 매매가 다시 하락,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
187,2013.07.01. 오후 4:57,저에너지 주택 활성화하려면 초기투자비 많아 세혜택·보조금 지원 늘려야,"[('저에너지', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('활성화하려면', 'O'), (' ', 'O'), ('초기투자비', 'O'), (' ', 'O'), ('많아', 'O'), (' ', 'O'), ('세혜택·보조금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려야', 'O')]"
188,2013.07.01. 오후 4:57,현장르포 ‘수직증축 법안 지연’ 성남 분당신도시 현지 표정,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('‘수직증축', 'O'), (' ', 'O'), ('법안', 'O'), (' ', 'O'), ('지연’', 'O'), (' ', 'O'), ('성남', 'CITY'), (' ', 'O'), ('분당신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현지', 'O'), (' ', 'O'), ('표정', 'O')]"
189,2013.07.01. 오후 4:57,현장르포 외국인 부동산 거래 늘어나는 해운대,"[('현장르포', 'O'), (' ', 'O'), ('외국인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O'), (' ', 'O'), ('늘어나는', 'O'), (' ', 'O'), ('해운대', 'LOCATION')]"
190,2013.07.01. 오후 4:57,‘제2 판교’ 광교의 무너진 꿈,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('판교', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('광교', 'LOCATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('무너진', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈', 'O')]"
191,2013.07.01. 오후 4:56,행복주택 후보지 지자체가 정한다,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('정한다', 'O')]"
192,2013.07.01. 오후 4:54,코드를 뽑으면 경제가 웃어요 절전형 아파트 뜬다,"[('코드를', 'O'), (' ', 'O'), ('뽑으면', 'O'), (' ', 'O'), ('경제가', 'O'), (' ', 'O'), ('웃어요', 'O'), (' ', 'O'), ('절전형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('뜬다', 'O')]"
193,2013.07.01. 오후 4:54,모델하우스를 가다 래미안 마포 웰스트림,"[('모델하우스를', 'O'), (' ', 'O'), ('가다', 'O'), (' ', 'O'), ('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT')]"
194,2013.07.01. 오후 4:46,각종 서민주거지원사업 문제점 투성…대책마련 나서,"[('각종', 'O'), (' ', 'O'), ('서민주거지원사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('문제점', 'O'), (' ', 'O'), ('투성…대책마련', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
195,2013.07.01. 오후 4:43,동아건설 신임 대표이사에 민선홍씨 선임,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
196,2013.07.01. 오후 4:41,20세부터 첫 주택구입때 취득세 면제 부모님 부양 조건,"[('20세부터', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('주택구입때', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('면제', 'O'), (' ', 'O'), ('부모', 'CIVILIZATION'), ('님', 'O'), (' ', 'O'), ('부양', 'O'), (' ', 'O'), ('조건', 'O')]"
198,2013.07.01. 오후 4:29,한라건설 아제르수 신사옥ㆍ전주 서신동 감나무골 재개발 본계약 체결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아제르수', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'ARTIFACT'), ('ㆍ', 'O'), ('전주', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('서신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
199,2013.07.01. 오후 4:28,알쏭달쏭 취득세 7월부터 어떻게 바뀌나,"[('알쏭달쏭', 'O'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('어떻게', 'O'), (' ', 'O'), ('바뀌나', 'O')]"
200,2013.07.01. 오후 4:22,타이어 마모됐다면 빗길 제동거리 50% 증가,"[('타이어', 'O'), (' ', 'O'), ('마모됐다면', 'O'), (' ', 'O'), ('빗길', 'O'), (' ', 'O'), ('제동거리', 'O'), (' ', 'O'), ('50%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('증가', 'O')]"
201,2013.07.01. 오후 4:10,철도시설공단 경영품질 우수사례 대회 개최,"[('철도시설공단', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영품질 우수사례 대회', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
202,2013.07.01. 오후 3:56,서울 상가점포 분양 받으려면 평당 3430만원 필요,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('상가점포', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('받으려면', 'O'), (' ', 'O'), ('평당', 'O'), (' ', 'O'), ('3430만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('필요', 'O')]"
203,2013.07.01. 오후 3:47,광주시 ‘사랑의 집수리’ 100호 돌파,"[('광주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘사랑의', 'O'), (' ', 'O'), ('집수리’', 'O'), (' ', 'O'), ('100호', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('돌파', 'O')]"
204,2013.07.01. 오후 3:20,접근성 ‘굿’ 주변환경 ‘굿’ 오피스텔 각광받는 “투자아이템”,"[('접근성', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O'), (' ', 'O'), ('주변환경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘굿’', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('각광받는', 'O'), (' ', 'O'), ('“투자아이템”', 'O')]"
205,2013.07.01. 오후 3:15,집주인이 안돌려주는 보증금 은행이 대신 지급,"[('집주인', 'CIVILIZATION'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('안돌려주는', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('은행이', 'O'), (' ', 'O'), ('대신', 'O'), (' ', 'O'), ('지급', 'O')]"
206,2013.07.01. 오후 3:14,동아건설 민선홍 신임 대표이사 선임,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
207,2013.07.01. 오후 3:11,청라 더샵 레이크파크 제17회 살기 좋은 아파트 최우수상 수상 쾌거,"[('청라', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더샵 레이크파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('제17회', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('살기', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('최우수상', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('수상', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌거', 'O')]"
208,2013.07.01. 오후 3:01,한화리조트한화콘도 여름성수기 콘도회원권 특별분양 프로모션 실시,"[('한화리조트한화콘도', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('여름성수기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('콘도회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('특별분양', 'O'), (' ', 'O'), ('프로모션', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
209,2013.07.01. 오후 2:53,취득세 감면 종료 이후강남·분당 막차타기로 반짝 거래,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('분당', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('막차타기로', 'O'), (' ', 'O'), ('반짝', 'O'), (' ', 'O'), ('거래', 'O')]"
210,2013.07.01. 오후 2:53,한라건설 1억2664만불 규모 아제르바이잔 신축공사 수주,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1억2664만불', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아제르바이잔', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('신축공사', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O')]"
211,2013.07.01. 오후 2:51,한라건설 전북 전주시 서신동 감나무골 주택재개발 계약,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('전주시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('서신동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('감나무골', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('주택재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O')]"
212,2013.07.01. 오후 2:42,WPP 칸 광고제 3년 연속 올해의 지주회사,"[('WPP 칸 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('3년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('지주회사', 'O')]"
213,2013.07.01. 오후 2:42,7월 전국 2만6000가구 분양…서울은 작년比 19배 껑충,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6000가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('19배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('껑충', 'O')]"
214,2013.07.01. 오후 2:38,중소·중견기업 해외건설 지원 사업 선정,"[('중소·중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설 지원 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
215,2013.07.01. 오후 2:37,한라건설 1430억원 규모 아제르수 신사옥 계약 체결,"[('한라건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('1430억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('아제르수', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('신사옥', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('체결', 'O')]"
216,2013.07.01. 오후 2:37,지상 1층 상가 분양가 수도권 아파트 2채 값,"[('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('값', 'O')]"
217,2013.07.01. 오후 2:35,주택금융정보 모바일로 한 눈에,"[('주택금융정보', 'O'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('한', 'O'), (' ', 'O'), ('눈에', 'O')]"
218,2013.07.01. 오후 2:35,동아건설 신임 대표에 민선홍씨 선임,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), ('씨', 'O'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
219,2013.07.01. 오후 2:34,동아건설 신임 대표에 민선홍 전 프라임개발 사장,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('전', 'O'), (' ', 'O'), ('프라임개발', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION')]"
220,2013.07.01. 오후 2:20,동아건설 민선홍 총괄사장등 3인 각자대표 체제로 개편,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('총괄사장', 'CIVILIZATION'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('3인', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('각자대표', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('체제로', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
221,2013.07.01. 오후 2:00,“주변 매물 쉽고 빠르게”…부동산114 모바일 개편,"[('“주변', 'O'), (' ', 'O'), ('매물', 'O'), (' ', 'O'), ('쉽고', 'O'), (' ', 'O'), ('빠르게”…', 'O'), ('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일', 'TERM'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
222,2013.07.01. 오후 1:32,정부 중소ㆍ중견기업 해외 신시장 개척 지원,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소ㆍ중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('신시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
223,2013.07.01. 오후 1:28,동아건설 신임 민선홍 대표이사 선임,"[('동아건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('신임', 'O'), (' ', 'O'), ('민선홍', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('대표이사', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('선임', 'O')]"
224,2013.07.01. 오후 1:26,국토부 중소 중견 건설사 해외시장 개척자금 지원 확대,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('중견', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
225,2013.07.01. 오후 1:24,부동산114 추천매물인천 강화군 내가면 상가주택 6억,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), ('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강화군', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내가면', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가주택', 'O'), (' ', 'O'), ('6억', 'QUANTITY')]"
226,2013.07.01. 오후 1:23,지상파·광고업계 간접광고 가이드라인 추진,"[('지상파·광고업계', 'O'), (' ', 'O'), ('간접광고', 'O'), (' ', 'O'), ('가이드라인', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
227,2013.07.01. 오후 1:20,서울 가재울뉴타운 DMC가재울4구역…위례 흥행 이을까,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('가재울뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('DMC', 'LOCATION'), ('가재울', 'LOCATION'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('흥행', 'O'), (' ', 'O'), ('이을까', 'O')]"
228,2013.07.01. 오후 1:20,20년만의 영구임대 강남에…주택바우처도 지원,"[('20년만', 'DATE'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('영구임대', 'O'), (' ', 'O'), ('강남', 'LOCATION'), ('에…주택바우처도', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
229,2013.07.01. 오후 1:17,경기 부천 더 스테이트몰 미분양 상가 최고 3억5천만원 할인,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
230,2013.07.01. 오후 1:11,현장에서행복주택 대안 정부·지자체의 과제,"[('현장에서행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('대안', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('·지자체의', 'O'), (' ', 'O'), ('과제', 'O')]"
231,2013.07.01. 오후 1:06,말많은 행복주택 사업‥앞으로 지자체가 정부에 후보지 제안,"[('말많은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택 사업', 'TERM'), ('‥앞으로', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체가', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
232,2013.07.01. 오후 12:58,중소·중견기업에 해외시장 개척자금 20억원 지원,"[('중소·중견기업에', 'O'), (' ', 'O'), ('해외시장', 'O'), (' ', 'O'), ('개척자금', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
233,2013.07.01. 오후 12:31,이진우 기자의 경제퀴즈저소득 세입자를 위해 정부가 월세 일부를 직접 보조해 주는 제도는,"[('이진우', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('기자', 'OCCUPATION'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('경제퀴즈저소득', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('위해', 'O'), (' ', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), ('가', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('일부를', 'O'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('보조해', 'O'), (' ', 'O'), ('주는', 'O'), (' ', 'O'), ('제도는', 'O')]"
234,2013.07.01. 오후 12:31,지금은 분양중마포 현석2구역 래미안 마포 웰스트림,"[('지금은', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O'), ('마포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('현석', 'LOCATION'), ('2구역', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT')]"
235,2013.07.01. 오후 12:07,일본 선진 주택임대관리 시스템 체험 2기 연수단 모집,"[('일본', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('선진', 'O'), (' ', 'O'), ('주택임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('시스템', 'O'), (' ', 'O'), ('체험', 'O'), (' ', 'O'), ('2기', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('연수단', 'O'), (' ', 'O'), ('모집', 'O')]"
236,2013.07.01. 오전 11:59,포항 ‘양학산 KCC스위첸’ 585가구 분양,"[('포항', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('양학산 KCC스위첸', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('585가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
237,2013.07.01. 오전 11:59,서울 재건축 3.3㎡당 3000만원 마지노선 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지노선', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
238,2013.07.01. 오전 11:58,중소건설사 해외서 잇단 ‘낭보’,"[('중소건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외서', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('‘낭보’', 'O')]"
239,2013.07.01. 오전 11:58,마천 속도 내는데…천호는 냉기류만…,"[('마천', 'O'), (' ', 'O'), ('속도', 'O'), (' ', 'O'), ('내는데…천호는', 'O'), (' ', 'O'), ('냉기류만…', 'O')]"
240,2013.07.01. 오전 11:56,매거진B 칸 광고제 그래픽디자인 은사자상,"[('매거진B', 'O'), (' ', 'O'), ('칸 광고제', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('그래픽디자인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('은사자상', 'CIVILIZATION')]"
241,2013.07.01. 오전 11:55,고도제한에 재개발 감감···건물 무너질까 두렵다,"[('고도제한에', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('감감···건물', 'O'), (' ', 'O'), ('무너질까', 'O'), (' ', 'O'), ('두렵다', 'O')]"
242,2013.07.01. 오전 11:51,“주주가치 높여 지역경제와 상생”,"[('“', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), ('가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높여', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생”', 'O')]"
243,2013.07.01. 오전 11:41,중소·중견기업 해외건설 진출 추경예산 20억원 지원,"[('중소·중견기업', 'O'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('진출', 'O'), (' ', 'O'), ('추경예산', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
245,2013.07.01. 오전 11:29,서울 강남북 차별은 용적률로 확인된다,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('차별은', 'O'), (' ', 'O'), ('용적률로', 'O'), (' ', 'O'), ('확인된다', 'O')]"
246,2013.07.01. 오전 11:18,수자원공사 물절약 캠페인 Kwater Bank 전개,"[('수자원공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('물절약 캠페인', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('Kwater Bank', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
247,2013.07.01. 오전 11:17,취임 2주년 맞은 최흥집 강원랜드 사장 “주주 이익 극대화해 지역경제와 상생”,"[('취임', 'O'), (' ', 'O'), ('2주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('맞은', 'O'), (' ', 'O'), ('최흥집', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('강원랜드', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('주주', 'OCCUPATION'), (' ', 'O'), ('이익', 'O'), (' ', 'O'), ('극대화해', 'O'), (' ', 'O'), ('지역경제와', 'O'), (' ', 'O'), ('상생”', 'O')]"
248,2013.07.01. 오전 11:10,하반기 첫날 경영진과 악수하며 출근했어요,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫날', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경영진', 'CIVILIZATION'), ('과', 'O'), (' ', 'O'), ('악수하며', 'O'), (' ', 'O'), ('출근했어요', 'O')]"
249,2013.07.01. 오전 11:10,‘더 스테이트몰’ 최초 분양가서 3100만3억5930만원 할인,"[('‘', 'O'), ('더 스테이트몰', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('최초', 'O'), (' ', 'O'), ('분양가서', 'O'), (' ', 'O'), ('3100만3억5930만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O')]"
251,2013.07.01. 오전 11:10,중소·중견건설사 해외진출 지원사업에 20억원 지원,"[('중소·중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진', 'TERM'), ('출 지원사업', 'TERM'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('20억원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
252,2013.07.01. 오전 11:10,LH 경남혁신도시서 임대아파트 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
253,2013.07.01. 오전 11:09,대한전문건설협회 충북 청주서 대의원 워크숍 개최,"[('대한전문건설협회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충북', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('청주', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('대의원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('워크숍', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
254,2013.07.01. 오전 11:02,건축민원 전담 위원회 신설된다.,"[('건축민원', 'O'), (' ', 'O'), ('전담', 'O'), (' ', 'O'), ('위원회', 'O'), (' ', 'O'), ('신설된다.', 'O')]"
255,2013.07.01. 오전 11:01,건축 인허가 민원 중재기구 설립 추진,"[('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('인허가', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('중재기구', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O'), (' ', 'O'), ('추진', 'O')]"
256,2013.07.01. 오전 11:01,국토부 중소·중견건설사 해외진출 지원 42곳 선정,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('중소·중견건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외진출', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('42곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
257,2013.07.01. 오전 11:01,중·소 건설사 해외사업 추경예산 지원,"[('중·소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외사업', 'O'), (' ', 'O'), ('추경예산', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
258,2013.07.01. 오전 11:00,국토부 건축 민원 서비스 개선…건축민원전문위원회 설치,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건축', 'O'), (' ', 'O'), ('민원', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개선…', 'O'), ('건축민원전문위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('설치', 'O')]"
259,2013.07.01. 오전 11:00,수공 절약 캠페인 전개,"[('수공', 'O'), (' ', 'O'), ('절약', 'O'), (' ', 'O'), ('캠페인', 'O'), (' ', 'O'), ('전개', 'O')]"
261,2013.07.01. 오전 10:51,산으로 가는 행복주택…양천이어 송파도 반대의견 제출,"[('산으로', 'O'), (' ', 'O'), ('가는', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택…', 'O'), ('양천', 'LOCATION'), ('이어', 'O'), (' ', 'O'), ('송파도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('반대의견', 'O'), (' ', 'O'), ('제출', 'O')]"
262,2013.07.01. 오전 10:45,부동산114 모바일웹·앱 개편,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모바일웹·앱', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
263,2013.07.01. 오전 10:45,LH 경남혁신도시 첫 임대 600가구 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('임대', 'O'), (' ', 'O'), ('600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
264,2013.07.01. 오전 10:43,한국토지신탁 경산 코아루 4일 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
265,2013.07.01. 오전 10:43,7월 전국 총 2만 6천여가구 공급 서울 작년 동기比 19배 ↑,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만 6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('동기比', 'O'), (' ', 'O'), ('19배', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('↑', 'O')]"
266,2013.07.01. 오전 10:39,분양소식 경산 코아루,"[('분양소식', 'O'), (' ', 'O'), ('경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ARTIFACT')]"
267,2013.07.01. 오전 10:37,청주 아파트분양가 800만원대 진입 목전,"[('청주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('아파트분양가', 'O'), (' ', 'O'), ('800만원대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('진입', 'O'), (' ', 'O'), ('목전', 'O')]"
268,2013.07.01. 오전 10:37,KCC건설 포항서 분양한 양학산 KCC 스위첸 주말동안 1만5000명 방문 북적,"[('KCC건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('포항', 'CITY'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('분양한', 'O'), (' ', 'O'), ('양학산 KCC 스위첸', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('주말동안', 'DATE'), (' ', 'O'), ('1만5000명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('방문', 'O'), (' ', 'O'), ('북적', 'O')]"
269,2013.07.01. 오전 10:32,중소형 4룸 등장 ‘강저 코아루파크’ 미래가치 기대,"[('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('4룸', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('등장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('강저 코아루파크', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('미래가치', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
270,2013.07.01. 오전 10:31,한국토지신탁 경산코아루 10일 분양,"[('한국토지신탁', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경산코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('10일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
271,2013.07.01. 오전 10:30,에잇시티 외국 소재 부동산 현물 출자 제안,"[('에잇시티', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('외국', 'O'), (' ', 'O'), ('소재', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('현물', 'O'), (' ', 'O'), ('출자', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O')]"
272,2013.07.01. 오전 10:29,중구 도시계획위원회 회의록 이달부터 공개,"[('중구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도시계획위원회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('회의록', 'O'), (' ', 'O'), ('이달부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
273,2013.07.01. 오전 10:29,부동산114 모바일 서비스 개편,"[('부동산114', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('모', 'TERM'), ('바일', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
274,2013.07.01. 오전 10:27,신연희 朴시장 직접 겨냥… 구룡마을 갈등 재점화,"[('신연희', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('朴', 'O'), ('시장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('직접', 'O'), (' ', 'O'), ('겨냥…', 'O'), (' ', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('갈등', 'O'), (' ', 'O'), ('재점화', 'O')]"
275,2013.07.01. 오전 10:24,경기도 수원 등 5개지역에 도시재정비기금 지원,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수원', 'CITY'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('지역에', 'O'), (' ', 'O'), ('도시재정비기금', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
276,2013.07.01. 오전 10:24,생생코스피메리츠화재 5월 영업익 203.3억 전년비 3.8%↑,"[('생생코스피메리츠화재', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('영업익', 'O'), (' ', 'O'), ('203.3억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('비', 'O'), (' ', 'O'), ('3.8%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
277,2013.07.01. 오전 10:23,서울 재건축 아파트 3.3㎡당 3천선 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
278,2013.07.01. 오전 10:19,한국토지신탁경산 코아루 분양,"[('한국토지신탁경산', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('코아루', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
279,2013.07.01. 오전 10:19,LX대한지적공사 ‘LX한국국토정보공사’로 회사 이름 바꾼다,"[('LX대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('LX한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('’로', 'O'), (' ', 'O'), ('회사', 'O'), (' ', 'O'), ('이름', 'O'), (' ', 'O'), ('바꾼다', 'O')]"
280,2013.07.01. 오전 10:19,“3억5000만원이나 깎아주는 상가가 있다고…미분양 상가 ‘폭탄세일’,"[('""', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY'), ('이나', 'O'), (' ', 'O'), ('깎아주는', 'O'), (' ', 'O'), ('상가가', 'O'), (' ', 'O'), ('있다고…미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('‘폭탄세일’', 'O')]"
281,2013.07.01. 오전 10:10,포스코엔지니어링 감사나눔 행사 진행,"[('포스코엔지니어링', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('감사나눔', 'O'), (' ', 'O'), ('행사', 'O'), (' ', 'O'), ('진행', 'O')]"
282,2013.07.01. 오전 10:09,경남혁신도시 첫 공공임대주택 공급,"[('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
283,2013.07.01. 오전 10:09,서울시 계약정보 공개 26개 항목으로 확대,"[('서울시', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('계약정보', 'O'), (' ', 'O'), ('공개', 'O'), (' ', 'O'), ('26개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('항목으로', 'O'), (' ', 'O'), ('확대', 'O')]"
284,2013.07.01. 오전 10:08,미즈노 한국시장 본격 공략‥대표에 김창범씨,"[('미즈노', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), ('시장', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('공략‥', 'O'), ('대표', 'OCCUPATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('김창범', 'PERSON'), ('씨', 'O')]"
285,2013.07.01. 오전 10:05,분양 물량 홍수…서울 작년比 공급량 19배↑,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('물량', 'O'), (' ', 'O'), ('홍수…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('작년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('공급량', 'O'), (' ', 'O'), ('19배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
286,2013.07.01. 오전 10:05,LH 경남혁신도시 첫 공공임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
287,2013.07.01. 오전 10:04,서울 재건축 3.3㎡당 3천만원 아래로,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아래로', 'O')]"
288,2013.07.01. 오전 10:02,청약인기…7월 전국서 2만여가구 분양,"[('청약인기…', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국서', 'O'), (' ', 'O'), ('2만여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
289,2013.07.01. 오전 10:01,서울 재건축 하락세…3.3㎡당 매매가 3000만원선 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('하락세…', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
290,2013.07.01. 오전 10:00,e편한세상 화명 2차 주말 견본주택에 3만명 몰려,"[('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('견본주택에', 'O'), (' ', 'O'), ('3만명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
291,2013.07.01. 오전 10:00,마곡지구 16개 주택단지 ‘1만1373가구’ 공급안 잠정 확정,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('16개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주택단지', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('1만1373가구', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('공급안', 'O'), (' ', 'O'), ('잠정', 'O'), (' ', 'O'), ('확정', 'O')]"
292,2013.07.01. 오전 9:54,서울 재건축 3.3㎡당 매매가 3000선 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000선', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
293,2013.07.01. 오전 9:53,LH 경남혁신도시 첫 공공임대주택 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경남혁신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대주택', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
294,2013.07.01. 오전 9:52,경남기업 충남 내포신도시에 990가구 분양,"[('경남기업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('충남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내포신도시', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('990가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
295,2013.07.01. 오전 9:51,마천뉴타운 ‘활력’ vs 천호뉴타운 ‘썰렁’ 서울 강남권 뉴타운의 두얼굴,"[('마천뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘활력’', 'O'), (' ', 'O'), ('vs', 'O'), (' ', 'O'), ('천호뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘썰렁’', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('뉴타운의', 'O'), (' ', 'O'), ('두얼굴', 'QUANTITY')]"
296,2013.07.01. 오전 9:51,중소 건설사 해외 수주 잇단 승전보,"[('중소', 'O'), (' ', 'O'), ('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('해외', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('승전보', 'O')]"
297,2013.07.01. 오전 9:49,서울 재건축 3.3㎡당 매매가 3000만원 마지노선 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('3000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('마지노선', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
298,2013.07.01. 오전 9:49,1층 상점 1채 팔면 수도권 아파트 2채 산다고,"[('1층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('상점', 'O'), (' ', 'O'), ('1채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('팔면', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2채', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('산다고', 'O')]"
299,2013.07.01. 오전 9:45,수도권 상가인데 3억5000만원 할인 분양,"[('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가인데', 'O'), (' ', 'O'), ('3억5000만원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('할인', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
300,2013.07.01. 오전 9:42,정부 주택 취득세 영구인하 검토…부작용은 없나,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('주택', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('영구인하', 'O'), (' ', 'O'), ('검토…부작용은', 'O'), (' ', 'O'), ('없나', 'O')]"
301,2013.07.01. 오전 9:39,재건축 아파트도 침체기.. 매매가 올해 첫 마이너스 기록,"[('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트도', 'O'), (' ', 'O'), ('침체기..', 'O'), (' ', 'O'), ('매매가', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('기록', 'O')]"
302,2013.07.01. 오전 9:37,취득세 감면 종료 이후거래 확 줄고 전셋값만 올라,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('이후거래', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('줄고', 'O'), (' ', 'O'), ('전셋값만', 'O'), (' ', 'O'), ('올라', 'O')]"
303,2013.07.01. 오전 9:36,직장인 10명중 7명 “향후 2년간 내집마련 계획 없다”,"[('직장인', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('10명', 'QUANTITY'), ('중', 'O'), (' ', 'O'), ('7명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('“향후', 'O'), (' ', 'O'), ('2년간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('내집마련', 'O'), (' ', 'O'), ('계획', 'O'), (' ', 'O'), ('없다”', 'O')]"
304,2013.07.01. 오전 9:32,중견사 중흥건설 약진… 상반기만 6500가구 분양,"[('중견사', 'O'), (' ', 'O'), ('중흥건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('약진…', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기만', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
305,2013.07.01. 오전 9:30,취득세 감면 종료 이후정부 영구 인하 만지작.. 거래절벽 심화,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('이후', 'O'), ('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영구', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O'), (' ', 'O'), ('만지작..', 'O'), (' ', 'O'), ('거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('심화', 'O')]"
306,2013.07.01. 오전 9:30,6월 경매시장 동향 들여다 보니...서울 수도권 아파트 응찰자수 뚝,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('경매시장', 'O'), (' ', 'O'), ('동향', 'O'), (' ', 'O'), ('들여다', 'O'), (' ', 'O'), ('보니...', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('응찰자', 'CIVILIZATION'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
307,2013.07.01. 오전 9:28,140억 들여 어린이집 짓는 아파트 왜,"[('140억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('들여', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('짓는', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('왜', 'O')]"
308,2013.07.01. 오전 9:22,서울 재건축 3.3㎡당 3천만원선 2개월만에 붕괴,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3㎡당', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('3천만원', 'QUANTITY'), ('선', 'O'), (' ', 'O'), ('2개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('붕괴', 'O')]"
309,2013.07.01. 오전 9:20,취득세 감면 종료 이후악성 급매물 해소됐지만 거래실종,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O'), (' ', 'O'), ('이후악성', 'O'), (' ', 'O'), ('급매물', 'O'), (' ', 'O'), ('해소됐지만', 'O'), (' ', 'O'), ('거래실종', 'O')]"
310,2013.07.01. 오전 9:16,정부 7월 3조원 규모 재정증권 발행,"[('정부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('규모', 'O'), (' ', 'O'), ('재정증권', 'O'), (' ', 'O'), ('발행', 'O')]"
311,2013.07.01. 오전 9:09,위례신도시 역시 강남권은 “살아있네”,"[('위례신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('역시', 'O'), (' ', 'O'), ('강남권', 'LOCATION'), ('은', 'O'), (' ', 'O'), ('“살아있네”', 'O')]"
312,2013.07.01. 오전 9:08,“돈 잘 쓰면서 부자되기” 특강,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('잘', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면서', 'O'), (' ', 'O'), ('부자되기”', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
313,2013.07.01. 오전 9:03,반대 많은 행복주택.. 지자체 제안으로 후보지 선정,"[('반대', 'O'), (' ', 'O'), ('많은', 'O'), (' ', 'O'), ('행복주택..', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('제안으로', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O')]"
314,2013.07.01. 오전 9:00,대림산업 부산 ‘e편한세상 화명 2차’ 견본주택 주말 3만여명 몰려,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('2차', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('주말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('3만여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
315,2013.07.01. 오전 9:00,대림산업 ‘e편한세상 양덕’ 단지 내 상가 분양,"[('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상 양덕', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
316,2013.07.01. 오전 8:54,우리아파트공사중이상무GS건설 영등포아트자이,"[('우리아파트공사중이상무GS건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('영등포아트자이', 'ARTIFACT')]"
317,2013.07.01. 오전 8:21,지난달 월세가격 0.2% 하락...3개월 연속 약세,"[('지난달', 'DATE'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락...', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
318,2013.07.01. 오전 8:15,전국 월세 3개월째 하락…6월 0.2% 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
319,2013.07.01. 오전 8:11,월세가 3개월째 약세라는 데…왜,"[('월세가', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약세라는', 'O'), (' ', 'O'), ('데…왜', 'O')]"
320,2013.07.01. 오전 7:42,경기도 김포 등 5개지역 57만㎡ 농업진흥지역해제,"[('경기도', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), ('지역', 'O'), (' ', 'O'), ('57만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('농업진흥지역해제', 'O')]"
321,2013.07.01. 오전 7:34,행복도시 LH아파트④평면희소가치 높은 옛 30평대 공공분양 아파트,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트④평면희소가치', 'O'), (' ', 'O'), ('높은', 'O'), (' ', 'O'), ('옛', 'O'), (' ', 'O'), ('30평대', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O')]"
322,2013.07.01. 오전 7:33,행복도시 LH아파트③구성건폐율 10%대 초반…바이크 센터 배치,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), ('아파트③구성건폐율', 'O'), (' ', 'O'), ('10%대 초반', 'QUANTITY'), ('…', 'O'), ('바이크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('센터', 'O'), (' ', 'O'), ('배치', 'O')]"
323,2013.07.01. 오전 7:32,행복도시 LH아파트②입지세종 정부종합청사 자전거로 10분 거리,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ARTIFACT'), ('아파트', 'ARTIFACT'), ('②입지', 'O'), ('세종', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('정부종합청사', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('자전거', 'ARTIFACT'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('10분', 'TIME'), (' ', 'O'), ('거리', 'O')]"
324,2013.07.01. 오전 7:31,행복도시 LH 아파트①규모행복도시 사실상 마지막 공공분양 2605가구 대단지,"[('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트①규모', 'O'), ('행복도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('마지막', 'O'), (' ', 'O'), ('공공분양', 'O'), (' ', 'O'), ('2605가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('대단지', 'O')]"
325,2013.07.01. 오전 7:19,기지개 켜는 서울 마곡지구.. 오피스텔에 쏠린 눈,"[('기지개', 'O'), (' ', 'O'), ('켜는', 'O'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡지구', 'LOCATION'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔에', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠린', 'O'), (' ', 'O'), ('눈', 'O')]"
326,2013.07.01. 오전 7:10,7월 전국 총 2만6천여가구 분양…서울 전년比 19배↑ 지방 31%↓,"[('7월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('총', 'O'), (' ', 'O'), ('2만6천여가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양…', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('전년', 'DATE'), ('比', 'O'), (' ', 'O'), ('19배', 'QUANTITY'), ('↑', 'O'), (' ', 'O'), ('지방', 'O'), (' ', 'O'), ('31%', 'QUANTITY'), ('↓', 'O')]"
327,2013.07.01. 오전 6:32,4억짜리 서울아파트 2억이면 살 수 있다,"[('4억짜리', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('서울', 'CITY'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('2억', 'QUANTITY'), ('이면', 'O'), (' ', 'O'), ('살', 'O'), (' ', 'O'), ('수', 'O'), (' ', 'O'), ('있다', 'O')]"
329,2013.07.01. 오전 6:05,국회에 발목잡힌 부동산 대책…또 다시 빙하기에 접어드나,"[('국회', 'ORGANIZATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡힌', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책…또', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('빙하기에', 'O'), (' ', 'O'), ('접어드나', 'O')]"
330,2013.07.01. 오전 6:05,7월부터 목돈 안드는 전세 시행‥취득세 감면 혜택은 종료,"[('7월부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('시행‥', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감면', 'O'), (' ', 'O'), ('혜택은', 'O'), (' ', 'O'), ('종료', 'O')]"
331,2013.07.01. 오전 6:01,6월 전국 월세가격 0.2%↓…3개월 연속 하락,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), ('↓…', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
332,2013.07.01. 오전 6:01,행복주택 후보지 선정 지자체 제안 방식 도입,"[('행복주택', 'O'), (' ', 'O'), ('후보지', 'O'), (' ', 'O'), ('선정', 'O'), (' ', 'O'), ('지자체', 'O'), (' ', 'O'), ('제안', 'O'), (' ', 'O'), ('방식', 'O'), (' ', 'O'), ('도입', 'O')]"
333,2013.07.01. 오전 6:00,전국 주택 월세가격 3개월 연속 하락,"[('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('월세가격', 'O'), (' ', 'O'), ('3개월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
334,2013.07.01. 오전 6:00,6월 전국 월세 0.2% 하락…3개월째 약세,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('전국', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('0.2%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), ('3개월째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('약세', 'O')]"
335,2013.07.01. 오전 6:00,김포공항 공항운영증명검사 실시,"[('김포공항', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공항운영증명검사', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
336,2013.07.01. 오전 6:00,마곡지구 첫 브랜드 오피스텔 3일간 6000여명 몰려,"[('마곡지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('첫', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3일간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('6000여명', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
337,2013.07.01. 오전 6:00,창사36주년 대한지적공사 이름바꾼다…한국국토정보공사로 새출발,"[('창사', 'O'), ('36주년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('이름바꾼다…', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('새출발', 'O')]"
338,2013.07.01. 오전 3:56,하우스푸어 주택 매입 500가구 모집 1103건 접수,"[('하우스푸어', 'O'), (' ', 'O'), ('주택', 'O'), (' ', 'O'), ('매입', 'O'), (' ', 'O'), ('500가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('모집', 'O'), (' ', 'O'), ('1103건', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('접수', 'O')]"
339,2013.07.01. 오전 3:48,국토부 국가 공간정보 16종 공개,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('국가', 'O'), (' ', 'O'), ('공간정보', 'O'), (' ', 'O'), ('16종', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공개', 'O')]"
340,2013.07.01. 오전 3:48,래미안 튜터링 체험 행사,"[('래미안 튜터링 체험', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('행사', 'O')]"
341,2013.07.01. 오전 3:48,“투자처 잃은 기관 투자가 하반기 오피스빌딩 몰릴 것”,"[('“투자처', 'O'), (' ', 'O'), ('잃은', 'O'), (' ', 'O'), ('기관', 'O'), (' ', 'O'), ('투자가', 'O'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('오피스빌딩', 'O'), (' ', 'O'), ('몰릴', 'O'), (' ', 'O'), ('것”', 'O')]"
342,2013.07.01. 오전 3:45,상반기 해외건설 305억弗 수주 올해 목표 700억달러 달성 기대,"[('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('305억弗', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('올해', 'DATE'), (' ', 'O'), ('목표', 'O'), (' ', 'O'), ('700억달러', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('달성', 'O'), (' ', 'O'), ('기대', 'O')]"
343,2013.07.01. 오전 3:42,대한지적공사 사명 변경 ‘한국국토정보공사’,"[('대한지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사명', 'O'), (' ', 'O'), ('변경', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('한국국토정보공사', 'ORGANIZATION'), ('’', 'O')]"
344,2013.07.01. 오전 3:41,한강로구역에 지상 38층 주상복합 건립,"[('한강로구역', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('지상', 'O'), (' ', 'O'), ('38층', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('주상복합', 'O'), (' ', 'O'), ('건립', 'O')]"
345,2013.07.01. 오전 3:40,매매 시황서울 5주연속 하락… 수도권 매수문의 뚝,"[('매매', 'O'), (' ', 'O'), ('시황', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('5주', 'DATE'), ('연속', 'O'), (' ', 'O'), ('하락…', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('매수문의', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O')]"
346,2013.07.01. 오전 3:39,경기 이천 송정동 수림1차 수익률 7.0%.. 신도시 최고의 2배,"[('경기', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('이천', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('송정동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('수림', 'ARTIFACT'), ('1차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('수익률', 'O'), (' ', 'O'), ('7.0%', 'QUANTITY'), ('..', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('최고의', 'O'), (' ', 'O'), ('2배', 'QUANTITY')]"
347,2013.07.01. 오전 3:38,청라IC 통행료 논란.. “3천원 적절” “요금 내려야”,"[('청라IC', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('통행료', 'O'), (' ', 'O'), ('논란..', 'O'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('3천원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('적절”', 'O'), (' ', 'O'), ('“요금', 'O'), (' ', 'O'), ('내려야”', 'O')]"
348,2013.07.01. 오전 3:38,분양 정보포항시 ‘e편한세상 양덕’ 단지內 상가 外,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('정보', 'O'), ('포항시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('e편한세상', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('양덕', 'LOCATION'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('단지內', 'O'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
349,2013.07.01. 오전 3:38,부동산 캘린더서울 신내동 장기전세주택 등 17곳 청약접수,"[('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('캘린더', 'O'), ('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('신내동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('장기전세주택', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('17곳', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약접수', 'O')]"
350,2013.07.01. 오전 3:37,포토 부동산‘래미안 마포웰스트림’ 튜터링 서비스 체험행사,"[('포토', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산‘', 'O'), ('래미안 마포웰스트림', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('튜터링', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('체험행사', 'O')]"
351,2013.07.01. 오전 3:37,견본주택 탐방 양천향교역 바로 앞 초역세권,"[('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('탐방', 'O'), (' ', 'O'), ('양천향교역', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('바로', 'O'), (' ', 'O'), ('앞', 'TERM'), (' ', 'O'), ('초역세권', 'O')]"
352,2013.07.01. 오전 3:28,실내골프장·수영장 갖춰 눈길,"[('실내골프장·수영장', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춰', 'O'), (' ', 'O'), ('눈길', 'O')]"
353,2013.07.01. 오전 3:20,고덕주공3단지 중소형 늘려 재건축,"[('고덕주공', 'LOCATION'), ('3단지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('늘려', 'O'), (' ', 'O'), ('재건축', 'O')]"
354,2013.07.01. 오전 3:12,취득세율 영구 인하案 본격 검토,"[('취득세', 'CIVILIZATION'), ('율', 'O'), (' ', 'O'), ('영구', 'O'), (' ', 'O'), ('인하案', 'O'), (' ', 'O'), ('본격', 'O'), (' ', 'O'), ('검토', 'O')]"
356,2013.07.01. 오전 3:06,하반기 주택시장도 ‘소강대약’ 이어질 듯,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘소강대약’', 'O'), (' ', 'O'), ('이어질', 'O'), (' ', 'O'), ('듯', 'O')]"
357,2013.07.01. 오전 12:33,긴급점검4·1대책 발표후 늘었던 매매거래량 다시 제자리,"[('긴급점검4·1대책', 'EVENT'), (' ', 'O'), ('발표후', 'O'), (' ', 'O'), ('늘었던', 'O'), (' ', 'O'), ('매매거래량', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('제자리', 'O')]"
358,2013.07.02. 오후 10:33,‘전세금 7500만원 이하’만 우선변제 “주인집 경매로 보증금 1원도 못 건져”,"[('‘전세금', 'O'), (' ', 'O'), ('7500만원 이하', 'QUANTITY'), ('’만', 'O'), (' ', 'O'), ('우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('“주인집', 'O'), (' ', 'O'), ('경매로', 'O'), (' ', 'O'), ('보증금', 'O'), (' ', 'O'), ('1원', 'QUANTITY'), ('도', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('건져”', 'O')]"
359,2013.07.02. 오후 10:33,서울 경매 아파트 세입자 ‘우선변제 전무’,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('경매', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('‘우선변제', 'O'), (' ', 'O'), ('전무’', 'O')]"
360,2013.07.02. 오후 10:26,대우건설 대대적 조직개편 나서,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('나서', 'O')]"
361,2013.07.02. 오후 9:24,전세 미끼로 미분양 털기…살아보고 계약 딴소리,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('미끼로', 'O'), (' ', 'O'), ('미분양', 'O'), (' ', 'O'), ('털기…살아보고', 'O'), (' ', 'O'), ('계약', 'O'), (' ', 'O'), ('딴소리', 'O')]"
362,2013.07.02. 오후 8:45,7월 3일 부동산 파일,"[('7월 3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('파일', 'O')]"
363,2013.07.02. 오후 8:45,‘목돈 안드는 전세’ 이용 방법 알고 싶어요,"[('‘목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세’', 'O'), (' ', 'O'), ('이용', 'O'), (' ', 'O'), ('방법', 'O'), (' ', 'O'), ('알고', 'O'), (' ', 'O'), ('싶어요', 'O')]"
364,2013.07.02. 오후 8:35,하반기 주택시장 ‘취득세’에게 물어봐,"[('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('주택시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('취득세', 'CIVILIZATION'), ('’에게', 'O'), (' ', 'O'), ('물어봐', 'O')]"
365,2013.07.02. 오후 8:26,대우건설 대규모 구조조정…창사來 최대 30% 임원 감축,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…창사來', 'O'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
366,2013.07.02. 오후 7:30,목돈 안드는 전세 상품 출시된다,"[('목돈', 'O'), (' ', 'O'), ('안드는', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('상품', 'O'), (' ', 'O'), ('출시된다', 'O')]"
367,2013.07.02. 오후 7:27,평택 소사벌지구에 공동주택용지 공급,"[('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
368,2013.07.02. 오후 7:24,해외건설 수주 지원할 정보지원센터 설립,"[('해외건설', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('지원할', 'O'), (' ', 'O'), ('정보지원센터', 'O'), (' ', 'O'), ('설립', 'O')]"
369,2013.07.02. 오후 7:06,상가임대 5년 보장법 확정.. 乙 보호 실효성은 의문,"[('상가임대', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년 보장법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('확정..', 'O'), (' ', 'O'), ('乙', 'O'), (' ', 'O'), ('보호', 'O'), (' ', 'O'), ('실효성은', 'O'), (' ', 'O'), ('의문', 'O')]"
370,2013.07.02. 오후 7:00,현대건설 홈페이지에 다국어 팝업창 개설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지에', 'O'), (' ', 'O'), ('다국어', 'O'), (' ', 'O'), ('팝업창', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
371,2013.07.02. 오후 6:55,은평 뉴타운 알파로스 사업 끝내 무산,"[('은평 뉴타운 알파로스 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
372,2013.07.02. 오후 6:36,분양 클로즈UP 대림산업 부산 북구 e편한세상 화명2차‥4일 일반청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
373,2013.07.02. 오후 6:24,은평 알파로스 1.3조원 개발 무산,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('1.3조원', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('개발', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
374,2013.07.02. 오후 6:24,현장에서 만난 CEO김영호 지적공사 사장 “공간정보 사업 박차”,"[('현장에서', 'O'), (' ', 'O'), ('만난', 'O'), (' ', 'O'), ('CEO', 'OCCUPATION'), ('김영호', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('지적공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('사장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('“', 'O'), ('공간정보 사업', 'TERM'), (' ', 'O'), ('박차”', 'O')]"
375,2013.07.02. 오후 6:18,이달 말 마이너스 통장식 전세대출 출시,"[('이달 말', 'DATE'), (' ', 'O'), ('마이너스', 'O'), (' ', 'O'), ('통장식', 'O'), (' ', 'O'), ('전세대출', 'O'), (' ', 'O'), ('출시', 'O')]"
376,2013.07.02. 오후 6:15,단지 내 어린이집 갖춘 김포풍무 푸르지오 센트레빌 인기,"[('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('어린이집', 'O'), (' ', 'O'), ('갖춘', 'O'), (' ', 'O'), ('김포풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('인기', 'O')]"
377,2013.07.02. 오후 5:51,동양건설산업 성수동 땅 485억원에 매각,"[('동양건설산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('485억원', 'QUANTITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('매각', 'O')]"
378,2013.07.02. 오후 5:46,화성 토마토 오피스텔 3차 분양,"[('화성', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('토마토', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('3차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
379,2013.07.02. 오후 5:45,아래는 지하철역…위는 관광호텔,"[('아래', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('지하철역…', 'O'), ('위', 'TERM'), ('는', 'O'), (' ', 'O'), ('관광호텔', 'O')]"
380,2013.07.02. 오후 5:44,건설사 체감경기 찬바람,"[('건설사', 'O'), (' ', 'O'), ('체감경기', 'O'), (' ', 'O'), ('찬바람', 'O')]"
381,2013.07.02. 오후 5:43,알펜시아 무기명 회원권 분양,"[('알펜시아', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('무기명', 'O'), (' ', 'O'), ('회원권', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
382,2013.07.02. 오후 5:42,대우건설 조직개편..임원 30% 감축,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직개편..', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('감축', 'O')]"
383,2013.07.02. 오후 5:42,SH공사 은평뉴타운 알파로스 무산 대책 내놔,"[('SH공사', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('대책', 'O'), (' ', 'O'), ('내놔', 'O')]"
384,2013.07.02. 오후 5:42,아파트 공사계획 적정성 판단해 드려요,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계획', 'O'), (' ', 'O'), ('적정성', 'O'), (' ', 'O'), ('판단해', 'O'), (' ', 'O'), ('드려요', 'O')]"
385,2013.07.02. 오후 5:41,서울시 건축물 발주정보 투명해진다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축물', 'O'), (' ', 'O'), ('발주정보', 'O'), (' ', 'O'), ('투명해진다', 'O')]"
386,2013.07.02. 오후 5:39,래미안 마포 웰스트림 한강을 품다…단지 절반이 녹지 쾌적,"[('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('한강', 'LOCATION'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('품다…단지', 'O'), (' ', 'O'), ('절반', 'QUANTITY'), ('이', 'O'), (' ', 'O'), ('녹지', 'O'), (' ', 'O'), ('쾌적', 'O')]"
387,2013.07.02. 오후 5:21,분양 클로즈UP 대림산업 부산 북구 e편한세상 화명2차‥4일 일반청약,"[('분양', 'O'), (' ', 'O'), ('클로즈UP', 'O'), (' ', 'O'), ('대림산업', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('부산', 'CITY'), (' ', 'O'), ('북구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('e편한세상 화명', 'ARTIFACT'), ('2차', 'QUANTITY'), ('‥', 'O'), ('4일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('일반청약', 'O')]"
388,2013.07.02. 오후 5:20,세대분리 복층형·투룸·선택형…오피스텔의 이색 변신,"[('세대분리', 'O'), (' ', 'O'), ('복층형·투룸·선택형…오피스텔의', 'O'), (' ', 'O'), ('이색', 'O'), (' ', 'O'), ('변신', 'O')]"
389,2013.07.02. 오후 5:20,내년부터 모든상가 5년 임차 보장 신사동 가로수길 가보니,"[('내년부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('모든상가', 'O'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임차', 'O'), (' ', 'O'), ('보장', 'O'), (' ', 'O'), ('신사동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('가로수길', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('가보니', 'O')]"
390,2013.07.02. 오후 5:20,톡톡 부동산 등산길에 모델하우스 들러보세요,"[('톡톡', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산', 'O'), (' ', 'O'), ('등산길에', 'O'), (' ', 'O'), ('모델하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('들러보세요', 'O')]"
391,2013.07.02. 오후 5:20,매경닷컴 일본임대관리 연수,"[('매경닷컴', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('일본', 'COUNTRY'), ('임대관리', 'O'), (' ', 'O'), ('연수', 'O')]"
392,2013.07.02. 오후 5:20,은평뉴타운 상가 알파로스 무산,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('상가', 'O'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
393,2013.07.02. 오후 5:20,애물단지된 청약저축,"[('애물단지된', 'O'), (' ', 'O'), ('청약저축', 'O')]"
394,2013.07.02. 오후 5:20,MK 추천매물 용인 수지구 은행상가 14억원,"[('MK', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('추천매물', 'O'), (' ', 'O'), ('용인', 'CITY'), (' ', 'O'), ('수지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('은행상가', 'O'), (' ', 'O'), ('14억원', 'QUANTITY')]"
395,2013.07.02. 오후 5:20,도심속 미니신도시 속속 나온다,"[('도심속', 'O'), (' ', 'O'), ('미니신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('속속', 'O'), (' ', 'O'), ('나온다', 'O')]"
396,2013.07.02. 오후 5:17,필로티 아파트 어디 없나요,"[('필로티', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('어디', 'O'), (' ', 'O'), ('없나요', 'O')]"
397,2013.07.02. 오후 5:16,LH 평택 소사벌지구 내 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
398,2013.07.02. 오후 5:16,은평 알파로스 끝내 무산… 편의시설 먼저 유치하기로,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산…', 'O'), (' ', 'O'), ('편의시설', 'O'), (' ', 'O'), ('먼저', 'O'), (' ', 'O'), ('유치하기로', 'O')]"
399,2013.07.02. 오후 5:16,청약저축 예금금리 최고 0.7%P 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('예금금리', 'O'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('0.7%P', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
400,2013.07.02. 오후 5:14,건설업 70년 최대 위기 中·日 금융지원 업고 수주 공세…홀로 뛰는 한국 잇단 고배,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('中', 'LOCATION'), ('·', 'O'), ('日', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('금융지원', 'O'), (' ', 'O'), ('업고', 'O'), (' ', 'O'), ('수주', 'O'), (' ', 'O'), ('공세…홀로', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는', 'O'), (' ', 'O'), ('한국', 'COUNTRY'), (' ', 'O'), ('잇단', 'O'), (' ', 'O'), ('고배', 'O')]"
401,2013.07.02. 오후 5:11,건설업 70년 최대 위기 해외수주 건설보증·자금 패키지 지원 절실,"[('건설업', 'O'), (' ', 'O'), ('70년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최대', 'O'), (' ', 'O'), ('위기', 'O'), (' ', 'O'), ('해외수주', 'O'), (' ', 'O'), ('건설보증·자금', 'O'), (' ', 'O'), ('패키지', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O'), (' ', 'O'), ('절실', 'O')]"
402,2013.07.02. 오후 5:06,유망 재개발 물량도 쏟아진다,"[('유망', 'O'), (' ', 'O'), ('재개발', 'O'), (' ', 'O'), ('물량도', 'O'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
403,2013.07.02. 오후 4:50,상가세입자 5년 임대보장…‘빛좋은 개살구’,"[('상가', 'CIVILIZATION'), ('세입자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('5년', 'DATE'), (' ', 'O'), ('임대보장…‘빛좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('개살구', 'ANIMAL'), ('’', 'O')]"
404,2013.07.02. 오후 4:45,국토부 아파트 단지 내 공사·용역 자문 서비스 실시,"[('국토부', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('공사·용역', 'O'), (' ', 'O'), ('자문', 'O'), (' ', 'O'), ('서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('실시', 'O')]"
405,2013.07.02. 오후 4:45,해법 못 찾는 ‘구룡마을 개발’,"[('해법', 'O'), (' ', 'O'), ('못', 'O'), (' ', 'O'), ('찾는', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('구룡마을', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('개발’', 'O')]"
406,2013.07.02. 오후 4:45,악재 겹친 부동산시장 ‘거래절벽 심화’ 불보듯,"[('악재', 'O'), (' ', 'O'), ('겹친', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산시장', 'O'), (' ', 'O'), ('‘거래절벽', 'O'), (' ', 'O'), ('심화’', 'O'), (' ', 'O'), ('불보듯', 'O')]"
407,2013.07.02. 오후 4:44,현대건설 글로벌 소통 강화，홈페이지 다국어 팝업창 개설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('소통', 'O'), (' ', 'O'), ('강화，홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('다국어', 'O'), (' ', 'O'), ('팝업창', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
408,2013.07.02. 오후 4:44,래미안 마포 웰스트림，견본주택서 설문 이벤트,"[('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), ('，견본주택서', 'O'), (' ', 'O'), ('설문', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
409,2013.07.02. 오후 4:44,공동주택용지 4필지 평택，소사벌지구서 공급,"[('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), ('，', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), ('서', 'O'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
410,2013.07.02. 오후 4:44,은평뉴타운 ‘알파로스’ 끝내 무산,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
411,2013.07.02. 오후 4:44,몸값 확 낮춘 신규 오피스텔，눈길 확 끌어 투자 몰려든다,"[('몸값', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('낮춘', 'O'), (' ', 'O'), ('신규', 'O'), (' ', 'O'), ('오피스텔，눈길', 'O'), (' ', 'O'), ('확', 'O'), (' ', 'O'), ('끌어', 'O'), (' ', 'O'), ('투자', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려든다', 'O')]"
412,2013.07.02. 오후 4:34,대우건설 조직·인사 개편…덩치 줄이고 책임 높이고,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('조직·인사', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…덩치', 'O'), (' ', 'O'), ('줄이고', 'O'), (' ', 'O'), ('책임', 'O'), (' ', 'O'), ('높이고', 'O')]"
413,2013.07.02. 오후 4:31,현대건설 홈페이지 내 다국어 팝업창 개설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('다국어', 'O'), (' ', 'O'), ('팝업창', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
414,2013.07.02. 오후 4:26,대우건설 5개 부문으로 조직 개편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O')]"
415,2013.07.02. 오후 4:19,대우건설 대대적인 조직개편…부문장 책임경영 강화 조직 슬림화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), ('부문장', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('슬림화', 'O')]"
416,2013.07.02. 오후 4:19,대규모 미군기지 인접 평택 파라디아 오피스텔 분양,"[('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('미군기지', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('인접', 'O'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('파라디아', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('오피스텔', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
417,2013.07.02. 오후 4:09,대우건설 대대적 조직개편…박영식 체제 사실상 출범,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편…', 'O'), ('박영식', 'PERSON'), (' ', 'O'), ('체제', 'O'), (' ', 'O'), ('사실상', 'O'), (' ', 'O'), ('출범', 'O')]"
418,2013.07.02. 오후 4:02,은평 알파로스 무산 주말마다 쇼핑전쟁 치르는데…,"[('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('무산', 'O'), (' ', 'O'), ('주말마다', 'DATE'), (' ', 'O'), ('쇼핑전쟁', 'O'), (' ', 'O'), ('치르는데…', 'O')]"
419,2013.07.02. 오후 4:02,국회 본회의 주택·상가 임대차법 통과,"[('국회', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('본회의 주택·상가 임대차법', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('통과', 'O')]"
420,2013.07.02. 오후 4:00,부영 전남 여수에 공공임대아파트 사랑으로 분양,"[('부영', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('전남', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('여수', 'CITY'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('공공임대아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('사랑으로', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
421,2013.07.02. 오후 3:59,대우건설 임원 30% 축소 조직개편 단행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
422,2013.07.02. 오후 3:49,대우건설새사령탑 취임전 대대적 조직개편나서,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), ('새사령탑', 'O'), (' ', 'O'), ('취임전', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편나서', 'O')]"
423,2013.07.02. 오후 3:48,서울시 건축전문사이트 개설…연간 발주물량 공개한다,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('건축전문사이트', 'O'), (' ', 'O'), ('개설…', 'O'), ('연간', 'DATE'), (' ', 'O'), ('발주물량', 'O'), (' ', 'O'), ('공개한다', 'O')]"
424,2013.07.02. 오후 3:43,대우건설 5개 부문으로 조직 개편…책임경영 강화,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('5개', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('부문으로', 'O'), (' ', 'O'), ('조직', 'O'), (' ', 'O'), ('개편…책임경영', 'O'), (' ', 'O'), ('강화', 'O')]"
425,2013.07.02. 오후 3:40,대우건설 대규모 구조조정… 상무보 이상 30% 축소,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대규모', 'O'), (' ', 'O'), ('구조조정…', 'O'), (' ', 'O'), ('상무보', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('이상', 'O'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('축소', 'O')]"
426,2013.07.02. 오후 3:39,6월 건설기업 경기실사지수 넉달 만에 하락,"[('6월', 'DATE'), (' ', 'O'), ('건설기업', 'O'), (' ', 'O'), ('경기실사지수', 'O'), (' ', 'O'), ('넉달 만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
427,2013.07.02. 오후 3:37,대우건설 임원 30%감축 등 대대적 조직개편,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('임원', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('30%', 'QUANTITY'), ('감축', 'O'), (' ', 'O'), ('등', 'O'), (' ', 'O'), ('대대적', 'O'), (' ', 'O'), ('조직개편', 'O')]"
428,2013.07.02. 오후 3:29,소형일수록 더 올라.. 상반기 40㎡이하 전세 10%·월세 13%↑,"[('소형일수록', 'O'), (' ', 'O'), ('더', 'O'), (' ', 'O'), ('올라..', 'O'), (' ', 'O'), ('상반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('40㎡이하', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('10%', 'QUANTITY'), ('·월세', 'O'), (' ', 'O'), ('13%', 'QUANTITY'), ('↑', 'O')]"
429,2013.07.02. 오후 3:28,LH 평택 소사벌지구 공동주택용지 20만㎡ 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('20만㎡', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
430,2013.07.02. 오후 3:28,대우건설 대대적인 조직·인사 개편 단행,"[('대우건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('대대적인', 'O'), (' ', 'O'), ('조직·인사', 'O'), (' ', 'O'), ('개편', 'O'), (' ', 'O'), ('단행', 'O')]"
431,2013.07.02. 오후 3:27,서울시 마곡 해외투자자 유치 국제 컨퍼런스 개최,"[('서울시', 'CITY'), (' ', 'O'), ('마곡', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('해외투자자', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('유치', 'O'), (' ', 'O'), ('국제', 'O'), (' ', 'O'), ('컨퍼런스', 'O'), (' ', 'O'), ('개최', 'O')]"
432,2013.07.02. 오후 3:18,전세난 덕분에 중소형 아파트 선호도 ‘고공행진’,"[('전세난', 'O'), (' ', 'O'), ('덕분에', 'O'), (' ', 'O'), ('중소형', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('선호도', 'O'), (' ', 'O'), ('‘고공행진’', 'O')]"
433,2013.07.02. 오후 3:07,4·1 대책의 한계…건산연 건설 체감 경기 4개월만에 하락,"[('4·1 대책', 'EVENT'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('한계…', 'O'), ('건산연', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('건설', 'O'), (' ', 'O'), ('체감', 'O'), (' ', 'O'), ('경기', 'O'), (' ', 'O'), ('4개월만', 'DATE'), ('에', 'O'), (' ', 'O'), ('하락', 'O')]"
434,2013.07.02. 오후 3:05,실내 건축자재 7.7% 새집증후군 오염물질 검출,"[('실내', 'O'), (' ', 'O'), ('건축자재', 'O'), (' ', 'O'), ('7.7%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('새집증후군', 'TERM'), (' ', 'O'), ('오염물질', 'O'), (' ', 'O'), ('검출', 'O')]"
435,2013.07.02. 오후 3:03,청약저축 금리 22일부터 최고 4%에서 3.3%로 인하,"[('청약저축', 'O'), (' ', 'O'), ('금리', 'O'), (' ', 'O'), ('22일부터', 'DATE'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('4%', 'QUANTITY'), ('에서', 'O'), (' ', 'O'), ('3.3%', 'QUANTITY'), ('로', 'O'), (' ', 'O'), ('인하', 'O')]"
436,2013.07.02. 오후 2:56,파라다이스 글로벌 파주 ‘아델휴’ 타운하우스 분양,"[('파라다이스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('글로벌', 'O'), (' ', 'O'), ('파주', 'CITY'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('아델휴', 'ARTIFACT'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('타운하우스', 'O'), (' ', 'O'), ('분양', 'O')]"
437,2013.07.02. 오후 2:52,현대건설 홈페이지 5개국어 추가 지원,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('5개국어', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('추가', 'O'), (' ', 'O'), ('지원', 'O')]"
438,2013.07.02. 오후 2:46,금융위기·경기침체가 은평 알파로스 발목잡았다,"[('금융위기', 'EVENT'), ('·경기침체가', 'O'), (' ', 'O'), ('은평', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('발목', 'ANIMAL'), ('잡았다', 'O')]"
439,2013.07.02. 오후 2:46,LH 경영악화로 보금자리 공급차질 우려,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('경영악화로', 'O'), (' ', 'O'), ('보금자리', 'O'), (' ', 'O'), ('공급차질', 'O'), (' ', 'O'), ('우려', 'O')]"
440,2013.07.02. 오후 2:39,김포풍무 푸르지오 센트레빌 “내 재능 단지 안에서 마음껏 펼치세요”,"[('김포', 'LOCATION'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('“내', 'O'), (' ', 'O'), ('재능', 'O'), (' ', 'O'), ('단지', 'O'), (' ', 'O'), ('안에서', 'O'), (' ', 'O'), ('마음껏', 'O'), (' ', 'O'), ('펼치세요”', 'O')]"
441,2013.07.02. 오후 2:36,은평뉴타운 중심상업시설 알파로스 끝내 무산,"[('은평뉴타운', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('중심상업시설', 'O'), (' ', 'O'), ('알파로스', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('끝내', 'O'), (' ', 'O'), ('무산', 'O')]"
442,2013.07.02. 오후 2:34,단독동양건설 성수동 땅 485억 매각…MA 본계약 임박,"[('단독동양건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('성수동', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('땅', 'O'), (' ', 'O'), ('485억', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('매각…MA', 'O'), (' ', 'O'), ('본계약', 'O'), (' ', 'O'), ('임박', 'O')]"
443,2013.07.02. 오후 2:18,KCC 방송프로그램 마케팅 효과 쏠쏠,"[('KCC', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('방송프로그램', 'O'), (' ', 'O'), ('마케팅', 'O'), (' ', 'O'), ('효과', 'O'), (' ', 'O'), ('쏠쏠', 'O')]"
444,2013.07.02. 오후 2:17,현대건설 홈페이지 내 다국어 팝업창 개설,"[('현대건설', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('홈페이지', 'O'), (' ', 'O'), ('내', 'O'), (' ', 'O'), ('다국어', 'O'), (' ', 'O'), ('팝업창', 'O'), (' ', 'O'), ('개설', 'O')]"
445,2013.07.02. 오후 2:09,아파트 공사계획 적정 여부 자문서비스 개시,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('공사계획', 'O'), (' ', 'O'), ('적정', 'O'), (' ', 'O'), ('여부', 'O'), (' ', 'O'), ('자문서비스', 'O'), (' ', 'O'), ('개시', 'O')]"
446,2013.07.02. 오후 2:04,전세 뛰는데 월세 석달째 왜 내리지,"[('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('뛰는데', 'O'), (' ', 'O'), ('월세', 'O'), (' ', 'O'), ('석달째', 'DATE'), (' ', 'O'), ('왜', 'O'), (' ', 'O'), ('내리지', 'O')]"
447,2013.07.02. 오후 2:00,오창2산단 하반기 아파트 3천600가구 쏟아진다,"[('오창2산단', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('하반기', 'DATE'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('3천600가구', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('쏟아진다', 'O')]"
448,2013.07.02. 오후 1:59,자녀 보육 아파트에서 해결 하세요 김포풍무 푸르지오 센트레빌,"[('자녀', 'CIVILIZATION'), (' ', 'O'), ('보육', 'O'), (' ', 'O'), ('아파트에서', 'O'), (' ', 'O'), ('해결', 'O'), (' ', 'O'), ('하세요', 'O'), (' ', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT')]"
449,2013.07.02. 오후 1:53,래미안 마포 웰스트림 QR코드를 찾아라 이벤트,"[('래미안 마포 웰스트림', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('QR코드', 'TERM'), ('를', 'O'), (' ', 'O'), ('찾아라', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O')]"
450,2013.07.02. 오후 1:25,LH 평택 소사벌지구 공동주택용지 4필지 공급,"[('LH', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('평택', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('소사벌지구', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('공동주택용지', 'O'), (' ', 'O'), ('4필지', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('공급', 'O')]"
451,2013.07.02. 오후 1:09,“이왕이면 명당에”…‘풍수지리’ 좋은 부동산에 돈 몰려,"[('“이왕이면', 'O'), (' ', 'O'), ('명당에”…‘풍수지리’', 'O'), (' ', 'O'), ('좋은', 'O'), (' ', 'O'), ('부동산에', 'O'), (' ', 'O'), ('돈', 'O'), (' ', 'O'), ('몰려', 'O')]"
452,2013.07.02. 오후 1:07,강남권 도심 하천 신도시 개발로 ‘환골탈태’,"[('강남권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('도심', 'O'), (' ', 'O'), ('하천', 'O'), (' ', 'O'), ('신도시', 'O'), (' ', 'O'), ('개발로', 'O'), (' ', 'O'), ('‘환골탈태’', 'O')]"
453,2013.07.02. 오후 1:07,“돈 쓰면서 부자되기” 특강,"[('“돈', 'O'), (' ', 'O'), ('쓰면서', 'O'), (' ', 'O'), ('부자되기”', 'O'), (' ', 'O'), ('특강', 'O')]"
454,2013.07.02. 오후 12:55,아이 걱정 뚝 보육시설 특화 단지..‘김포풍무 푸르지오 센트레빌’,"[('아이', 'O'), (' ', 'O'), ('걱정', 'O'), (' ', 'O'), ('뚝', 'O'), (' ', 'O'), ('보육시설', 'O'), (' ', 'O'), ('특화', 'O'), (' ', 'O'), ('단지..', 'O'), (' ', 'O'), ('‘', 'O'), ('김포', 'LOCATION'), ('풍무 푸르지오 센트레빌', 'ARTIFACT'), ('’', 'O')]"
455,2013.07.02. 오후 12:55,여름 더위 날린 삼송2차 아이파크 다양한 이벤트 ‘대성황’,"[('여름', 'DATE'), (' ', 'O'), ('더위', 'O'), (' ', 'O'), ('날린', 'O'), (' ', 'O'), ('삼송', 'LOCATION'), ('2차', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('아이파크', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('다양한', 'O'), (' ', 'O'), ('이벤트', 'O'), (' ', 'O'), ('‘대성황’', 'O')]"
456,2013.07.02. 오후 12:49,인천 송도신도시 부티크646 특별 분양중,"[('인천', 'CITY'), (' ', 'O'), ('송도신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('부티크646', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('특별', 'O'), (' ', 'O'), ('분양중', 'O')]"
457,2013.07.02. 오후 12:35,머니위크MNB 상가분양단신 운양프라자 外,"[('머니위크MNB', 'ORGANIZATION'), (' ', 'O'), ('상가분양단신', 'O'), (' ', 'O'), ('운양프라자', 'ARTIFACT'), (' ', 'O'), ('外', 'O')]"
458,2013.07.02. 오전 11:51,‘DMC가재울4구역’ 견본주택 인산인해.. 3일 12순위 청약,"[('‘', 'O'), ('DMC가재울', 'ARTIFACT'), ('4구역', 'QUANTITY'), ('’', 'O'), (' ', 'O'), ('견본주택', 'O'), (' ', 'O'), ('인산인해..', 'O'), (' ', 'O'), ('3일', 'DATE'), (' ', 'O'), ('12순위', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('청약', 'O')]"
459,2013.07.02. 오전 11:49,아파트 다시 브랜드 파워,"[('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('다시', 'O'), (' ', 'O'), ('브랜드', 'O'), (' ', 'O'), ('파워', 'O')]"
460,2013.07.02. 오전 11:49,서울 · 수도권 아파트 전세 광교신도시 11.36% 최고 상승,"[('서울', 'CITY'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('수도권', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('아파트', 'O'), (' ', 'O'), ('전세', 'O'), (' ', 'O'), ('광교신도시', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('11.36%', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('최고', 'O'), (' ', 'O'), ('상승', 'O')]"
461,2013.07.02. 오전 11:48,‘제2의 위례 대박’ 을 꿈꾼다,"[('‘', 'O'), ('제2', 'QUANTITY'), ('의', 'O'), (' ', 'O'), ('위례', 'LOCATION'), (' ', 'O'), ('대박’', 'O'), (' ', 'O'), ('을', 'O'), (' ', 'O'), ('꿈꾼다', 'O')]"
462,2013.07.02. 오전 11:47,반토막 세일 · 생활비 지원…‘눈물의 떨이’,"[('반토막', 'QUANTITY'), (' ', 'O'), ('세일', 'O'), (' ', 'O'), ('·', 'O'), (' ', 'O'), ('생활비', 'O'), (' ', 'O'), ('지원…‘눈물의', 'O'), (' ', 'O'), ('떨이’', 'O')]"
